{
    "video_id": "GuXgjjQP6FQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GuXgjjQP6FQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmlbC879F79XCNY9uDsGcGQU4cuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GuXgjjQP6FQ",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo en vivo, desde Palacio Nacional. Mi\u00e9rcoles 09 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6595,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 658.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 709.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas si\u00e9ntense",
            "start": 721.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "por el d\u00eda de hoy bueno primero antes de",
            "start": 725.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 730.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "e quiero",
            "start": 732.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico patente nuestra",
            "start": 734.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "solidaridad con el presidente Petro",
            "start": 737.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "e el Consejo Nacional electoral de",
            "start": 742.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 747.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os despu\u00e9s de la",
            "start": 749.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Abre una investigaci\u00f3n por",
            "start": 751.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gastos de campa\u00f1a y el d\u00eda de ayer",
            "start": 754.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "\u00e9 lo llama un golpe de",
            "start": 758.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "estado porque incluso fuera de las",
            "start": 762.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "leyes de Colombia se abre este",
            "start": 766.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n entonces",
            "start": 769.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestra solidaridad con el presidente",
            "start": 772.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Petro es como ustedes saben el amente el",
            "start": 775.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00fanico presidente progresista que ha",
            "start": 779.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenido Colombia",
            "start": 781.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y y siempre nuestro apoyo nuestra",
            "start": 785.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 789.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "e cuando haya siempre una injusticia es",
            "start": 791.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "parte de nuestra pol\u00edtica Bueno vamos a",
            "start": 794.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presentar dos temas",
            "start": 799.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "uno los dos tienen que ver con las",
            "start": 801.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "modificaciones constitucionales que",
            "start": 804.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 807.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su momento Recuerden que el 5 de febrero",
            "start": 810.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 20 iniciativas 18 de reformas",
            "start": 813.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "constitucionales y dos de leyes",
            "start": 818.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secundarias el d\u00eda de ayer se aprob\u00f3 en",
            "start": 822.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados una reforma que",
            "start": 825.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el fortalecimiento de",
            "start": 828.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los trenes de",
            "start": 832.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pasajeros y se est\u00e1 discutiendo en el",
            "start": 834.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "congreso en la c\u00e1mara diputados tambi\u00e9n",
            "start": 837.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy la reforma que tiene que",
            "start": 840.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ver con la recuperaci\u00f3n de las empresas",
            "start": 842.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del estado en materia energ\u00e9tica",
            "start": 845.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y Pemex",
            "start": 847.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces invitamos",
            "start": 851.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a Jes\u00fas esteva secretario de",
            "start": 853.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 856.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Transportes Andr\u00e9s layu que es el",
            "start": 858.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "director de la",
            "start": 861.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agencia",
            "start": 862.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reguladora de transporte",
            "start": 865.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ferroviario \u00e9l se va a encargar de",
            "start": 868.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eh No solo La regulaci\u00f3n sino el impulso",
            "start": 872.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de los trenes",
            "start": 875.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh que inici\u00f3 el presidente L\u00f3pez",
            "start": 878.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Obrador y que nosotros le vamos a dar",
            "start": 880.759,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "continuidad con los trenes",
            "start": 882.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "eh hacia el",
            "start": 884.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "norte y Luz Elena secretaria de energ\u00eda",
            "start": 886.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n Emilia que es la",
            "start": 890.519,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "directora de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 892.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "electricidad van a presentar lo que",
            "start": 894.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el fortalecimiento",
            "start": 896.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 899.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de p\u00fablicas del Estado En qu\u00e9 consiste",
            "start": 901.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "esta modificaci\u00f3n que se present\u00f3 y eh",
            "start": 905.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s contestaros sus preguntas hoy es",
            "start": 909.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de detector de mentiras que",
            "start": 914.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se inaugura entonces tambi\u00e9n la vamos a",
            "start": 918.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presentar Entonces si les parece primero",
            "start": 922.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que presente Andr\u00e9s lo de ferrocarriles",
            "start": 924.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que ya fue aprobado y luego luena",
            "start": 927.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 937.19,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas a todas y todos con",
            "start": 939.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1ora",
            "start": 942.839,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidenta si pued por la presentaci\u00f3n",
            "start": 946.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 949.639,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 952.66,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "favor si le presta un micr\u00f3fono para que",
            "start": 954.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 959.279,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "acercarse",
            "start": 967.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Buenos d\u00edas como les comentaba voy a",
            "start": 969.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presentar primero un poco de contexto",
            "start": 972.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sobre la reforma constitucional al",
            "start": 974.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 que se aprob\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 975.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados recordar\u00e1n que",
            "start": 977.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a inicios del siglo XX en 1908 se cre\u00f3",
            "start": 979.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico pero",
            "start": 982.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 984.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "1937 es un hito muy importante porque el",
            "start": 986.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hizo la",
            "start": 989.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de ferrocarriles",
            "start": 991.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nacionales de M\u00e9xico esto quiere decir",
            "start": 993.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que la mayor parte del siglo 20 oper\u00f3",
            "start": 995.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una empresa p\u00fablica Estatal los",
            "start": 997.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "servicios de pasajero y los servicios de",
            "start": 1000.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "carga en nuestras v\u00edas",
            "start": 1001.759,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1003.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ferroviarias A partir de 1995 se hizo",
            "start": 1004.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una reforma con la que inici\u00f3 el proceso",
            "start": 1008.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de privatizaci\u00f3n de trenes esto implic\u00f3",
            "start": 1010.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los trenes de",
            "start": 1013.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pasajeros y el predominio de los trenes",
            "start": 1015.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de carga a partir de",
            "start": 1018.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2018 inici\u00f3 la recuperaci\u00f3n del servicio",
            "start": 1021.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de pasajeros con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1024.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Obrador y tenemos Digamos como ejemplo",
            "start": 1026.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los servicios del tren Maya del tren del",
            "start": 1029.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec y el tren elir",
            "start": 1031.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "urgente que est\u00e1n operando hace eh",
            "start": 1033.679,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de un a\u00f1o en",
            "start": 1037.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "2023 se inici\u00f3 ya este proceso en donde",
            "start": 1039.959,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se publica en el diario oficial de la",
            "start": 1043.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n eh la declaratoria en donde",
            "start": 1045.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de el transporte ferroviario de",
            "start": 1049.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pasajeros se vuelve un \u00e1rea prioritaria",
            "start": 1051.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del estado mexicano lo cual culmina con",
            "start": 1053.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1056.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Reforma al art\u00edculo 28 de la",
            "start": 1059.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1061.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos donde se establece ya",
            "start": 1063.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el servicio de pasajeros ferroviario",
            "start": 1065.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como un \u00e1rea prioritaria del Estado les",
            "start": 1068.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "voy a explicar qu\u00e9 quiere decir eso la",
            "start": 1071.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que sigue por",
            "start": 1073.039,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "favor Entonces como les mencionaba",
            "start": 1075.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos eh en Operaci\u00f3n hoy servicios de",
            "start": 1078.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pasajeros desde eh que iniciaron en la",
            "start": 1081.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente eh L\u00f3pez",
            "start": 1084.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obrador como pueden ver ya los conocen",
            "start": 1086.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es el tren del ismo de teguantepec El",
            "start": 1088.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "tren el insurgente y el tren Maya",
            "start": 1090.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "justamente Esta es una imagen del tren",
            "start": 1092.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec que da servicio",
            "start": 1094.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de pasajeros no solo servicio de carga",
            "start": 1097.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la que sigue por",
            "start": 1099.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "favor esto permiti\u00f3 que actualmente 7.55",
            "start": 1102.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por del total de las v\u00edas en Operaci\u00f3n",
            "start": 1107.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se utilicen para el servicio de",
            "start": 1109.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros lo que hace la",
            "start": 1110.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reforma constitucional es que recupera",
            "start": 1113.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para el estado que pueda ser operado por",
            "start": 1116.039,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entidades p\u00fablicas los 18,000 km del",
            "start": 1120.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicio de pasajeros no solo los que ya",
            "start": 1123.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n eh operando la que sigue por",
            "start": 1125.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "favor Voy a leer solamente la parte que",
            "start": 1129.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh constituye la modificaci\u00f3n que se",
            "start": 1132.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 a la constituci\u00f3n pol\u00edtica que es",
            "start": 1135.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relevante para para el servicio de",
            "start": 1137.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pasajeros la comunicaci\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite y",
            "start": 1139.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles tanto para transporte",
            "start": 1142.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de pasajeros como de carga son \u00e1reas",
            "start": 1144.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "prioritarias para el desarrollo nacional",
            "start": 1147.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 25 de esta",
            "start": 1148.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la que sigue el estado al",
            "start": 1151.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejercer en ella su rector\u00eda proteger\u00e1 la",
            "start": 1154.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "seguridad y soberan\u00eda de la naci\u00f3n y al",
            "start": 1156.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "otorgar asignaciones concesiones o",
            "start": 1158.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "permisos mantendr\u00e1 o establecer\u00e1 El",
            "start": 1160.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dominio de las respectivas v\u00edas de",
            "start": 1162.919,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de acuerdo con las leyes de",
            "start": 1164.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la materia el estado mexicano retoma el",
            "start": 1165.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "derecho de utilizar las v\u00edas",
            "start": 1168.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ferroviarias para prestar el servicio de",
            "start": 1169.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros para ello El",
            "start": 1171.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ejecutivo Federal podr\u00e1 otorgar",
            "start": 1173.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "asignaciones a empresas p\u00fablicas o",
            "start": 1175.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concesiones a particulares la que sig",
            "start": 1177.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sigue por favor esto qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 1179.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que la reforma eleva Rango",
            "start": 1182.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional la preferencia para la",
            "start": 1184.039,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de",
            "start": 1185.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "transporte ferroviario para pasajeros",
            "start": 1186.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como \u00e1rea prioritaria para el desarrollo",
            "start": 1188.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional que con estas reformas se busca",
            "start": 1190.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de trenes de pasajeros",
            "start": 1193.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sobre el derecho de v\u00eda existente sin",
            "start": 1195.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "afectar el servicio p\u00fablico transporte",
            "start": 1197.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ferroviario de carga y el Gobierno",
            "start": 1199.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Federal podr\u00e1 otorgar a entidades",
            "start": 1200.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas estados municipios y entidades",
            "start": 1204.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "paraestatales de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1206.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal o a empresas privadas",
            "start": 1207.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una concesi\u00f3n para el servicio p\u00fablico",
            "start": 1210.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de transporte ferroviario de pasajeros",
            "start": 1212.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "esto quiere decir como dec\u00eda que",
            "start": 1213.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recupere el estado la posibilidad de que",
            "start": 1215.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se operen p\u00fablicamente estas v\u00edas con un",
            "start": 1218.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "servicio de transporte de pasajeros la",
            "start": 1221.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que sigue por",
            "start": 1223.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "favor la reforma tambi\u00e9n lo que hace es",
            "start": 1225.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "impulsar esta recuperaci\u00f3n Como lo",
            "start": 1228.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hicieron la puesta en",
            "start": 1230.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "servicio Durante los \u00faltimos 6 a\u00f1os de",
            "start": 1231.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros lo cual para las y",
            "start": 1234.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los usuarios de este tipo de servicios",
            "start": 1237.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que tienen necesidades de transportarte",
            "start": 1239.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "transportarse implica mayor seguridad",
            "start": 1241.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mejor calidad de vida reducci\u00f3n en la",
            "start": 1243.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "huella de carbono en sus viajes",
            "start": 1246.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de accidentes Y esto es muy",
            "start": 1248.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante muchas comunidades quedaron",
            "start": 1250.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aisladas a partir de la privatizaci\u00f3n",
            "start": 1253.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "porque son comunidades que estaban",
            "start": 1255.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conectadas al resto del pa\u00eds a trav\u00e9s",
            "start": 1256.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "del servicio de pasajeros Y que cuando",
            "start": 1259.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Se volvieron solo servicios de carga",
            "start": 1260.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "dejaron de estar conectadas esto permite",
            "start": 1261.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "recuperar la conectividad de estas",
            "start": 1263.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "comunidades con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1266.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Obrador se pusieron en Operaci\u00f3n 2240 km",
            "start": 1269.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del servicio ferroviario para pasajeros",
            "start": 1273.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n de la presidenta",
            "start": 1276.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Claudia shb se pondr\u00e1n en servicio m\u00e1s",
            "start": 1278.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 3000 km de v\u00edas ferroviarias para",
            "start": 1280.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros Muchas gracias",
            "start": 1284.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y todas con su",
            "start": 1295.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1ora",
            "start": 1297.799,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidenta el d\u00eda de hoy se est\u00e1",
            "start": 1301.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "discutiendo la Reforma en materia",
            "start": 1303.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica si me lo permite presidenta",
            "start": 1305.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "antes de presentar las implicaciones voy",
            "start": 1307.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a hacer un breve recuento de De d\u00f3nde de",
            "start": 1309.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde venimos porque en el caso del",
            "start": 1312.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sector el\u00e9ctrico como en el caso del",
            "start": 1315.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sector hidrocarburos venimos hisas",
            "start": 1316.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 1318.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adelante antes de la Reforma del 2013",
            "start": 1320.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que es el motivo de la de la del cambio",
            "start": 1323.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional como todos sabemos en",
            "start": 1325.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1938 el por decreto presidencial el",
            "start": 1328.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas decret\u00f3",
            "start": 1332.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "expropiados por causa de utilidad",
            "start": 1334.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a favor de la naci\u00f3n diversas",
            "start": 1335.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienes de la industria petrolera que",
            "start": 1337.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a compa\u00f1\u00edas privadas",
            "start": 1339.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mediante pago de una indemnizaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1341.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se crea petr\u00f3leos mexicanos como una",
            "start": 1343.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica que tiene todas las",
            "start": 1345.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "operaciones relacionadas con la",
            "start": 1347.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "industria petrolera y hasta",
            "start": 1349.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1971 petr\u00f3leos mexicanos se regula por",
            "start": 1351.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este decreto y cuenta con una estructura",
            "start": 1354.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que enfatiza el control Estatal y la",
            "start": 1356.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centralizaci\u00f3n en el manejo de los",
            "start": 1359.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recursos de hidrocarburos la que sigue",
            "start": 1361.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1364.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "1992 se modifica esta estructura se",
            "start": 1365.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "crean empresas subsidiarias estas",
            "start": 1368.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "empresas tienen tienen personalidad",
            "start": 1370.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "propia o sea son descentralizados y",
            "start": 1373.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed empieza la",
            "start": 1376.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "intensificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n de",
            "start": 1378.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada desde el desde el",
            "start": 1381.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "origen Pemex pod\u00eda realizar contratos",
            "start": 1383.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero es con la reforma del 92 que se",
            "start": 1385.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "intensifica y sobre todo en esta reforma",
            "start": 1387.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en materia de petroqu\u00edmicas se inicia el",
            "start": 1390.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desmantelamiento y la desincorporaci\u00f3n",
            "start": 1393.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la petroqu\u00edmica b\u00e1sica recordarles",
            "start": 1395.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se vendieron 61 plantas de",
            "start": 1397.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica del pa\u00eds en este periodo y",
            "start": 1399.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hasta 2008 antes de la Reforma se",
            "start": 1402.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "modifica nuevamente la estructura de",
            "start": 1405.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos pero es muy",
            "start": 1407.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante es un se le incorpora la",
            "start": 1409.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "palabra empresa productiva Pero sigue",
            "start": 1412.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siendo parte de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1414.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y se rige por leyes p\u00fablicas",
            "start": 1416.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hasta este momento hasta antes de la",
            "start": 1419.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Reforma del 2013 en el caso de",
            "start": 1420.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "CFE el caso de cf la que sigue viene de",
            "start": 1424.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de otra de otra historia el caso de cf",
            "start": 1427.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hasta 1933 no hab\u00eda pr\u00e1cticamente",
            "start": 1430.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n en materia energ\u00e9tica porque",
            "start": 1433.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el Constituyente no se expres\u00f3 en",
            "start": 1435.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de las las facultades de del",
            "start": 1437.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ordenamiento energ\u00e9tico y es hasta",
            "start": 1439.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "1934 que el congreso da la Facultad de",
            "start": 1443.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "legislar en materia de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1445.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y del 34 al 60 se da un esquema mixto de",
            "start": 1448.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n hasta antes del 34 eran",
            "start": 1452.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente empresas privadas",
            "start": 1456.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transnacionales Y a partir de del 34",
            "start": 1458.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta hasta 1960 que se da la",
            "start": 1462.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n se da un esquema mixto",
            "start": 1464.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en 1937 se crea la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1466.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Electricidad esta en",
            "start": 1470.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "1949 ya se integra como un organismo",
            "start": 1473.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "descentralizado el Gobierno Federal que",
            "start": 1476.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ya tiene la personalidad jur\u00eddica propia",
            "start": 1478.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "patrimonio y conserva esta naturaleza",
            "start": 1481.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hasta la reforma de",
            "start": 1483.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2013 en 1960 desde 195 desde 1959 el",
            "start": 1485.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estado mexicana comienza a comprar",
            "start": 1491.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh comienza un proceso de adquisici\u00f3n de",
            "start": 1493.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acciones y bienes de empresas",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "extranjeras que ven\u00edan prestando el",
            "start": 1498.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico que este proceso",
            "start": 1500.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "culmina en",
            "start": 1502.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "1960 con la nacionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 1504.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica en la cual pues ya",
            "start": 1507.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo el servicio se vuelve por",
            "start": 1509.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh por una prestaci\u00f3n",
            "start": 1512.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la que",
            "start": 1515.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sigue la reforma del 2000 del",
            "start": 1518.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2013 transform\u00f3 Cu\u00e1l fue la esencia de",
            "start": 1523.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la Reforma del 2013 y Qu\u00e9 es la base de",
            "start": 1526.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la la reforma constitucional que en",
            "start": 1528.159,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estos momentos se est\u00e1 discutiendo la",
            "start": 1529.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reforma del 2013 transform\u00f3 a las",
            "start": 1531.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas en empresas",
            "start": 1533.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "productivas del Estado esto Qu\u00e9",
            "start": 1535.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "significa que en lugar de regirse ya por",
            "start": 1537.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el derecho p\u00fablico se regir\u00edan por el",
            "start": 1539.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "derecho mercantil entonces pone a las",
            "start": 1541.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas con reglas de como una",
            "start": 1545.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresa privada similar a una empresa",
            "start": 1548.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "privada se abre a la iniciativa privada",
            "start": 1551.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "zonas espec\u00edficas del territorio",
            "start": 1553.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nacional en la explotaci\u00f3n y extracci\u00f3n",
            "start": 1556.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de uros que antes \u00fanicamente estaban",
            "start": 1557.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reservadas para petr\u00f3leos mexicanos se",
            "start": 1559.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incorporan estas empresas a un esquema",
            "start": 1563.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de competencia limitando la",
            "start": 1565.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y el desarrollo de las",
            "start": 1567.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas y se da un",
            "start": 1569.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento que con una con una",
            "start": 1571.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n de estricta separaci\u00f3n",
            "start": 1574.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "legal no permite a las empresas p\u00fablicas",
            "start": 1575.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "su eficiencia eh productiva que",
            "start": 1579.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sigue por el lado de del mercado",
            "start": 1584.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico se abri\u00f3 el mercado la",
            "start": 1587.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la electricidad",
            "start": 1589.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "privilegiando la rentabilidad por encima",
            "start": 1590.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la seguridad energ\u00e9tica al ser",
            "start": 1592.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresas productivas el motivo principal",
            "start": 1594.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n tendr\u00eda que ser un un",
            "start": 1597.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esquema de rentabilidad lo que por",
            "start": 1600.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo pues en el en muchos municipios",
            "start": 1602.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh alejados en el pa\u00eds eh llevar energ\u00eda",
            "start": 1605.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica no es un no es no es por una",
            "start": 1609.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de rentabilidad sino es por una",
            "start": 1611.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de bienestar p\u00fablico y este",
            "start": 1613.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar p\u00fablico se pierde con el",
            "start": 1616.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "concepto",
            "start": 1617.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de empresa productiva del estado vulner\u00f3",
            "start": 1618.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con esto la planeaci\u00f3n y la",
            "start": 1622.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 1624.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nacional porque lo que rige en el",
            "start": 1625.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mercado es el tema de la rentabilidad y",
            "start": 1628.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el caso de la CFE no recib\u00eda",
            "start": 1631.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el respaldo el pago necesario y el",
            "start": 1634.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respaldo que se requer\u00eda para el uso de",
            "start": 1637.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la infraestructura de transmisi\u00f3n y",
            "start": 1639.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n es decir atomizado las",
            "start": 1641.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "capacidades y las atribuciones de",
            "start": 1644.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y gobernanza en general",
            "start": 1646.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico la que sigue",
            "start": 1648.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh el presidente L\u00f3pez Obrador inici\u00f3",
            "start": 1653.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con el rescate de la soberan\u00eda",
            "start": 1656.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de hecho rescat\u00f3 a las",
            "start": 1657.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas del Estado rescat\u00f3",
            "start": 1659.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tanto a Pemex como a CFE hoy M\u00e9xico ya",
            "start": 1661.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "produce el 90 por de las gasolinas que",
            "start": 1664.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consumimos el 54 por de la energ\u00eda del",
            "start": 1666.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es generado es es generado por el",
            "start": 1670.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico se rescata eh este",
            "start": 1672.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porcentaje al en cuando se adquiere en",
            "start": 1674.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las plantas de iberdrola con un proceso",
            "start": 1678.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que el presidente realiz\u00f3 en de 2019 a",
            "start": 1680.399,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "2023 la cf inyect\u00f3 eh inversi\u00f3n eh y",
            "start": 1684.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estuvo produciendo con esta inversi\u00f3n El",
            "start": 1689.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "55 por de la energ\u00eda limpia del pa\u00eds y",
            "start": 1691.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en",
            "start": 1694.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las fe sin precedentes de",
            "start": 1697.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "9,992 millones de d\u00f3lar esta inversi\u00f3n",
            "start": 1700.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fue para la construcci\u00f3n de 13 plantas",
            "start": 1703.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh de generaci\u00f3n de energ\u00eda y para m\u00e1s",
            "start": 1705.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 100 productos 100 proyectos de",
            "start": 1708.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en todo el pa\u00eds Asimismo el",
            "start": 1710.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 con una",
            "start": 1713.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y ajuste de muchos contratos",
            "start": 1716.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan leoninos y los transform\u00f3",
            "start": 1718.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dentro de las de las dos empresas del",
            "start": 1721.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estado tambi\u00e9n el presidente trat\u00f3 de",
            "start": 1724.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "modificar este esquema que da desventaja",
            "start": 1727.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al gobierno mexicano y a la y a las",
            "start": 1729.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas del",
            "start": 1732.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Estado mand\u00f3 su iniciativa de reforma de",
            "start": 1734.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ley de la industria el\u00e9ctrica que",
            "start": 1736.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "permite que precisamente eh buscaba",
            "start": 1738.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "modificar este esquema de desventaja",
            "start": 1740.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero como todos sabemos pues",
            "start": 1744.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 amparos y la y la y la corte la",
            "start": 1747.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 varios art\u00edculos",
            "start": 1750.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inconstitucionales y la la que sigue Y",
            "start": 1752.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "actualmente la reforma que se est\u00e1",
            "start": 1756.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "discutiendo eh presenta cambios",
            "start": 1758.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importantes en la Constituci\u00f3n de de de",
            "start": 1761.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la de de las empresas del Estado esto",
            "start": 1765.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las empresas del estado con estas",
            "start": 1768.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "modificaciones de ser aprobadas Pemex y",
            "start": 1770.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "CFE nuevamente ser\u00edan empresas p\u00fablicas",
            "start": 1772.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dejar\u00edan de ser empresas productivas",
            "start": 1775.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regidas por el derecho mercantil y",
            "start": 1777.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "regresar\u00edan a ser empresas p\u00fablicas del",
            "start": 1779.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Estado regidas por el derecho p\u00fablico en",
            "start": 1781.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "favor del bienestar de todos los de",
            "start": 1784.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos el ese es en el",
            "start": 1786.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 25 en el art\u00edculo 27 lo que se",
            "start": 1789.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que se propone es que se reserve el",
            "start": 1792.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "litio como como se ha manifestado por el",
            "start": 1795.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estado mexicano para la explotaci\u00f3n en",
            "start": 1797.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el estado mexicano es decir no se",
            "start": 1799.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1n concesiones en t\u00e9rminos de",
            "start": 1801.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "litio y el art\u00edculo 28 constitucional la",
            "start": 1803.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1806.519,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "sigue en el cual se expresa que tanto el",
            "start": 1808.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "litio como el servicio de de internet",
            "start": 1811.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son \u00e1reas estrat\u00e9gicas del estado y por",
            "start": 1814.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo tanto al ser \u00e1reas estrat\u00e9gicas del",
            "start": 1816.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estado mexicano no pueden no pueden",
            "start": 1818.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "serse consideradas como monopolio y las",
            "start": 1820.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funciones que realicen no podr\u00e1n ser",
            "start": 1823.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sujetas a estas concesiones y por el",
            "start": 1825.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "otro lado se garantiza la preponderancia",
            "start": 1828.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el despacho de la energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 1830.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la empresa del Estado esto qu\u00e9 quiere",
            "start": 1832.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir que CFE va a tener va a poder",
            "start": 1834.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "despachar de manera de",
            "start": 1837.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "manera primeramente la la energ\u00eda que",
            "start": 1841.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que requieren todos loses CFE es es la",
            "start": 1845.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empresa que que genera la que genera y",
            "start": 1848.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "distribuye la energ\u00eda el\u00e9ctrica a todos",
            "start": 1850.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los hogares cf es la \u00fanica empresa no",
            "start": 1853.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "existe ninguna empresa privada cf es la",
            "start": 1856.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "\u00fanica empresa que lleva la energ\u00eda",
            "start": 1858.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a los hogares de todo el pa\u00eds",
            "start": 1860.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por lo tanto con la reforma va a tener",
            "start": 1862.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "preponderancia para poder llegar llevar",
            "start": 1865.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esa energ\u00eda el\u00e9ctrica a todos los",
            "start": 1867.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hogares de todo el pa\u00eds y en el caso de",
            "start": 1869.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la de la que sigue por favor de la de de",
            "start": 1872.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de de la Reforma lo que lo que hace es",
            "start": 1877.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "garantizar este esquema que ya ha",
            "start": 1879.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "planteado la presidenta del pa\u00eds el",
            "start": 1881.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esquema de 54 por de generaci\u00f3n de",
            "start": 1883.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda por la cfi y 46 por por los",
            "start": 1886.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privados es no estamos no no estamos",
            "start": 1889.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cerrando la inversi\u00f3n privada al",
            "start": 1892.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "contrario la estamos regulando y la",
            "start": 1894.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos motivando el 54 por va a ser",
            "start": 1896.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "suministrado por el estado se fortalece",
            "start": 1899.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la planeaci\u00f3n del sector para garantizar",
            "start": 1901.519,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el abasto y la confiabilidad porque la",
            "start": 1903.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confiabilidad del sistema general de",
            "start": 1905.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Electricidad debe ser por parte del",
            "start": 1908.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Estado para poder regular su su mejor",
            "start": 1911.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y que pueda llegar a todos",
            "start": 1913.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los hogares del pa\u00eds y el 40 6% de la",
            "start": 1915.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de de la iniciativa",
            "start": 1919.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "privada se realizar\u00e1 con reglas claras",
            "start": 1921.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n la que",
            "start": 1923.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sigue estas reglas claras van a permitir",
            "start": 1925.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n ordenada acorde a las",
            "start": 1928.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "necesidades del pa\u00eds por cada una de las",
            "start": 1930.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regiones se se va a favorecer la",
            "start": 1932.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia y renovable",
            "start": 1935.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con respaldo y un esquema equilibrado de",
            "start": 1937.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de de beneficios para",
            "start": 1940.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "beneficio de todas las empresas pero",
            "start": 1942.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para beneficio de todo el pa\u00eds",
            "start": 1944.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "much\u00edsima",
            "start": 1947.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Gracias bueno son dos",
            "start": 1950.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "reformas la primera si ustedes recuerdan",
            "start": 1953.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en esta en este",
            "start": 1957.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "espacio el entonces presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1961.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador lo que mostr\u00f3 lo",
            "start": 1963.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se encontr\u00f3 es que en los contratos",
            "start": 1967.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que se hicieron de concesi\u00f3n de",
            "start": 1970.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ferrocarriles con los privados hab\u00eda una",
            "start": 1973.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usula especificaba que en el caso de",
            "start": 1976.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasajeros Si no los desarrollaba el",
            "start": 1979.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "privado los pod\u00eda desarrollar el",
            "start": 1981.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado podr\u00edan ser empresas",
            "start": 1984.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas esto queda ahora en la",
            "start": 1987.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 1990.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 1992.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "estado puede utilizar las v\u00edas",
            "start": 1994.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "actuales que est\u00e1n concesionadas para",
            "start": 1998.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros es decir es lo",
            "start": 2001.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismo que ya ven\u00edan los contratos solo",
            "start": 2004.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que ahora queda en la Constituci\u00f3n y eso",
            "start": 2006.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "va a permitir pues tener",
            "start": 2010.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh la posibilidad de utilizar esas v\u00edas",
            "start": 2013.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para transporte de pasajeros o como se",
            "start": 2017.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hizo en tren Maya comprar hacer nuevas",
            "start": 2019.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "v\u00edas para un nuevo tren esto es muy",
            "start": 2022.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2026.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque al mismo tiempo que se mantiene",
            "start": 2027.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n del transporte de carga de",
            "start": 2030.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ferrocarril se permite ya en la",
            "start": 2033.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n abiertamente claramente que",
            "start": 2036.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en esas mismas v\u00edas se puede operar el",
            "start": 2038.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tren de pasajeros Esa es la primera en",
            "start": 2041.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pocas palabras en el caso de la",
            "start": 2045.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica c\u00f3mo queda",
            "start": 2049.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh Como bien lo explic\u00f3 luzelena despu\u00e9s",
            "start": 2052.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de la expropiaci\u00f3n petrolera en el 38 y",
            "start": 2056.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n del industria",
            "start": 2060.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en",
            "start": 2062.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1960 operan exclus",
            "start": 2064.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Pemex Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y",
            "start": 2068.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en su momento luz y fuerza del",
            "start": 2070.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "centro en el a\u00f1o",
            "start": 2074.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "1992 se modifica la ley de servicio",
            "start": 2077.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica y ah\u00ed se",
            "start": 2080.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "permite la participaci\u00f3n",
            "start": 2083.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "privada secundaria Encuentran una manera",
            "start": 2093.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n privada en ese momento",
            "start": 2096.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "era generaci\u00f3n independiente que el",
            "start": 2099.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "privado generara electricidad y se la",
            "start": 2102.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vendiera CFE el autoabastecimiento y",
            "start": 2104.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "otros esquemas en el 2008 viene de hecho",
            "start": 2108.359,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "en el en 1999 Cedillo quiere privatizar",
            "start": 2112.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por completo el servicio el\u00e9ctrico y las",
            "start": 2116.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "movilizaciones que hubo en aquel",
            "start": 2119.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entonces las que por cierto particip\u00f3 de",
            "start": 2121.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera muy importante el esm evitan esa",
            "start": 2124.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n en el 2008 si se acuerdan",
            "start": 2128.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n pretende una nueva",
            "start": 2131.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n ah\u00ed viene todo el",
            "start": 2134.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "movimiento de Las Adelitas del petr\u00f3leo",
            "start": 2136.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh foros que se hacen en su momento en",
            "start": 2138.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el senado y ah\u00ed viene un nuevo esquema",
            "start": 2142.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de privatizaci\u00f3n en el 2003 Es cuando",
            "start": 2145.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "viene el cambio",
            "start": 2149.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constitucional que no hab\u00eda podido",
            "start": 2150.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacerse en este cambio constitucional",
            "start": 2154.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del 2013 se modifica por completo el",
            "start": 2157.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esquema de operaci\u00f3n de CFE y de Pemex",
            "start": 2160.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la caracter\u00edstica le ponen a las",
            "start": 2165.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresas en vez de ser empresas p\u00fablicas",
            "start": 2168.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empresas productivas del Estado no",
            "start": 2171.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quiere decir que no queramos que sean",
            "start": 2175.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "productivas Por supuesto que queremos",
            "start": 2177.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que CFE y Pemex sean productivas Pero",
            "start": 2179.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la",
            "start": 2183.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que en realidad las a",
            "start": 2184.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "competir en el mismo nivel que todas las",
            "start": 2188.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empresas privadas en la apertura de un",
            "start": 2191.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mercado el\u00e9ctrico que no se hab\u00eda dado",
            "start": 2194.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico a partir del 2013 y en el caso",
            "start": 2197.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Pemex lo",
            "start": 2200.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mismo entonces estas empresas ya se",
            "start": 2202.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rigen no por las leyes",
            "start": 2206.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2209.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino por las leyes mercantiles como",
            "start": 2210.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 2214.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresa privada",
            "start": 2216.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 hace pues que formalmente las",
            "start": 2218.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ponen a competir en un mercado el\u00e9ctrico",
            "start": 2221.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues se entiende la competencia",
            "start": 2224.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 plante\u00f3 en su momento al",
            "start": 2228.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enviar la iniciativa del presidente en",
            "start": 2231.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la reforma del 21 y todo lo que vino",
            "start": 2233.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hasta esta",
            "start": 2236.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reforma lo que empez\u00f3 a ocurrir es que",
            "start": 2238.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuando se genera la electricidad hay un",
            "start": 2242.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00e1rea que se llama el Centro Nacional de",
            "start": 2245.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de control de",
            "start": 2247.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "energ\u00eda qu\u00e9 Define C\u00f3mo entran en",
            "start": 2248.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n las plantas que est\u00e1n",
            "start": 2253.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "generando entonces ah\u00ed si recuerdan se",
            "start": 2255.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le dio preponderancia a las plantas",
            "start": 2258.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privadas sobre las",
            "start": 2261.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas al darle preponderancia a las",
            "start": 2264.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresas privadas pues empiezan a quedar",
            "start": 2267.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "rezagadas la inversi\u00f3n p\u00fablica que se",
            "start": 2270.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hizo en alg\u00fan",
            "start": 2272.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento esto qu\u00e9 es lo que hizo adem\u00e1s",
            "start": 2274.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de otros contratos que se hicieron de",
            "start": 2277.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sociedades de autoabastecimiento",
            "start": 2279.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recuerdan que era una simulaci\u00f3n del",
            "start": 2281.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mercado el\u00e9ctrico donde alguien generaba",
            "start": 2284.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed alguien compraba aqu\u00ed y dec\u00edan",
            "start": 2288.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "somos una sociedad y pasan la",
            "start": 2291.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electricidad por las redes de",
            "start": 2294.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n sin pagar lo que tienen que",
            "start": 2295.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pagar por las redes de transmisi\u00f3n todo",
            "start": 2298.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto gener\u00f3 un problema Incluso en el",
            "start": 2301.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "propio servicio del sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 2304.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "nacional un problema t\u00e9cnico Entonces",
            "start": 2308.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2313.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "plantea la reforma que hoy se va a",
            "start": 2314.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "discutir es que las empresas regresen a",
            "start": 2317.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser empresas",
            "start": 2320.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas es decir no es el mercado su",
            "start": 2322.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "principal funci\u00f3n sino el servicio",
            "start": 2326.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eso las fortalece segundo la",
            "start": 2330.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "preponderancia de CFE que se nace que es",
            "start": 2335.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "quien despacha la energ\u00eda Espero que se",
            "start": 2339.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entienda esto la energ\u00eda",
            "start": 2342.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en cuanto se genera se tiene",
            "start": 2345.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que consumir no pr\u00e1cticamente no se",
            "start": 2348.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "almacena entonces qui\u00e9n",
            "start": 2352.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "decide Qu\u00e9 pasa por las redes de",
            "start": 2354.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n el seas antes se dec\u00eda bueno",
            "start": 2357.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los privados tienen preponderancia por",
            "start": 2360.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una serie de reglas ahora la",
            "start": 2363.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice no tiene pancia",
            "start": 2364.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad incluso",
            "start": 2367.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas energ\u00eda limpia no se",
            "start": 2370.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "les permit\u00eda hacer energ\u00eda limpia ahora",
            "start": 2373.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con esta reforma s\u00ed Y adem\u00e1s Nuestro",
            "start": 2376.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "objetivo que lo planteamos desde la",
            "start": 2380.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a es que CFE genere el 54 por de",
            "start": 2382.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica y los privados el",
            "start": 2386.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "46 que fue la misma propuesta que hizo",
            "start": 2389.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en el 2021 el entonces presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2392.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2396.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entonces con esta reforma se va a",
            "start": 2398.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permitir modificar tambi\u00e9n las leyes",
            "start": 2400.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secundarias y a\u00fan cuando se respeta el",
            "start": 2403.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mercado el\u00e9ctrico ahora CFE pues tiene",
            "start": 2405.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la preponderancia regresa a ser p\u00fablica",
            "start": 2410.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y Pemex tambi\u00e9n regresa a ser una",
            "start": 2414.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica ya despu\u00e9s vamos a",
            "start": 2418.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentar porque el objetivo es que sean",
            "start": 2421.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s productivas que lo que son",
            "start": 2423.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora que sean m\u00e1s eficientes",
            "start": 2425.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de lo que sean ahora Esto es algo",
            "start": 2427.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para los",
            "start": 2432.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "privados van a poder generar el 46",
            "start": 2434.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por bajo qu\u00e9 esquemas a partir de una",
            "start": 2438.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n energ\u00e9tica que es lo que debe",
            "start": 2442.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "existir en cualquier pa\u00eds y de la",
            "start": 2444.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de reglas muy claras C\u00f3mo",
            "start": 2447.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueden invertir En d\u00f3nde pueden invertir",
            "start": 2450.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y bajo qu\u00e9 condiciones en este mercado y",
            "start": 2452.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "CFE mantendr\u00e1 su participaci\u00f3n del 54",
            "start": 2457.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por aumentando la cantidad de fuentes",
            "start": 2461.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "renovables de energ\u00eda en un esquema de",
            "start": 2464.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "financiamiento que ya tenemos",
            "start": 2467.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "trabajado estas dos reformas son",
            "start": 2469.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "profundas y muy",
            "start": 2472.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "importantes entonces para que lo sepa",
            "start": 2474.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quienes nos escuchan",
            "start": 2477.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh la primera ya se aprob\u00f3 en c\u00e1mara de",
            "start": 2479.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "diputados la de energ\u00eda entra hoy o hoy",
            "start": 2482.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aprobando en c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2486.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y luego como es reforma constitucional",
            "start": 2488.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasa todo el proceso de ah\u00ed se va c\u00e1mara",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de senadores y luego a los congresos",
            "start": 2493.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estatales pero es importante que se",
            "start": 2497.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conozca esto que es pues parte de lo que",
            "start": 2500.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2502.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "prometi\u00f3 que nos comprometimos en",
            "start": 2503.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y una esencia muy importante de",
            "start": 2506.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lo que representa la cuarta",
            "start": 2509.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n A diferencia de todo el",
            "start": 2511.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal que lo que se quer\u00eda",
            "start": 2514.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues era privatizar absolutamente todo y",
            "start": 2517.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convertir todo en mercanc\u00eda y abandonar",
            "start": 2520.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los derechos del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2523.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Entonces esto es lo que se est\u00e1",
            "start": 2526.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presentando el d\u00eda de hoy Entonces ahora",
            "start": 2528.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed tomamos sus",
            "start": 2531.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "preguntas no los contratos se respetan",
            "start": 2536.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se respetan los contratos en el caso del",
            "start": 2538.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "autoabasto ustedes saben que se ha",
            "start": 2542.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estado hay muchos amparos relacion",
            "start": 2544.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con estos planteamientos Nuestro",
            "start": 2548.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "objetivo no es pelearnos con el sector",
            "start": 2550.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "privado sino Sencillamente sentarnos en",
            "start": 2552.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una mesa sobre las nuevas reglas que son",
            "start": 2555.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el pueblo de",
            "start": 2558.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre too por los precios que",
            "start": 2564.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "manejan las empresas",
            "start": 2566.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "privadas porque se mantiene eso nada m\u00e1s",
            "start": 2570.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se le da preponderancia y se modifican",
            "start": 2573.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las emas p\u00fablicas Entonces no tienen por",
            "start": 2576.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 los privados decir bueno habr\u00e1 quien",
            "start": 2579.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de acuerdo pero m\u00e1s por razones",
            "start": 2581.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas que t\u00e9cnicas o por razones",
            "start": 2584.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de negocios y",
            "start": 2587.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privilegios lo que nosotros planteamos",
            "start": 2588.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es algo que se ven\u00eda ya planteando y se",
            "start": 2591.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "permite el 46 por de la generaci\u00f3n",
            "start": 2595.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "privada y los esquemas se van a definir",
            "start": 2598.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en las leyes",
            "start": 2601.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "secundarias nacionales intercional S\u00ed s\u00ed",
            "start": 2606.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed como est\u00e1 ahora eso no se modifica y",
            "start": 2610.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el mercado tampoco se modifica Solo que",
            "start": 2613.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se le da preponderancia a Comisi\u00f3n",
            "start": 2615.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 2618.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Electricidad todo miren",
            "start": 2621.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "CFE a partir del f\u00edjense nada",
            "start": 2624.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en",
            "start": 2627.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2013 se modifica la ley de comisi\u00f3n",
            "start": 2630.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y se crea",
            "start": 2634.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas subsidiarias Emilia 10 10",
            "start": 2637.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "subsidiarias S\u00ed aparte de las",
            "start": 2640.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "subsidiarias fales y las a ver cuenta",
            "start": 2643.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas filiales y unidades de negocio o",
            "start": 2646.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3mo",
            "start": 2649.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se se fragment\u00f3 completamente la",
            "start": 2650.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2653.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Electricidad Buenos d\u00edas bien como",
            "start": 2655.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "explica con su permiso se\u00f1ora presidenta",
            "start": 2658.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh la parte de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2660.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electricidad tenemos dividido en",
            "start": 2663.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n y",
            "start": 2664.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suministro b\u00e1sico las el \u00e1rea de",
            "start": 2667.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n se dividi\u00f3 en 10 subsidiarias",
            "start": 2670.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n filiales como es F",
            "start": 2672.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "energ\u00eda por ejemplo que se encarga del",
            "start": 2674.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la parte energ\u00e9tica y las unidades de",
            "start": 2677.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "negocio Asimismo suministro b\u00e1sico se",
            "start": 2679.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 tambi\u00e9n en en una subsidiaria",
            "start": 2682.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y adem\u00e1s esta parte se agudiz\u00f3 a\u00fan",
            "start": 2684.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la separaci\u00f3n de la CFE con la",
            "start": 2687.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llamada estricta separaci\u00f3n",
            "start": 2690.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "legal todav\u00eda",
            "start": 2693.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no la esto plantea 180 d\u00edas verdad 180",
            "start": 2696.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas para poder hacer todos los ajustes",
            "start": 2701.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n ya le ped\u00ed a luzelena que se",
            "start": 2704.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siente",
            "start": 2707.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con con el consejo coordinador",
            "start": 2709.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empresarial con que se quiera para que",
            "start": 2712.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se explique Qu\u00e9 significa esta",
            "start": 2714.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n pero lo que es cierto es",
            "start": 2718.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que de ser una empresa verticalmente",
            "start": 2721.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "integrada con su su transmisi\u00f3n como",
            "start": 2725.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cualquier empresa el\u00e9ctrica del",
            "start": 2728.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mundo la convirtieron en una",
            "start": 2732.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fragmentaci\u00f3n tremenda que eso Si genera",
            "start": 2734.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enormes ineficiencias",
            "start": 2738.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "entonces a partir de ahora de esta",
            "start": 2740.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n constitucional pues se van",
            "start": 2742.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a modificar las leyes",
            "start": 2745.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secundarias en el caso de Pemex tambi\u00e9n",
            "start": 2748.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que entra nuevamente a ser empresa",
            "start": 2751.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica organismo p\u00fablico eh empresa",
            "start": 2754.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Qu\u00e9 quiere decir eso pues se va",
            "start": 2759.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a definir en la ley secundaria sus",
            "start": 2762.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas y",
            "start": 2764.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "e mantiene los contratos con privados",
            "start": 2766.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que existen hasta ahora eso no cambia en",
            "start": 2769.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s m\u00ednimo pero se recupera Pues lo",
            "start": 2772.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "principal que es no solo producir",
            "start": 2776.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo por producir sino la",
            "start": 2779.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de eh soberan\u00eda",
            "start": 2782.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica que tiene que tener cualquier",
            "start": 2785.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del",
            "start": 2788.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mundo ahora s\u00ed vamos por",
            "start": 2790.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este La idea es mantener por lo menos el",
            "start": 2797.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "54",
            "start": 2800.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por.",
            "start": 2801.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y 46 la cantidad de megawatts que se",
            "start": 2803.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "permiten generar bajo las distintas",
            "start": 2807.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "modalidades Pues hay una mesa de trabajo",
            "start": 2810.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que se pueda entender todo ello",
            "start": 2812.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Bueno vamos aqu\u00ed en frente primero",
            "start": 2815.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "alma Gracias presidenta en el caso de",
            "start": 2820.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los para los trenes ya nos podr\u00edan",
            "start": 2823.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "detallar un poco sobre el presupuesto va",
            "start": 2825.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a ser la mayor cantidad de lo que se",
            "start": 2828.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "considere para infraestructura O qu\u00e9 es",
            "start": 2830.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que ti contemplado s\u00ed hay esquemas",
            "start": 2832.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que tiene hoy CFE que se van a conservar",
            "start": 2835.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para financiar el desarrollo de la",
            "start": 2837.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2840.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Electricidad y que se pueden seguir",
            "start": 2843.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilizando Entonces tenemos ya definido",
            "start": 2846.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bajo qu\u00e9 esquema sin necesidad de",
            "start": 2850.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "endeudarnos y de",
            "start": 2852.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presionar el presupuesto p\u00fablico se",
            "start": 2855.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "puede generar los esquemas de generaci\u00f3n",
            "start": 2858.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y nos puede mencionar alguna",
            "start": 2860.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cantidad O al menos un porcentaje de lo",
            "start": 2862.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que representar\u00eda en cuesti\u00f3n de lo que",
            "start": 2863.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se destine para infraestructura Ah del",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presupuesto para el 2025 en general infr",
            "start": 2868.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trenes Ah",
            "start": 2871.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son total Cu\u00e1nto es para trenes el",
            "start": 2875.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2878.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cent cerca de 150,00 millones de pesos y",
            "start": 2880.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que no se preocupen porque va a",
            "start": 2884.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "disminuir el d\u00e9ficit todo es austeridad",
            "start": 2886.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2890.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Gracias presidenta por otro lado",
            "start": 2892.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Quisiera saber qu\u00e9 reporte recibi\u00f3 en el",
            "start": 2894.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gabinete en torno al recorrido que",
            "start": 2896.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 2899.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ayer Los secretarios en Culiac\u00e1n va a",
            "start": 2900.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haber alguna estrategia se va a reforzar",
            "start": 2903.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la estrategia Ya lo hemos visto en",
            "start": 2905.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las notas y tambi\u00e9n en el mismo sentido",
            "start": 2907.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para Guerrero este si va a haber alguna",
            "start": 2909.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estrategia especial por favor S\u00ed hoy",
            "start": 2912.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvo Recuerden que el lunes",
            "start": 2915.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estuvo el gobernador durazo de sonora en",
            "start": 2917.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el gabinete el d\u00eda de hoy estuvo la",
            "start": 2921.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del Pilar en el",
            "start": 2923.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad eh para fortalecer",
            "start": 2926.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la estrategia de Tijuana en el",
            "start": 2929.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "caso de Tijuana hay otros municipios",
            "start": 2931.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "importantes pero la mayor parte de los",
            "start": 2934.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "homicidios est\u00e1n en Tijuana Entonces es",
            "start": 2937.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde la misma estrategia que se",
            "start": 2941.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ayer de los cuatro ejes",
            "start": 2943.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las causas fortalecimiento de",
            "start": 2947.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "guardia nacional inteligencia",
            "start": 2950.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n",
            "start": 2952.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "e que ayer por cierto",
            "start": 2955.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh en las redes o en alguna de las redes",
            "start": 2958.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "No les gust\u00f3 que dijera que no va a",
            "start": 2962.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haber guerra contra el narco lo vamos a",
            "start": 2964.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "seguir diciendo",
            "start": 2967.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Hay estrategia hay inteligencia hay",
            "start": 2968.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n hay atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 2972.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero no se va a regresar a un",
            "start": 2975.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "enfrentamiento eh fuera de la ley que",
            "start": 2978.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiere decir la guerra la",
            "start": 2981.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guerra quiere decir permiso para matar",
            "start": 2983.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eso No no vamos a regresar a eso para",
            "start": 2987.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todos aquellos que hablan de Estado de",
            "start": 2991.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "derecho es dentro del Estado de derecho",
            "start": 2992.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y la protecci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 2995.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "e y no va a haber colusi\u00f3n eh con el",
            "start": 2999.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crimen como en el caso de Calder\u00f3n a eso",
            "start": 3003.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos referimos cuando decimos que no va a",
            "start": 3005.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "haber guerra contra el narco entonces en",
            "start": 3008.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el caso de Tijuana que estuvo hoy Marina",
            "start": 3011.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el pilar vamos a fortalecer junto con el",
            "start": 3014.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y el municipio las",
            "start": 3017.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "acciones de atenci\u00f3n a las causas eh",
            "start": 3020.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos a ir hacia finales de mes all\u00e1 e",
            "start": 3024.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en el caso de Sinaloa estuvieron ayer",
            "start": 3028.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con el gobernador el",
            "start": 3031.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propio general secretario estuvo en",
            "start": 3033.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "varias zonas de",
            "start": 3036.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n platicando incluso con la",
            "start": 3038.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda Eh entonces hay un",
            "start": 3041.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "destacamiento muy importante de la",
            "start": 3045.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "guardia nacional ah\u00ed se va a reforzar y",
            "start": 3046.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3050.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh modificar en lo que se requiera la",
            "start": 3052.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "propia operaci\u00f3n de lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3055.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la guardia a partir de lo que ayer",
            "start": 3057.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el general secretario visualiz\u00f3 y",
            "start": 3059.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fortalecen las acciones de",
            "start": 3062.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inteligencia e investigaci\u00f3n pero Eh hay",
            "start": 3064.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "algo particular o c\u00f3mo van a hacer para",
            "start": 3067.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "frenar el choque entre los mayitos y los",
            "start": 3069.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chapitos por deligencia e investigaci\u00f3n",
            "start": 3072.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se lo que tiene son dos cosas Una es",
            "start": 3075.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las",
            "start": 3079.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "causas evitar que los",
            "start": 3081.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se incorporen a bandas de",
            "start": 3084.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "delictivas y la otra son",
            "start": 3086.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "detenciones C\u00f3mo se hacen las",
            "start": 3092.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "detenciones en M\u00e9xico de manera",
            "start": 3094.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "constitucional y pues se abren carpetas",
            "start": 3096.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n a partir de una",
            "start": 3099.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "denuncia Y a partir de las pruebas que",
            "start": 3102.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tenga esa carpeta de investigaci\u00f3n un",
            "start": 3105.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3109.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "juez da una orden de aprehensi\u00f3n y son",
            "start": 3110.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las fuerzas de seguridad o la propia",
            "start": 3114.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Ministerial sea Estatal o",
            "start": 3117.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Federal quien hace la detenci\u00f3n ent son",
            "start": 3120.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las dos por eso es atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 3123.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y disminuir la impunidad y para",
            "start": 3128.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "disminuir la impunidad pues es la",
            "start": 3130.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inteligencia la investigaci\u00f3n y la",
            "start": 3132.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para poder hacer las",
            "start": 3134.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "detenciones de delincuentes que est\u00e1n",
            "start": 3136.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "generando violencia y ayer al comentar",
            "start": 3139.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo de la estrategia de seguridad no se",
            "start": 3142.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 nada sobre el combate al",
            "start": 3144.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fentanilo qu\u00e9 es lo que van a hacer en",
            "start": 3146.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed est\u00e1 el tema eh del fentanilo",
            "start": 3148.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando en la",
            "start": 3151.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "incautaci\u00f3n de fentanilo se sigue",
            "start": 3154.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3157.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y y de otras drogas y",
            "start": 3159.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues las labores de coordinaci\u00f3n",
            "start": 3162.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hay con Estados Unidos para evitar",
            "start": 3165.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el paso nada m\u00e1s Perd\u00f3name son dos cosas",
            "start": 3168.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que tengo nada m\u00e1s este tiene ya",
            "start": 3172.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "previsto el presidente hab\u00eda dicho que",
            "start": 3174.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ten\u00eda intenci\u00f3n de reunirse con usted",
            "start": 3177.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tiene previsto ya alg\u00fan encuentro o c\u00f3mo",
            "start": 3179.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo van a hacer ser\u00e1 solamente por",
            "start": 3182.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono me faltar\u00eda nada m\u00e1s la",
            "start": 3183.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estrategia para Acapulco si va a ser",
            "start": 3185.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especial por favor s\u00ed",
            "start": 3188.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "e No no tengo pensado reunirnos pronto",
            "start": 3190.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "eh en la llamada",
            "start": 3196.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh No no se plante\u00f3 en particular sino",
            "start": 3199.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien eh Pues la reuni\u00f3n del",
            "start": 3203.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "embajador con el canciller que se van a",
            "start": 3205.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reunir esta semana en la canciller\u00eda",
            "start": 3208.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y pues retomar algunas cuestiones de",
            "start": 3211.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n importantes Bueno de hecho",
            "start": 3215.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nunca se suspendieron lo que se",
            "start": 3218.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 fue la visita del embajador al",
            "start": 3219.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica por la acci\u00f3n",
            "start": 3222.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en Sinaloa en donde nunca se consult\u00f3 al",
            "start": 3224.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico se coordin\u00f3 sino eh",
            "start": 3229.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fue una acci\u00f3n que todav\u00eda hasta ahora",
            "start": 3233.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no tenemos toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 3235.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 esa detenci\u00f3n",
            "start": 3238.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "e entonces va a haber estas reuniones",
            "start": 3242.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que pasa que hoy est\u00e1 pues la",
            "start": 3245.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en Estados",
            "start": 3247.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces nosotros somos muy",
            "start": 3249.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "respetuosos de la elecci\u00f3n Por supuesto",
            "start": 3252.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que la coordinaci\u00f3n es con el presidente",
            "start": 3254.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "biden y va a seguir esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 3256.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "e el 5 de noviembre es la elecci\u00f3n en",
            "start": 3260.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y luego se llevan su",
            "start": 3263.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tiempo para la calificaci\u00f3n de esa",
            "start": 3265.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y nosotros vamos a ser muy",
            "start": 3268.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "respetuosos de lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 3270.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hoy en Estados Unidos y pues se mantiene",
            "start": 3272.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3275.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Acapulco en tema de",
            "start": 3277.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3282.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estal",
            "start": 3284.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "segad",
            "start": 3287.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3290.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ahora enviamos a m\u00e1s compa\u00f1eros",
            "start": 3292.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s compa\u00f1eros a Oaxaca",
            "start": 3297.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "e yo creo que ma\u00f1ana ya tenemos la",
            "start": 3300.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "posibilidad de informar de todos los",
            "start": 3303.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "caminos En qu\u00e9 condici\u00f3n est\u00e1n Cu\u00e1nto se",
            "start": 3307.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "van a tardar el arreglo de puentes",
            "start": 3309.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera en t\u00e9rminos de",
            "start": 3311.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura y de agua potable",
            "start": 3312.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "env\u00edamos m\u00e1s compa\u00f1eros para poder hacer",
            "start": 3315.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh la limpieza de las viviendas que",
            "start": 3318.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda faltaba particularmente en",
            "start": 3321.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Acapulco e",
            "start": 3324.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y algunos otros municipios y en el caso",
            "start": 3326.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de Oaxaca tambi\u00e9n en particular en el",
            "start": 3328.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 3331.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eh A partir de ah\u00ed yo creo que el lunes",
            "start": 3332.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o martes ya empieza la entrega de los",
            "start": 3335.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyos para limpieza y despu\u00e9s a partir",
            "start": 3337.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del censo se define los apoyos",
            "start": 3340.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adicionales que se requieran sea",
            "start": 3343.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejoramiento de vivienda eh en seres",
            "start": 3345.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos o en algunos casos incluso",
            "start": 3349.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos planteando la posibilidad de",
            "start": 3352.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de viviendas que est\u00e1n muy",
            "start": 3355.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cerca de los cauces de los r\u00edos para que",
            "start": 3357.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no vuelva a ocurrir una situaci\u00f3n como",
            "start": 3360.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "la de ahora",
            "start": 3362.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que eh Le ped\u00ed a",
            "start": 3364.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "fonatur la secretaria de turismo y a",
            "start": 3370.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Marcelo secretario de econom\u00eda",
            "start": 3373.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Eh pues recuperar todo el trabajo que se",
            "start": 3376.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ven\u00eda ha siendo de rescate de Acapulco",
            "start": 3380.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para poder pues seguir trabajando en",
            "start": 3382.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con iniciativa privada",
            "start": 3385.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el rescate y el apoyo que",
            "start": 3387.119,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "requiere Acapulco ese eso ser\u00eda",
            "start": 3391.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh A ver por ac\u00e1 mujeres Ahora toca",
            "start": 3396.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "primero y luego vamos con",
            "start": 3400.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los doctora Buenos d\u00edas Denis Jim\u00e9nez",
            "start": 3404.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al minuto eh primero que nada",
            "start": 3407.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana da\u00f1aron las instalaciones",
            "start": 3409.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del inai fue la comisionada eh del",
            "start": 3411.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "instituto Julieta del R\u00edo quien hizo la",
            "start": 3414.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "denuncia en redes sociales y conden\u00f3 eh",
            "start": 3417.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estos hechos Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Eh",
            "start": 3419.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Pues esta situaci\u00f3n siendo que el",
            "start": 3423.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente era una el expresidente",
            "start": 3424.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Andr\u00e9s Manuel era una de las",
            "start": 3426.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "personas que no solo criticaba sino que",
            "start": 3429.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "buscaba desaparecer este organismo A ver",
            "start": 3431.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no entiendo bien tu pregunta est\u00e1s",
            "start": 3434.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "asociando lo que pas\u00f3 hoy en el inai con",
            "start": 3436.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las declaraciones del presidente L\u00f3pez",
            "start": 3438.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador no no no solamente Cu\u00e1l es su",
            "start": 3440.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto tomando en cuenta",
            "start": 3443.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3445.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hay que diferenciar no O sea eh una cosa",
            "start": 3447.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es el inay y lo que se est\u00e1 planteando",
            "start": 3451.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de que desaparezca el inay que no la",
            "start": 3454.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transparencia eso es muy",
            "start": 3457.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante una cosa es que desaparezca",
            "start": 3460.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3463.039,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n con la que la candidata del",
            "start": 3466.039,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "prian ten\u00eda contratos siendo senadora",
            "start": 3471.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otras cosas que se encontraron de",
            "start": 3476.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dentro del",
            "start": 3478.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "inay y otra cosa muy distinta Es que",
            "start": 3480.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "desaparezca la",
            "start": 3483.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transparencia en los gobiernos o todas",
            "start": 3484.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "las instituciones p\u00fablicas noos estamos",
            "start": 3488.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Totalmente de acuerdo que los mecanismos",
            "start": 3490.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de transparencia contin\u00faen el asunto es",
            "start": 3493.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si requerimos una instituci\u00f3n del tama\u00f1o",
            "start": 3496.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del inay que tiene se\u00f1alamientos de",
            "start": 3498.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para poder seguir defendiendo",
            "start": 3503.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la transparencia ese es un tema otro",
            "start": 3508.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tema es lo que planteas hoy que tiene",
            "start": 3511.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que hacerse la",
            "start": 3513.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de acuerdo Existe alguna",
            "start": 3514.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n sobre el caso del",
            "start": 3516.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asesinato del alcalde de Chilpancingo",
            "start": 3519.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Alejandro arcos s\u00ed se est\u00e1 trabajando",
            "start": 3521.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda general del",
            "start": 3525.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estado y con est\u00e1 ah\u00ed el secretario Omar",
            "start": 3528.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda jfu y toda la inteligencia que se",
            "start": 3532.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "requiera eh por parte de las",
            "start": 3535.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instituciones de",
            "start": 3537.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inteligencia naval de Marina de eh del",
            "start": 3539.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "propio CNI eh Para poder eh tener saber",
            "start": 3542.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 Qui\u00e9nes son los responsables y",
            "start": 3547.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hacer las detenciones que se tengan que",
            "start": 3551.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacer de acuerdo en segundo lugar bueno",
            "start": 3552.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues el diputado Ricardo Monreal",
            "start": 3556.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que existen errores en la",
            "start": 3558.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial eh se",
            "start": 3561.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contraponen dos de los art\u00edculos eh A",
            "start": 3563.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le podr\u00eda usted de",
            "start": 3567.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Por qu\u00e9 ocurri\u00f3 este este error",
            "start": 3569.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muchos se\u00f1alan que es por la premura con",
            "start": 3573.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la que fue aprobada la reforma usted qu\u00e9",
            "start": 3576.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece creo que solamente",
            "start": 3578.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero no por lo que me coment\u00f3 hoy",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ernestina Godoy",
            "start": 3585.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh No implica ning\u00fan invalidez de la",
            "start": 3587.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propia reforma ni la elecci\u00f3n de los",
            "start": 3591.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "jueces as\u00ed como est\u00e1 Y entiendo que",
            "start": 3593.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "solamente un caso en",
            "start": 3595.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "donde no los tiempos no concuerdan en",
            "start": 3599.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una y otra situaci\u00f3n pero no no no Se",
            "start": 3603.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "revis\u00f3 previamente cuando se",
            "start": 3607.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 y Bueno hay que corregir esa parte",
            "start": 3611.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pero de todas maneras no",
            "start": 3614.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "invalida la la",
            "start": 3615.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "reforma A ver vamos uno uno les parece",
            "start": 3620.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos ac\u00e1",
            "start": 3624.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidenta Armando",
            "start": 3627.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Jefferson del diario 24 horas el d\u00eda de",
            "start": 3628.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayer se reuni\u00f3 con el representante del",
            "start": 3630.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Consejo empresarial si nos puede dar un",
            "start": 3632.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de detalles de la comisi\u00f3n que",
            "start": 3634.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n es que no del Consejo empresarial",
            "start": 3635.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed el consejo coordinador empresarial",
            "start": 3637.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con Francisco Cervantes hablamos de",
            "start": 3640.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "varios temas",
            "start": 3642.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "e para",
            "start": 3644.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh digamos iniciar esta agenda con el",
            "start": 3648.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 3651.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "empresarial hablamos del tema de",
            "start": 3652.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Acapulco eh que ellos estaban apoyando",
            "start": 3655.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que nos sigan apoyando",
            "start": 3658.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "e hablamos de estas mesas de trabajo",
            "start": 3661.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que se expliquen las reformas de",
            "start": 3664.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hecho Marcelo ebrar tiene ya",
            "start": 3667.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una mesa de trabajo con ellos para el",
            "start": 3669.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tema de la Reforma al poder judicial le",
            "start": 3673.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a luzelena",
            "start": 3677.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que que pueda participar en esta reuni\u00f3n",
            "start": 3678.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que se explique Lo que implica esta",
            "start": 3682.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "reforma institucional eh Y retomar pues",
            "start": 3684.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "toda la agenda de inversiones",
            "start": 3688.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh les recuerdo que el 15 de este mes",
            "start": 3690.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Vamos a tener una reuni\u00f3n muy importante",
            "start": 3694.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con empresarios de Estados Unidos y",
            "start": 3697.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "empresarios de M\u00e9xico que est\u00e1",
            "start": 3698.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando el el secretario de econom\u00eda",
            "start": 3700.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "e se van a reunir los secretarios y",
            "start": 3705.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s voy a asistir a esa",
            "start": 3708.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y el objetivo pues es",
            "start": 3710.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Eh pues darles la",
            "start": 3713.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la apertura para la inversi\u00f3n en nuestro",
            "start": 3717.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Y explicarles nuestro modelo de",
            "start": 3719.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "polos de bienestar",
            "start": 3723.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y el trabajo que se ha venido",
            "start": 3725.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollando",
            "start": 3727.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e y tambi\u00e9n energ\u00eda todo todo esto que",
            "start": 3729.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se explique muy claramente C\u00f3mo es Y hay",
            "start": 3733.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3737.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es hay muchas ganas de invertir en",
            "start": 3740.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Y pues nosotros lo vamos a",
            "start": 3744.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "promover que siga ayer sali\u00f3 creo que en",
            "start": 3747.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reforma o antes de ayer que estamos en",
            "start": 3749.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el nivel m\u00e1s alto de exportaciones a",
            "start": 3752.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que por cierto ayer sali\u00f3",
            "start": 3755.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el de la inflaci\u00f3n que baj\u00f3 la inflaci\u00f3n",
            "start": 3758.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ver si lo",
            "start": 3760.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pone entonces baj\u00f3 la inflaci\u00f3n aument\u00f3",
            "start": 3765.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el la inversi\u00f3n e y las exportaciones a",
            "start": 3768.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y viene esta reuni\u00f3n del",
            "start": 3773.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el 15 en donde tambi\u00e9n est\u00e1 participando",
            "start": 3775.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el consejo coordinador empresarial le",
            "start": 3778.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dijo principalmente Estados Unidos lesn",
            "start": 3782.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alguna opini\u00f3n sobre la reforma",
            "start": 3786.039,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "laboral no est\u00e1 ahorita en en la agenda",
            "start": 3789.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ese tema d\u00f3nde ser\u00edan las reuniones",
            "start": 3792.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidenta ser\u00edan p\u00fablicas ya les",
            "start": 3795.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "informamos si quieren d\u00f3nde cu\u00e1ndo",
            "start": 3796.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser\u00edan C\u00f3mo ser\u00edan y Y c\u00f3mo pueden",
            "start": 3799.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ustedes despu\u00e9s al final va a haber una",
            "start": 3802.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa para que se",
            "start": 3803.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "explique de qu\u00e9 trat\u00f3 la reuni\u00f3n y los",
            "start": 3805.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 3808.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y me parece muy buena iniciativa y y nos",
            "start": 3809.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "va a apoyar el consejo coordinador en",
            "start": 3814.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otros temas doctora pues ayer trascendi\u00f3",
            "start": 3816.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pues el despido de un conductor en Baja",
            "start": 3818.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "California las versiones apuntan de que",
            "start": 3821.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pues este pues critic\u00f3 a la esposa de la",
            "start": 3824.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobernadora preguntarle Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 3826.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "merece este tema pues que le regrese en",
            "start": 3828.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "su programa no porque",
            "start": 3831.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Marina que estuvo hoy en la ma\u00f1ana me",
            "start": 3836.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "dijo No pues obviamente no no est\u00e1 de",
            "start": 3837.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acuerdo evidentemente pues es una",
            "start": 3841.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del del director de creo que es",
            "start": 3843.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Canal 66 no de de Baja California pero",
            "start": 3848.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si la raz\u00f3n fue porque habl\u00f3 mal",
            "start": 3852.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de de la gobernadora o de alguien pues",
            "start": 3855.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es correcto no desde mi punto de",
            "start": 3859.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 3861.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed qu\u00e9 bueno la verdad le fue muy",
            "start": 3866.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bien Es es extraordinario Juan Ram\u00f3n la",
            "start": 3868.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "verdad es un hombre con mucha",
            "start": 3871.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trayectoria conocimiento",
            "start": 3873.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh y y va a ser un gran papel como",
            "start": 3875.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "canciller preguntarle si ya tiene",
            "start": 3881.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensada este pues c\u00f3mo se van a asignar",
            "start": 3883.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las las embajadas en el en el caso de de",
            "start": 3886.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y seguir\u00e1 este Esteban",
            "start": 3889.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "muma sigue Esteban Moctezuma Por lo",
            "start": 3891.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pronto en como embajador en Estados",
            "start": 3893.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Unidos y para Espa\u00f1a ya tiene alg\u00fan",
            "start": 3895.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prospecto se quedan en este momento ya",
            "start": 3897.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuando vayamos a proponer cambios ya lo",
            "start": 3900.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estaremos informando algunos eh tendr\u00edan",
            "start": 3904.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que ser ratificados porque hasta eh su",
            "start": 3907.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nombramiento llegaba hasta cierta fecha",
            "start": 3912.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Entonces lo est\u00e1 evaluando el canciller",
            "start": 3914.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Gracias Ahora de este lado ac\u00e1",
            "start": 3917.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos los compa\u00f1eros a",
            "start": 3925.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los funcionarios",
            "start": 3928.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invitados presidenta con a de tod las",
            "start": 3930.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mexicanas y todos los mexicanos soy su",
            "start": 3933.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servidor Carlos pozos de informativo lm",
            "start": 3936.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "me conocen como lord mol\u00e9cula eh gracias",
            "start": 3939.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por darme el uso del micr\u00f3fono y el tema",
            "start": 3942.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es precisamente relacionado con",
            "start": 3945.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "licenciado Juan Ram\u00f3n de la Fuente Pues",
            "start": 3948.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fue ratificado por la comisi\u00f3n de",
            "start": 3950.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y se prev\u00e9 que hoy",
            "start": 3952.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues eh",
            "start": 3954.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nombramiento rienda protesta con un",
            "start": 3956.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nuevo canciller se acaba la pausa que",
            "start": 3958.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "exist\u00eda con nuestro vecino del pa\u00eds del",
            "start": 3961.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "norte con Estados Unidos pero en materia",
            "start": 3964.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior los esc\u00e1ndalos en",
            "start": 3967.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la corona espa\u00f1ola est\u00e1n que arden y por",
            "start": 3970.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ello Me permito preguntarle doctora a\u00fan",
            "start": 3973.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "necesitamos que el gobierno espa\u00f1ol",
            "start": 3976.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ofrezcas disculpas que solicit\u00f3 el",
            "start": 3979.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3982.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el nuevo canciller tejer las nuevas",
            "start": 3985.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "relaciones con",
            "start": 3987.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a a ver el el canciller se puede y",
            "start": 3989.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "debe reunirse con Los embajadores con",
            "start": 3994.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de aquellos pa\u00edses en donde no",
            "start": 3996.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay relaciones por ejemplo",
            "start": 3999.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Ecuador pues obviamente",
            "start": 4002.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed una invasi\u00f3n a nuestro territorio",
            "start": 4004.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con todas sus letras entonces ah\u00ed se",
            "start": 4008.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mantiene lo mismo",
            "start": 4011.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pronto el canciller es quien se re\u00fane",
            "start": 4015.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "con Espa\u00f1a hay relaciones O sea no no",
            "start": 4018.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay ninguna suspensi\u00f3n de las relaciones",
            "start": 4021.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay una gran relaci\u00f3n comercial",
            "start": 4024.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica ya viven unos cuantos",
            "start": 4026.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 4028.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "e eh Hay relaciones culturales hay",
            "start": 4030.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "muchos espa\u00f1oles que viven en",
            "start": 4035.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay hijos de republicanos que",
            "start": 4039.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hicieron su vida en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4042.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hay muchas relaciones con Espa\u00f1a",
            "start": 4046.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ahora en particular sobre la",
            "start": 4049.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "disculpa lo manifest\u00e9 en su momento yo",
            "start": 4054.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estoy de",
            "start": 4057.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "acuerdo por",
            "start": 4059.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 primero la no",
            "start": 4061.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n al rey de Espa\u00f1a tiene que",
            "start": 4065.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver sobre todo con la manera en que",
            "start": 4068.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "respondieron a la carta",
            "start": 4071.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "podr\u00eda no haber estado de acuerdo el",
            "start": 4075.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador Env\u00eda una carta",
            "start": 4078.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al rey con sus",
            "start": 4081.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "argumentos para una",
            "start": 4085.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "disculpa en la parte \u00faltima de la carta",
            "start": 4087.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si ustedes la",
            "start": 4090.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "leen le dice de manera muy cordial",
            "start": 4091.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pong\u00e1monos de",
            "start": 4095.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acuerdo para ver de qu\u00e9 manera se puede",
            "start": 4097.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer esto e incluso que el estado",
            "start": 4100.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicano pida sus propias disculpas",
            "start": 4102.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como lo hizo en el caso de los jais o en",
            "start": 4106.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "otros casos con el pueblo chino por",
            "start": 4109.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh las matanzas que hubo en",
            "start": 4114.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces env\u00eda la carta en un en",
            "start": 4117.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una forma muy",
            "start": 4122.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cordial qu\u00e9 podr\u00eda haber ocurrido como",
            "start": 4124.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "debe ocurrir en las relaciones",
            "start": 4127.159,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas una",
            "start": 4129.239,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contestaci\u00f3n en una carta",
            "start": 4131.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pudo haber sido el rey o el Ministerio",
            "start": 4135.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores en",
            "start": 4138.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 4141.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bilateral que era",
            "start": 4144.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "privada hasta ese",
            "start": 4149.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "momento no contestan pero no solo no",
            "start": 4151.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "contestan sino que hacen p\u00fablica una",
            "start": 4154.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parte de la carta la",
            "start": 4157.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "filtran y despu\u00e9s de",
            "start": 4159.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ello sale",
            "start": 4163.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en un medio de comunicaci\u00f3n del",
            "start": 4166.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Ministerio del exterior y despu\u00e9s viene",
            "start": 4169.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a orquestada en contra el",
            "start": 4172.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 4175.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 4177.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Pues c\u00f3mo quer\u00edan que bajo esa",
            "start": 4180.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "circunstancia como si nada hubiera",
            "start": 4184.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pasado porque no Solo lo dije en su",
            "start": 4186.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "momento es el no solo era Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4189.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 4192.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Obrador el presidente de M\u00e9xico el",
            "start": 4193.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "representante del pueblo y de la",
            "start": 4197.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n al que le hicieron",
            "start": 4199.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esta menosprecio est\u00e1",
            "start": 4202.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4206.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero tienen que decir una carta",
            "start": 4209.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque hasta ahora no hay respuesta",
            "start": 4212.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "formal hay respuesta en medios de",
            "start": 4216.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero no hay una respuesta",
            "start": 4220.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 4223.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 opini\u00f3n tienen frente a eso ahora",
            "start": 4226.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "lo segundo es la Disculpa que hay",
            "start": 4229.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Quienes no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 4233.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este particularmente toda la derecha",
            "start": 4235.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dice que c\u00f3mo es posible bueno lo que",
            "start": 4237.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le\u00ed aqu\u00ed el representante de vox",
            "start": 4240.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diciendo que vinieron a civilizar a los",
            "start": 4242.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este a las",
            "start": 4246.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tribus que viv\u00edan en M\u00e9xico cuando aqu\u00ed",
            "start": 4249.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una civilizaci\u00f3n como la meica o",
            "start": 4251.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "como la malla todas las culturas",
            "start": 4255.32,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eh que ten\u00edan incluso desarrollos",
            "start": 4260.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh Como la",
            "start": 4265.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "matem\u00e1tica que no exist\u00edan ni en los",
            "start": 4268.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "romanos o las grandes pir\u00e1mides o la",
            "start": 4273.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "propia cultura que desarrollaron o",
            "start": 4277.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alimentos que hoy alimentan al mundo",
            "start": 4280.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entero que salieron de aqu\u00ed y que fueron",
            "start": 4283.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "domesticados por los antiguos mexicanos",
            "start": 4287.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4291.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicanas la conquista fue un acto",
            "start": 4293.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "violento solo hablemos de la masacre de",
            "start": 4301.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Cholula y de Templo",
            "start": 4304.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mayor Entonces evidentemente no son los",
            "start": 4307.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles de",
            "start": 4311.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ahora pero qu\u00e9 permite eso",
            "start": 4312.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reconstruir el",
            "start": 4316.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pasado a",
            "start": 4318.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "partir de un",
            "start": 4320.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "reconocimiento de que hubo cosas que no",
            "start": 4322.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 4325.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "bien eso fortalecer\u00eda la relaci\u00f3n M\u00e9xico",
            "start": 4328.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a no ser\u00eda en detrimento sino en un",
            "start": 4332.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fortalecimiento ahora que est\u00e1n rotas",
            "start": 4336.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las relaciones con No para nada ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4339.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el canciller que se re\u00fa y todo el",
            "start": 4343.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh las relaciones de todo tipo que hay",
            "start": 4347.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Espa\u00f1a con su pueblo",
            "start": 4351.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "evidentemente y con las empresas",
            "start": 4355.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas que tienen inversiones aqu\u00ed en",
            "start": 4358.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esas no tiene ning\u00fan problema",
            "start": 4360.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 4364.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidenta de todas y todos los",
            "start": 4365.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicanos mi segunda pregunta sol\u00eda",
            "start": 4367.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "decir el expresidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 4371.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador esta frase lo viejo",
            "start": 4373.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no acaba de morir y lo nuevo no acaba de",
            "start": 4376.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nacer mi planteamiento es el siguiente a",
            "start": 4379.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una semana y un d\u00eda de su administraci\u00f3n",
            "start": 4383.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "considera usted que el caso de",
            "start": 4386.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Chilpancingo y el golpe de estado",
            "start": 4388.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que intenta el poder judicial",
            "start": 4390.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "son los dos primeros obst\u00e1culos para",
            "start": 4393.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medir la fuerza de su gobierno y empa\u00f1ar",
            "start": 4395.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el arranque de su sexenio por parte de",
            "start": 4398.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los poderes f\u00e1cticos y en ese mismo",
            "start": 4401.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sentido considera usted que ha nacido un",
            "start": 4403.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuevo r\u00e9gimen pol\u00edtico en",
            "start": 4406.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4410.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tan a ver vamos una por",
            "start": 4412.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una la estrategia de seguridad va a",
            "start": 4416.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "funcionar Esto es para el pueblo para la",
            "start": 4418.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gente va a",
            "start": 4420.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "funcionar eso no quiere decir que sea un",
            "start": 4424.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tema de un d\u00eda a otro Pero va a",
            "start": 4426.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 4430.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Porque primero",
            "start": 4432.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "van a tener todav\u00eda m\u00e1s impacto los",
            "start": 4435.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "programas del bienestar y eso va a",
            "start": 4437.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayudar segundo vamos a fortalecer la",
            "start": 4441.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las causas y eso va a ayudar",
            "start": 4444.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y tercero vamos a fortalecer la",
            "start": 4447.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y la inteligencia Y la",
            "start": 4450.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Y eso va a",
            "start": 4452.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudar entonces va a funcionar qu\u00e9",
            "start": 4454.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quieren los del",
            "start": 4458.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "prian Bueno aqu\u00ed puso el presidente en",
            "start": 4461.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en su momento que tambi\u00e9n",
            "start": 4465.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se burlan de m\u00ed porque digo el",
            "start": 4468.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 4469.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Obrador este a partir del primero de",
            "start": 4472.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "octubre soy la presidenta pero por",
            "start": 4475.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "respeto le llamo al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4478.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puso aqu\u00ed unos d\u00edas antes de",
            "start": 4482.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "irse se acuerdan de",
            "start": 4486.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n que tuvo el presente del",
            "start": 4492.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 4495.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en a la hora de la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 4497.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional dentro de la",
            "start": 4501.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Sedena",
            "start": 4507.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que se les nombren grupos",
            "start": 4510.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "terroristas para que pueda haber",
            "start": 4512.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del",
            "start": 4515.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extranjero ahora s\u00ed que fue fuera",
            "start": 4518.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara ayer hab\u00eda el presidente del pan",
            "start": 4523.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en qu\u00e9 medio diciendo que",
            "start": 4526.6,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "este que el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4532.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dominando incluso al propio",
            "start": 4535.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gobierno de Guerrero bueno m\u00ednima",
            "start": 4538.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica de Garc\u00eda",
            "start": 4542.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Luna o sea Calder\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4548.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 tienen que decir de Garc\u00eda luna que",
            "start": 4555.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que ten\u00edan nexos con el",
            "start": 4559.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "narco entonces la estrategia de",
            "start": 4563.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad va a funcionar y vamos a estar",
            "start": 4565.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informando permanentemente nos reunimos",
            "start": 4567.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas en el gabinete y",
            "start": 4570.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tomamos medidas todos los d\u00edas para",
            "start": 4573.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "fortalecer entonces va a funcionar eh Y",
            "start": 4576.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando y cuando haya",
            "start": 4580.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "problemas tambi\u00e9n lo vamos a informar",
            "start": 4582.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed hay transparencia Total que",
            "start": 4584.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh comentaron sobre lo que dijo",
            "start": 4587.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad en torno al",
            "start": 4590.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "alcalde de Chilpancingo \u00e9l dijo la",
            "start": 4593.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "verdad lo que se tiene y lo que no se",
            "start": 4596.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "puede decir pues no se puede decir por",
            "start": 4599.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n pero de nosotros",
            "start": 4600.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre van a escuchar la",
            "start": 4603.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "verdad y va a funcionar la estrategia",
            "start": 4606.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "e ahora la",
            "start": 4610.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4615.28,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4616.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conservadores estos grupos Pues que",
            "start": 4617.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no entienden el M\u00e9xico de hoy el",
            "start": 4620.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n hizo",
            "start": 4625.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta que estuve presente cuando se la",
            "start": 4627.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 el gobernador",
            "start": 4629.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "durazo de antes como antes ahora como",
            "start": 4632.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4638.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 que no est\u00e9 de acuerdo con",
            "start": 4640.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4642.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Pues el asunto es que no se",
            "start": 4646.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "digan mentiras Eso",
            "start": 4648.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed o que no haya",
            "start": 4650.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este si quieren denostar porque van a",
            "start": 4654.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguir denostando pero nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 4656.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pues tenemos nuestro derecho de r\u00e9plica",
            "start": 4659.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por eso continuamos con las ma\u00f1aneras",
            "start": 4662.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del pueblo surgi\u00f3 un nuevo r\u00e9gimen s\u00ed a",
            "start": 4664.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "partir de 2018 naci\u00f3 el humanismo",
            "start": 4667.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicano y la cuarta",
            "start": 4670.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los los gobiernos de",
            "start": 4673.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes de todo el periodo neoliberal se",
            "start": 4675.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dedicaron a servir a unos",
            "start": 4679.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuantos el gobierno de la cuarta",
            "start": 4682.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n est\u00e1 al Servicio del",
            "start": 4685.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo por eso somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 4687.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico Quiere decir estar al",
            "start": 4690.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Servicio del pueblo Entonces s\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 4692.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un nuevo r\u00e9gimen hay quien dice ahora",
            "start": 4696.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que el r\u00e9gimen no s\u00e9 c\u00f3m que somos",
            "start": 4699.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "autoritarios bueno a ver el",
            "start": 4702.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "autoritarismo En",
            "start": 4706.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se cumple con lo que dice la",
            "start": 4710.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se cumplen con las",
            "start": 4712.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "leyes se hay libertad de expresi\u00f3n hay",
            "start": 4716.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "libertad de reuni\u00f3n hay libertad de",
            "start": 4720.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n hay",
            "start": 4724.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "libertades D\u00f3nde est\u00e1 el autoritarismo",
            "start": 4726.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "hay inversi\u00f3n privada",
            "start": 4731.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y va a haber",
            "start": 4735.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4739.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias qui\u00e9n m\u00e1s por",
            "start": 4741.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a ver aqu\u00ed porque salieron en la",
            "start": 4744.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "T\u00f3mbola verad",
            "start": 4747.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias presidenta",
            "start": 4751.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mariana Madrid albavisi\u00f3n Canal 13",
            "start": 4753.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "retomando un poquito lo que dijo Ricardo",
            "start": 4756.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Monreal ser\u00eda necesario hacer una",
            "start": 4758.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n minuciosa de la reforma y dar\u00e1",
            "start": 4760.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo de hacer estos cambios",
            "start": 4764.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "considerando lo que dice la Constituci\u00f3n",
            "start": 4767.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de hacer ajustes antes de un proceso",
            "start": 4769.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "electoral es que no invalidan el hoy lo",
            "start": 4771.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "consult\u00e9 con con el ministro Sald\u00edvar",
            "start": 4775.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con la consejera jur\u00eddica al propio",
            "start": 4778.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh diputado senadores y la reforma es",
            "start": 4782.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "v\u00e1lida si quieren ma\u00f1ana que pueda",
            "start": 4786.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "venir el ministro la propia consejera",
            "start": 4790.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los dos para que puedan explicar por qu\u00e9",
            "start": 4794.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Por qu es es v\u00e1lida la reforma",
            "start": 4797.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "constitucional y ya tambi\u00e9n Pues si se",
            "start": 4799.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "requiere alguna modificaci\u00f3n posterior",
            "start": 4801.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero es v\u00e1lida la reforma",
            "start": 4803.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constitucional presidenta eh En algunos",
            "start": 4806.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estados como Tabasco los gobernadores",
            "start": 4809.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando iniciativas al congreso",
            "start": 4812.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para que se reformen algunas leyes por",
            "start": 4814.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ejemplo que nadie pueda ganar m\u00e1s que el",
            "start": 4816.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobernador y que incluso pues se sometan",
            "start": 4818.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a revocaci\u00f3n de mandato a los 3 a\u00f1os los",
            "start": 4820.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernadores Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 4822.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "deber\u00eda replicarse en todo el pa\u00eds pues",
            "start": 4824.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4827.32,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "bueno nuestro nuestra visi\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 4830.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 4834.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "resultados es que",
            "start": 4836.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh lo que llamamos austeridad",
            "start": 4838.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "republicana que quiere decir",
            "start": 4841.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "e erradicar la",
            "start": 4845.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4849.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y que se acaben Los lujos en el gobierno",
            "start": 4851.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y que el servidor p\u00fablico debe vivir en",
            "start": 4855.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la justa",
            "start": 4858.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "median\u00eda no solamente es justo porque",
            "start": 4859.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed debe ser no solamente es \u00e9tico sino",
            "start": 4863.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s libera recursos para el",
            "start": 4867.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4871.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces que todos los gobiernos",
            "start": 4872.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estatales municipales todas las",
            "start": 4875.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 4877.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas incluso yo dir\u00eda hasta",
            "start": 4879.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "instituciones de educaci\u00f3n de deber\u00edan",
            "start": 4882.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hacer sus propios programas de",
            "start": 4885.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "austeridad republicana para liberar",
            "start": 4886.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recursos para lo sustantivo inversi\u00f3n",
            "start": 4889.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y apoyo eh a la ciudadan\u00eda y",
            "start": 4891.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de derechos y por el bien",
            "start": 4896.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres que es",
            "start": 4899.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestra m\u00e1xima e y la revocaci\u00f3n",
            "start": 4901.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de mandato pues es constitucional a m\u00ed",
            "start": 4905.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me va a tocar la revocaci\u00f3n de mandato Y",
            "start": 4907.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "si los gobernadores lo plantean pues me",
            "start": 4910.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parece muy bien",
            "start": 4913.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "finalmente alguna actualizaci\u00f3n que",
            "start": 4916.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tenga del saldo del paso de Milton por",
            "start": 4917.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Campeche en la ma\u00f1ana ya se manejaba un",
            "start": 4920.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 4922.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e en la ma\u00f1ana inform\u00f3 la coordinadora",
            "start": 4924.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil Eh hay algunas",
            "start": 4927.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "embarcaciones que se est\u00e1n buscando",
            "start": 4930.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh en la madrugada apareci\u00f3 una",
            "start": 4934.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n",
            "start": 4937.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que no no se encontraba y por lo que",
            "start": 4939.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el almirante secretario Y",
            "start": 4942.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todav\u00eda dos eh Y los efectos no fueron",
            "start": 4944.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mayores la gobernadora de Campeche eh",
            "start": 4948.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 con ella",
            "start": 4952.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh o antes de ayer habl\u00e9 con ella",
            "start": 4954.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e no ayer antes de ayer antes de ayer",
            "start": 4959.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Porque ayer estuvo bacho aqu\u00ed",
            "start": 4964.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh hubo un fallecido pero de acuerdo con",
            "start": 4966.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que ella me inform\u00f3 repito con lo que",
            "start": 4970.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ella no tuvo que ver con eh el",
            "start": 4972.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n por ac\u00e1 a ver Vamos hasta all\u00e1",
            "start": 4978.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Hola buenos d\u00edas presidenta quer\u00eda",
            "start": 4986.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puntualizar un tema que comentaba el",
            "start": 4990.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero usted se reuni\u00f3 con jusep",
            "start": 4992.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "borrel y le dio la bienvenida a M\u00e9xico",
            "start": 4995.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la semana pasada Hoy es el alto",
            "start": 4997.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "representante de la Uni\u00f3n Europea para",
            "start": 4999.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el exterior y \u00e9l la semana pasada",
            "start": 5002.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que fue \u00e9l y Pedro S\u00e1nchez los",
            "start": 5004.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que decidieron no contestar la famosa",
            "start": 5007.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "carta eh Le coment\u00f3 algo sobre el tema",
            "start": 5010.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5014.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nada lo conozco igual que t\u00fa por los",
            "start": 5016.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medios Okay pero s\u00ed se reuni\u00f3 con \u00e9l el",
            "start": 5018.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda hay una foto juntos s\u00ed Ah okay",
            "start": 5021.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Bueno otro tema que quer\u00eda preguntar y",
            "start": 5025.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que creo que es eh es fundamental para",
            "start": 5027.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds usted coment\u00f3 que se pero a ver",
            "start": 5030.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l foto juntos No nada m\u00e1s que si le",
            "start": 5032.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado algo sobre la carta",
            "start": 5035.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porque \u00e9l fue el que dijo que Eh no se",
            "start": 5037.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "iba a contestar la carta en",
            "start": 5041.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "declaraciones a medios espa\u00f1oles la",
            "start": 5043.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "semana pasada no lo \u00fanico que tuve y lo",
            "start": 5045.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9 en su momento fue una llamada",
            "start": 5048.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del presidente de Espa\u00f1a",
            "start": 5051.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh Y nada m\u00e1s previo a la toma de",
            "start": 5054.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Posesi\u00f3n y todo lo dem\u00e1s relacionado con",
            "start": 5059.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esa carta todo ha sido declaraci\u00f3n de",
            "start": 5061.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno de Espa\u00f1a",
            "start": 5065.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ante los medios de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 5068.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a pero no ha habido una",
            "start": 5070.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5073.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "formal al gobierno de M\u00e9xico Okay estoy",
            "start": 5076.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sentado porque me han pedido que me para",
            "start": 5079.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "evitar el tema de las c\u00e1maras el 1 de",
            "start": 5082.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "octubre usted tambi\u00e9n coment\u00f3 que es una",
            "start": 5084.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "buena noticia que se van a pavimentar",
            "start": 5086.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "14000 km de carreteras no",
            "start": 5088.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces hay un tema que preocupa",
            "start": 5092.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bastante hay un tema hay un tema que",
            "start": 5095.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "preocupa bastante que es los accidentes",
            "start": 5098.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico Me gustar\u00eda saber si en su",
            "start": 5100.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno habr\u00e1 alg\u00fan comit\u00e9",
            "start": 5102.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "intersectorial entre la secretar\u00eda de de",
            "start": 5104.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infraestructuras y transportes la",
            "start": 5108.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo la guardia",
            "start": 5110.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nacional eh incluso con los estados para",
            "start": 5112.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "evitar esos 300.000 accidentes de",
            "start": 5115.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico anuales y casi 16,000 v\u00edctimas",
            "start": 5118.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que hay en las carreteras mexicanas",
            "start": 5122.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os s\u00ed Bueno les les voy a",
            "start": 5123.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelantar algo",
            "start": 5127.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh el la pr\u00f3xima semana vamos a",
            "start": 5130.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentar que este mismo a\u00f1o vamos a",
            "start": 5133.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "iniciar un programa de bacheo En todas",
            "start": 5135.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las carreteras federales",
            "start": 5138.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh se nos dejaron finanzas muy sanas y",
            "start": 5141.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed vamos a poder utilizar cerca de",
            "start": 5146.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "4000 millones de pesos para bacheo en",
            "start": 5148.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las carreteras federales y inici hemos",
            "start": 5152.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hecho ya salieron las licitaciones verad",
            "start": 5154.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Ya salieron las licitaciones para este",
            "start": 5157.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "programa y la pr\u00f3xima semana les vamos a",
            "start": 5159.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "platicar con el secretario de",
            "start": 5162.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 5164.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Transportes c\u00f3mo vamos a hacer y el",
            "start": 5165.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o Vamos a continuar adem\u00e1s la",
            "start": 5167.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional ya",
            "start": 5171.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en todo todas las carreteras que",
            "start": 5173.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fueron da\u00f1adas por la construcci\u00f3n del",
            "start": 5177.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tren Maya por el paso de transporte de",
            "start": 5179.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "carga entonces eh nosotros Esperamos que",
            "start": 5182.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacia principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o est\u00e9n",
            "start": 5186.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en mejores condiciones las carreteras",
            "start": 5189.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "federales y tenemos planteado otro tema",
            "start": 5192.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ahora Por cierto el consejo coordinador",
            "start": 5195.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empresarial Tambi\u00e9n habl\u00e9 ayer con",
            "start": 5198.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh con Francisco Cervantes",
            "start": 5200.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5204.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "trabajar que haya una",
            "start": 5206.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n para el tema del robo en",
            "start": 5209.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "carreteras para transporte eh que que se",
            "start": 5211.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "va a planear en estos d\u00edas para que se",
            "start": 5217.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueda tener una reuni\u00f3n ubicar baj\u00f3",
            "start": 5219.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bastante con con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5224.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Obrador y nosotros vamos a darle todav\u00eda",
            "start": 5226.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s impulso y en esta coordinaci\u00f3n ahora",
            "start": 5229.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh lo que planteas tiene que ver con las",
            "start": 5233.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "infracciones de tr\u00e1nsito en las",
            "start": 5237.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "carreteras federales e",
            "start": 5240.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cuando pasa cuando desaparece la",
            "start": 5244.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal y pasa la guardia",
            "start": 5247.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nacional hay vigilancia m\u00e1s No",
            "start": 5249.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "necesariamente la infracci\u00f3n y",
            "start": 5251.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "justamente ayer con el secretario Porque",
            "start": 5254.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esa es una la ten\u00eda la polic\u00eda federal",
            "start": 5257.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "e no estamos seguros de que la guardia",
            "start": 5261.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacional tenga esta atribuci\u00f3n porque su",
            "start": 5264.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funci\u00f3nes esencialmente la seguridad",
            "start": 5268.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Entonces estamos viendo De qu\u00e9",
            "start": 5270.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manera se puede recuperar Pues esta",
            "start": 5273.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "capacidad para que si viene un",
            "start": 5276.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "transporte de carga con peso excesivo o",
            "start": 5278.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "velocidades excesivas pues pueda no",
            "start": 5281.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "solamente tener",
            "start": 5284.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh No solamente se detenga en por alguna",
            "start": 5285.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "autoridad sino que tambi\u00e9n se pueda",
            "start": 5290.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recuperar la atribuci\u00f3n de la infracci\u00f3n",
            "start": 5293.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero tenemos que hacerlo bien para que",
            "start": 5295.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no regresemos a pr\u00e1cticas como las de la",
            "start": 5297.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal que eran de corrupci\u00f3n",
            "start": 5299.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Y que pueda pues disminuir los",
            "start": 5301.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "accidentes y ya por \u00faltimo me gustar\u00eda",
            "start": 5305.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "conocer un poco m\u00e1s a fondo si eh sobre",
            "start": 5307.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el plan que tiene para darle seguro",
            "start": 5310.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "social a los trabajadores de",
            "start": 5312.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aplicaciones e incluso si esto afectar\u00eda",
            "start": 5314.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a aquellas personas que trabajan",
            "start": 5316.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en ventas por",
            "start": 5320.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo vamos a invitar al Secretario",
            "start": 5324.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del trabajo para que presente la la ley",
            "start": 5326.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que ya la tenemos elaborada eh",
            "start": 5330.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que se explicara Normalmente",
            "start": 5335.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se contrata un repartidor",
            "start": 5337.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh Como si se hiciera socio de la",
            "start": 5342.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "empresa en algunos casos es una pr\u00e1ctica",
            "start": 5345.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se utiliza Entonces al ser socio",
            "start": 5348.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues te toca tanto en realidad ni hay",
            "start": 5350.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades ni Entonces pues",
            "start": 5353.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no hay as\u00ed como que mucha sociedad la",
            "start": 5355.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son empresas transnacionales e",
            "start": 5358.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y su salario est\u00e1 determinado Pues por",
            "start": 5364.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de m\u00e1s por comisi\u00f3n por el",
            "start": 5367.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "n\u00famero de viajes que hagan que por una",
            "start": 5369.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "base y no tienen seguridad social y",
            "start": 5372.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ellos s\u00ed viven muchos accidentes muchos",
            "start": 5375.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de ellos utilizan la motocicleta para",
            "start": 5378.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "poder hacer eh Para poder repartir",
            "start": 5380.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Entonces se est\u00e1 haciendo esta",
            "start": 5384.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y se va a presentar la",
            "start": 5386.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "iniciativa y invitamos al Secretario del",
            "start": 5388.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajo para que la pueda presentar y",
            "start": 5390.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por el momento no est\u00e1 ha considerado lo",
            "start": 5392.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de cat\u00e1logo pero le planteo que se",
            "start": 5394.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "revise va Muchas",
            "start": 5396.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gracias Ya casi ya casi viene",
            "start": 5399.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh A ver a ver a ver a ver a ver a ver",
            "start": 5404.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 verad porque t\u00fa saliste en la t buen",
            "start": 5407.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Gracias presidenta muy buenos d\u00edas Soy",
            "start": 5412.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Roo Jardines de W radio y teleurban eh",
            "start": 5413.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Quisiera saber si me puede hacer algunas",
            "start": 5416.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "precisiones en cuanto a este proyecto",
            "start": 5418.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ya se envi\u00f3 bueno que present\u00f3 el",
            "start": 5421.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer en materia de seguridad si",
            "start": 5423.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se tiene planteado alg\u00fan tiempo",
            "start": 5425.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "determinado presidenta para que se vean",
            "start": 5427.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reducciones sobre todo en los homicidios",
            "start": 5429.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en estos estados que se registran de",
            "start": 5432.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "manera alta eh Tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 5435.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta si va a enviar eh alguna",
            "start": 5437.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n a Estados Unidos usted nos ha",
            "start": 5440.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comentado esta falta de informaci\u00f3n tras",
            "start": 5442.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n del Mayo Zambada su",
            "start": 5444.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno va a necesitar enviar una",
            "start": 5446.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solicitud para que se haga este se",
            "start": 5448.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entregue esta informaci\u00f3n que Siguen sin",
            "start": 5451.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entregar solamente se envi\u00f3 la solicitud",
            "start": 5452.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 5455.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Obrador ustedes tambi\u00e9n lo ven necesario",
            "start": 5457.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente en primer lugar por favor",
            "start": 5459.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a darle continuidad a lo que envi\u00f3",
            "start": 5462.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5464.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Obrador en ese sentido tambi\u00e9n hay",
            "start": 5466.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "continuidad se van va a funcionar el",
            "start": 5472.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "plan muy dif\u00edcil establecer ma\u00f1ana",
            "start": 5475.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pasado un mes pero nuestro compromiso es",
            "start": 5479.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que disminu en los \u00edndices delictivos",
            "start": 5483.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Okay presidenta Gracias el d\u00eda de ayer",
            "start": 5486.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hubo una reuni\u00f3n eh de manera ya",
            "start": 5488.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "personal entre Gerardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a",
            "start": 5491.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la presidenta de la suprema",
            "start": 5494.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corte en Norma pi\u00f1a en una reuni\u00f3n de 20",
            "start": 5496.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "minutos dijo Noro\u00f1a que s\u00ed hay algunos",
            "start": 5499.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acuerdos sobre todo ya para terminar con",
            "start": 5502.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con los problemas que es tras la reforma",
            "start": 5505.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "al poder judicial sin embargo que",
            "start": 5508.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hay como una totalidad de",
            "start": 5509.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdos eh Usted qu\u00e9 opina al respecto",
            "start": 5512.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto se da mientras el consejo de la",
            "start": 5515.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicatura extiende la la huelga que",
            "start": 5517.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mantienen los",
            "start": 5520.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "trabajadores me enter\u00e9 por las redes de",
            "start": 5521.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n no tengo conocimiento de la",
            "start": 5523.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 se trat\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 5526.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh No fue una decisi\u00f3n del presidente",
            "start": 5528.92,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "del senado no tengo conocimiento",
            "start": 5534.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y lo que s\u00ed es importante que sepa la",
            "start": 5539.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda Es que la reforma al poder",
            "start": 5543.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "judicial va entonces no no tengo no",
            "start": 5544.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tengo conocimiento de qu\u00e9 trataron Por",
            "start": 5548.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se reunieron no tengo conocimiento",
            "start": 5550.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cree que pueda tener alguna",
            "start": 5553.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "implicaci\u00f3n no tengo conocimiento okay Y",
            "start": 5556.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo si me permite presidenta",
            "start": 5559.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "saber si tiene alg\u00fan reporte sobre los",
            "start": 5560.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicanos que se encuentran en Florida",
            "start": 5563.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por el paso de Milton ya la secretar",
            "start": 5565.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "canciller este revisando",
            "start": 5567.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh si es que hay necesidad de alg\u00fan",
            "start": 5570.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "apoyo Bueno ya yo creo que la \u00faltima",
            "start": 5574.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5578.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eh A ver",
            "start": 5581.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 ya no te di a ti fuiste el \u00fanico que",
            "start": 5585.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 de la primera fila verdad gracias",
            "start": 5587.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presid bu dos m\u00e1s para que",
            "start": 5590.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cumplamos con lo de la primera fila",
            "start": 5592.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno anotado Gracias presidenta Arturo",
            "start": 5594.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n de chapucero y efecto colateral en",
            "start": 5597.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el caso de de estas reformas a la",
            "start": 5601.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica digo Bueno la la energ\u00eda",
            "start": 5603.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "e se puede decir que va a ser un",
            "start": 5608.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "regulador de los precios el que bueno ya",
            "start": 5611.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5614.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "preponderantes ser\u00eda el caso m\u00e1s o menos",
            "start": 5616.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como el del gas del bienestar que ante",
            "start": 5618.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "la subida de precios que estaban",
            "start": 5620.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "haciendo los gaseros pues tuvo que",
            "start": 5622.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entrar Este programa del gas del",
            "start": 5623.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bienestar para hacer que redujeran los",
            "start": 5625.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "precios es ser\u00eda mi primera pregunta el",
            "start": 5628.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compromiso nuestro es que",
            "start": 5631.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el precio de la electricidad en t\u00e9rminos",
            "start": 5634.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reales ni del gas LP ni de",
            "start": 5636.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "El la",
            "start": 5641.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gasolina Ese es nuestro",
            "start": 5643.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5646.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este es por supuesto que Todos queremos",
            "start": 5648.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que disminuyan verad los precios est\u00e1 en",
            "start": 5651.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n pues obviamente de",
            "start": 5654.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "El del precio de los combustibles de",
            "start": 5660.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muchos muchos temas est\u00e1 definido el",
            "start": 5663.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "precio pero nuestro compromiso es que no",
            "start": 5664.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aumente que no va a haber gasolinazos ni",
            "start": 5666.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tarifazos ni nada de esto se plante\u00f3 con",
            "start": 5669.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la reforma que iba a disminuir los",
            "start": 5673.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "precios si se acuerdan no era eso",
            "start": 5676.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en todos los pa\u00edses del Mundo",
            "start": 5679.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde hubo privatizaciones",
            "start": 5681.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e que tambi\u00e9n por cierto el mercado",
            "start": 5684.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico tampoco crean que es otro d\u00eda",
            "start": 5687.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "podemos platicar de eso porque tampoco",
            "start": 5690.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "crean que hay un mercado el\u00e9ctrico este",
            "start": 5692.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo que se quedaron fueron las sociedades",
            "start": 5696.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de autoabastecimiento",
            "start": 5697.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "que no tiene nada que ver con la reforma",
            "start": 5701.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del 2013 Eh entonces se dijo que con la",
            "start": 5703.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforma del 2013 iban a disminuir los",
            "start": 5707.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "previos no",
            "start": 5710.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "disminuyeron entonces eh Y nosotros",
            "start": 5712.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vamos a seguir manteniendo el",
            "start": 5715.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "subsidio para todas las tarifas que lo",
            "start": 5717.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "requieren particularmente la tarifa de",
            "start": 5720.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "verano Recuerden que el precio de la",
            "start": 5722.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "electricidad en M\u00e9xico la tarifa",
            "start": 5724.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica depende del consumo si",
            "start": 5727.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consumes poco tienes m\u00e1s",
            "start": 5731.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "subsidio hasta un l\u00edmite en donde si ya",
            "start": 5734.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "consumes m\u00e1s de creo que son 500 kw h o",
            "start": 5738.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 5741.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bimestrales ya no tiene subsidio y en el",
            "start": 5743.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "caso de las tarifas de verano",
            "start": 5747.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh se subsidia todav\u00eda m\u00e1s porque",
            "start": 5750.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "utilizan mucho aire acondicionado en los",
            "start": 5754.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugares de altas temperaturas entonces",
            "start": 5756.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esos subsidios que son de cu\u00e1nto luz",
            "start": 5760.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "40000 millones algo as\u00ed verdad total",
            "start": 5763.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "83000 millones de pesos representan los",
            "start": 5767.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "subsidios de la tarifa el\u00e9ctrica que da",
            "start": 5770.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el gobierno a Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5773.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Electricidad esos se van a",
            "start": 5774.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mantener gracias y ya como segunda",
            "start": 5777.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pregunta apenas el 10 de sep el",
            "start": 5781.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente todav\u00eda mencion\u00f3 que el",
            "start": 5783.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asunto de pues una empresa china que",
            "start": 5786.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "produce cer\u00e1mica en el estado de de",
            "start": 5789.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hidalgo eh Se lo iba a trasladar a usted",
            "start": 5791.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en ese sentido C\u00f3mo va porque pues est\u00e1n",
            "start": 5795.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "utilizando agua potable y la regresan",
            "start": 5797.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "contaminada completamente qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5801.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se va a hacer en ese sentido s\u00ed hubo una",
            "start": 5803.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la entonces de secretaria",
            "start": 5806.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "semarnat Mar\u00eda Luisa alborz el",
            "start": 5808.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gobernador de Hidalgo y",
            "start": 5811.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh Y hubo ya reuniones con la poblaci\u00f3n",
            "start": 5815.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y si es necesario m\u00e1s reuniones el",
            "start": 5818.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "acuerdo es que van a usar agua tratada O",
            "start": 5821.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sea que para que opere la empresa no",
            "start": 5824.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "deben usar agua potable sino deben usar",
            "start": 5827.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "agua tratada que hay disponibilidad de",
            "start": 5829.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una planta cercana Entonces esto le le",
            "start": 5832.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "va a dar continuidad o le est\u00e1 dando",
            "start": 5836.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "continuidad a Alicia",
            "start": 5838.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "barcenas Ah no perd\u00f3n Perd\u00f3n ac\u00e1",
            "start": 5841.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5845.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque son este las",
            "start": 5846.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "t\u00f3mbolas",
            "start": 5859.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5861.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "principalmente saludar su llegada como",
            "start": 5864.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidenta de la",
            "start": 5867.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Es un honor estar en esta era",
            "start": 5869.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y preguntarle qu\u00e9",
            "start": 5874.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "expectativas tiene en tanto",
            "start": 5877.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a el manejo ecol\u00f3gico que se est\u00e1",
            "start": 5880.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5885.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "implementando en las zonas eh",
            "start": 5887.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contaminadas el sureste Tuvo",
            "start": 5892.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muchos datos de deforestaciones y esas",
            "start": 5895.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cosas que pues no no ten\u00edan",
            "start": 5900.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "eh vaya no se puede",
            "start": 5904.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "progresar sin da\u00f1ar un poco el medio",
            "start": 5908.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ambiente en ese sentido sus nuevos",
            "start": 5913.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 5916.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh para el tren Toluca este etc\u00e9tera eh",
            "start": 5917.76,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "Tienen previsto",
            "start": 5924.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "alguna medida de protecci\u00f3n al ambiente",
            "start": 5928.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed por ejemplo en el caso del tren",
            "start": 5933.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Maya lo que se hizo fue ampliar el",
            "start": 5936.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "n\u00famero de \u00e1reas naturales",
            "start": 5941.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "protegidas Entonces por ejemplo la",
            "start": 5943.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reserva de la bi\u00f3sfera de calacmul ya es",
            "start": 5945.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la segunda reserva mundial de Selva baja",
            "start": 5948.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de el Amazonas gracias a los",
            "start": 5951.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decretos que se hicieron Qu\u00e9 tenemos que",
            "start": 5954.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hacer ahora pues que se conserve esa",
            "start": 5957.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "selva que tenga un se llama programa de",
            "start": 5959.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "manejo todas las \u00e1reas naturales",
            "start": 5962.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "protegidas deben tener un programa de",
            "start": 5964.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manejo para su",
            "start": 5967.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n para todas las obras nuevas",
            "start": 5969.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo que se hace Es una manifestaci\u00f3n de",
            "start": 5973.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "impacto ambiental o alg\u00fan otro",
            "start": 5976.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "instrumento qu\u00e9 objetivo tiene que se",
            "start": 5981.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mitiguen O sea que se compensen",
            "start": 5985.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que se hagan acciones en la naturaleza",
            "start": 5989.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que permitan",
            "start": 5994.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "disminuir al m\u00e1ximo las posibles",
            "start": 5995.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "afectaciones tiene raz\u00f3n en decir pues",
            "start": 5999.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todo llega a afectar el medio ambiente",
            "start": 6003.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Ahora hay actividades productivas que",
            "start": 6005.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mejoran el medio ambiente como el",
            "start": 6009.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reciclamiento de basura por ejemplo",
            "start": 6010.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh la basura que queda en un relleno",
            "start": 6014.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sanitario tirada en un basurero si la",
            "start": 6017.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "reciclas pues est\u00e1s le llaman los",
            "start": 6020.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "expertos quit\u00e1ndole pasivos Entonces le",
            "start": 6024.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1s descontaminando Y",
            "start": 6028.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndolo en algo productivo a eso",
            "start": 6030.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se llama econom\u00eda circular ahora en el",
            "start": 6033.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "caso de las obras pues lo que se hace es",
            "start": 6036.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 medidas tenemos que hacer para",
            "start": 6039.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "disminuir esos impactos ambientales eso",
            "start": 6042.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se llaman medidas de",
            "start": 6045.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n entonces para el tren que va",
            "start": 6047.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a ir por ejemplo a Nuevo Laredo o el",
            "start": 6050.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 6052.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Pachuca o el",
            "start": 6053.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren Quer\u00e9taro que el domingo lo vamos a",
            "start": 6055.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ir a presentar a Quer\u00e9taro",
            "start": 6059.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e se dice a ver este es el impacto que",
            "start": 6063.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiene Qu\u00e9 medidas hacemos para compensar",
            "start": 6066.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ese impacto y ahora como Adem\u00e1s as\u00ed debe",
            "start": 6070.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ser Pero adem\u00e1s ya es constitucional",
            "start": 6074.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues todas las consultas que se tengan",
            "start": 6076.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que hacer si es que el tren pasa por una",
            "start": 6078.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "comunidad o poblaci\u00f3n",
            "start": 6084.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena Okay muchas gracias presidenta",
            "start": 6085.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh Por cierto les platico ma\u00f1ana 10 de",
            "start": 6089.239,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "octubre se es el 200",
            "start": 6094.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aniversario de el primer presidente de",
            "start": 6099.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Guadalupe",
            "start": 6102.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Victoria y queremos hacer una o estamos",
            "start": 6106.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "planeando ya ya est\u00e1 una una peque\u00f1a",
            "start": 6110.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n Entonces ma\u00f1ana a las 7 de",
            "start": 6114.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la noche aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 6117.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh combinada con la feria de libro que",
            "start": 6121.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en el Z\u00f3calo que organiza el",
            "start": 6124.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad se va a presentar",
            "start": 6127.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una representaci\u00f3n de Guadalupe Victoria",
            "start": 6130.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y la constituci\u00f3n de",
            "start": 6132.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "1824 se est\u00e1 invitando a muchos ni\u00f1os y",
            "start": 6134.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a que participen en esta",
            "start": 6137.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n entonces para que nos",
            "start": 6141.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en ma\u00f1ana a las 7 de la noche",
            "start": 6143.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 6145.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el no Mario Delgado",
            "start": 6150.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se Bueno lo dejamos aqu\u00ed viene",
            "start": 6154.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el el detector de mentiras preparado por",
            "start": 6157.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "un equipo y con esto",
            "start": 6162.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "terminamos Muchas gracias con su permiso",
            "start": 6169.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6171.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los saluda Miguel \u00c1ngel lza coordinador",
            "start": 6173.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6176.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infodemia la principal amenaza a la",
            "start": 6178.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "democracia en la era moderna es la",
            "start": 6180.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y su rostro m\u00e1s duro la",
            "start": 6182.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "infodemia Este t\u00e9rmino fue acu\u00f1ado como",
            "start": 6185.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ustedes saben por la Organizaci\u00f3n",
            "start": 6188.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Mundial de la Salud para se\u00f1alar los",
            "start": 6189.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "intentos deliberados por difundir",
            "start": 6191.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n err\u00f3nea por socavar la",
            "start": 6193.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "respuesta de la salud p\u00fablica y promover",
            "start": 6196.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otros intereses de determinados grupos",
            "start": 6198.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6200.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "personas en cu a\u00f1os",
            "start": 6201.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la plataforma infodemia MX hemos",
            "start": 6203.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "desmentido",
            "start": 6205.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "4460 mentiras en temas como salud",
            "start": 6207.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "democracia corrupci\u00f3n educaci\u00f3n fraudes",
            "start": 6211.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n gobernabilidad desastres",
            "start": 6214.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "naturales y seguridad entre otros en las",
            "start": 6217.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras del pueblo iniciamos otra",
            "start": 6221.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "etapa de la lucha contra la",
            "start": 6223.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n infodemia MX presentar\u00e1",
            "start": 6224.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cada mi\u00e9rcoles la secci\u00f3n detector de",
            "start": 6228.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mentiras a trav\u00e9s de videos con",
            "start": 6230.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realizados a partir de la participaci\u00f3n",
            "start": 6233.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las y los ciudadanos al correo",
            "start": 6236.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico detector de mentiras @info",
            "start": 6238.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "demia",
            "start": 6241.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "MX lo importante en esta nueva secci\u00f3n",
            "start": 6243.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del detector de mentiras es desarticular",
            "start": 6245.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noticias falsas que da\u00f1an la",
            "start": 6248.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n p\u00fablica estas potencian el",
            "start": 6250.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "riesgo de conflicto violencia y amenazan",
            "start": 6253.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las perspectivas a largo plazo de",
            "start": 6257.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "impulsar la democracia y la cohesi\u00f3n",
            "start": 6258.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6260.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no proviene solo de la falsedad",
            "start": 6263.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expl\u00edcita de una noticia sino tambi\u00e9n de",
            "start": 6265.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expresiones que tergiversan la realidad",
            "start": 6268.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y vulneran los derechos humanos en la",
            "start": 6271.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana surgieron expresiones",
            "start": 6274.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "discriminatorias que generan discursos",
            "start": 6276.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de odio y desinformaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 6278.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mentiras vamos a ver el video del",
            "start": 6281.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detector de mentiras",
            "start": 6284.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6288.03,
            "duration": 17.22
        },
        {
            "text": "es mentira que el Gobierno Federal",
            "start": 6306.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "negara protecci\u00f3n al alcalde de",
            "start": 6307.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Chilpancingo Guerrero Alejandro arcos",
            "start": 6309.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Catal\u00e1n el martes 8 de octubre el",
            "start": 6311.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica Omar",
            "start": 6313.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda harfuch inform\u00f3 que el alcalde de",
            "start": 6315.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Chilpancingo no hab\u00eda solicitado",
            "start": 6318.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al gobierno federal vamos a",
            "start": 6319.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ver su declaraci\u00f3n se habla se habla",
            "start": 6321.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no iba con seguridad de la",
            "start": 6324.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional esto es cierto \u00e9l no",
            "start": 6326.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "contaba con protecci\u00f3n de la guardia",
            "start": 6328.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional pero tampoco fue solicitado el",
            "start": 6330.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobierno no se lo quiso proporcionar no",
            "start": 6332.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no hay ninguna solicitud las solicitudes",
            "start": 6335.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegan a la Secretar\u00eda de Seguridad y se",
            "start": 6336.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "turnan a las \u00e1reas correspondientes a",
            "start": 6339.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "veces a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6341.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacional a veces a otras instituciones",
            "start": 6342.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en este caso de la persona referida no",
            "start": 6344.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ninguna solicitud de seguridad",
            "start": 6347.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hacia Guardia nacional o a la secretaria",
            "start": 6348.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de seguridad \u00e9l iba con alguien",
            "start": 6350.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con se iba iba iba con alguien en",
            "start": 6353.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico a esa reuni\u00f3n de iba solo no",
            "start": 6355.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "iba acompa\u00f1ado y sabemos que iba a una",
            "start": 6358.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pero no se sabe espec\u00edficamente",
            "start": 6361.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 reuni\u00f3n iba con qui\u00e9n iba Cu\u00e1les",
            "start": 6364.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay mucha informaci\u00f3n al respecto que",
            "start": 6367.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar por la propia",
            "start": 6368.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tambi\u00e9n es mentira que se",
            "start": 6371.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sacara la diputada ifigenia Mart\u00ednez del",
            "start": 6373.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hospital para que entregara la banda",
            "start": 6375.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidencial la propia familia de la",
            "start": 6376.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "diputada desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n que",
            "start": 6379.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 en redes sociales y explic\u00f3 que",
            "start": 6381.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la diputada ifigenia Mart\u00ednez asisti\u00f3 a",
            "start": 6383.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la ceremonia de protesta de la",
            "start": 6385.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shb porque as\u00ed era su",
            "start": 6386.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deseo se fue con la satisfacci\u00f3n del",
            "start": 6389.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deber cumplido el primero de octubre y",
            "start": 6391.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclarar ha habido por ah\u00ed algo",
            "start": 6394.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de de ruido respecto a si su asistencia",
            "start": 6396.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el primero de octubre de alguna u otra",
            "start": 6399.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "forma puso en riesgo su salud yo les",
            "start": 6402.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir",
            "start": 6405.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conscia y objetividad que m\u00e1s bien y con",
            "start": 6407.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cargo esta enorme responsabilidad del",
            "start": 6410.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "primero de octu es que fue su mayor",
            "start": 6412.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n para salir de un problema de",
            "start": 6414.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud complicado que empez\u00f3 a tener a",
            "start": 6417.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "partir del 14 de septiembre el la misi\u00f3n",
            "start": 6419.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del primero de octubre fue la mejor",
            "start": 6422.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicina ustedes la vieron estuvo esa",
            "start": 6424.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n presidiendo con completa dignidad",
            "start": 6427.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda entusiasmo mi reconocimiento y",
            "start": 6431.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gratitud a la presidenta Claudia sh",
            "start": 6434.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quien pens\u00f3 en ella para ese d\u00eda tan",
            "start": 6437.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "especial el mismo d\u00eda que el estado",
            "start": 6441.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicano ofreci\u00f3 Disculpa p\u00fablica por",
            "start": 6443.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes del 12 de octubre de",
            "start": 6445.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "1968 hubo quienes generaron",
            "start": 6447.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre este acto hist\u00f3rico",
            "start": 6449.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 6 a\u00f1os cuando pas\u00f3 lo de",
            "start": 6452.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "clatelolco",
            "start": 6455.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 chingado sabe de clatelolco lo que",
            "start": 6456.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le platicaron sus amigos que es una sola",
            "start": 6459.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n Claro Ella nunca supo Qui\u00e9n tir\u00f3",
            "start": 6462.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el primer balazo Nosotros tampoco",
            "start": 6465.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabemos Qui\u00e9n tir\u00f3 el primer balazo lo",
            "start": 6469.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que s\u00ed sabemos",
            "start": 6471.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es que en uno de los apartamentos de",
            "start": 6473.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tatelolco hab\u00eda un arsenal gigantesco de",
            "start": 6476.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los estudiantes con armas adem\u00e1s no ella",
            "start": 6478.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no tiene la edad ella no tiene derecho a",
            "start": 6482.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablar de Tlatelolco o sea es como si yo",
            "start": 6484.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hablara de Santana que vendi\u00f3 a Texas pu",
            "start": 6487.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a ver chato la presencia de huracanes en",
            "start": 6491.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "territorio nacional trajo una ola de",
            "start": 6494.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 6496.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por la atenci\u00f3n de las familias",
            "start": 6499.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "afectadas por desastres naturales",
            "start": 6500.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "durante toda la administraci\u00f3n del",
            "start": 6503.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 6504.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal simul\u00f3 otorgar",
            "start": 6507.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recursos a la atenci\u00f3n de desastres",
            "start": 6509.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "naturales como parte de estos ataques al",
            "start": 6511.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico se reactivaron las",
            "start": 6513.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "viejas mentiras que aseguran que no hay",
            "start": 6515.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apoyos ad damnificados por desastres",
            "start": 6518.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "naturales por la desaparici\u00f3n del",
            "start": 6520.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fideicomiso del fonden Por ejemplo",
            "start": 6521.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n aseguraron",
            "start": 6524.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falsamente que el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 6526.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "simul\u00f3 gastos para desastres porque los",
            "start": 6528.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fondos no ejercidos del fonden y el fo",
            "start": 6530.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "preden fueron devueltos a la tesorer\u00eda",
            "start": 6533.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n mentira seg\u00fan el",
            "start": 6535.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 54 de la Ley Federal de",
            "start": 6538.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presupuesto y responsabilidad hacendaria",
            "start": 6540.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los recursos no ejercidos deber\u00e1n ser",
            "start": 6543.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reintegrados a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 6545.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n no es una simulaci\u00f3n Pues el",
            "start": 6547.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico invirti\u00f3",
            "start": 6550.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "35.017 millones de pesos para la",
            "start": 6552.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las personas de Acapulco y",
            "start": 6554.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Coyuca de Ben\u00edtez afectadas por otis en",
            "start": 6556.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 6559.679,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6561.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6565.03,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s antes de despedirme reiterar",
            "start": 6568.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que en infodemia recibimos las",
            "start": 6571.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "solicitudes de desmentidos a trav\u00e9s del",
            "start": 6573.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico detector mentiras",
            "start": 6575.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "@info demia MX Muchas",
            "start": 6578.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6581.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias i",
            "start": 6591.639,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n Buenos d\u00edas si\u00e9ntense por el d\u00eda de hoy bueno primero antes de iniciar e quiero hacer p\u00fablico patente nuestra solidaridad con el presidente Petro e el Consejo Nacional electoral de Colombia dos a\u00f1os despu\u00e9s de la elecci\u00f3n Abre una investigaci\u00f3n por gastos de campa\u00f1a y el d\u00eda de ayer \u00e9 lo llama un golpe de estado porque incluso fuera de las leyes de Colombia se abre este proceso de investigaci\u00f3n entonces nuestra solidaridad con el presidente Petro es como ustedes saben el amente el \u00fanico presidente progresista que ha tenido Colombia y y siempre nuestro apoyo nuestra solidaridad e cuando haya siempre una injusticia es parte de nuestra pol\u00edtica Bueno vamos a presentar dos temas uno los dos tienen que ver con las modificaciones constitucionales que present\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador en su momento Recuerden que el 5 de febrero envi\u00f3 20 iniciativas 18 de reformas constitucionales y dos de leyes secundarias el d\u00eda de ayer se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados una reforma que tiene que ver con el fortalecimiento de los trenes de pasajeros y se est\u00e1 discutiendo en el congreso en la c\u00e1mara diputados tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy la reforma que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de las empresas del estado en materia energ\u00e9tica Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y Pemex entonces invitamos a Jes\u00fas esteva secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Andr\u00e9s layu que es el director de la agencia reguladora de transporte ferroviario \u00e9l se va a encargar de eh No solo La regulaci\u00f3n sino el impulso de los trenes eh que inici\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador y que nosotros le vamos a dar continuidad con los trenes eh hacia el norte y Luz Elena secretaria de energ\u00eda est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n Emilia que es la directora de comisi\u00f3n federal de electricidad van a presentar lo que tiene que ver con el fortalecimiento de las empresas de p\u00fablicas del Estado En qu\u00e9 consiste esta modificaci\u00f3n que se present\u00f3 y eh despu\u00e9s contestaros sus preguntas hoy es la secci\u00f3n de detector de mentiras que se inaugura entonces tambi\u00e9n la vamos a presentar Entonces si les parece primero que presente Andr\u00e9s lo de ferrocarriles que ya fue aprobado y luego luena [Aplausos] adelante Buenos d\u00edas a todas y todos con su permiso se\u00f1ora presidenta si pued por la presentaci\u00f3n por [Aplausos] favor si le presta un micr\u00f3fono para que pueda acercarse eh Buenos d\u00edas como les comentaba voy a presentar primero un poco de contexto sobre la reforma constitucional al art\u00edculo 28 que se aprob\u00f3 el d\u00eda de ayer en la c\u00e1mara de diputados recordar\u00e1n que a inicios del siglo XX en 1908 se cre\u00f3 ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico pero en 1937 es un hito muy importante porque el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hizo la nacionalizaci\u00f3n de ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico esto quiere decir que la mayor parte del siglo 20 oper\u00f3 una empresa p\u00fablica Estatal los servicios de pasajero y los servicios de carga en nuestras v\u00edas eh ferroviarias A partir de 1995 se hizo una reforma con la que inici\u00f3 el proceso de privatizaci\u00f3n de trenes esto implic\u00f3 la desaparici\u00f3n de los trenes de pasajeros y el predominio de los trenes de carga a partir de 2018 inici\u00f3 la recuperaci\u00f3n del servicio de pasajeros con el presidente L\u00f3pez Obrador y tenemos Digamos como ejemplo los servicios del tren Maya del tren del ismo de Tehuantepec y el tren elir urgente que est\u00e1n operando hace eh poquito m\u00e1s de un a\u00f1o en 2023 se inici\u00f3 ya este proceso en donde se publica en el diario oficial de la federaci\u00f3n eh la declaratoria en donde de el transporte ferroviario de pasajeros se vuelve un \u00e1rea prioritaria del estado mexicano lo cual culmina con la aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados de la Reforma al art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos donde se establece ya el servicio de pasajeros ferroviario como un \u00e1rea prioritaria del Estado les voy a explicar qu\u00e9 quiere decir eso la que sigue por favor Entonces como les mencionaba tenemos eh en Operaci\u00f3n hoy servicios de pasajeros desde eh que iniciaron en la administraci\u00f3n del presidente eh L\u00f3pez Obrador como pueden ver ya los conocen es el tren del ismo de teguantepec El tren el insurgente y el tren Maya justamente Esta es una imagen del tren del ismo de Tehuantepec que da servicio de pasajeros no solo servicio de carga la que sigue por favor esto permiti\u00f3 que actualmente 7.55 por del total de las v\u00edas en Operaci\u00f3n se utilicen para el servicio de transporte de pasajeros lo que hace la reforma constitucional es que recupera para el estado que pueda ser operado por entidades p\u00fablicas los 18,000 km del servicio de pasajeros no solo los que ya est\u00e1n eh operando la que sigue por favor Voy a leer solamente la parte que eh constituye la modificaci\u00f3n que se aprob\u00f3 a la constituci\u00f3n pol\u00edtica que es relevante para para el servicio de pasajeros la comunicaci\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite y los ferrocarriles tanto para transporte de pasajeros como de carga son \u00e1reas prioritarias para el desarrollo nacional en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 25 de esta Constituci\u00f3n la que sigue el estado al ejercer en ella su rector\u00eda proteger\u00e1 la seguridad y soberan\u00eda de la naci\u00f3n y al otorgar asignaciones concesiones o permisos mantendr\u00e1 o establecer\u00e1 El dominio de las respectivas v\u00edas de comunicaci\u00f3n de acuerdo con las leyes de la materia el estado mexicano retoma el derecho de utilizar las v\u00edas ferroviarias para prestar el servicio de transporte de pasajeros para ello El Ejecutivo Federal podr\u00e1 otorgar asignaciones a empresas p\u00fablicas o concesiones a particulares la que sig sigue por favor esto qu\u00e9 quiere decir que la reforma eleva Rango constitucional la preferencia para la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de transporte ferroviario para pasajeros como \u00e1rea prioritaria para el desarrollo nacional que con estas reformas se busca la implementaci\u00f3n de trenes de pasajeros sobre el derecho de v\u00eda existente sin afectar el servicio p\u00fablico transporte ferroviario de carga y el Gobierno Federal podr\u00e1 otorgar a entidades p\u00fablicas estados municipios y entidades paraestatales de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal o a empresas privadas una concesi\u00f3n para el servicio p\u00fablico de transporte ferroviario de pasajeros esto quiere decir como dec\u00eda que recupere el estado la posibilidad de que se operen p\u00fablicamente estas v\u00edas con un servicio de transporte de pasajeros la que sigue por favor la reforma tambi\u00e9n lo que hace es impulsar esta recuperaci\u00f3n Como lo hicieron la puesta en servicio Durante los \u00faltimos 6 a\u00f1os de trenes de pasajeros lo cual para las y los usuarios de este tipo de servicios que tienen necesidades de transportarte transportarse implica mayor seguridad mejor calidad de vida reducci\u00f3n en la huella de carbono en sus viajes reducci\u00f3n de accidentes Y esto es muy importante muchas comunidades quedaron aisladas a partir de la privatizaci\u00f3n porque son comunidades que estaban conectadas al resto del pa\u00eds a trav\u00e9s del servicio de pasajeros Y que cuando Se volvieron solo servicios de carga dejaron de estar conectadas esto permite recuperar la conectividad de estas comunidades con el presidente L\u00f3pez Obrador se pusieron en Operaci\u00f3n 2240 km del servicio ferroviario para pasajeros en la administraci\u00f3n de la presidenta Claudia shb se pondr\u00e1n en servicio m\u00e1s de 3000 km de v\u00edas ferroviarias para trenes de pasajeros Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todos y todas con su permiso se\u00f1ora presidenta el d\u00eda de hoy se est\u00e1 discutiendo la Reforma en materia energ\u00e9tica si me lo permite presidenta antes de presentar las implicaciones voy a hacer un breve recuento de De d\u00f3nde de d\u00f3nde venimos porque en el caso del sector el\u00e9ctrico como en el caso del sector hidrocarburos venimos hisas diferencias adelante antes de la Reforma del 2013 que es el motivo de la de la del cambio constitucional como todos sabemos en 1938 el por decreto presidencial el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas decret\u00f3 expropiados por causa de utilidad p\u00fablica a favor de la naci\u00f3n diversas bienes de la industria petrolera que pertenec\u00edan a compa\u00f1\u00edas privadas mediante pago de una indemnizaci\u00f3n aqu\u00ed se crea petr\u00f3leos mexicanos como una instituci\u00f3n p\u00fablica que tiene todas las operaciones relacionadas con la industria petrolera y hasta 1971 petr\u00f3leos mexicanos se regula por este decreto y cuenta con una estructura que enfatiza el control Estatal y la centralizaci\u00f3n en el manejo de los recursos de hidrocarburos la que sigue en 1992 se modifica esta estructura se crean empresas subsidiarias estas empresas tienen tienen personalidad propia o sea son descentralizados y desde aqu\u00ed empieza la intensificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n de la iniciativa privada desde el desde el origen Pemex pod\u00eda realizar contratos pero es con la reforma del 92 que se intensifica y sobre todo en esta reforma en materia de petroqu\u00edmicas se inicia el desmantelamiento y la desincorporaci\u00f3n de la petroqu\u00edmica b\u00e1sica recordarles que se vendieron 61 plantas de petroqu\u00edmica del pa\u00eds en este periodo y hasta 2008 antes de la Reforma se modifica nuevamente la estructura de petr\u00f3leos mexicanos pero es muy importante es un se le incorpora la palabra empresa productiva Pero sigue siendo parte de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y se rige por leyes p\u00fablicas hasta este momento hasta antes de la Reforma del 2013 en el caso de CFE el caso de cf la que sigue viene de de otra de otra historia el caso de cf hasta 1933 no hab\u00eda pr\u00e1cticamente regulaci\u00f3n en materia energ\u00e9tica porque el Constituyente no se expres\u00f3 en t\u00e9rminos de las las facultades de del ordenamiento energ\u00e9tico y es hasta 1934 que el congreso da la Facultad de legislar en materia de energ\u00eda el\u00e9ctrica y del 34 al 60 se da un esquema mixto de participaci\u00f3n hasta antes del 34 eran \u00fanicamente empresas privadas transnacionales Y a partir de del 34 hasta hasta 1960 que se da la nacionalizaci\u00f3n se da un esquema mixto en 1937 se crea la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad esta en 1949 ya se integra como un organismo descentralizado el Gobierno Federal que ya tiene la personalidad jur\u00eddica propia patrimonio y conserva esta naturaleza hasta la reforma de 2013 en 1960 desde 195 desde 1959 el estado mexicana comienza a comprar eh comienza un proceso de adquisici\u00f3n de acciones y bienes de empresas extranjeras que ven\u00edan prestando el servicio p\u00fablico que este proceso culmina en 1960 con la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica en la cual pues ya todo el servicio se vuelve por eh por una prestaci\u00f3n p\u00fablica la que sigue la reforma del 2000 del 2013 transform\u00f3 Cu\u00e1l fue la esencia de la Reforma del 2013 y Qu\u00e9 es la base de la la reforma constitucional que en estos momentos se est\u00e1 discutiendo la reforma del 2013 transform\u00f3 a las empresas p\u00fablicas en empresas productivas del Estado esto Qu\u00e9 significa que en lugar de regirse ya por el derecho p\u00fablico se regir\u00edan por el derecho mercantil entonces pone a las empresas p\u00fablicas con reglas de como una empresa privada similar a una empresa privada se abre a la iniciativa privada zonas espec\u00edficas del territorio nacional en la explotaci\u00f3n y extracci\u00f3n de uros que antes \u00fanicamente estaban reservadas para petr\u00f3leos mexicanos se incorporan estas empresas a un esquema de competencia limitando la participaci\u00f3n y el desarrollo de las empresas p\u00fablicas y se da un funcionamiento que con una con una denominaci\u00f3n de estricta separaci\u00f3n legal no permite a las empresas p\u00fablicas su eficiencia eh productiva que sigue por el lado de del mercado el\u00e9ctrico se abri\u00f3 el mercado la generaci\u00f3n de la electricidad privilegiando la rentabilidad por encima de la seguridad energ\u00e9tica al ser empresas productivas el motivo principal de la generaci\u00f3n tendr\u00eda que ser un un esquema de rentabilidad lo que por ejemplo pues en el en muchos municipios eh alejados en el pa\u00eds eh llevar energ\u00eda el\u00e9ctrica no es un no es no es por una raz\u00f3n de rentabilidad sino es por una raz\u00f3n de bienestar p\u00fablico y este bienestar p\u00fablico se pierde con el concepto de empresa productiva del estado vulner\u00f3 con esto la planeaci\u00f3n y la confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico nacional porque lo que rige en el mercado es el tema de la rentabilidad y adem\u00e1s en el caso de la CFE no recib\u00eda el respaldo el pago necesario y el respaldo que se requer\u00eda para el uso de la infraestructura de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n es decir atomizado las capacidades y las atribuciones de planeaci\u00f3n y gobernanza en general del sector energ\u00e9tico la que sigue eh el presidente L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 con el rescate de la soberan\u00eda energ\u00e9tica de hecho rescat\u00f3 a las empresas p\u00fablicas del Estado rescat\u00f3 tanto a Pemex como a CFE hoy M\u00e9xico ya produce el 90 por de las gasolinas que consumimos el 54 por de la energ\u00eda del pa\u00eds es generado es es generado por el sector p\u00fablico se rescata eh este porcentaje al en cuando se adquiere en las plantas de iberdrola con un proceso que el presidente realiz\u00f3 en de 2019 a 2023 la cf inyect\u00f3 eh inversi\u00f3n eh y estuvo produciendo con esta inversi\u00f3n El 55 por de la energ\u00eda limpia del pa\u00eds y se realiz\u00f3 una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en las fe sin precedentes de 9,992 millones de d\u00f3lar esta inversi\u00f3n fue para la construcci\u00f3n de 13 plantas eh de generaci\u00f3n de energ\u00eda y para m\u00e1s de 100 productos 100 proyectos de transmisi\u00f3n en todo el pa\u00eds Asimismo el presidente L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 con una revisi\u00f3n y ajuste de muchos contratos que hab\u00edan leoninos y los transform\u00f3 dentro de las de las dos empresas del Estado tambi\u00e9n el presidente trat\u00f3 de modificar este esquema que da desventaja al gobierno mexicano y a la y a las empresas p\u00fablicas del Estado mand\u00f3 su iniciativa de reforma de ley de la industria el\u00e9ctrica que permite que precisamente eh buscaba modificar este esquema de desventaja p\u00fablico pero como todos sabemos pues sufri\u00f3 amparos y la y la y la corte la declar\u00f3 varios art\u00edculos inconstitucionales y la la que sigue Y actualmente la reforma que se est\u00e1 discutiendo eh presenta cambios importantes en la Constituci\u00f3n de de de la de de las empresas del Estado esto las empresas del estado con estas modificaciones de ser aprobadas Pemex y CFE nuevamente ser\u00edan empresas p\u00fablicas dejar\u00edan de ser empresas productivas regidas por el derecho mercantil y regresar\u00edan a ser empresas p\u00fablicas del Estado regidas por el derecho p\u00fablico en favor del bienestar de todos los de todos los ciudadanos el ese es en el art\u00edculo 25 en el art\u00edculo 27 lo que se lo que se propone es que se reserve el litio como como se ha manifestado por el estado mexicano para la explotaci\u00f3n en el estado mexicano es decir no se otorgar\u00e1n concesiones en t\u00e9rminos de litio y el art\u00edculo 28 constitucional la que sigue en el cual se expresa que tanto el litio como el servicio de de internet son \u00e1reas estrat\u00e9gicas del estado y por lo tanto al ser \u00e1reas estrat\u00e9gicas del estado mexicano no pueden no pueden serse consideradas como monopolio y las funciones que realicen no podr\u00e1n ser sujetas a estas concesiones y por el otro lado se garantiza la preponderancia en el despacho de la energ\u00eda el\u00e9ctrica a la empresa del Estado esto qu\u00e9 quiere decir que CFE va a tener va a poder despachar de manera de manera primeramente la la energ\u00eda que que requieren todos loses CFE es es la empresa que que genera la que genera y distribuye la energ\u00eda el\u00e9ctrica a todos los hogares cf es la \u00fanica empresa no existe ninguna empresa privada cf es la \u00fanica empresa que lleva la energ\u00eda el\u00e9ctrica a los hogares de todo el pa\u00eds por lo tanto con la reforma va a tener preponderancia para poder llegar llevar esa energ\u00eda el\u00e9ctrica a todos los hogares de todo el pa\u00eds y en el caso de la de la que sigue por favor de la de de de de la Reforma lo que lo que hace es garantizar este esquema que ya ha planteado la presidenta del pa\u00eds el esquema de 54 por de generaci\u00f3n de energ\u00eda por la cfi y 46 por por los privados es no estamos no no estamos cerrando la inversi\u00f3n privada al contrario la estamos regulando y la estamos motivando el 54 por va a ser suministrado por el estado se fortalece la planeaci\u00f3n del sector para garantizar el abasto y la confiabilidad porque la confiabilidad del sistema general de Electricidad debe ser por parte del Estado para poder regular su su mejor distribuci\u00f3n y que pueda llegar a todos los hogares del pa\u00eds y el 40 6% de la participaci\u00f3n de de la iniciativa privada se realizar\u00e1 con reglas claras para la inversi\u00f3n la que sigue estas reglas claras van a permitir la participaci\u00f3n ordenada acorde a las necesidades del pa\u00eds por cada una de las regiones se se va a favorecer la generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia y renovable con respaldo y un esquema equilibrado de distribuci\u00f3n de de beneficios para beneficio de todas las empresas pero tambi\u00e9n para beneficio de todo el pa\u00eds much\u00edsima Gracias bueno son dos reformas la primera si ustedes recuerdan en esta en este espacio el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo que mostr\u00f3 lo que se encontr\u00f3 es que en los contratos que se hicieron de concesi\u00f3n de ferrocarriles con los privados hab\u00eda una cl\u00e1usula especificaba que en el caso de pasajeros Si no los desarrollaba el privado los pod\u00eda desarrollar el estado podr\u00edan ser empresas p\u00fablicas esto queda ahora en la Constituci\u00f3n que el estado puede utilizar las v\u00edas actuales que est\u00e1n concesionadas para transporte de pasajeros es decir es lo mismo que ya ven\u00edan los contratos solo que ahora queda en la Constituci\u00f3n y eso va a permitir pues tener eh la posibilidad de utilizar esas v\u00edas para transporte de pasajeros o como se hizo en tren Maya comprar hacer nuevas v\u00edas para un nuevo tren esto es muy importante porque al mismo tiempo que se mantiene la concesi\u00f3n del transporte de carga de ferrocarril se permite ya en la Constituci\u00f3n abiertamente claramente que en esas mismas v\u00edas se puede operar el tren de pasajeros Esa es la primera en pocas palabras en el caso de la energ\u00e9tica c\u00f3mo queda eh Como bien lo explic\u00f3 luzelena despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera en el 38 y la nacionalizaci\u00f3n del industria el\u00e9ctrica en 1960 operan exclus Pemex Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y en su momento luz y fuerza del centro en el a\u00f1o 1992 se modifica la ley de servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica y ah\u00ed se permite la participaci\u00f3n privada secundaria Encuentran una manera de participaci\u00f3n privada en ese momento era generaci\u00f3n independiente que el privado generara electricidad y se la vendiera CFE el autoabastecimiento y otros esquemas en el 2008 viene de hecho en el en 1999 Cedillo quiere privatizar por completo el servicio el\u00e9ctrico y las movilizaciones que hubo en aquel entonces las que por cierto particip\u00f3 de manera muy importante el esm evitan esa privatizaci\u00f3n en el 2008 si se acuerdan Calder\u00f3n pretende una nueva privatizaci\u00f3n ah\u00ed viene todo el movimiento de Las Adelitas del petr\u00f3leo eh foros que se hacen en su momento en el senado y ah\u00ed viene un nuevo esquema de privatizaci\u00f3n en el 2003 Es cuando viene el cambio constitucional que no hab\u00eda podido hacerse en este cambio constitucional del 2013 se modifica por completo el esquema de operaci\u00f3n de CFE y de Pemex Cu\u00e1l es la caracter\u00edstica le ponen a las empresas en vez de ser empresas p\u00fablicas empresas productivas del Estado no quiere decir que no queramos que sean productivas Por supuesto que queremos que CFE y Pemex sean productivas Pero cu\u00e1l es la caracter\u00edstica que en realidad las a competir en el mismo nivel que todas las empresas privadas en la apertura de un mercado el\u00e9ctrico que no se hab\u00eda dado en M\u00e9xico a partir del 2013 y en el caso de Pemex lo mismo entonces estas empresas ya se rigen no por las leyes p\u00fablicas sino por las leyes mercantiles como cualquier empresa privada esto qu\u00e9 hace pues que formalmente las ponen a competir en un mercado el\u00e9ctrico pues se entiende la competencia ahora qu\u00e9 plante\u00f3 en su momento al enviar la iniciativa del presidente en la reforma del 21 y todo lo que vino despu\u00e9s hasta esta reforma lo que empez\u00f3 a ocurrir es que cuando se genera la electricidad hay un \u00e1rea que se llama el Centro Nacional de de control de energ\u00eda qu\u00e9 Define C\u00f3mo entran en Operaci\u00f3n las plantas que est\u00e1n generando entonces ah\u00ed si recuerdan se le dio preponderancia a las plantas privadas sobre las p\u00fablicas al darle preponderancia a las empresas privadas pues empiezan a quedar rezagadas la inversi\u00f3n p\u00fablica que se hizo en alg\u00fan momento esto qu\u00e9 es lo que hizo adem\u00e1s de otros contratos que se hicieron de sociedades de autoabastecimiento recuerdan que era una simulaci\u00f3n del mercado el\u00e9ctrico donde alguien generaba aqu\u00ed alguien compraba aqu\u00ed y dec\u00edan somos una sociedad y pasan la electricidad por las redes de transmisi\u00f3n sin pagar lo que tienen que pagar por las redes de transmisi\u00f3n todo esto gener\u00f3 un problema Incluso en el propio servicio del sistema el\u00e9ctrico nacional un problema t\u00e9cnico Entonces qu\u00e9 plantea la reforma que hoy se va a discutir es que las empresas regresen a ser empresas p\u00fablicas es decir no es el mercado su principal funci\u00f3n sino el servicio p\u00fablico eso las fortalece segundo la preponderancia de CFE que se nace que es quien despacha la energ\u00eda Espero que se entienda esto la energ\u00eda el\u00e9ctrica en cuanto se genera se tiene que consumir no pr\u00e1cticamente no se almacena entonces qui\u00e9n decide Qu\u00e9 pasa por las redes de transmisi\u00f3n el seas antes se dec\u00eda bueno los privados tienen preponderancia por una serie de reglas ahora la Constituci\u00f3n dice no tiene pancia Comisi\u00f3n Federal de Electricidad incluso las hidroel\u00e9ctricas energ\u00eda limpia no se les permit\u00eda hacer energ\u00eda limpia ahora con esta reforma s\u00ed Y adem\u00e1s Nuestro objetivo que lo planteamos desde la campa\u00f1a es que CFE genere el 54 por de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y los privados el 46 que fue la misma propuesta que hizo en el 2021 el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador entonces con esta reforma se va a permitir modificar tambi\u00e9n las leyes secundarias y a\u00fan cuando se respeta el mercado el\u00e9ctrico ahora CFE pues tiene la preponderancia regresa a ser p\u00fablica y Pemex tambi\u00e9n regresa a ser una empresa p\u00fablica ya despu\u00e9s vamos a presentar porque el objetivo es que sean todav\u00eda m\u00e1s productivas que lo que son ahora que sean m\u00e1s eficientes de lo que sean ahora Esto es algo important\u00edsimo para los privados van a poder generar el 46 por bajo qu\u00e9 esquemas a partir de una planeaci\u00f3n energ\u00e9tica que es lo que debe existir en cualquier pa\u00eds y de la definici\u00f3n de reglas muy claras C\u00f3mo pueden invertir En d\u00f3nde pueden invertir y bajo qu\u00e9 condiciones en este mercado y CFE mantendr\u00e1 su participaci\u00f3n del 54 por aumentando la cantidad de fuentes renovables de energ\u00eda en un esquema de financiamiento que ya tenemos trabajado estas dos reformas son profundas y muy importantes entonces para que lo sepa quienes nos escuchan eh la primera ya se aprob\u00f3 en c\u00e1mara de diputados la de energ\u00eda entra hoy o hoy se est\u00e1 aprobando en c\u00e1mara de diputados Y luego como es reforma constitucional pasa todo el proceso de ah\u00ed se va c\u00e1mara de senadores y luego a los congresos estatales pero es importante que se conozca esto que es pues parte de lo que se prometi\u00f3 que nos comprometimos en campa\u00f1a y una esencia muy importante de lo que representa la cuarta transformaci\u00f3n A diferencia de todo el periodo neoliberal que lo que se quer\u00eda pues era privatizar absolutamente todo y convertir todo en mercanc\u00eda y abandonar los derechos del pueblo de M\u00e9xico Entonces esto es lo que se est\u00e1 presentando el d\u00eda de hoy Entonces ahora s\u00ed tomamos sus preguntas no los contratos se respetan se respetan los contratos en el caso del autoabasto ustedes saben que se ha estado hay muchos amparos relacion con estos planteamientos Nuestro objetivo no es pelearnos con el sector privado sino Sencillamente sentarnos en una mesa sobre las nuevas reglas que son la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico sobre too por los precios que manejan las empresas privadas porque se mantiene eso nada m\u00e1s se le da preponderancia y se modifican las emas p\u00fablicas Entonces no tienen por qu\u00e9 los privados decir bueno habr\u00e1 quien no est\u00e1 de acuerdo pero m\u00e1s por razones ideol\u00f3gicas que t\u00e9cnicas o por razones de negocios y privilegios lo que nosotros planteamos es algo que se ven\u00eda ya planteando y se permite el 46 por de la generaci\u00f3n privada y los esquemas se van a definir en las leyes secundarias nacionales intercional S\u00ed s\u00ed s\u00ed como est\u00e1 ahora eso no se modifica y el mercado tampoco se modifica Solo que se le da preponderancia a Comisi\u00f3n Federal de Electricidad todo miren CFE a partir del f\u00edjense nada m\u00e1s en 2013 se modifica la ley de comisi\u00f3n federal de electricidad y se crea Cu\u00e1ntas subsidiarias Emilia 10 10 subsidiarias S\u00ed aparte de las subsidiarias fales y las a ver cuenta cu\u00e1ntas filiales y unidades de negocio o sea c\u00f3mo se se fragment\u00f3 completamente la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Buenos d\u00edas bien como explica con su permiso se\u00f1ora presidenta eh la parte de comisi\u00f3n federal de electricidad tenemos dividido en generaci\u00f3n transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico las el \u00e1rea de generaci\u00f3n se dividi\u00f3 en 10 subsidiarias Tenemos tambi\u00e9n filiales como es F energ\u00eda por ejemplo que se encarga del la parte energ\u00e9tica y las unidades de negocio Asimismo suministro b\u00e1sico se convirti\u00f3 tambi\u00e9n en en una subsidiaria m\u00e1s y adem\u00e1s esta parte se agudiz\u00f3 a\u00fan m\u00e1s en la separaci\u00f3n de la CFE con la llamada estricta separaci\u00f3n legal todav\u00eda no la esto plantea 180 d\u00edas verdad 180 d\u00edas para poder hacer todos los ajustes ah\u00ed tambi\u00e9n ya le ped\u00ed a luzelena que se siente con con el consejo coordinador empresarial con que se quiera para que se explique Qu\u00e9 significa esta modificaci\u00f3n pero lo que es cierto es que de ser una empresa verticalmente integrada con su su transmisi\u00f3n como cualquier empresa el\u00e9ctrica del mundo la convirtieron en una fragmentaci\u00f3n tremenda que eso Si genera enormes ineficiencias entonces a partir de ahora de esta modificaci\u00f3n constitucional pues se van a modificar las leyes secundarias en el caso de Pemex tambi\u00e9n que entra nuevamente a ser empresa p\u00fablica organismo p\u00fablico eh empresa p\u00fablica Qu\u00e9 quiere decir eso pues se va a definir en la ley secundaria sus caracter\u00edsticas y e mantiene los contratos con privados que existen hasta ahora eso no cambia en lo m\u00e1s m\u00ednimo pero se recupera Pues lo principal que es no solo producir petr\u00f3leo por producir sino la caracter\u00edstica de eh soberan\u00eda energ\u00e9tica que tiene que tener cualquier pa\u00eds del mundo ahora s\u00ed vamos por este La idea es mantener por lo menos el 54 por. y 46 la cantidad de megawatts que se permiten generar bajo las distintas modalidades Pues hay una mesa de trabajo para que se pueda entender todo ello Bueno vamos aqu\u00ed en frente primero alma Gracias presidenta en el caso de los para los trenes ya nos podr\u00edan detallar un poco sobre el presupuesto va a ser la mayor cantidad de lo que se considere para infraestructura O qu\u00e9 es lo que ti contemplado s\u00ed hay esquemas que tiene hoy CFE que se van a conservar para financiar el desarrollo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que se pueden seguir utilizando Entonces tenemos ya definido bajo qu\u00e9 esquema sin necesidad de endeudarnos y de presionar el presupuesto p\u00fablico se puede generar los esquemas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y nos puede mencionar alguna cantidad O al menos un porcentaje de lo que representar\u00eda en cuesti\u00f3n de lo que se destine para infraestructura Ah del presupuesto para el 2025 en general infr trenes Ah son total Cu\u00e1nto es para trenes el pr\u00f3ximo a\u00f1o Cent cerca de 150,00 millones de pesos y que no se preocupen porque va a disminuir el d\u00e9ficit todo es austeridad republicana Gracias presidenta por otro lado Quisiera saber qu\u00e9 reporte recibi\u00f3 en el gabinete en torno al recorrido que hicieron ayer Los secretarios en Culiac\u00e1n va a haber alguna estrategia se va a reforzar m\u00e1s la estrategia Ya lo hemos visto en las notas y tambi\u00e9n en el mismo sentido para Guerrero este si va a haber alguna estrategia especial por favor S\u00ed hoy tambi\u00e9n estuvo Recuerden que el lunes estuvo el gobernador durazo de sonora en el gabinete el d\u00eda de hoy estuvo la gobernadora Marina del Pilar en el gabinete de seguridad eh para fortalecer tambi\u00e9n la estrategia de Tijuana en el caso de Tijuana hay otros municipios importantes pero la mayor parte de los homicidios est\u00e1n en Tijuana Entonces es desde la misma estrategia que se present\u00f3 ayer de los cuatro ejes atenci\u00f3n a las causas fortalecimiento de guardia nacional inteligencia investigaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n e que ayer por cierto eh en las redes o en alguna de las redes No les gust\u00f3 que dijera que no va a haber guerra contra el narco lo vamos a seguir diciendo eh Hay estrategia hay inteligencia hay prevenci\u00f3n hay atenci\u00f3n a las causas pero no se va a regresar a un enfrentamiento eh fuera de la ley que eso es lo que quiere decir la guerra la guerra quiere decir permiso para matar eso No no vamos a regresar a eso para todos aquellos que hablan de Estado de derecho es dentro del Estado de derecho y la protecci\u00f3n de los derechos humanos e y no va a haber colusi\u00f3n eh con el crimen como en el caso de Calder\u00f3n a eso nos referimos cuando decimos que no va a haber guerra contra el narco entonces en el caso de Tijuana que estuvo hoy Marina el pilar vamos a fortalecer junto con el gobierno del estado y el municipio las acciones de atenci\u00f3n a las causas eh vamos a ir hacia finales de mes all\u00e1 e en el caso de Sinaloa estuvieron ayer con el gobernador el propio general secretario estuvo en varias zonas de Culiac\u00e1n platicando incluso con la ciudadan\u00eda Eh entonces hay un destacamiento muy importante de la guardia nacional ah\u00ed se va a reforzar y a eh modificar en lo que se requiera la propia operaci\u00f3n de lo que est\u00e1 haciendo ah\u00ed la guardia a partir de lo que ayer el general secretario visualiz\u00f3 y tambi\u00e9n se fortalecen las acciones de inteligencia e investigaci\u00f3n pero Eh hay algo particular o c\u00f3mo van a hacer para frenar el choque entre los mayitos y los chapitos por deligencia e investigaci\u00f3n se lo que tiene son dos cosas Una es atenci\u00f3n a las causas evitar que los j\u00f3venes se incorporen a bandas de delictivas y la otra son detenciones C\u00f3mo se hacen las detenciones en M\u00e9xico de manera constitucional y pues se abren carpetas de investigaci\u00f3n a partir de una denuncia Y a partir de las pruebas que tenga esa carpeta de investigaci\u00f3n un [M\u00fasica] juez da una orden de aprehensi\u00f3n y son las fuerzas de seguridad o la propia Polic\u00eda Ministerial sea Estatal o Federal quien hace la detenci\u00f3n ent son las dos por eso es atenci\u00f3n a las causas y disminuir la impunidad y para disminuir la impunidad pues es la inteligencia la investigaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n para poder hacer las detenciones de delincuentes que est\u00e1n generando violencia y ayer al comentar lo de la estrategia de seguridad no se mencion\u00f3 nada sobre el combate al fentanilo qu\u00e9 es lo que van a hacer en Ah s\u00ed est\u00e1 el tema eh del fentanilo vamos a seguir trabajando en la incautaci\u00f3n de fentanilo se sigue haciendo y y de otras drogas y tambi\u00e9n pues las labores de coordinaci\u00f3n que hay con Estados Unidos para evitar el paso nada m\u00e1s Perd\u00f3name son dos cosas que tengo nada m\u00e1s este tiene ya previsto el presidente hab\u00eda dicho que ten\u00eda intenci\u00f3n de reunirse con usted tiene previsto ya alg\u00fan encuentro o c\u00f3mo lo van a hacer ser\u00e1 solamente por tel\u00e9fono me faltar\u00eda nada m\u00e1s la estrategia para Acapulco si va a ser especial por favor s\u00ed e No no tengo pensado reunirnos pronto eh en la llamada eh No no se plante\u00f3 en particular sino m\u00e1s bien eh Pues la reuni\u00f3n del embajador con el canciller que se van a reunir esta semana en la canciller\u00eda y pues retomar algunas cuestiones de coordinaci\u00f3n importantes Bueno de hecho nunca se suspendieron lo que se suspendi\u00f3 fue la visita del embajador al presidente de la rep\u00fablica por la acci\u00f3n en Sinaloa en donde nunca se consult\u00f3 al gobierno de M\u00e9xico se coordin\u00f3 sino eh fue una acci\u00f3n que todav\u00eda hasta ahora no tenemos toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo ocurri\u00f3 esa detenci\u00f3n e entonces va a haber estas reuniones qu\u00e9 es lo que pasa que hoy est\u00e1 pues la elecci\u00f3n en Estados Unidos Entonces nosotros somos muy respetuosos de la elecci\u00f3n Por supuesto que la coordinaci\u00f3n es con el presidente biden y va a seguir esta coordinaci\u00f3n e el 5 de noviembre es la elecci\u00f3n en Estados Unidos y luego se llevan su tiempo para la calificaci\u00f3n de esa elecci\u00f3n y nosotros vamos a ser muy respetuosos de lo que est\u00e1 ocurriendo hoy en Estados Unidos y pues se mantiene la coordinaci\u00f3n Acapulco en tema de seguridad estal segad el ahora enviamos a m\u00e1s compa\u00f1eros y m\u00e1s compa\u00f1eros a Oaxaca e yo creo que ma\u00f1ana ya tenemos la posibilidad de informar de todos los caminos En qu\u00e9 condici\u00f3n est\u00e1n Cu\u00e1nto se van a tardar el arreglo de puentes etc\u00e9tera etc\u00e9tera en t\u00e9rminos de infraestructura y de agua potable env\u00edamos m\u00e1s compa\u00f1eros para poder hacer eh la limpieza de las viviendas que todav\u00eda faltaba particularmente en Acapulco e y algunos otros municipios y en el caso de Oaxaca tambi\u00e9n en particular en el ismo eh A partir de ah\u00ed yo creo que el lunes o martes ya empieza la entrega de los apoyos para limpieza y despu\u00e9s a partir del censo se define los apoyos adicionales que se requieran sea mejoramiento de vivienda eh en seres dom\u00e9sticos o en algunos casos incluso estamos planteando la posibilidad de reubicaci\u00f3n de viviendas que est\u00e1n muy cerca de los cauces de los r\u00edos para que no vuelva a ocurrir una situaci\u00f3n como la de ahora adem\u00e1s de que eh Le ped\u00ed a fonatur la secretaria de turismo y a Marcelo secretario de econom\u00eda Eh pues recuperar todo el trabajo que se ven\u00eda ha siendo de rescate de Acapulco para poder pues seguir trabajando en coordinaci\u00f3n con iniciativa privada tambi\u00e9n para el rescate y el apoyo que requiere Acapulco ese eso ser\u00eda eh A ver por ac\u00e1 mujeres Ahora toca primero y luego vamos con los doctora Buenos d\u00edas Denis Jim\u00e9nez M\u00e9xico al minuto eh primero que nada esta ma\u00f1ana da\u00f1aron las instalaciones del inai fue la comisionada eh del instituto Julieta del R\u00edo quien hizo la denuncia en redes sociales y conden\u00f3 eh estos hechos Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Eh Pues esta situaci\u00f3n siendo que el presidente era una el expresidente Perd\u00f3n Andr\u00e9s Manuel era una de las personas que no solo criticaba sino que buscaba desaparecer este organismo A ver no entiendo bien tu pregunta est\u00e1s asociando lo que pas\u00f3 hoy en el inai con las declaraciones del presidente L\u00f3pez Obrador no no no solamente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto tomando en cuenta que es hay que diferenciar no O sea eh una cosa es el inay y lo que se est\u00e1 planteando de que desaparezca el inay que no la transparencia eso es muy importante una cosa es que desaparezca una instituci\u00f3n con la que la candidata del prian ten\u00eda contratos siendo senadora m\u00e1s otras cosas que se encontraron de corrupci\u00f3n dentro del inay y otra cosa muy distinta Es que desaparezca la transparencia en los gobiernos o todas las instituciones p\u00fablicas noos estamos Totalmente de acuerdo que los mecanismos de transparencia contin\u00faen el asunto es si requerimos una instituci\u00f3n del tama\u00f1o del inay que tiene se\u00f1alamientos de corrupci\u00f3n para poder seguir defendiendo la transparencia ese es un tema otro tema es lo que planteas hoy que tiene que hacerse la investigaci\u00f3n de acuerdo Existe alguna actualizaci\u00f3n sobre el caso del asesinato del alcalde de Chilpancingo Alejandro arcos s\u00ed se est\u00e1 trabajando con la fiscal\u00eda general del estado y con est\u00e1 ah\u00ed el secretario Omar Garc\u00eda jfu y toda la inteligencia que se requiera eh por parte de las instituciones de inteligencia naval de Marina de eh del propio CNI eh Para poder eh tener saber qu\u00e9 pas\u00f3 Qui\u00e9nes son los responsables y hacer las detenciones que se tengan que hacer de acuerdo en segundo lugar bueno pues el diputado Ricardo Monreal reconoci\u00f3 que existen errores en la reforma al poder judicial eh se contraponen dos de los art\u00edculos eh A qu\u00e9 le podr\u00eda usted de eh Por qu\u00e9 ocurri\u00f3 este este error muchos se\u00f1alan que es por la premura con la que fue aprobada la reforma usted qu\u00e9 opini\u00f3n le merece creo que solamente primero no por lo que me coment\u00f3 hoy Ernestina Godoy eh No implica ning\u00fan invalidez de la propia reforma ni la elecci\u00f3n de los jueces as\u00ed como est\u00e1 Y entiendo que solamente un caso en donde no los tiempos no concuerdan en una y otra situaci\u00f3n pero no no no Se revis\u00f3 previamente cuando se envi\u00f3 y Bueno hay que corregir esa parte Pero de todas maneras no invalida la la reforma A ver vamos uno uno les parece vamos ac\u00e1 muy buenos d\u00edas presidenta Armando Jefferson del diario 24 horas el d\u00eda de ayer se reuni\u00f3 con el representante del Consejo empresarial si nos puede dar un poco m\u00e1s de detalles de la comisi\u00f3n que Perd\u00f3n es que no del Consejo empresarial Ah s\u00ed el consejo coordinador empresarial con Francisco Cervantes hablamos de varios temas e para eh digamos iniciar esta agenda con el sector empresarial hablamos del tema de Acapulco eh que ellos estaban apoyando para que nos sigan apoyando e hablamos de estas mesas de trabajo para que se expliquen las reformas de hecho Marcelo ebrar tiene ya una mesa de trabajo con ellos para el tema de la Reforma al poder judicial le ped\u00ed a luzelena que que pueda participar en esta reuni\u00f3n para que se explique Lo que implica esta reforma institucional eh Y retomar pues toda la agenda de inversiones eh les recuerdo que el 15 de este mes Vamos a tener una reuni\u00f3n muy importante con empresarios de Estados Unidos y empresarios de M\u00e9xico que est\u00e1 trabajando el el secretario de econom\u00eda e se van a reunir los secretarios y despu\u00e9s voy a asistir a esa reuni\u00f3n y el objetivo pues es Eh pues darles la la apertura para la inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds Y explicarles nuestro modelo de polos de bienestar y el trabajo que se ha venido desarrollando e y tambi\u00e9n energ\u00eda todo todo esto que se explique muy claramente C\u00f3mo es Y hay mucho es hay muchas ganas de invertir en M\u00e9xico y Y pues nosotros lo vamos a promover que siga ayer sali\u00f3 creo que en reforma o antes de ayer que estamos en el nivel m\u00e1s alto de exportaciones a Estados Unidos que por cierto ayer sali\u00f3 el de la inflaci\u00f3n que baj\u00f3 la inflaci\u00f3n a ver si lo pone entonces baj\u00f3 la inflaci\u00f3n aument\u00f3 el la inversi\u00f3n e y las exportaciones a Estados Unidos y viene esta reuni\u00f3n del el 15 en donde tambi\u00e9n est\u00e1 participando el consejo coordinador empresarial le dijo principalmente Estados Unidos lesn alguna opini\u00f3n sobre la reforma laboral no est\u00e1 ahorita en en la agenda ese tema d\u00f3nde ser\u00edan las reuniones presidenta ser\u00edan p\u00fablicas ya les informamos si quieren d\u00f3nde cu\u00e1ndo ser\u00edan C\u00f3mo ser\u00edan y Y c\u00f3mo pueden ustedes despu\u00e9s al final va a haber una conferencia de prensa para que se explique de qu\u00e9 trat\u00f3 la reuni\u00f3n y los acuerdos y me parece muy buena iniciativa y y nos va a apoyar el consejo coordinador en otros temas doctora pues ayer trascendi\u00f3 Pues el despido de un conductor en Baja California las versiones apuntan de que pues este pues critic\u00f3 a la esposa de la gobernadora preguntarle Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este tema pues que le regrese en su programa no porque Marina que estuvo hoy en la ma\u00f1ana me dijo No pues obviamente no no est\u00e1 de acuerdo evidentemente pues es una decisi\u00f3n del del director de creo que es Canal 66 no de de Baja California pero si la raz\u00f3n fue porque habl\u00f3 mal de de la gobernadora o de alguien pues no es correcto no desde mi punto de vista Ah s\u00ed qu\u00e9 bueno la verdad le fue muy bien Es es extraordinario Juan Ram\u00f3n la verdad es un hombre con mucha trayectoria conocimiento eh y y va a ser un gran papel como canciller preguntarle si ya tiene pensada este pues c\u00f3mo se van a asignar las las embajadas en el en el caso de de Estados Unidos y seguir\u00e1 este Esteban muma sigue Esteban Moctezuma Por lo pronto en como embajador en Estados Unidos y para Espa\u00f1a ya tiene alg\u00fan prospecto se quedan en este momento ya cuando vayamos a proponer cambios ya lo estaremos informando algunos eh tendr\u00edan que ser ratificados porque hasta eh su nombramiento llegaba hasta cierta fecha Entonces lo est\u00e1 evaluando el canciller Gracias Ahora de este lado ac\u00e1 Muy buenos d\u00edas a todos los compa\u00f1eros a los funcionarios invitados presidenta con a de tod las mexicanas y todos los mexicanos soy su servidor Carlos pozos de informativo lm me conocen como lord mol\u00e9cula eh gracias por darme el uso del micr\u00f3fono y el tema es precisamente relacionado con licenciado Juan Ram\u00f3n de la Fuente Pues fue ratificado por la comisi\u00f3n de relaciones exteriores y se prev\u00e9 que hoy pues eh nombramiento rienda protesta con un nuevo canciller se acaba la pausa que exist\u00eda con nuestro vecino del pa\u00eds del norte con Estados Unidos pero en materia de pol\u00edtica exterior los esc\u00e1ndalos en la corona espa\u00f1ola est\u00e1n que arden y por ello Me permito preguntarle doctora a\u00fan necesitamos que el gobierno espa\u00f1ol ofrezcas disculpas que solicit\u00f3 el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el nuevo canciller tejer las nuevas relaciones con Espa\u00f1a a ver el el canciller se puede y debe reunirse con Los embajadores con excepci\u00f3n de aquellos pa\u00edses en donde no hay relaciones por ejemplo Ecuador pues obviamente ah\u00ed una invasi\u00f3n a nuestro territorio con todas sus letras entonces ah\u00ed se mantiene lo mismo pronto el canciller es quien se re\u00fane con Espa\u00f1a hay relaciones O sea no no hay ninguna suspensi\u00f3n de las relaciones hay una gran relaci\u00f3n comercial tur\u00edstica ya viven unos cuantos expresidentes e eh Hay relaciones culturales hay muchos espa\u00f1oles que viven en M\u00e9xico hay hijos de republicanos que hicieron su vida en nuestro pa\u00eds hay muchas relaciones con Espa\u00f1a ahora en particular sobre la disculpa lo manifest\u00e9 en su momento yo estoy de acuerdo por qu\u00e9 primero la no invitaci\u00f3n al rey de Espa\u00f1a tiene que ver sobre todo con la manera en que respondieron a la carta podr\u00eda no haber estado de acuerdo el presidente L\u00f3pez Obrador Env\u00eda una carta al rey con sus argumentos para una disculpa en la parte \u00faltima de la carta si ustedes la leen le dice de manera muy cordial pong\u00e1monos de acuerdo para ver de qu\u00e9 manera se puede hacer esto e incluso que el estado mexicano pida sus propias disculpas como lo hizo en el caso de los jais o en otros casos con el pueblo chino por eh las matanzas que hubo en M\u00e9xico entonces env\u00eda la carta en un en una forma muy cordial qu\u00e9 podr\u00eda haber ocurrido como debe ocurrir en las relaciones diplom\u00e1ticas una contestaci\u00f3n en una carta pudo haber sido el rey o el Ministerio de relaciones exteriores en una relaci\u00f3n bilateral que era privada hasta ese momento no contestan pero no solo no contestan sino que hacen p\u00fablica una parte de la carta la filtran y despu\u00e9s de ello sale en un medio de comunicaci\u00f3n del Ministerio del exterior y despu\u00e9s viene una campa\u00f1a orquestada en contra el presidente de M\u00e9xico en Espa\u00f1a Pues c\u00f3mo quer\u00edan que bajo esa circunstancia como si nada hubiera pasado porque no Solo lo dije en su momento es el no solo era Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el presidente de M\u00e9xico el representante del pueblo y de la naci\u00f3n al que le hicieron esta menosprecio est\u00e1 Entonces primero tienen que decir una carta porque hasta ahora no hay respuesta formal hay respuesta en medios de comunicaci\u00f3n pero no hay una respuesta formal de qu\u00e9 opini\u00f3n tienen frente a eso ahora lo segundo es la Disculpa que hay Quienes no est\u00e1n de acuerdo este particularmente toda la derecha dice que c\u00f3mo es posible bueno lo que le\u00ed aqu\u00ed el representante de vox diciendo que vinieron a civilizar a los este a las tribus que viv\u00edan en M\u00e9xico cuando aqu\u00ed hab\u00eda una civilizaci\u00f3n como la meica o como la malla todas las culturas eh que ten\u00edan incluso desarrollos eh Como la matem\u00e1tica que no exist\u00edan ni en los romanos o las grandes pir\u00e1mides o la propia cultura que desarrollaron o alimentos que hoy alimentan al mundo entero que salieron de aqu\u00ed y que fueron domesticados por los antiguos mexicanos y mexicanas la conquista fue un acto violento solo hablemos de la masacre de Cholula y de Templo mayor Entonces evidentemente no son los espa\u00f1oles de ahora pero qu\u00e9 permite eso reconstruir el pasado a partir de un reconocimiento de que hubo cosas que no estuvieron bien eso fortalecer\u00eda la relaci\u00f3n M\u00e9xico Espa\u00f1a no ser\u00eda en detrimento sino en un fortalecimiento ahora que est\u00e1n rotas las relaciones con No para nada ah\u00ed est\u00e1 el canciller que se re\u00fa y todo el eh las relaciones de todo tipo que hay con el gobierno de Espa\u00f1a con su pueblo evidentemente y con las empresas espa\u00f1olas que tienen inversiones aqu\u00ed en M\u00e9xico esas no tiene ning\u00fan problema Gracias presidenta de todas y todos los mexicanos mi segunda pregunta sol\u00eda decir el expresidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador esta frase lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no acaba de nacer mi planteamiento es el siguiente a una semana y un d\u00eda de su administraci\u00f3n considera usted que el caso de Chilpancingo y el golpe de estado t\u00e9cnico que intenta el poder judicial son los dos primeros obst\u00e1culos para medir la fuerza de su gobierno y empa\u00f1ar el arranque de su sexenio por parte de los poderes f\u00e1cticos y en ese mismo sentido considera usted que ha nacido un nuevo r\u00e9gimen pol\u00edtico en M\u00e9xico tan a ver vamos una por una la estrategia de seguridad va a funcionar Esto es para el pueblo para la gente va a funcionar eso no quiere decir que sea un tema de un d\u00eda a otro Pero va a funcionar Porque primero van a tener todav\u00eda m\u00e1s impacto los programas del bienestar y eso va a ayudar segundo vamos a fortalecer la atenci\u00f3n a las causas y eso va a ayudar y tercero vamos a fortalecer la coordinaci\u00f3n y la inteligencia Y la investigaci\u00f3n Y eso va a ayudar entonces va a funcionar qu\u00e9 quieren los del prian Bueno aqu\u00ed puso el presidente en L\u00f3pez Obrador en su momento que tambi\u00e9n se burlan de m\u00ed porque digo el presidente L\u00f3pez Obrador este a partir del primero de octubre soy la presidenta pero por respeto le llamo al presidente Andr\u00e9s qu\u00e9 puso aqu\u00ed unos d\u00edas antes de irse se acuerdan de la intervenci\u00f3n que tuvo el presente del pan en a la hora de la aprobaci\u00f3n de la guardia nacional dentro de la Sedena incre\u00edble que se les nombren grupos terroristas para que pueda haber intervenci\u00f3n del extranjero ahora s\u00ed que fue fuera m\u00e1scara ayer hab\u00eda el presidente del pan no s\u00e9 en qu\u00e9 medio diciendo que este que el narcotr\u00e1fico est\u00e1 dominando incluso al propio gobierno de Guerrero bueno m\u00ednima autocr\u00edtica de Garc\u00eda Luna o sea Calder\u00f3n tambi\u00e9n Qu\u00e9 tienen que decir de Garc\u00eda luna que est\u00e1 demostrado que ten\u00edan nexos con el narco entonces la estrategia de seguridad va a funcionar y vamos a estar informando permanentemente nos reunimos todas las ma\u00f1anas en el gabinete y tomamos medidas todos los d\u00edas para fortalecer entonces va a funcionar eh Y vamos a estar informando y cuando haya problemas tambi\u00e9n lo vamos a informar porque aqu\u00ed hay transparencia Total que tambi\u00e9n eh comentaron sobre lo que dijo el secretario de seguridad en torno al alcalde de Chilpancingo \u00e9l dijo la verdad lo que se tiene y lo que no se puede decir pues no se puede decir por la investigaci\u00f3n pero de nosotros siempre van a escuchar la verdad y va a funcionar la estrategia e ahora la los [M\u00fasica] conservadores estos grupos Pues que todav\u00eda no entienden el M\u00e9xico de hoy el presidente L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n hizo esta que estuve presente cuando se la platic\u00f3 el gobernador durazo de antes como antes ahora como ahora que habr\u00e1 que no est\u00e9 de acuerdo con nosotros adelante Pues el asunto es que no se digan mentiras Eso s\u00ed o que no haya este si quieren denostar porque van a seguir denostando pero nosotros tambi\u00e9n pues tenemos nuestro derecho de r\u00e9plica por eso continuamos con las ma\u00f1aneras del pueblo surgi\u00f3 un nuevo r\u00e9gimen s\u00ed a partir de 2018 naci\u00f3 el humanismo mexicano y la cuarta transformaci\u00f3n los los gobiernos de antes de todo el periodo neoliberal se dedicaron a servir a unos cuantos el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 al Servicio del pueblo por eso somos servidores p\u00fablicos servidor p\u00fablico Quiere decir estar al Servicio del pueblo Entonces s\u00ed surgi\u00f3 un nuevo r\u00e9gimen hay quien dice ahora que el r\u00e9gimen no s\u00e9 c\u00f3m que somos autoritarios bueno a ver el autoritarismo En d\u00f3nde se cumple con lo que dice la Constituci\u00f3n se cumplen con las leyes se hay libertad de expresi\u00f3n hay libertad de reuni\u00f3n hay libertad de manifestaci\u00f3n hay libertades D\u00f3nde est\u00e1 el autoritarismo hay inversi\u00f3n privada y va a haber m\u00e1s Gracias qui\u00e9n m\u00e1s por ac\u00e1 a ver aqu\u00ed porque salieron en la T\u00f3mbola verad adelante Muchas gracias presidenta Mariana Madrid albavisi\u00f3n Canal 13 retomando un poquito lo que dijo Ricardo Monreal ser\u00eda necesario hacer una revisi\u00f3n minuciosa de la reforma y dar\u00e1 tiempo de hacer estos cambios considerando lo que dice la Constituci\u00f3n de hacer ajustes antes de un proceso electoral es que no invalidan el hoy lo consult\u00e9 con con el ministro Sald\u00edvar con la consejera jur\u00eddica al propio eh diputado senadores y la reforma es v\u00e1lida si quieren ma\u00f1ana que pueda venir el ministro la propia consejera los dos para que puedan explicar por qu\u00e9 Por qu es es v\u00e1lida la reforma constitucional y ya tambi\u00e9n Pues si se requiere alguna modificaci\u00f3n posterior pero es v\u00e1lida la reforma constitucional presidenta eh En algunos estados como Tabasco los gobernadores est\u00e1n enviando iniciativas al congreso para que se reformen algunas leyes por ejemplo que nadie pueda ganar m\u00e1s que el gobernador y que incluso pues se sometan a revocaci\u00f3n de mandato a los 3 a\u00f1os los gobernadores Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece deber\u00eda replicarse en todo el pa\u00eds pues qu\u00e9 bueno nuestro nuestra visi\u00f3n y adem\u00e1s dio resultados es que eh lo que llamamos austeridad republicana que quiere decir e erradicar la corrupci\u00f3n y que se acaben Los lujos en el gobierno y que el servidor p\u00fablico debe vivir en la justa median\u00eda no solamente es justo porque as\u00ed debe ser no solamente es \u00e9tico sino que adem\u00e1s libera recursos para el desarrollo entonces que todos los gobiernos estatales municipales todas las entidades p\u00fablicas incluso yo dir\u00eda hasta instituciones de educaci\u00f3n de deber\u00edan hacer sus propios programas de austeridad republicana para liberar recursos para lo sustantivo inversi\u00f3n p\u00fablica y apoyo eh a la ciudadan\u00eda y construcci\u00f3n de derechos y por el bien de todos primero los pobres que es tambi\u00e9n nuestra m\u00e1xima e y la revocaci\u00f3n de mandato pues es constitucional a m\u00ed me va a tocar la revocaci\u00f3n de mandato Y si los gobernadores lo plantean pues me parece muy bien finalmente alguna actualizaci\u00f3n que tenga del saldo del paso de Milton por Campeche en la ma\u00f1ana ya se manejaba un muerto e en la ma\u00f1ana inform\u00f3 la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil Eh hay algunas embarcaciones que se est\u00e1n buscando eh en la madrugada apareci\u00f3 una embarcaci\u00f3n que no no se encontraba y por lo que mencion\u00f3 el almirante secretario Y todav\u00eda dos eh Y los efectos no fueron mayores la gobernadora de Campeche eh ayer habl\u00e9 con ella eh o antes de ayer habl\u00e9 con ella e no ayer antes de ayer antes de ayer Porque ayer estuvo bacho aqu\u00ed eh hubo un fallecido pero de acuerdo con lo que ella me inform\u00f3 repito con lo que ella no tuvo que ver con eh el hurac\u00e1n por ac\u00e1 a ver Vamos hasta all\u00e1 atr\u00e1s Hola buenos d\u00edas presidenta quer\u00eda puntualizar un tema que comentaba el compa\u00f1ero usted se reuni\u00f3 con jusep borrel y le dio la bienvenida a M\u00e9xico la semana pasada Hoy es el alto representante de la Uni\u00f3n Europea para el exterior y \u00e9l la semana pasada reconoci\u00f3 que fue \u00e9l y Pedro S\u00e1nchez los que decidieron no contestar la famosa carta eh Le coment\u00f3 algo sobre el tema no nada lo conozco igual que t\u00fa por los medios Okay pero s\u00ed se reuni\u00f3 con \u00e9l el otro d\u00eda hay una foto juntos s\u00ed Ah okay Bueno otro tema que quer\u00eda preguntar y que creo que es eh es fundamental para el pa\u00eds usted coment\u00f3 que se pero a ver cu\u00e1l foto juntos No nada m\u00e1s que si le hab\u00eda comentado algo sobre la carta Porque \u00e9l fue el que dijo que Eh no se iba a contestar la carta en declaraciones a medios espa\u00f1oles la semana pasada no lo \u00fanico que tuve y lo manifest\u00e9 en su momento fue una llamada del presidente de Espa\u00f1a eh Y nada m\u00e1s previo a la toma de Posesi\u00f3n y todo lo dem\u00e1s relacionado con esa carta todo ha sido declaraci\u00f3n de representantes del gobierno de Espa\u00f1a ante los medios de comunicaci\u00f3n de Espa\u00f1a pero no ha habido una comunicaci\u00f3n formal al gobierno de M\u00e9xico Okay estoy sentado porque me han pedido que me para evitar el tema de las c\u00e1maras el 1 de octubre usted tambi\u00e9n coment\u00f3 que es una buena noticia que se van a pavimentar 14000 km de carreteras no entonces hay un tema que preocupa bastante hay un tema hay un tema que preocupa bastante que es los accidentes de tr\u00e1fico Me gustar\u00eda saber si en su gobierno habr\u00e1 alg\u00fan comit\u00e9 intersectorial entre la secretar\u00eda de de infraestructuras y transportes la secretar\u00eda de trabajo la guardia nacional eh incluso con los estados para evitar esos 300.000 accidentes de tr\u00e1fico anuales y casi 16,000 v\u00edctimas que hay en las carreteras mexicanas todos los a\u00f1os s\u00ed Bueno les les voy a adelantar algo eh el la pr\u00f3xima semana vamos a presentar que este mismo a\u00f1o vamos a iniciar un programa de bacheo En todas las carreteras federales eh se nos dejaron finanzas muy sanas y de ah\u00ed vamos a poder utilizar cerca de 4000 millones de pesos para bacheo en las carreteras federales y inici hemos hecho ya salieron las licitaciones verad Ya salieron las licitaciones para este programa y la pr\u00f3xima semana les vamos a platicar con el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes c\u00f3mo vamos a hacer y el pr\u00f3ximo a\u00f1o Vamos a continuar adem\u00e1s la secretar\u00eda de la defensa nacional ya inici\u00f3 en todo todas las carreteras que fueron da\u00f1adas por la construcci\u00f3n del tren Maya por el paso de transporte de carga entonces eh nosotros Esperamos que hacia principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o est\u00e9n en mejores condiciones las carreteras federales y tenemos planteado otro tema ahora Por cierto el consejo coordinador empresarial Tambi\u00e9n habl\u00e9 ayer con eh con Francisco Cervantes el trabajar que haya una reuni\u00f3n para el tema del robo en carreteras para transporte eh que que se va a planear en estos d\u00edas para que se pueda tener una reuni\u00f3n ubicar baj\u00f3 bastante con con el presidente L\u00f3pez Obrador y nosotros vamos a darle todav\u00eda m\u00e1s impulso y en esta coordinaci\u00f3n ahora eh lo que planteas tiene que ver con las infracciones de tr\u00e1nsito en las carreteras federales e ah\u00ed cuando pasa cuando desaparece la polic\u00eda federal y pasa la guardia nacional hay vigilancia m\u00e1s No necesariamente la infracci\u00f3n y justamente ayer con el secretario Porque esa es una la ten\u00eda la polic\u00eda federal e no estamos seguros de que la guardia nacional tenga esta atribuci\u00f3n porque su funci\u00f3nes esencialmente la seguridad p\u00fablica Entonces estamos viendo De qu\u00e9 manera se puede recuperar Pues esta capacidad para que si viene un transporte de carga con peso excesivo o velocidades excesivas pues pueda no solamente tener eh No solamente se detenga en por alguna autoridad sino que tambi\u00e9n se pueda recuperar la atribuci\u00f3n de la infracci\u00f3n pero tenemos que hacerlo bien para que no regresemos a pr\u00e1cticas como las de la Polic\u00eda Federal que eran de corrupci\u00f3n eh Y que pueda pues disminuir los accidentes y ya por \u00faltimo me gustar\u00eda conocer un poco m\u00e1s a fondo si eh sobre el plan que tiene para darle seguro social a los trabajadores de aplicaciones e incluso si esto afectar\u00eda tambi\u00e9n a aquellas personas que trabajan en ventas por cat\u00e1logo vamos a invitar al Secretario del trabajo para que presente la la ley que ya la tenemos elaborada eh Ser\u00eda bueno que se explicara Normalmente se contrata un repartidor eh Como si se hiciera socio de la empresa en algunos casos es una pr\u00e1ctica que se utiliza Entonces al ser socio pues te toca tanto en realidad ni hay reparto de utilidades ni Entonces pues no hay as\u00ed como que mucha sociedad la mayor\u00eda son empresas transnacionales e y su salario est\u00e1 determinado Pues por el n\u00famero de m\u00e1s por comisi\u00f3n por el n\u00famero de viajes que hagan que por una base y no tienen seguridad social y ellos s\u00ed viven muchos accidentes muchos de ellos utilizan la motocicleta para poder hacer eh Para poder repartir Entonces se est\u00e1 haciendo esta consideraci\u00f3n y se va a presentar la iniciativa y invitamos al Secretario del trabajo para que la pueda presentar y por el momento no est\u00e1 ha considerado lo de cat\u00e1logo pero le planteo que se revise va Muchas gracias Ya casi ya casi viene eh A ver a ver a ver a ver a ver a ver ac\u00e1 verad porque t\u00fa saliste en la t buen Gracias presidenta muy buenos d\u00edas Soy Roo Jardines de W radio y teleurban eh Quisiera saber si me puede hacer algunas precisiones en cuanto a este proyecto que ya se envi\u00f3 bueno que present\u00f3 el d\u00eda de ayer en materia de seguridad si se tiene planteado alg\u00fan tiempo determinado presidenta para que se vean reducciones sobre todo en los homicidios en estos estados que se registran de manera alta eh Tambi\u00e9n preguntarle presidenta si va a enviar eh alguna petici\u00f3n a Estados Unidos usted nos ha comentado esta falta de informaci\u00f3n tras la detenci\u00f3n del Mayo Zambada su gobierno va a necesitar enviar una solicitud para que se haga este se entregue esta informaci\u00f3n que Siguen sin entregar solamente se envi\u00f3 la solicitud en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador ustedes tambi\u00e9n lo ven necesario presidente en primer lugar por favor vamos a darle continuidad a lo que envi\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador en ese sentido tambi\u00e9n hay continuidad se van va a funcionar el plan muy dif\u00edcil establecer ma\u00f1ana pasado un mes pero nuestro compromiso es que disminu en los \u00edndices delictivos Okay presidenta Gracias el d\u00eda de ayer hubo una reuni\u00f3n eh de manera ya personal entre Gerardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a y tambi\u00e9n la presidenta de la suprema corte en Norma pi\u00f1a en una reuni\u00f3n de 20 minutos dijo Noro\u00f1a que s\u00ed hay algunos acuerdos sobre todo ya para terminar con con los problemas que es tras la reforma al poder judicial sin embargo que todav\u00eda no hay como una totalidad de acuerdos eh Usted qu\u00e9 opina al respecto esto se da mientras el consejo de la judicatura extiende la la huelga que mantienen los trabajadores me enter\u00e9 por las redes de esa reuni\u00f3n no tengo conocimiento de la reuni\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 se trat\u00f3 ah\u00ed eh No fue una decisi\u00f3n del presidente del senado no tengo conocimiento y lo que s\u00ed es importante que sepa la ciudadan\u00eda Es que la reforma al poder judicial va entonces no no tengo no tengo conocimiento de qu\u00e9 trataron Por qu\u00e9 se reunieron no tengo conocimiento cree que pueda tener alguna implicaci\u00f3n no tengo conocimiento okay Y por \u00faltimo si me permite presidenta saber si tiene alg\u00fan reporte sobre los mexicanos que se encuentran en Florida por el paso de Milton ya la secretar canciller este revisando eh si es que hay necesidad de alg\u00fan apoyo Bueno ya yo creo que la \u00faltima [M\u00fasica] eh A ver ac\u00e1 ya no te di a ti fuiste el \u00fanico que falt\u00f3 de la primera fila verdad gracias Buenos d\u00edas presid bu dos m\u00e1s para que cumplamos con lo de la primera fila bueno anotado Gracias presidenta Arturo Pav\u00f3n de chapucero y efecto colateral en en el caso de de estas reformas a la el\u00e9ctrica digo Bueno la la energ\u00eda e se puede decir que va a ser un regulador de los precios el que bueno ya sean preponderantes ser\u00eda el caso m\u00e1s o menos como el del gas del bienestar que ante la subida de precios que estaban haciendo los gaseros pues tuvo que entrar Este programa del gas del bienestar para hacer que redujeran los precios es ser\u00eda mi primera pregunta el compromiso nuestro es que el precio de la electricidad en t\u00e9rminos reales ni del gas LP ni de El la gasolina Ese es nuestro compromiso este es por supuesto que Todos queremos que disminuyan verad los precios est\u00e1 en funci\u00f3n pues obviamente de El del precio de los combustibles de muchos muchos temas est\u00e1 definido el precio pero nuestro compromiso es que no aumente que no va a haber gasolinazos ni tarifazos ni nada de esto se plante\u00f3 con la reforma que iba a disminuir los precios si se acuerdan no era eso ocurri\u00f3 en todos los pa\u00edses del Mundo donde hubo privatizaciones e que tambi\u00e9n por cierto el mercado el\u00e9ctrico tampoco crean que es otro d\u00eda podemos platicar de eso porque tampoco crean que hay un mercado el\u00e9ctrico este lo que se quedaron fueron las sociedades de autoabastecimiento que no tiene nada que ver con la reforma del 2013 Eh entonces se dijo que con la reforma del 2013 iban a disminuir los previos no disminuyeron entonces eh Y nosotros vamos a seguir manteniendo el subsidio para todas las tarifas que lo requieren particularmente la tarifa de verano Recuerden que el precio de la electricidad en M\u00e9xico la tarifa dom\u00e9stica depende del consumo si consumes poco tienes m\u00e1s subsidio hasta un l\u00edmite en donde si ya consumes m\u00e1s de creo que son 500 kw h o algo as\u00ed bimestrales ya no tiene subsidio y en el caso de las tarifas de verano eh se subsidia todav\u00eda m\u00e1s porque utilizan mucho aire acondicionado en los lugares de altas temperaturas entonces esos subsidios que son de cu\u00e1nto luz 40000 millones algo as\u00ed verdad total 83000 millones de pesos representan los subsidios de la tarifa el\u00e9ctrica que da el gobierno a Comisi\u00f3n Federal de Electricidad esos se van a mantener gracias y ya como segunda pregunta apenas el 10 de sep el presidente todav\u00eda mencion\u00f3 que el asunto de pues una empresa china que produce cer\u00e1mica en el estado de de Hidalgo eh Se lo iba a trasladar a usted en ese sentido C\u00f3mo va porque pues est\u00e1n utilizando agua potable y la regresan contaminada completamente qu\u00e9 es lo que se va a hacer en ese sentido s\u00ed hubo una reuni\u00f3n con la entonces de secretaria semarnat Mar\u00eda Luisa alborz el gobernador de Hidalgo y eh Y hubo ya reuniones con la poblaci\u00f3n y si es necesario m\u00e1s reuniones el acuerdo es que van a usar agua tratada O sea que para que opere la empresa no deben usar agua potable sino deben usar agua tratada que hay disponibilidad de una planta cercana Entonces esto le le va a dar continuidad o le est\u00e1 dando continuidad a Alicia barcenas Ah no perd\u00f3n Perd\u00f3n ac\u00e1 adelante porque son este las t\u00f3mbolas gracias principalmente saludar su llegada como presidenta de la Rep\u00fablica Es un honor estar en esta era y preguntarle qu\u00e9 expectativas tiene en tanto a el manejo ecol\u00f3gico que se est\u00e1 eh implementando en las zonas eh contaminadas el sureste Tuvo muchos datos de deforestaciones y esas cosas que pues no no ten\u00edan eh vaya no se puede progresar sin da\u00f1ar un poco el medio ambiente en ese sentido sus nuevos proyectos eh para el tren Toluca este etc\u00e9tera eh Tienen previsto alguna medida de protecci\u00f3n al ambiente S\u00ed por ejemplo en el caso del tren Maya lo que se hizo fue ampliar el n\u00famero de \u00e1reas naturales protegidas Entonces por ejemplo la reserva de la bi\u00f3sfera de calacmul ya es la segunda reserva mundial de Selva baja despu\u00e9s de el Amazonas gracias a los decretos que se hicieron Qu\u00e9 tenemos que hacer ahora pues que se conserve esa selva que tenga un se llama programa de manejo todas las \u00e1reas naturales protegidas deben tener un programa de manejo para su conservaci\u00f3n para todas las obras nuevas lo que se hace Es una manifestaci\u00f3n de impacto ambiental o alg\u00fan otro instrumento qu\u00e9 objetivo tiene que se mitiguen O sea que se compensen que se hagan acciones en la naturaleza que permitan disminuir al m\u00e1ximo las posibles afectaciones tiene raz\u00f3n en decir pues todo llega a afectar el medio ambiente Ahora hay actividades productivas que mejoran el medio ambiente como el reciclamiento de basura por ejemplo eh la basura que queda en un relleno sanitario tirada en un basurero si la reciclas pues est\u00e1s le llaman los expertos quit\u00e1ndole pasivos Entonces le est\u00e1 est\u00e1s descontaminando Y convirti\u00e9ndolo en algo productivo a eso se llama econom\u00eda circular ahora en el caso de las obras pues lo que se hace es Qu\u00e9 medidas tenemos que hacer para disminuir esos impactos ambientales eso se llaman medidas de mitigaci\u00f3n entonces para el tren que va a ir por ejemplo a Nuevo Laredo o el tren Pachuca o el tren Quer\u00e9taro que el domingo lo vamos a ir a presentar a Quer\u00e9taro e se dice a ver este es el impacto que tiene Qu\u00e9 medidas hacemos para compensar ese impacto y ahora como Adem\u00e1s as\u00ed debe ser Pero adem\u00e1s ya es constitucional pues todas las consultas que se tengan que hacer si es que el tren pasa por una comunidad o poblaci\u00f3n ind\u00edgena Okay muchas gracias presidenta eh Por cierto les platico ma\u00f1ana 10 de octubre se es el 200 aniversario de el primer presidente de M\u00e9xico de Guadalupe Victoria y queremos hacer una o estamos planeando ya ya est\u00e1 una una peque\u00f1a celebraci\u00f3n Entonces ma\u00f1ana a las 7 de la noche aqu\u00ed en el Z\u00f3calo eh combinada con la feria de libro que ya est\u00e1 en el Z\u00f3calo que organiza el gobierno de la ciudad se va a presentar una representaci\u00f3n de Guadalupe Victoria y la constituci\u00f3n de 1824 se est\u00e1 invitando a muchos ni\u00f1os y ni\u00f1as a que participen en esta celebraci\u00f3n entonces para que nos acompa\u00f1en ma\u00f1ana a las 7 de la noche aqu\u00ed en el no Mario Delgado se Bueno lo dejamos aqu\u00ed viene el el detector de mentiras preparado por un equipo y con esto terminamos Muchas gracias con su permiso presidenta los saluda Miguel \u00c1ngel lza coordinador de infodemia la principal amenaza a la democracia en la era moderna es la desinformaci\u00f3n y su rostro m\u00e1s duro la infodemia Este t\u00e9rmino fue acu\u00f1ado como ustedes saben por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para se\u00f1alar los intentos deliberados por difundir informaci\u00f3n err\u00f3nea por socavar la respuesta de la salud p\u00fablica y promover otros intereses de determinados grupos de personas en cu a\u00f1os en la plataforma infodemia MX hemos desmentido 4460 mentiras en temas como salud democracia corrupci\u00f3n educaci\u00f3n fraudes extorsi\u00f3n gobernabilidad desastres naturales y seguridad entre otros en las ma\u00f1aneras del pueblo iniciamos otra etapa de la lucha contra la desinformaci\u00f3n infodemia MX presentar\u00e1 cada mi\u00e9rcoles la secci\u00f3n detector de mentiras a trav\u00e9s de videos con realizados a partir de la participaci\u00f3n de las y los ciudadanos al correo electr\u00f3nico detector de mentiras @info demia MX lo importante en esta nueva secci\u00f3n del detector de mentiras es desarticular noticias falsas que da\u00f1an la conversaci\u00f3n p\u00fablica estas potencian el riesgo de conflicto violencia y amenazan las perspectivas a largo plazo de impulsar la democracia y la cohesi\u00f3n social no proviene solo de la falsedad expl\u00edcita de una noticia sino tambi\u00e9n de expresiones que tergiversan la realidad y vulneran los derechos humanos en la \u00faltima semana surgieron expresiones discriminatorias que generan discursos de odio y desinformaci\u00f3n y tambi\u00e9n mentiras vamos a ver el video del detector de mentiras [M\u00fasica] es mentira que el Gobierno Federal negara protecci\u00f3n al alcalde de Chilpancingo Guerrero Alejandro arcos Catal\u00e1n el martes 8 de octubre el secretario de seguridad p\u00fablica Omar Garc\u00eda harfuch inform\u00f3 que el alcalde de Chilpancingo no hab\u00eda solicitado protecci\u00f3n al gobierno federal vamos a ver su declaraci\u00f3n se habla se habla tambi\u00e9n que no iba con seguridad de la guardia nacional esto es cierto \u00e9l no contaba con protecci\u00f3n de la guardia nacional pero tampoco fue solicitado el gobierno no se lo quiso proporcionar no no hay ninguna solicitud las solicitudes llegan a la Secretar\u00eda de Seguridad y se turnan a las \u00e1reas correspondientes a veces a la secretar\u00eda de la defensa nacional a veces a otras instituciones en este caso de la persona referida no hab\u00eda ninguna solicitud de seguridad hacia Guardia nacional o a la secretaria de seguridad \u00e9l iba con alguien con se iba iba iba con alguien en espec\u00edfico a esa reuni\u00f3n de iba solo no iba acompa\u00f1ado y sabemos que iba a una reuni\u00f3n pero no se sabe espec\u00edficamente A qu\u00e9 reuni\u00f3n iba con qui\u00e9n iba Cu\u00e1les hay mucha informaci\u00f3n al respecto que tenemos que cuidar por la propia investigaci\u00f3n tambi\u00e9n es mentira que se sacara la diputada ifigenia Mart\u00ednez del hospital para que entregara la banda presidencial la propia familia de la diputada desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n que circul\u00f3 en redes sociales y explic\u00f3 que la diputada ifigenia Mart\u00ednez asisti\u00f3 a la ceremonia de protesta de la presidenta Claudia shb porque as\u00ed era su deseo se fue con la satisfacci\u00f3n del deber cumplido el primero de octubre y tambi\u00e9n aclarar ha habido por ah\u00ed algo de de ruido respecto a si su asistencia el primero de octubre de alguna u otra forma puso en riesgo su salud yo les podr\u00eda decir conscia y objetividad que m\u00e1s bien y con cargo esta enorme responsabilidad del primero de octu es que fue su mayor motivaci\u00f3n para salir de un problema de salud complicado que empez\u00f3 a tener a partir del 14 de septiembre el la misi\u00f3n del primero de octubre fue la mejor medicina ustedes la vieron estuvo esa sesi\u00f3n presidiendo con completa dignidad alegr\u00eda entusiasmo mi reconocimiento y gratitud a la presidenta Claudia sh quien pens\u00f3 en ella para ese d\u00eda tan especial el mismo d\u00eda que el estado mexicano ofreci\u00f3 Disculpa p\u00fablica por los cr\u00edmenes del 12 de octubre de 1968 hubo quienes generaron desinformaci\u00f3n sobre este acto hist\u00f3rico ten\u00eda 6 a\u00f1os cuando pas\u00f3 lo de clatelolco qu\u00e9 chingado sabe de clatelolco lo que le platicaron sus amigos que es una sola versi\u00f3n Claro Ella nunca supo Qui\u00e9n tir\u00f3 el primer balazo Nosotros tampoco sabemos Qui\u00e9n tir\u00f3 el primer balazo lo que s\u00ed sabemos es que en uno de los apartamentos de tatelolco hab\u00eda un arsenal gigantesco de los estudiantes con armas adem\u00e1s no ella no tiene la edad ella no tiene derecho a hablar de Tlatelolco o sea es como si yo hablara de Santana que vendi\u00f3 a Texas pu a ver chato la presencia de huracanes en territorio nacional trajo una ola de mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico por la atenci\u00f3n de las familias afectadas por desastres naturales durante toda la administraci\u00f3n del expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el Gobierno Federal simul\u00f3 otorgar recursos a la atenci\u00f3n de desastres naturales como parte de estos ataques al gobierno de M\u00e9xico se reactivaron las viejas mentiras que aseguran que no hay apoyos ad damnificados por desastres naturales por la desaparici\u00f3n del fideicomiso del fonden Por ejemplo medios de comunicaci\u00f3n aseguraron falsamente que el gobierno de M\u00e9xico simul\u00f3 gastos para desastres porque los fondos no ejercidos del fonden y el fo preden fueron devueltos a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n mentira seg\u00fan el art\u00edculo 54 de la Ley Federal de presupuesto y responsabilidad hacendaria los recursos no ejercidos deber\u00e1n ser reintegrados a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n no es una simulaci\u00f3n Pues el gobierno de M\u00e9xico invirti\u00f3 35.017 millones de pesos para la atenci\u00f3n de las personas de Acapulco y Coyuca de Ben\u00edtez afectadas por otis en 2023 [M\u00fasica] [Aplausos] nada m\u00e1s antes de despedirme reiterar que en infodemia recibimos las solicitudes de desmentidos a trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico detector mentiras @info demia MX Muchas gracias gracias i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 9 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:31.397739"
}