{
    "video_id": "gvdWoKQFyF8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gvdWoKQFyF8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBX3Rk3HWbIHz0VZH8_xSdjJkpvLg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gvdWoKQFyF8",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los Pueblos Seri, Pima, P\u00e1pago, Kikap\u00fa y poblaci\u00f3n ind\u00edgena migrante, en Hermosillo",
    "video_length_seconds": 5889,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "blue feria y adem\u00e1s en esta ocasi\u00f3n pues",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atiende al pueblo migrante",
            "start": 2.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "asentado por ac\u00e1 en la costa de",
            "start": 4.79,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 6.72,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "el presidente estuvo el d\u00eda viernes con",
            "start": 10.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los guarij\u00edos all\u00e1 en el municipio de",
            "start": 13.42,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos el s\u00e1bado ayer s\u00e1bado por la",
            "start": 15.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 11 y media aproximadamente",
            "start": 18.669,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "estuvo en etchojoa sonora con los",
            "start": 21.45,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "diarios el d\u00eda este mismo d\u00eda por la",
            "start": 25.06,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tarde ayer estuvo con los hermanos yo m",
            "start": 28.689,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "yaquis hay en cota del municipio de",
            "start": 31.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "guaymas y que se hoy aqu\u00ed fernando hoy",
            "start": 34.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este lugar tan bonito como es",
            "start": 36.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "punta chueca de la naci\u00f3n con cate que",
            "start": 39.64,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "es muy importante ese centro estuvo hace",
            "start": 43.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os cuando empez\u00f3 con el",
            "start": 47.289,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "nombre un instituto nacional indigenista",
            "start": 50.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todo aqu\u00ed en la residencia tiempo ya de",
            "start": 53.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pino",
            "start": 57.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si estuvo trabajando pero conforme al",
            "start": 59.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tiempo es todo mucha sed",
            "start": 63.09,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "problemas muchas trabas a los procesos",
            "start": 67.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "presupuestos y todas esas cosas empez\u00f3 a",
            "start": 70.99,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "alejarnos un poco y despu\u00e9s ya ya no era",
            "start": 75.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 80.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante ahora que",
            "start": 83.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo nuevos programas a este",
            "start": 85.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno actual parece que est\u00e1 pintando",
            "start": 89.27,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a lo mejor para nosotros las comunidades",
            "start": 92.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no solamente tienen la comunidad de",
            "start": 96.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "punta chueca sino que tambi\u00e9n a los",
            "start": 97.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "otros pueblos",
            "start": 102.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "visitas de trabajo a los centros",
            "start": 106.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "coordinadores en el estado de oaxaca",
            "start": 108.509,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 117.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en estos momentos ya vemos que est\u00e1",
            "start": 120.14,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1ndose al templete vimos que les",
            "start": 122.49,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo los regalos y una buena",
            "start": 135.019,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "vez bienvenida lo que estaban haciendo",
            "start": 139.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado con el gobernador de la",
            "start": 141.95,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 144.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de punta seca el desemboque este se\u00f1or",
            "start": 145.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 junto con el presidente de la",
            "start": 148.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se llama sa\u00fal gabriel molina",
            "start": 152.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "romero es el gobernador de la comunidad",
            "start": 155.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de las dos comunidades",
            "start": 158.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y el desemboque y as\u00ed el desemboque de",
            "start": 162.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "punta checa es el salud gabriel molina a",
            "start": 165.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "romero",
            "start": 168.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues bien ah\u00ed estamos viendo en estos",
            "start": 170.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 172.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica con sus",
            "start": 174.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1antes autores tradicionales y",
            "start": 176.53,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cantando a don adolfo verdad aqu\u00ed",
            "start": 180.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estamos viendo la imagen aqu\u00ed al adolfo",
            "start": 182.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "burgos uno de los ancianos muy",
            "start": 185.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "importantes tienen la comunidad ya",
            "start": 189.04,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "tienen su algunos edad pero hoy est\u00e1",
            "start": 192.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "contemplando al presidente de la",
            "start": 196.329,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana",
            "start": 199.569,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son las canciones estas canciones que",
            "start": 203.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cantando es el himno nacional de",
            "start": 205.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ati de la comunidad de las dos",
            "start": 210.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidades es el himno no cualquiera lo",
            "start": 213.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puede cantar solamente a los de consejos",
            "start": 216.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de ancianos o algo de los rangos que",
            "start": 219.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueden cantar esa canci\u00f3n del himno",
            "start": 222.91,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "nacional contact\u00e9 acabamos de escuchar",
            "start": 226.49,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "bien aqu\u00ed nos platicaba muy bien",
            "start": 231.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "fernando sobre este himno nacional",
            "start": 233.88,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "comentar que no se puede cantar lo van a",
            "start": 237.66,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cortar",
            "start": 245.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1orita est\u00e1n cantando en la danza",
            "start": 247.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la ahorita lo est\u00e1n haciendo la danza",
            "start": 250.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de alegr\u00eda pero lo est\u00e1n haciendo como",
            "start": 254.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una buena una calurosa bienvenida al",
            "start": 257.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en este",
            "start": 260.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 263.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en estos momentos la",
            "start": 264.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "danza de la alegr\u00eda y eso s\u00ed todos",
            "start": 267.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "colores en los vestidos de las muchachas",
            "start": 270.13,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fernando",
            "start": 275.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si hiciera algunos colores esos son las",
            "start": 279.92,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "t\u00edpicas pag\u00e9s son las t\u00edpicas trajes que",
            "start": 285.03,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "usan a los serios sentidos ahorita",
            "start": 289.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hasta el momento toda duda algunos los",
            "start": 293.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conservan en esos trajes t\u00edpicos que",
            "start": 296.6,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tenemos son de varios colores no hay",
            "start": 300.98,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este color pico hay las personas que",
            "start": 305.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pueden usar cualquier color que puede",
            "start": 309.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gustar",
            "start": 311.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed pues estamos viendo en estos momentos",
            "start": 314.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que le est\u00e1n regalando otro",
            "start": 316.97,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "collar s\u00ed todo a toda la gente quieren",
            "start": 318.62,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "participar en este momento a regalar",
            "start": 323.71,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "alg\u00fan recuerdo significa algunas cosas",
            "start": 327.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los collares que traen los dentro de la",
            "start": 331.43,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bolsa traen una unas hierbas unas ramas",
            "start": 335.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se llama salvia para para nosotros",
            "start": 339.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es una hierba importante es un sagrado",
            "start": 343.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacen rituales con ellos anteriormente",
            "start": 346.15,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "antes los ancestros hac\u00edan este sanar a",
            "start": 349.18,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "los enfermos en cualquier tipo de vibra",
            "start": 354.08,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "todo es muy importante ahorita est\u00e1n",
            "start": 359.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "regalando collares para para la",
            "start": 361.669,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "bienvenida tenemos al presidente de la",
            "start": 365.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica aqu\u00ed en punta chueca sin",
            "start": 368.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fernando y estamos viendo que estabas",
            "start": 371.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hablando tambi\u00e9n a don adolfo hay muy",
            "start": 372.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emocionado donado por recibiendo al",
            "start": 374.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 376.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed este ave ya es una persona ya",
            "start": 378.46,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mayor pero hoy tiene la dicha de",
            "start": 383.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "contemplar al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 388.02,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y ya ya con su vejez es uno de los",
            "start": 391.09,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ancianos pocos ancianos sabios conocedor",
            "start": 395.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de cantos historias de todas algunas",
            "start": 400.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cosas que se han pasado que nosotros no",
            "start": 403.69,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hemos visto junto con los historiadores",
            "start": 406.33,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los ancianos que nos han hecho",
            "start": 409.569,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "comprender es muy importante este tipo",
            "start": 412.289,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "de personas ancianos porque de ellos se",
            "start": 415.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conocen la sabidur\u00eda su conocimiento",
            "start": 419.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ellos no guardan cualquier tipo de libro",
            "start": 422.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ellos no apuntan nada pero lo traen en",
            "start": 424.69,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "su en su memoria su conocimiento es una",
            "start": 427.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "serie de ense\u00f1anza es importante para",
            "start": 431.889,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros as\u00ed es as\u00ed es fernando muy",
            "start": 434.32,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "importante todo esto que estamos",
            "start": 437.169,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escuchando estamos viendo y ya pues el",
            "start": 439.569,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "presidente se hace",
            "start": 442.389,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "al templete fernando y vemos que nos",
            "start": 443.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trae muchos muchos collares pues la",
            "start": 446.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda la gobernadora constitucional",
            "start": 449.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de aquello sonora claudia p\u00e1vlovich ya",
            "start": 451.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le gan\u00f3 el director general del",
            "start": 454.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 456.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas adelfo regino montes la",
            "start": 457.83,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de hermosillo",
            "start": 460.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00e9lida teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas el",
            "start": 462.8,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de la naci\u00f3n con",
            "start": 465.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "kat como ya lo mencionas de sa\u00fal gabriel",
            "start": 467.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "molina romero el presidente del consejo",
            "start": 469.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de ancianos de la naci\u00f3n compact enrique",
            "start": 472.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "robles barnet y tambi\u00e9n pues",
            "start": 475.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 478.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "migrantes citlali mart\u00ednez \u00e1lvarez de en",
            "start": 480.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo tono otan",
            "start": 484.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mat\u00edas valenzuela esteban del pueblo",
            "start": 486.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tono dan de arizona tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 489.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posee jose carlos berlocq y del pueblo",
            "start": 491.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pima dar\u00edo galav\u00eds lados del pueblo",
            "start": 494.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cucap\u00e1 elizabeth cortez wilson y en",
            "start": 497.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo kikap\u00fa los",
            "start": 500.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ver\u00f3nica vald\u00e9s cabrera son las",
            "start": 502.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales que acompa\u00f1an",
            "start": 505.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al presidente de la red",
            "start": 507.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en estos momentos ya pues est\u00e1n",
            "start": 509.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "esperando su arribo al templete fernando",
            "start": 512.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si yo lo que estamos viendo acompa\u00f1ado",
            "start": 515.669,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "del gobernador de aqu\u00ed de la comunidad",
            "start": 518.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con kak\u00e1 ra\u00fal gabriel molina ramero este",
            "start": 520.86,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda 27 este domingo 27 de octubre de",
            "start": 524.79,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "2019 va a ser marcado para siempre para",
            "start": 529.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la comunidad de aqu\u00ed de puente que",
            "start": 533.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desemboque este d\u00eda va a ser el es un",
            "start": 536.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "d\u00eda especial para muchos de nosotros",
            "start": 539.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para muchos de los ni\u00f1os que van",
            "start": 542.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "creciendo se van a dar cuentas se van a",
            "start": 544.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "escuchar las historias durante este",
            "start": 548.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arribo del presidente de la republica",
            "start": 551.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy importante aqu\u00ed la comunidad de",
            "start": 554.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "punta chueca aqu\u00ed lo tenemos enfrente",
            "start": 558.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justo enfrente de nosotros fernando en",
            "start": 561.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estos momentos saludando a las personas",
            "start": 563.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ndose la foto con el mira no nos va",
            "start": 567.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a tocar tomando una foto con \u00e9l pero yo",
            "start": 570.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "creo que yo creo que nos va a tocar la",
            "start": 571.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "foto conocer pero espero",
            "start": 574.35,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "quiero saludarlo dieron m\u00e1s",
            "start": 575.97,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "muy muy importante aqu\u00ed como visita esta",
            "start": 585.16,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 590.199,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "personas que no est\u00e1n bien acompa\u00f1ados",
            "start": 593.089,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 596.509,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 600.74,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 603.35,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 604.83,
            "duration": 15.009
        },
        {
            "text": "estoy aparte que nuestro hoy aqu\u00ed estoy",
            "start": 614.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 625.79,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 627.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 629.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidio a que esta persona tras cada",
            "start": 631.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cosa que te cagas de burguesa sigue",
            "start": 634.77,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gica que las muy corto y escuela",
            "start": 637.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 641.009,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 643.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 645.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel los restauradores que",
            "start": 649.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "demostrando apostill\u00f3 a tierra el corte",
            "start": 652.379,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s licenciada claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 655.18,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "arellano gobernadora constitucional del",
            "start": 658.509,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estado de sonora",
            "start": 661.149,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 666.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos",
            "start": 668.279,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 670.82,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cuando llega licenciado adelfo regino",
            "start": 674.86,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "montes selva maestra diana \u00e1lvarez mahou",
            "start": 677.139,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 681.809,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y asuntos",
            "start": 684.209,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "religiosos de la secretar\u00eda de gobierno",
            "start": 686.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "maestra diana \u00e1lvarez",
            "start": 688.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 692.22,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "el antesalista josh que es radical",
            "start": 693.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sa\u00fal gabriel molina gobernador",
            "start": 701.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tradicional de la naci\u00f3n comarcas en",
            "start": 704.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las comunidades e",
            "start": 706.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interesados del s\u00f3nar sao gabriel molina",
            "start": 708.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "romero y y quite ese estanque de aguas",
            "start": 711.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 716.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestra seguir\u00e1 teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas",
            "start": 718.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de hermosillo",
            "start": 721.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 723.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 726.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "citlali mart\u00ednez \u00e1lvarez en",
            "start": 736.89,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 739.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "migrantes cr\u00edticos zitlala mart\u00ednez",
            "start": 741.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez a la que te pongas pues estoy de",
            "start": 744.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bien es parte de esa misma y protegerme",
            "start": 747.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mat\u00edas valenzuela esteban en",
            "start": 751.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo tohono otan",
            "start": 754.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mexico papado",
            "start": 756.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mac\u00edas valenzuela esteban el 10 est\u00e1n",
            "start": 759.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "capacitadas disputar ya ensayan y con",
            "start": 762.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 765.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "carlos berlocq jos\u00e9 jos\u00e9 en",
            "start": 767.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo tohono o'odham",
            "start": 770.24,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "arizona apel\u00f3 a los valores del trabajo",
            "start": 772.55,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "por la vida y por parte de ghana cuando",
            "start": 778.029,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "digo yo a pap\u00e1 julio a",
            "start": 781.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "elizabeth cortez wilson en",
            "start": 784.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo cucap\u00e1",
            "start": 787.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 795.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "manuela barbachan en representaci\u00f3n del",
            "start": 798.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo kikap\u00fa",
            "start": 801.85,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dar\u00edo",
            "start": 803.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s dar\u00edo galav\u00eds laos en",
            "start": 810.839,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 817.509,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 823.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 828.12,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 830.529,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 832.629,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 835.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 836.529,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bienvenidos al despu\u00e9s de que s&p de la",
            "start": 838.87,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "meca de esta carta que cuando cuello",
            "start": 842.379,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "estudiando web de calle est\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 847.269,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "raqu\u00edtica las c\u00e1maras j\u00f3venes del cual",
            "start": 849.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya jack recargue esto qu\u00e9 m\u00fasica y d\u00f3nde",
            "start": 851.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ubica todo mejor escritor marc coma esp",
            "start": 853.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las madres adopta m\u00e1gico en el rico",
            "start": 856.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cuando y estamos",
            "start": 858.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar",
            "start": 862.12,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 864.15,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 876.209,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entrega del bast\u00f3n de mando por parte de",
            "start": 879.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sa\u00fal gabriel molina romero gobernador",
            "start": 881.429,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tradicional de naci\u00f3n con quien tambi\u00e9n",
            "start": 884.04,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "nos dirigir\u00e1 un mensaje aqu\u00ed est\u00e1 dijo",
            "start": 887.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "jean y penn a los garajes hacia m\u00ed como",
            "start": 890.189,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "\u00e9l quiere que est\u00e9s bien que yo s\u00e9 hacer",
            "start": 893.61,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "vida t\u00f3xica",
            "start": 897.559,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 930.24,
            "duration": 14.189
        },
        {
            "text": "solicitamos a sa\u00fal gabriela molina",
            "start": 947.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "romero gobernador tradicional de la",
            "start": 950.579,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con quien nos dirigir\u00e1 un mensaje",
            "start": 952.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 964.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 967.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 969.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "licenciado manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 972.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de estados",
            "start": 975.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciada",
            "start": 978.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora",
            "start": 982.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "constitucional de estado de sonora",
            "start": 985.68,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hermano adelfo regino montes director",
            "start": 988.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de pueblos",
            "start": 992.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 993.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cs vida teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas presidenta",
            "start": 995.86,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "municipal de hermosillo",
            "start": 999.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "autoridades y hermanas y hermanos",
            "start": 1002.649,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas o no votan",
            "start": 1004.699,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y m\u00e1gica pus y estado de sonora hermanos",
            "start": 1008.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "migrantes triquis mixtecos y zapotecos",
            "start": 1013.02,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "visitantes y amigos y amigas",
            "start": 1017.03,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1021.089,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "es un honor saludarle desde esta naci\u00f3n",
            "start": 1024.089,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "con kak\u00e1 nos permitimos honrados",
            "start": 1027.51,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "de que venga a escucharnos es que venga",
            "start": 1031.73,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo podamos compartir nuestros",
            "start": 1035.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sentidos pensamiento de nuestra voz",
            "start": 1038.209,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestros sue\u00f1os sue\u00f1os de los",
            "start": 1041.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que queremos como pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1043.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "queremos que sepan que todos los pueblos",
            "start": 1048.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del norte de sonora",
            "start": 1050.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradecemos su idea hacer un di\u00e1logo",
            "start": 1052.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "directo con nosotros que deje atr\u00e1s esa",
            "start": 1055.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etapa de explosi\u00f3n y marginaci\u00f3n y de",
            "start": 1058.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exterminio que sufrimos en esta regi\u00f3n",
            "start": 1061.39,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1064.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "queremos que esta nueva relaci\u00f3n con el",
            "start": 1066.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estado mexicano los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 1068.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n con que podamos ser",
            "start": 1071.73,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nosotros un m\u00e9xico que se orgullosa",
            "start": 1075.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "riqueza de los pueblos que somos y",
            "start": 1080.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 1083.92,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "donde exista una oportunidad para",
            "start": 1087.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejorar nuestras condiciones de vida y",
            "start": 1089.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "apoyo y fortaleza nuestros derechos que",
            "start": 1091.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "permiten con el uso nuestros recursos",
            "start": 1095.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "naturales y nuestras comunidades que",
            "start": 1099.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengan ingresos que den una oportunidad",
            "start": 1101.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de nuestras hijas y nuestros hijos",
            "start": 1103.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aspiramos y so\u00f1amos con tener",
            "start": 1107.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunidades ejerzan ejerzamos plenamente",
            "start": 1109.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de nuestros derechos pol\u00edticos",
            "start": 1114.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos territoriales y por ello",
            "start": 1115.62,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "solicitamos atenci\u00f3n para atender los",
            "start": 1119.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "proyectos siguientes",
            "start": 1122.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "le pedimos su apoyo para pavimentaci\u00f3n",
            "start": 1126.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del tramo de carretera punta que",
            "start": 1129.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desemboque y que se conecte a la",
            "start": 1131.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "carretera 36 para abrir oportunidades de",
            "start": 1133.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la agricultura de turismo comunitario",
            "start": 1137.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se puede aplicar aqu\u00ed al programa de",
            "start": 1140.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n y cabeceras municipales",
            "start": 1142.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para aprovechar mano de obra de los",
            "start": 1144.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "otros y generar empleo",
            "start": 1148.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades le pedimos la",
            "start": 1151.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de red de",
            "start": 1154.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agua potable la construcci\u00f3n de rellenos",
            "start": 1156.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sanitarios para un manejo adecuado de la",
            "start": 1159.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "basura",
            "start": 1162.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avanzar su idea tener cobertura total de",
            "start": 1163.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al internet gratis telefon\u00eda",
            "start": 1167.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "celular",
            "start": 1169.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "somos un pueblo somos un pueblo del mar",
            "start": 1172.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por ello le pedimos que instrucciones",
            "start": 1177.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para desarrollar y actualidad actividad",
            "start": 1180.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pesquera acelerando la entrega de los",
            "start": 1182.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permisos pesqueros y se nos apoye con",
            "start": 1185.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n administrativa jur\u00eddica y",
            "start": 1188.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comercial t\u00e9cnica para operar nuestras",
            "start": 1191.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cooperativas pesqueras",
            "start": 1194.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le pedimos que los otorguen",
            "start": 1196.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionamientos insumo de equipo y arte",
            "start": 1198.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de pesca y maquinaria para darle valor",
            "start": 1201.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agregado y comercializaci\u00f3n de productos",
            "start": 1204.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del mar",
            "start": 1207.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para mejorar la protecci\u00f3n de nuestros",
            "start": 1209.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recursos naturales nuestro territorio le",
            "start": 1211.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pedimos su apoyo para mantener la",
            "start": 1215.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vigilancia de protecci\u00f3n comunitaria de",
            "start": 1217.09,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "las especies de fauna como",
            "start": 1219.759,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "como un modo del borrego cimarr\u00f3n y el",
            "start": 1223.549,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "venado bura dando equipo sustento legal",
            "start": 1226.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la guardia tradicional",
            "start": 1230.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "buscando su apoyo para fortalecer el",
            "start": 1237.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "turismo comunitario a trav\u00e9s de",
            "start": 1240.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n a nivel nacional e",
            "start": 1242.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "internacional con una operaci\u00f3n",
            "start": 1244.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica comunitaria de nuestra isla",
            "start": 1246.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tibur\u00f3n que tiene una superficie total",
            "start": 1249.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 120.000 hect\u00e1reas donde se pueden",
            "start": 1251.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "practicar y actividades recreativas y",
            "start": 1255.45,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica y disfrutar la naturaleza",
            "start": 1258.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en este sentido m\u00e1s estamos en contra de",
            "start": 1263.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cualquier ley que proh\u00edbe la cacer\u00eda y",
            "start": 1267.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aprovechamientos energ\u00e9tico",
            "start": 1270.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera unilateral",
            "start": 1272.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en consulta previa de las aplicaciones",
            "start": 1275.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene a nuestros territorios",
            "start": 1278.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1280.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es documento por qu\u00e9",
            "start": 1283.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "all\u00ed en quer\u00e9taro hay",
            "start": 1287.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un diputado que est\u00e1 haciendo iniciativa",
            "start": 1290.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ley para prohibir la cacer\u00eda de",
            "start": 1293.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "borrego porque ah\u00ed nos va a hundir toda",
            "start": 1295.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la comunidad",
            "start": 1300.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1303.22,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "para mejorar la salud de nuestras",
            "start": 1304.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comunidades le pedimos al equipamiento",
            "start": 1306.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad de servicios",
            "start": 1308.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos con ambulancias m\u00e9dicos",
            "start": 1310.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos y enfermeras reconocimiento",
            "start": 1313.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y apoyo para la medicina ancestral un",
            "start": 1316.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "espacio para su pr\u00e1ctica",
            "start": 1319.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y dio su apoyo para formalizaci\u00f3n en",
            "start": 1324.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestro ind\u00edgena del reconocimiento y",
            "start": 1327.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "apoyo del equipo personal para la",
            "start": 1329.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escuela tradicional biling\u00fce que",
            "start": 1331.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fortalezca la cultura y lenguas con casa",
            "start": 1334.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y construcci\u00f3n de aula para el nivel de",
            "start": 1336.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bachillerato le queremos informar que",
            "start": 1340.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos han aplicado nuestra comunidad del",
            "start": 1344.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes escribiendo futuro y",
            "start": 1346.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo futuro ya que",
            "start": 1349.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes ind\u00edgena han sido",
            "start": 1352.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "excluidos al no estar escrito de las",
            "start": 1355.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "universidades prioritarias'",
            "start": 1358.55,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "seleccionadas",
            "start": 1360.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "le pedimos tambi\u00e9n que contempla en",
            "start": 1362.37,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 1365.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de los programas y abastos productos y",
            "start": 1367.299,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "abastos de producto b\u00e1sico para",
            "start": 1371.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garantizar el alimentos que necesitamos",
            "start": 1372.879,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "finalmente para avanzar el egipcio",
            "start": 1376.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ejercicio nuestros derechos necesitamos",
            "start": 1378.85,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el reconocimiento e impartici\u00f3n de",
            "start": 1381.429,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "justicia comunitaria de nuestro",
            "start": 1383.739,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1386.049,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "el acuario tradicional se ha reconocido",
            "start": 1387.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "como cuerpo de seguridad de la comunidad",
            "start": 1390.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como v\u00ednculo directo con la guardia",
            "start": 1392.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1396.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la secretario de la marina y secretaria",
            "start": 1397.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n",
            "start": 1400.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1402.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "respecto a la presencia de secretaria de",
            "start": 1405.07,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1407.259,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que en los \u00faltimos 60 d\u00edas ha",
            "start": 1409.94,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "permanecido en la isla del tibur\u00f3n",
            "start": 1412.009,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "solicitamos sobre su retiro paulatino a",
            "start": 1413.889,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "que se nos informe situaci\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 1418.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actual de la de la aparente expropiaci\u00f3n",
            "start": 1420.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "realizada en 1994 de una parte de",
            "start": 1424.129,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nuestra isla",
            "start": 1428.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "asimismo nos ayuda a avanzar con las",
            "start": 1436.13,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "certezas jur\u00eddicas y derechos ejidales",
            "start": 1440.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades ante el registro",
            "start": 1442.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "agrario nacional",
            "start": 1445.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pero nosotros es importante avanzar de",
            "start": 1447.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional y legal",
            "start": 1449.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principalmente reconocimiento como",
            "start": 1451.95,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sujeto y derecho p\u00fablico y muy",
            "start": 1454.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especialmente que se valore creaci\u00f3n del",
            "start": 1457.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "municipio ind\u00edgena con gas",
            "start": 1459.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1463.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "migrante el reclamo y reconocimiento en",
            "start": 1465.95,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pleno de derecho como poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1469.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por ello se\u00f1or presidente agradecemos",
            "start": 1474.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nos haga visible de la vida p\u00fablica",
            "start": 1478.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1480.79,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reconocemos a nuestro hermano adelfo",
            "start": 1482.41,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "regino como portavoz de nuestros",
            "start": 1484.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "inquietudes y nuestras esperanzas",
            "start": 1486.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "invitamos tambi\u00e9n a la gobernadora",
            "start": 1490.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a nuestro estado se asume a la",
            "start": 1494.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iniciativa del se\u00f1or presidente de",
            "start": 1496.82,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "trabajar para mejorar las condiciones de",
            "start": 1499.399,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "vida de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1501.649,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1504.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no queremos estar excluido del programa",
            "start": 1506.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 1509.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "queremos estar incluido el programa",
            "start": 1510.61,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "del gobierno federal muchas gracias",
            "start": 1515.92,
            "duration": 14.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1518.93,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "enseguida escucharemos el mensaje a",
            "start": 1540.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cargo del licenciado adelfo regino",
            "start": 1543.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "montes director general del instituto",
            "start": 1545.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas juego",
            "start": 1548.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de cuerdas en el que destaca del",
            "start": 1551.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "valenciano adelfo regino montes tercer",
            "start": 1552.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenga dije que aqu\u00ed estoy con gas pues",
            "start": 1555.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cante de goyer y plantean un adicto a la",
            "start": 1557.81,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tierra noticia el\u00e9ctrica va a llegar",
            "start": 1560.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dios maggette e-book del sketch",
            "start": 1565.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 1571.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el d\u00eda en la isla vio auto m\u00e1s south",
            "start": 1577.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "beach",
            "start": 1579.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "llevamos a",
            "start": 1581.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aplicamos la conexi\u00f3n del rin y del",
            "start": 1583.97,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "r\u00f3dano show that un taco dibbits de luxe",
            "start": 1588.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no se ve",
            "start": 1594.77,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los buques que est\u00e1 llamada grado",
            "start": 1596.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "control con m\u00e1s bien casa ya que voy a",
            "start": 1598.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mentalizar rojo a licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1601.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el d\u00eda marcos 38",
            "start": 1604.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mientras que hambre",
            "start": 1608.07,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1612.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 1614.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "respetables autoridades",
            "start": 1619.809,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y representantes",
            "start": 1624.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1627.53,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de este importante territorio",
            "start": 1630.119,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "pluricultural",
            "start": 1631.939,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y pluriling\u00fce del norte del estado de",
            "start": 1634.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 1638.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "agradezco en especial",
            "start": 1640.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 1643.309,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de los gobernadores tradicionales",
            "start": 1645.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 1649.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aunque segu\u00ed",
            "start": 1651.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pica",
            "start": 1654.98,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "q capaz",
            "start": 1657.2,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1658.19,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "todos nos dan",
            "start": 1659.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para pago",
            "start": 1662.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y de los pueblos",
            "start": 1665.059,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas migrantes que por diversas",
            "start": 1668.85,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "razones se han venido a sentar aqu\u00ed en",
            "start": 1672.09,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "el norte de sonora en particular a",
            "start": 1677.94,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos triquis mixtecos y",
            "start": 1681.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zapotecos",
            "start": 1686.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que comparten en este territorio la",
            "start": 1687.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lucha por la sobrevivencia y la vida",
            "start": 1691.47,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cotidiana desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1694.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y quisiera",
            "start": 1700.039,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 1702.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en primer t\u00e9rmino",
            "start": 1704.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la vitalidad",
            "start": 1707.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cultural la espiritualidad",
            "start": 1709.34,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "del pueblo con kak del pueblo serie y de",
            "start": 1713.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas del norte de",
            "start": 1718.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1721.54,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "hoy se\u00f1or presidente hemos visto",
            "start": 1724.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a su entrada",
            "start": 1730.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esta danza ritual conocida como la danza",
            "start": 1732.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de las doncellas",
            "start": 1737.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se acostumbra usar",
            "start": 1740.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para pedir a las divinidades que la",
            "start": 1743.6,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "comunidad no sufra problemas y mantenga",
            "start": 1747.38,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la pureza que se requiere para que las",
            "start": 1751.85,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "familias vivan en condiciones de",
            "start": 1755.69,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "dignidad y de bienestar por eso quiero",
            "start": 1760.37,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "agradecer a nuestras hermanas con kak\u00e1",
            "start": 1764.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que nos an",
            "start": 1769.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "presentado esta danza tradicional",
            "start": 1772.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1777.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quiero destacar",
            "start": 1785.299,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1788.05,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica y sagrada presencia",
            "start": 1789.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de la bandera",
            "start": 1793.059,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y la internaci\u00f3n del himno con caca",
            "start": 1795.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esta bandera",
            "start": 1800.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 1802.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en eventos importantes como el d\u00eda de",
            "start": 1804.78,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1807.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que por primera vez estas tierras son",
            "start": 1809.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "visitadas",
            "start": 1813.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica",
            "start": 1816.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso es importante destacar la",
            "start": 1828.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "importancia hist\u00f3rica y cultural de esta",
            "start": 1833.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de bah\u00eda de kino cuyos habitantes",
            "start": 1836.79,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "desde tiempos inmemoriales",
            "start": 1840.96,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "han sido los integrantes de este pueblo",
            "start": 1844.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena con kak y de los otros pueblos",
            "start": 1847.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que viven en esta tierra y que",
            "start": 1850.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "han establecido relaciones con otros",
            "start": 1855.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblos aleda\u00f1os como los que hoy nos",
            "start": 1858.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an esta regi\u00f3n de larga data y",
            "start": 1861.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n ha atravesado por m\u00faltiples",
            "start": 1865.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "etapas hist\u00f3ricas desde tiempos",
            "start": 1869.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicos pasando por la fallida",
            "start": 1872.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "evangelizaci\u00f3n jesuita en la \u00e9poca",
            "start": 1877.47,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "colonial hasta los \u00faltimos sucesos de",
            "start": 1880.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los siglos 19 y 20 en que fueron",
            "start": 1884.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "introducidas diferentes relaciones",
            "start": 1888.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micas que",
            "start": 1890.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lamentablemente han trastocado la vida",
            "start": 1893.01,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas y en esta",
            "start": 1896.55,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "historia se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 1900.49,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 1903.16,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos destacar en particular el",
            "start": 1904.659,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las tierras de los",
            "start": 1909.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "territorios del pueblo serie",
            "start": 1912.099,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "en primer t\u00e9rmino cuando se emiti\u00f3 la",
            "start": 1916.05,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n presidencial en el a\u00f1o de",
            "start": 1921.12,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "1970 en que se concedi\u00f3 una superficie",
            "start": 1924.71,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de 91 mil hect\u00e1reas de tierras por la",
            "start": 1929.57,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "v\u00eda de dotaci\u00f3n del ejido al poblado",
            "start": 1934.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "denominado el desemboque y su anexo",
            "start": 1936.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "punta chueca municipio de pitiquito en",
            "start": 1940.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este estado de sonora y un hecho",
            "start": 1944.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que es importante destacar",
            "start": 1949.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es la resoluci\u00f3n presidencial de",
            "start": 1952.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reconocimiento y titulaci\u00f3n de bienes",
            "start": 1956.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "comunales del poblado isla del tibur\u00f3n",
            "start": 1958.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del municipio de hermosillo sonora con",
            "start": 1962.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "una superficie total de 120 mil 756",
            "start": 1965.61,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas es este cerro que vemos atr\u00e1s",
            "start": 1971.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de este panorama que es conocida como la",
            "start": 1975.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "isla de tibur\u00f3n y es donde",
            "start": 1979.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "existe el borrego cimarr\u00f3n que sirve",
            "start": 1983.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1986.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el mantenimiento cotidiano de este",
            "start": 1988.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pueblo y en este contexto tambi\u00e9n",
            "start": 1992.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "quisiera destacar que aqu\u00ed el instituto",
            "start": 1996.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas tiene",
            "start": 2000.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dos centros coordinadores uno aqu\u00ed en la",
            "start": 2003.39,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "bah\u00eda de kino y otro en caborca m\u00e1s al",
            "start": 2007.65,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "norte de este lugar desde aqu\u00ed estamos",
            "start": 2013.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2017.789,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2019.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2022.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el que estamos asumiendo el",
            "start": 2025.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "compromiso de acompa\u00f1ar sus gobiernos",
            "start": 2028.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 2032.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de apoyarlos en sus iniciativas",
            "start": 2034.54,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de producci\u00f3n y de pesca y",
            "start": 2038.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que en los",
            "start": 2044.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas despu\u00e9s de 17 a\u00f1os en que",
            "start": 2046.96,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda hecho esto se han expedido",
            "start": 2052.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los primeros permisos para que puedan",
            "start": 2054.99,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ustedes pescar y estoy seguro que vamos",
            "start": 2058.63,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando de la mano para que",
            "start": 2062.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la importante actividad pesquera que",
            "start": 2065.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ustedes tienen pueda haberse fortalecido",
            "start": 2068.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n podamos apoyar las",
            "start": 2072.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "iniciativas de ecoturismo de turismo de",
            "start": 2076.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "naturaleza para que este bello mar esta",
            "start": 2080.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bella tierra que ustedes tienen sea",
            "start": 2084.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fuente de esperanza de sustento",
            "start": 2087.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2091.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a nuestras hijas y nuestros hijos",
            "start": 2092.56,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y finalmente",
            "start": 2097.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "finalmente quisiera reiterar pues el",
            "start": 2105.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos desde el",
            "start": 2108.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2110.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para continuar apoyando",
            "start": 2112.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus reclamos de justicia y en",
            "start": 2116.41,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "particular que nuestros hermanos",
            "start": 2119.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "migrantes ind\u00edgenas puedan tener las",
            "start": 2122.07,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "condiciones m\u00ednimas para que puedan",
            "start": 2126.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realizar su trabajo y para que puedan",
            "start": 2128.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tener una vida justa y digna",
            "start": 2131.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ustedes han emigrado hermanas y hermanos",
            "start": 2135.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque lamentablemente all\u00e1 en el sur no",
            "start": 2138.27,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "han encontrado las oportunidades de",
            "start": 2143.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empleo las oportunidades de vida y aqu\u00ed",
            "start": 2146.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "han venido en busca pues de una mejora",
            "start": 2149.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "en el salario y en su vida integral aqu\u00ed",
            "start": 2154.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la gente las comunidades y los pueblos",
            "start": 2159.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen la esperanza de que se les haga",
            "start": 2162.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "justicia de que la naci\u00f3n mexicana no se",
            "start": 2165.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "olvide de ellos",
            "start": 2169.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de que no nos olvidemos de que sus",
            "start": 2170.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derechos se hagan realidad de una nueva",
            "start": 2173.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "forma de vida para ellos y sus futuras",
            "start": 2176.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "generaciones con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2178.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ellos sin duda alguna habremos de",
            "start": 2182.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cimentar la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2185.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en esta zona norte de",
            "start": 2188.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y oskorri de bouquets y",
            "start": 2191.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2194.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 2208.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 2211.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 2213.38,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 2215.82,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2216.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich arellano antes de que",
            "start": 2218.49,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9 fabricado muy buenos d\u00edas muy",
            "start": 2223.84,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or",
            "start": 2230.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas por estar",
            "start": 2232.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este hermoso lugar en este lugar",
            "start": 2235.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico para sonora atr\u00e1s la isla",
            "start": 2239.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del tibur\u00f3n un lugar muy preciado para",
            "start": 2242.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los sonorenses y sobre todo para la",
            "start": 2245.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "etnia con kak\u00e1 much\u00edsimas gracias por",
            "start": 2247.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed a todas las autoridades que",
            "start": 2251.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an con carta y disco y muchas",
            "start": 2253.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gracias a todos aquellos que vienen",
            "start": 2258.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los kikap\u00fa los \u00f3patas los dos",
            "start": 2261.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ojos hafun y hace que no le gusta que",
            "start": 2265.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llegan de otra manera pero sobre todo",
            "start": 2267.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decirles que necesitamos apoyo",
            "start": 2270.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente ah\u00ed dice muy claramente que",
            "start": 2272.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "necesitan agua",
            "start": 2274.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y es la verdad presidente es una zona",
            "start": 2277.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tiene mucho tiempo sin agua y la",
            "start": 2280.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "verdad la presidenta municipal no me",
            "start": 2283.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 mentir pero es muy muy largo el",
            "start": 2285.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "camino para poderles traer agua a este",
            "start": 2288.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lugar muy muy largo y si necesitan agua",
            "start": 2291.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "necesitan empleo y necesitan",
            "start": 2295.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2298.65,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es cierto qu\u00e9",
            "start": 2301.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ellos hacen artesan\u00edas preciosas",
            "start": 2304.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presidente como muchas de las que est\u00e1",
            "start": 2306.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "usted portando este d\u00eda pero necesitamos",
            "start": 2308.78,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "hacerlo m\u00e1s que la gente sepa m\u00e1s lo que",
            "start": 2312.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacen sus artesan\u00edas proponerlas y",
            "start": 2317.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "venderlas hacia el mundo no s\u00f3lo a nivel",
            "start": 2320.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed tienen 130 kil\u00f3metros de",
            "start": 2322.29,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "litoral y la verdad necesitan ser",
            "start": 2326.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apoyados con mayor actividad de pesca",
            "start": 2330.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como bien lo mencionada de la autoridad",
            "start": 2333.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero sobre todo tambi\u00e9n con m\u00e1s y",
            "start": 2335.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mejores empleos diferentes distintos",
            "start": 2338.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "respetando por supuesto sus costumbres",
            "start": 2341.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n servicios de salud pero",
            "start": 2344.9,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sobre todo agua presidente hay un tema",
            "start": 2348.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no quiero dejar de tratar que todos",
            "start": 2351.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los que viven aqu\u00ed que viven en miguel",
            "start": 2353.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n que viven en chino saben bien de",
            "start": 2355.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lo que les hablo",
            "start": 2360.45,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "carretera de hermosillo aquino que ha",
            "start": 2362.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cobrado muchas vidas y que tambi\u00e9n ha",
            "start": 2364.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "habido muchos accidentes porque mucha",
            "start": 2366.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente trabaja de la tribu de aqu\u00ed pero",
            "start": 2369.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los hermanos triquis que van",
            "start": 2374.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y vienen en su trabajo y que ha habido",
            "start": 2376.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muchos accidentes se me permite",
            "start": 2379.84,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a siete carriles los 85 kil\u00f3metros para",
            "start": 2391.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que todos puedan transitar con mayor",
            "start": 2395.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2397.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con mayor para sus familias y sobre todo",
            "start": 2400.539,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para la gente que trabaja esto es la",
            "start": 2404.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "carretera con much\u00edsimo tr\u00e1fico",
            "start": 2406.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente tr\u00e1fico pesado tr\u00e1fico de",
            "start": 2408.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestra gente de los jornaleros de gente",
            "start": 2410.709,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que va y viene con mercanc\u00eda y si",
            "start": 2413.829,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesitamos ese apoyo ojal\u00e1 a la sct ah\u00ed",
            "start": 2416.109,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le pod\u00eda decir al director eduardo",
            "start": 2419.709,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "moreno que nos apoyara por lo menos",
            "start": 2421.869,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empezando a unos 100 kil\u00f3metros unos 100",
            "start": 2423.999,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "millones pues ir empezando porque la",
            "start": 2426.249,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "verdad usted es mejor que nadie los",
            "start": 2428.589,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes y",
            "start": 2430.359,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los diputados y senadores saben",
            "start": 2432.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perfectamente que aqu\u00ed ha cobrado muchas",
            "start": 2434.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vidas presidente le agradezco mucho a",
            "start": 2437.079,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos que est\u00e9n aqu\u00ed les agradezco mucho",
            "start": 2439.509,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "su presencia y la verdad el la danza de",
            "start": 2442.509,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las monta\u00f1as fue muy bonita y gracias",
            "start": 2445.779,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "por estas bonitas artesan\u00edas para",
            "start": 2448.089,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuidarme que me dieron que dios os",
            "start": 2449.65,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "bendiga y muy buenos d\u00edas",
            "start": 2451.509,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2455.55,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2462.43,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2468.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2472.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2473.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2476.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2478.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "esto es tan pat\u00e9tico y retra\u00eddo que",
            "start": 2482.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se levantar\u00e1 y de todo",
            "start": 2485.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2493.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed",
            "start": 2496.47,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "bah\u00eda de kino en punta chueca",
            "start": 2499.98,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "este municipio de hermosillo de eso no",
            "start": 2504.68,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2507.349,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estamos recorriendo",
            "start": 2508.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 2513.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "estamos teniendo estos di\u00e1logos",
            "start": 2518.01,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "con las distintas etnias culturas",
            "start": 2521.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2526.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empezamos en oaxaca",
            "start": 2529.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana y ahora lo",
            "start": 2533.509,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dedicamos a sonora",
            "start": 2537.339,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya estuvimos con los mayos por los",
            "start": 2541.509,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "yaquis y ahora como ustedes aqu\u00ed con los",
            "start": 2544.509,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "distintos grupos ind\u00edgenas de esta",
            "start": 2548.619,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado",
            "start": 2550.689,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "o los seris y con otras etnias",
            "start": 2553.19,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "no quiero este que se sientan",
            "start": 2556.579,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "celosos tambi\u00e9n con los guarij\u00edos con",
            "start": 2563.11,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2565.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con los pies m\u00e1s contados todos todos",
            "start": 2567.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gran riqueza",
            "start": 2572.15,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cultural bien en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2575.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es un mosaico cultural",
            "start": 2580.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 2583.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y estamos aqu\u00ed",
            "start": 2586.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "expresarles",
            "start": 2591.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso",
            "start": 2594.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de apoyar",
            "start": 2597.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 2600.6,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de manera preferente",
            "start": 2602.97,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre a",
            "start": 2606.67,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2610.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a eso vengo",
            "start": 2613.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2616.15,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "atender a todos",
            "start": 2619.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a todos vamos a",
            "start": 2622.32,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 2624.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero se le va a dar preferencia a la",
            "start": 2626.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gente humilde por el bien de todos",
            "start": 2629.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 2631.84,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2634.65,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2637.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2640.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entienden lo aceptan y lo apoyan",
            "start": 2642.42,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 2647.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 2650.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque nuestro pueblo",
            "start": 2653.9,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es muy humano",
            "start": 2656.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "muy fraterno",
            "start": 2659.099,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "y aunque",
            "start": 2661.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pertenezcan a otras culturas",
            "start": 2663.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2667.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sean mestizos la mayor\u00eda de los",
            "start": 2669.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2673.86,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "apoyan",
            "start": 2676.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el que se le d\u00e9 preferencia a las",
            "start": 2678.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2682.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a los pueblos originarios por eso un",
            "start": 2685.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aplauso por la solidaridad verdadera de",
            "start": 2688.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2692.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 2699.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 2701.13,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2703.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esa direcci\u00f3n",
            "start": 2705.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "comentaba yo antier a ayer",
            "start": 2709.14,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de que los programas de bienestar",
            "start": 2713.54,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando a todo el pa\u00eds",
            "start": 2718.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2722.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cerca de 11 meses en el gobierno y ya",
            "start": 2725.829,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "empiezan a dispersarse los fondos",
            "start": 2730.89,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "empiezan a llegar los apoyos",
            "start": 2735.099,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "a todas las comunidades a todos los",
            "start": 2739.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2741.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 2743.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 2747.67,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sigan",
            "start": 2751.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "llegando a estos apoyos en algunos casos",
            "start": 2753.829,
            "duration": 11.861
        },
        {
            "text": "se demoran porque no es f\u00e1cil",
            "start": 2759.0,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "como ustedes comprender\u00e1n",
            "start": 2765.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para el elefante",
            "start": 2770.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que nos dejaron",
            "start": 2774.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2778.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2779.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2783.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empujarlo para que camine apoyado",
            "start": 2785.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2790.05,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho hemos avanzado en once meses",
            "start": 2791.61,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "porque el gobierno federal no estaba",
            "start": 2796.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 2800.68,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 2802.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para servir al pueblo",
            "start": 2804.549,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "era un facilitador para la corrupci\u00f3n",
            "start": 2808.62,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "para el saqueo",
            "start": 2812.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2817.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "a costa del trabajo",
            "start": 2819.39,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "a hacerlo ahora un gobierno del pueblo",
            "start": 2824.13,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 2828.51,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y lleva alg\u00fan tiempo pero ya est\u00e1n las",
            "start": 2831.94,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "directrices ya",
            "start": 2837.37,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la orientaci\u00f3n principal",
            "start": 2840.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya empezaron estos programas",
            "start": 2846.93,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a llegar",
            "start": 2850.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "les puedo decir puedo probar que de cada",
            "start": 2852.76,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "10 hogares de m\u00e9xico en 5 la mitad ya",
            "start": 2857.17,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo",
            "start": 2863.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2868.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas de cada",
            "start": 2869.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "diez hogares el 9 ya est\u00e1 llegando un",
            "start": 2872.41,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "apoyo y lo que quiero es que de 10",
            "start": 2877.33,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "hogares diez apoyos todos",
            "start": 2882.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 2887.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para la gente humilde para la gente",
            "start": 2889.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2893.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 llegando el apoyo para los",
            "start": 2895.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2899.91,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "faltan todav\u00eda algunos",
            "start": 2903.45,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero ya la mayor\u00eda de los 8 millones de",
            "start": 2907.43,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo no",
            "start": 2912.53,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "como era antes mil ciento mil 160 pesos",
            "start": 2916.52,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "tiene dos mil 550 pesos",
            "start": 2920.98,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2928.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve se constata",
            "start": 2930.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 hay preferencia para las",
            "start": 2934.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas por qu\u00e9",
            "start": 2937.91,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en el caso de los pueblos ind\u00edgenas es a",
            "start": 2941.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os en los pueblos no",
            "start": 2945.36,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas es a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 2949.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2955.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el caso de los pueblos ind\u00edgenas es",
            "start": 2957.15,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "el apoyo con menos edad porque tambi\u00e9n",
            "start": 2960.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2966.85,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se sufre m\u00e1s en la pobreza",
            "start": 2968.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la gente de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2975.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vive menos",
            "start": 2980.51,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "duele decirlo qu\u00e9",
            "start": 2982.72,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la gente que tiene m\u00e1s",
            "start": 2986.309,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "ingresos mejores condiciones econ\u00f3micas",
            "start": 2991.45,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "una persona en una comunidad ind\u00edgena",
            "start": 2996.01,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a los 65 a\u00f1os ya",
            "start": 3001.3,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante vencida por su trabajo por",
            "start": 3004.47,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "su sufrimiento por eso tiene que",
            "start": 3010.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entregarse este apoyo",
            "start": 3013.05,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3015.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3016.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas ah\u00ed vamos a ir",
            "start": 3019.48,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "avanzando poco a poco pero todo esto y",
            "start": 3022.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "quiero que se escuche bien se puede",
            "start": 3028.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lograr porque ya no se permite la",
            "start": 3032.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3036.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y ya no hay lujos en el gobierno",
            "start": 3038.17,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3043.35,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "entiende ahora que el poder de su",
            "start": 3051.41,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 3054.78,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 3056.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 3059.709,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3062.349,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3066.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3069.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "andar con ropa de marca",
            "start": 3072.72,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "no es andar en avi\u00f3n helic\u00f3ptero",
            "start": 3077.14,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3082.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no es andar rodeado de guardaespaldas",
            "start": 3086.589,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el poder mucho menos es utilizar los",
            "start": 3092.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cargos para hacerse grandes con la",
            "start": 3096.609,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "riqueza malhabida",
            "start": 3100.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso que tiene ahora presupuesto",
            "start": 3107.099,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "porque ya no se permite la corrupci\u00f3n ni",
            "start": 3112.069,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay lujos en el gobierno ya no hay",
            "start": 3115.789,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sueldos que ofenden",
            "start": 3119.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3122.83,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo que ganaban antes los altos",
            "start": 3124.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos hasta 700 mil",
            "start": 3127.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 3131.06,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense o lo que recib\u00edan los",
            "start": 3133.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 3135.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n",
            "start": 3139.35,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "todo eso ya se termin\u00f3 por eso andan",
            "start": 3144.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 3148.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero ya se van a ir",
            "start": 3150.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acostumbrando",
            "start": 3154.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque avanza abusado mucho",
            "start": 3156.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no les import\u00f3 el sufrimiento de la",
            "start": 3162.52,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "gente era como una casta",
            "start": 3166.75,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan los muy importantes y le",
            "start": 3173.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dieron la espalda durante mucho tiempo",
            "start": 3178.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al sufrimiento del pueblo ya eso se",
            "start": 3180.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 no les gusta",
            "start": 3183.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a los dif\u00edcil",
            "start": 3186.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a los conservadores pero",
            "start": 3188.38,
            "duration": 12.479
        },
        {
            "text": "ahora es distinto y por eso se tiene m\u00e1s",
            "start": 3192.859,
            "duration": 13.081
        },
        {
            "text": "presupuesto y por eso los apoyos lo",
            "start": 3200.859,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os y todas",
            "start": 3205.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 3210.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas con discapacidad todos",
            "start": 3213.26,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "tienen derecho a su pensi\u00f3n igual que",
            "start": 3219.22,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los adultos mayores 2 mil 550 pesos",
            "start": 3223.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos los que tengan",
            "start": 3227.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes",
            "start": 3231.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3234.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los que no son ind\u00edgenas",
            "start": 3236.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es para ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 3240.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3243.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero para los que son ind\u00edgenas es ni\u00f1as",
            "start": 3246.779,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes adultos para todos su",
            "start": 3252.359,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3257.039,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "lo mismo con las becas",
            "start": 3262.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3266.299,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n ind\u00edgena es a todos becas",
            "start": 3268.3,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 3273.119,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "preparatoria y universidad",
            "start": 3275.549,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para el resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3284.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se le da preferencia",
            "start": 3288.829,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a los pobres en preescolar primaria y",
            "start": 3291.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "secundaria preparatoria as\u00ed es parejo",
            "start": 3295.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 3299.76,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior y en el nivel",
            "start": 3302.06,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "universitario repito es para estudiantes",
            "start": 3307.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 3312.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales para",
            "start": 3313.64,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que terminen su carrera los j\u00f3venes en",
            "start": 3318.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "general que no estudian que no tienen",
            "start": 3322.85,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "empleo se les est\u00e1 contratando",
            "start": 3326.78,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y se les pagan 3600 pesos",
            "start": 3331.14,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "mensuales trabajan como aprendices",
            "start": 3335.82,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "tienen tutores",
            "start": 3339.869,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un maestro mec\u00e1nico un electricista",
            "start": 3342.609,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3346.609,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "artesano un pescador un empresario un",
            "start": 3348.7,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "comerciante pueden ser tutores y tener",
            "start": 3353.93,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a 1 a 2 a 3 a 5 a 10 j\u00f3venes",
            "start": 3359.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00e1ndoles",
            "start": 3363.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y capacit\u00e1ndolos",
            "start": 3365.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y esos j\u00f3venes les paga el gobierno con",
            "start": 3368.38,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "el presupuesto del pueblo para que se",
            "start": 3372.43,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "vayan capacitando el tutor ayuda",
            "start": 3375.609,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque se convierte en maestro y adem\u00e1s",
            "start": 3380.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "orienta al joven",
            "start": 3383.569,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "para que no tome el camino equivocado el",
            "start": 3386.07,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 3392.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 3396.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "o sea el joven una persona de bien",
            "start": 3400.079,
            "duration": 11.961
        },
        {
            "text": "que pueda salir adelante con el trabajo",
            "start": 3405.55,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "que haya lo que antes sab\u00eda",
            "start": 3412.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y que se fue",
            "start": 3416.33,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "quitando en los \u00faltimos a\u00f1os cuando",
            "start": 3420.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aplicaron esta pol\u00edtica llamada",
            "start": 3425.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas que es lo",
            "start": 3428.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda antes",
            "start": 3431.31,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los especialistas le llaman movilidad",
            "start": 3433.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "social en qu\u00e9 consiste en que con el",
            "start": 3438.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "trabajo y con el estudio el hijo del",
            "start": 3442.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "campesino del pescador del obrero del",
            "start": 3446.17,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "comerciante pod\u00eda ascender en la escala",
            "start": 3450.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3453.819,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "esa es la llamada movilidad social",
            "start": 3456.14,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda salir adelante pero eso se",
            "start": 3461.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 en este periodo",
            "start": 3464.25,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "neoliberal pasar",
            "start": 3468.75,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se pod\u00eda progresar",
            "start": 3472.869,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "si la gente se iba del pa\u00eds como muchos",
            "start": 3476.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "lo hicieron por necesidad",
            "start": 3481.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes que se fueron a eeuu",
            "start": 3486.51,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "son como los h\u00e9roes vivientes porque se",
            "start": 3492.09,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "fueron arriesg\u00e1ndolo todo a buscar algo",
            "start": 3496.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que mitigar\u00e1 su hambre su pobreza y",
            "start": 3499.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora miren lo que son las cosas est\u00e1n",
            "start": 3502.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enviando a sus familiares 35 mil",
            "start": 3504.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3508.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos esas remesas son la",
            "start": 3510.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tienen",
            "start": 3515.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds eso ayuda mucho a la",
            "start": 3518.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de m\u00e9xico bueno pues eso era lo",
            "start": 3521.7,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hab\u00eda para progresar",
            "start": 3527.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3530.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tomar el camino",
            "start": 3532.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3534.87,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales la",
            "start": 3537.4,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3539.62,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todo eso qu\u00e9",
            "start": 3541.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3543.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "muy transitorio muy ef\u00edmero",
            "start": 3545.74,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "eso que no es vida",
            "start": 3550.119,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3553.039,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pueden estar un tiempo viviendo",
            "start": 3555.26,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "con mucha incertidumbre como se dice",
            "start": 3560.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 3564.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "salto de mata",
            "start": 3566.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tienen que andar en la clandestinidad",
            "start": 3569.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "escondi\u00e9ndose",
            "start": 3572.319,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "visitando de vez en cuando a la familia",
            "start": 3574.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a veces terminan en la c\u00e1rcel",
            "start": 3580.849,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "hacen sufrir a sus familiares o pierden",
            "start": 3585.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 3589.41,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 3593.08,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buscar abril",
            "start": 3596.98,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "otra v\u00eda para que el joven pueda con el",
            "start": 3601.019,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estudio con el trabajo avanzar sin",
            "start": 3605.909,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "necesidad de irse de esos pueblos y",
            "start": 3608.819,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "mucho menos sin tener que dedicarse a",
            "start": 3612.449,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas por eso es este",
            "start": 3617.429,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "apoyo que se est\u00e1 dando a los j\u00f3venes ya",
            "start": 3622.199,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se tienen contratados 900.000 j\u00f3venes en",
            "start": 3625.049,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds antes saben qu\u00e9 hac\u00edan los",
            "start": 3629.909,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3633.059,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s se burlaban de los j\u00f3venes",
            "start": 3634.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "les llamaban ninis",
            "start": 3638.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 3641.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso fue lo \u00fanico que hicieron acu\u00f1ar esa",
            "start": 3644.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "frase despectiva discriminatoria y darle",
            "start": 3647.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 3651.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 3654.21,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s abandonarlos",
            "start": 3658.73,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "para que podamos as\u00ed garantizar la paz y",
            "start": 3662.77,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la tranquilidad en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 3667.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3671.89,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no es malo por naturaleza",
            "start": 3674.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan",
            "start": 3680.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino",
            "start": 3684.559,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 3688.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos por eso qu\u00e9",
            "start": 3691.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y enfrentar el problema de la",
            "start": 3695.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3697.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de otra manera no usando solo la fuerza",
            "start": 3700.78,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "no es con violencia c\u00f3mo se va a",
            "start": 3707.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "resolver el problema de la violencia no",
            "start": 3710.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se puede apagar el fuego con el fuego no",
            "start": 3712.619,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 3715.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 3718.63,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3720.97,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "si hay trabajo si hay bienestar si se",
            "start": 3722.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 3725.729,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "va a haber paz y va a haber tranquilidad",
            "start": 3727.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds ahora que se nos",
            "start": 3729.61,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una situaci\u00f3n complicada en",
            "start": 3732.86,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 3738.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los conservadores los que fracasaron",
            "start": 3740.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica",
            "start": 3745.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una estrategia de exterminio de uso de",
            "start": 3747.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3751.48,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que",
            "start": 3752.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nosotros actu\u00e1ramos de la misma manera",
            "start": 3755.589,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 una decisi\u00f3n correcta",
            "start": 3759.32,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad y yo respald\u00e9",
            "start": 3763.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n",
            "start": 3767.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "era preferible dejar en libertad a un",
            "start": 3770.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presunto delincuente que poner en riesgo",
            "start": 3773.61,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la vida de mucha gente",
            "start": 3776.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le preguntaron",
            "start": 3785.359,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a uno de estos conservadores opositores",
            "start": 3788.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que si el que hubiese hecho",
            "start": 3792.11,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en una circunstancia as\u00ed estaba",
            "start": 3796.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "criticando nos contest\u00f3 de que \u00e9l se",
            "start": 3799.45,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hubiese atrincherado",
            "start": 3805.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mcguinness",
            "start": 3807.48,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 3809.37,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 iba",
            "start": 3811.369,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mantener la guerra",
            "start": 3815.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "saben como le llamaban antes a eso",
            "start": 3818.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda muchos muertos civiles",
            "start": 3821.79,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "inocentes le llamaban da\u00f1o colateral",
            "start": 3825.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada de soya aunque no le guste a esto",
            "start": 3830.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fish a estos conservadores",
            "start": 3834.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 3839.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es fruto de la justicia",
            "start": 3841.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir actuando de esa manera",
            "start": 3844.09,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por eso vengo tambi\u00e9n a decirles que se",
            "start": 3848.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "va a apoyar al campo ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3852.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 3854.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y lo de la pesca",
            "start": 3856.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "me da gusto que ya se hayan entregado",
            "start": 3859.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos permisos y",
            "start": 3861.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ustedes siempre han cuidado el medio",
            "start": 3865.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 3869.63,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "tiene que llevarse a cabo una",
            "start": 3871.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n pesquera responsable cuidar",
            "start": 3873.559,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales no olvidar",
            "start": 3877.52,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3881.339,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "toda la riqueza natural de m\u00e9xico es de",
            "start": 3884.239,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nosotros de todos en nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 3888.229,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de las generaciones futuras",
            "start": 3892.099,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y no podemos ser irresponsables que nada",
            "start": 3898.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una generaci\u00f3n",
            "start": 3901.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se acabe todo y no dejar nada para los",
            "start": 3904.049,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hijos para los nietos para los que",
            "start": 3908.64,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros hay que tener",
            "start": 3910.709,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "esa conciencia",
            "start": 3913.019,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente",
            "start": 3916.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuidar la naturaleza",
            "start": 3919.04,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que nos quede para vivir y que al mismo",
            "start": 3921.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tiempo se conserve y eso en los pueblos",
            "start": 3925.83,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se ha hecho durante",
            "start": 3930.26,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "siglos se ha llevado esa pr\u00e1ctica",
            "start": 3934.55,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "justo tambi\u00e9n que ya vamos a llevar a",
            "start": 3939.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cabo aqu\u00ed en sonora",
            "start": 3944.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo a las escuelas",
            "start": 3947.45,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "vamos a entregar a cada escuela su",
            "start": 3952.13,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3956.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo voy a explicar",
            "start": 3959.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para hacer un aula para darle",
            "start": 3962.91,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "mejoramiento a los planteles educativos",
            "start": 3967.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para mejorar los para",
            "start": 3970.859,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "y darles mantenimiento y hay muchos que",
            "start": 3973.91,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cayendo muchas escuelas los que",
            "start": 3977.15,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mantienen las escuelas son los padres de",
            "start": 3982.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "familia y donde hay mucha pobreza est\u00e1n",
            "start": 3985.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy abandonadas las escuelas entonces",
            "start": 3989.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora cada escuela va a tener un",
            "start": 3991.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3994.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y ese presupuesto va a llegar de manera",
            "start": 3997.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "directa desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 4000.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hasta la sociedad de padres",
            "start": 4003.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de familia",
            "start": 4006.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay 3500 escuelas en sonora y ya",
            "start": 4013.37,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "llegamos a un acuerdo con la gobernadora",
            "start": 4018.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando muy bien de",
            "start": 4022.97,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "manera coordinada con claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 4026.45,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4031.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no tengo con ella ninguna diferencia",
            "start": 4035.33,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y",
            "start": 4038.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aunque eran algunos que nos peleamos se",
            "start": 4044.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "van a quedar con las ganas no me voy a",
            "start": 4047.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pelear con la gobernadora deshonor",
            "start": 4049.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no lo hicieron",
            "start": 4054.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y nos estamos poniendo de acuerdo para",
            "start": 4057.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajar juntos porque la patria es",
            "start": 4061.019,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "primero que ganamos pele\u00e1ndonos nada",
            "start": 4064.23,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "pero hay quienes todav\u00eda pues tienen esa",
            "start": 4070.03,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "forma de actuar los respetamos porque",
            "start": 4075.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 4079.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no se puede imponer nada que dec\u00eda",
            "start": 4082.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la",
            "start": 4085.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y el derecho hay que convencer no",
            "start": 4087.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vencer",
            "start": 4091.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos poni\u00e9ndonos de",
            "start": 4097.92,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "acuerdo con este programa la mitad del",
            "start": 4102.15,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presupuesto lo va a aportar el estado la",
            "start": 4105.929,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "otra mitad la federaci\u00f3n si es una",
            "start": 4109.71,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos donde",
            "start": 4113.1,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "un maestro dos maestros dan hasta seis",
            "start": 4118.62,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "grados atienden los seis grados 150 mil",
            "start": 4121.679,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "pesos s\u00ed",
            "start": 4127.319,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "es de 50 alumnos a 150 200.000 de 150",
            "start": 4130.549,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "para adelante 500 mil",
            "start": 4136.009,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y va a entregarse el dinero cada ciclo",
            "start": 4138.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "escolar y en la asamblea van a decidir",
            "start": 4142.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en que van a llevar a cabo o qu\u00e9 en que",
            "start": 4145.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "van a utilizar ese presupuesto c\u00f3mo lo",
            "start": 4149.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "van a aplicar ese presupuesto nada m\u00e1s",
            "start": 4151.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos recomendando que en la",
            "start": 4153.7,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n d",
            "start": 4156.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s de padre de familia se",
            "start": 4160.66,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "procure que el tesorero sea mujer",
            "start": 4164.02,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "porque las mujeres son m\u00e1s honradas que",
            "start": 4168.069,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 4170.589,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4171.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4175.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 4179.19,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4182.759,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "que ya no existe",
            "start": 4187.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4188.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "le digo a los maestros que son ahora que",
            "start": 4194.949,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ya cumplimos con el compromiso de",
            "start": 4198.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 4202.179,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "educativa y a todos los que despidieron",
            "start": 4203.979,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "ya se les est\u00e1 reincorporando a todos",
            "start": 4209.369,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "los maestros no va a quedar un maestro",
            "start": 4214.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "despedido esa es mi palabra y ese es mi",
            "start": 4217.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "compromiso van a",
            "start": 4221.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4224.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reestablecerse las relaciones laborales",
            "start": 4226.57,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "con el magisterio y vamos a ir avanzando",
            "start": 4230.29,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 4234.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 4237.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atendiendo todas las demandas",
            "start": 4240.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saben ustedes",
            "start": 4243.47,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la estrategia nuestra consiste en",
            "start": 4246.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4249.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo programas que",
            "start": 4251.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y atiendan al mayor n\u00famero de personas",
            "start": 4254.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por ejemplo adulto mayor",
            "start": 4258.55,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "son todos los adultos mayores del pa\u00eds 8",
            "start": 4261.659,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4265.86,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad ni\u00f1as",
            "start": 4267.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os un mill\u00f3n",
            "start": 4270.13,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "en total de becas son 11 millones de",
            "start": 4272.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 4276.989,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4278.05,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 4280.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "atendiendo con estos programas al mayor",
            "start": 4282.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas pero hay muchas otras",
            "start": 4285.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 4288.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo de la falta de agua lo de la falta de",
            "start": 4290.48,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "drenaje lo de los caminos",
            "start": 4295.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la construcci\u00f3n",
            "start": 4298.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de viviendas",
            "start": 4301.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 4303.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas hacen falta y",
            "start": 4305.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s las peticiones demandas",
            "start": 4308.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personales",
            "start": 4312.92,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que son muy sentidas y leg\u00edtimas",
            "start": 4314.99,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n presos injustamente que me",
            "start": 4319.989,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "piden sus madres que me piden sus",
            "start": 4323.469,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "familiares que les ayudemos",
            "start": 4326.829,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4329.73,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tienen problemas porque sus hijos est\u00e1n",
            "start": 4332.55,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desaparecidos desde hace tiempo",
            "start": 4337.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y requieren apoyo y as\u00ed muchas cosas los",
            "start": 4341.27,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enfermos y que no tienen para",
            "start": 4345.38,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "pagar su tratamiento para pagar sus",
            "start": 4351.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "medicamentos hay much\u00edsimas peticiones",
            "start": 4356.18,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "demandas estamos como cuando francisco i",
            "start": 4360.2,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "madero ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 4365.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "utilizando una frase b\u00edblica dijo el",
            "start": 4367.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico tiene hambre y sed de",
            "start": 4372.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4374.75,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos y vamos a ir saciando esa",
            "start": 4377.71,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hambre esa sed de justicia poco a poco",
            "start": 4382.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de manera organizada y",
            "start": 4384.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con mucho trabajo",
            "start": 4389.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n eso es importante no",
            "start": 4392.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajar 8 horas",
            "start": 4395.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "trabajar 16 horas cuando menos",
            "start": 4398.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a nosotros",
            "start": 4403.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "saben que hab\u00eda",
            "start": 4406.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un monje",
            "start": 4410.469,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "san benito",
            "start": 4415.07,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que observaba que en los monasterios",
            "start": 4417.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los monjes",
            "start": 4424.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "divid\u00edan las 24 horas del d\u00eda",
            "start": 4426.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en 8 horas",
            "start": 4430.36,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4433.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 4435.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ocho horas para trabajar",
            "start": 4437.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ocho horas para descansar",
            "start": 4440.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dividi\u00f3 el d\u00eda",
            "start": 4446.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "repito ocho horas para pensar ocho horas",
            "start": 4452.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para trabajar ocho horas para descansar",
            "start": 4455.3,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "pero ya no podemos seguir con esa ley de",
            "start": 4460.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "san benito",
            "start": 4465.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque que vamos a estar pensando 8",
            "start": 4467.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 4470.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4472.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "trabajamos 16 horas pensamos y al mismo",
            "start": 4475.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tiempo trabajamos 16 horas y 8 para",
            "start": 4479.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "descansar",
            "start": 4482.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces si as\u00ed no hacemos",
            "start": 4487.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues entonces va a rendirnos el tiempo y",
            "start": 4490.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no va a hacer falta que como algunos",
            "start": 4494.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dicen que voy a reelegir menos yo soy",
            "start": 4497.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "partidario del sufragio efectivo no",
            "start": 4500.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n voy a llegar si el pueblo",
            "start": 4502.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "quiere hasta el 24",
            "start": 4505.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4509.59,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "como estamos trabajando 16 horas diarias",
            "start": 4511.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es como si hici\u00e9ramos dos sexenios en",
            "start": 4514.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mono",
            "start": 4518.73,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "iban a quedar sentadas las bases para",
            "start": 4523.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que haya un verdadero campo",
            "start": 4528.27,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a otra vez dec\u00eda yo",
            "start": 4531.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ahora ya es delito grave la",
            "start": 4535.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no lo era",
            "start": 4538.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 4543.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 4545.719,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "porque esto no se sab\u00eda pero en 1994",
            "start": 4548.679,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "modificaron el c\u00f3digo penal ya no les",
            "start": 4554.65,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "voy a decir qui\u00e9n en el presidente",
            "start": 4557.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces esos son los lejos de tarea",
            "start": 4559.489,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "para que no fuese delito grave la",
            "start": 4563.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y si no era delito grave la",
            "start": 4567.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues el que robaba pod\u00eda",
            "start": 4569.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salir bajo fianza ahora ya se modific\u00f3",
            "start": 4572.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n el que roba no tiene",
            "start": 4575.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "derecho a fianza",
            "start": 4579.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel ya es delito grave",
            "start": 4583.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "saben que hac\u00edan",
            "start": 4591.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los de mero arriba",
            "start": 4594.26,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un banco una empresa famosa",
            "start": 4599.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "famosa famosa imaginen bueno pues esa",
            "start": 4602.71,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "empresa ese banco que est\u00e1n",
            "start": 4606.67,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "imaginando que est\u00e1n pensando no pagaba",
            "start": 4609.469,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4612.419,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed como leyes",
            "start": 4614.77,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "porque se les condonar\u00e1n los impuestos",
            "start": 4617.5,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en los dos pasados esenios les",
            "start": 4622.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "condonaron a unas cuantas empresas y",
            "start": 4626.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bancos 400 mil millones de pesos de",
            "start": 4629.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "impuestos imag\u00ednense cu\u00e1nta injusticia",
            "start": 4633.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4638.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pagan impuestos los pescadores los",
            "start": 4639.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los campesinos los obreros los",
            "start": 4643.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comerciantes peque\u00f1os medianos",
            "start": 4646.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "empresarios los profesionales y esta",
            "start": 4648.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00e9lite que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 4652.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mexico no pagaban impuestos que se hizo",
            "start": 4655.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ya ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 4659.97,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y est\u00e1 prohibida la",
            "start": 4664.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 4668.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a los grandes contribuyentes",
            "start": 4672.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4675.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4677.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo de la pensi\u00f3n que es un derecho",
            "start": 4680.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si va a venir otro gobierno",
            "start": 4683.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y lo va a poder cambiar",
            "start": 4687.15,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "pasar dif\u00edcil",
            "start": 4690.2,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "va a estar ca\u00f1\u00f3n como dicen los j\u00f3venes",
            "start": 4692.619,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que seguir avanzando y",
            "start": 4699.019,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "vamos repito a atender de manera",
            "start": 4704.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4708.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4710.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "yo voy a estar pendiente",
            "start": 4713.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 4716.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y tengo un representante",
            "start": 4718.349,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "director d",
            "start": 4723.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el instituto de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4726.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "adelfo regino que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l va a",
            "start": 4730.27,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estar siempre con ustedes",
            "start": 4733.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y mire",
            "start": 4740.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se critica mucho",
            "start": 4742.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 70 a 80",
            "start": 4748.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "antes de que impusieran la pol\u00edtica",
            "start": 4751.949,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4755.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta llamada pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 4756.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "neoporfiristas que",
            "start": 4759.51,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 4761.6,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado que lleg\u00f3 hasta diciembre",
            "start": 4763.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 4766.989,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tardo 36 a\u00f1os",
            "start": 4768.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 1983",
            "start": 4771.829,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hasta diciembre",
            "start": 4775.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 4778.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de 2018",
            "start": 4781.06,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "fue como el porfiriato porfiriato tardo",
            "start": 4783.8,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "de 1876 a 1911 34 a\u00f1os",
            "start": 4788.599,
            "duration": 13.071
        },
        {
            "text": "pero esta pol\u00edtica se llev\u00f3 36 a\u00f1os",
            "start": 4795.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estuvieron a punto de",
            "start": 4801.67,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acabar con todo es el saqueo m\u00e1s grande",
            "start": 4804.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que se haya cometido en toda la historia",
            "start": 4809.55,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ni en la \u00e9poca colonial ni en",
            "start": 4812.61,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 4818.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "saquearon tanto a m\u00e9xico como en estos",
            "start": 4821.85,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 4825.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4829.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4832.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 4834.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gobernar ya ya se termin\u00f3 y",
            "start": 4837.85,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tardo dec\u00eda yo 36 a\u00f1os en el caso",
            "start": 4847.909,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica para los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4854.03,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "en los 36 a\u00f1os casi desapareci\u00f3",
            "start": 4856.96,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "no hubo nada",
            "start": 4862.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4866.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 70 hasta en los a\u00f1os 80",
            "start": 4869.03,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tensi\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4873.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cuando se form\u00f3 el centro coordinador",
            "start": 4876.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 4879.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de bah\u00eda de kino",
            "start": 4881.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "1974",
            "start": 4885.489,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando se fund\u00f3",
            "start": 4887.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el centro coordinador",
            "start": 4890.489,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "e indigenista",
            "start": 4893.429,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en nacajuca tabasco donde fui director",
            "start": 4897.719,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 4903.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando pues que se dot\u00f3",
            "start": 4906.03,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4909.46,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de las tierras de la isla del tibur\u00f3n",
            "start": 4910.739,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "1975 si se dan cuenta",
            "start": 4917.08,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda antes una pol\u00edtica estos",
            "start": 4921.269,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "centros coordinadores indigenistas todos",
            "start": 4925.409,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se fundaron en los principios en los",
            "start": 4927.889,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os de los setenta y",
            "start": 4931.529,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 4935.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y antrop\u00f3logos",
            "start": 4937.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que los recordamos con mucho afecto",
            "start": 4940.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "margarita nolasco",
            "start": 4943.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n un alma que todav\u00eda vive",
            "start": 4946.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el maestro gran escritor fernando",
            "start": 4950.96,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "ben\u00edtez que ya falleci\u00f3 riccardo cosas",
            "start": 4954.35,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "era una \u00e9poca en que se volteaba a ver a",
            "start": 4961.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las comunidades a los pueblos luego se",
            "start": 4966.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "les dio la espalda ahora de nuevo vamos",
            "start": 4968.54,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a seguirnos viendo de frente y",
            "start": 4971.57,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "atendiendo a las comunidades ya los",
            "start": 4974.989,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4977.599,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4982.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a seguirnos viendo nos",
            "start": 4985.039,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "vamos a seguir encontrando adelfo se va",
            "start": 4988.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a poner de acuerdo con sus autoridades",
            "start": 4991.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 4994.519,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "para que lleguen los apoyos",
            "start": 4996.82,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir con todos nuestros",
            "start": 5001.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "compromisos tambi\u00e9n termino dici\u00e9ndoles",
            "start": 5006.41,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "que hay que mantener las tradiciones",
            "start": 5009.61,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "las costumbres",
            "start": 5016.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las lenguas",
            "start": 5019.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la cultura",
            "start": 5022.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y dije ya en san bernardo en \u00e1lamos",
            "start": 5027.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda desgraciadamente hay",
            "start": 5032.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y hay racismo",
            "start": 5035.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5039.949,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que son miembros de culturas originarias",
            "start": 5041.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se sienten a veces mal avergonzados y",
            "start": 5049.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hablar la lengua",
            "start": 5054.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "usar",
            "start": 5058.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5059.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "forma de vestir",
            "start": 5061.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tradicional y",
            "start": 5064.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5070.34,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sus actividades art\u00edsticas culturales y",
            "start": 5072.06,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se va abandonando eso porque se dice eso",
            "start": 5075.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no es civilizaci\u00f3n",
            "start": 5079.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "eso es atraso",
            "start": 5082.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "esa concepci\u00f3n es falsa profundamente",
            "start": 5084.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "falsa",
            "start": 5088.39,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios tienen mucha",
            "start": 5089.84,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 5092.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 5093.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 5096.58,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sus costumbres sus tradiciones sus",
            "start": 5098.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 5100.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la cultura de los mexicanos",
            "start": 5104.65,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "s lamas",
            "start": 5109.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importante es las m\u00e1s importantes del",
            "start": 5112.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mundo precisamente por mantener las",
            "start": 5115.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tradiciones las costumbres no hay que",
            "start": 5119.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abandonarlas",
            "start": 5122.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hay que seguir el que no sabe de d\u00f3nde",
            "start": 5124.74,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "viene no va a saber nunca hacia d\u00f3nde va",
            "start": 5127.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo mantener las culturas",
            "start": 5135.2,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "y apoyar en todo para que no se pierda",
            "start": 5140.41,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la lengua que no se pierdan las",
            "start": 5146.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tradiciones que no se pierdan la cultura",
            "start": 5148.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que si la educaci\u00f3n tiene que ser",
            "start": 5150.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "biling\u00fce",
            "start": 5153.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en preescolar en primaria en secundaria",
            "start": 5155.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hasta la universidad",
            "start": 5159.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "procurar eso qu\u00e9",
            "start": 5163.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no se pierda la cultura miren por la",
            "start": 5167.04,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cultura es que hemos resistido",
            "start": 5171.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todas las calamidades",
            "start": 5175.989,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "si no fuese un pueblo el de mexico con",
            "start": 5178.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cultura no hubi\u00e9semos resistido ante",
            "start": 5181.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sequ\u00edas epidemias inundaciones",
            "start": 5184.88,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "malos gobiernos corrupci\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5188.82,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de pie por sus culturas",
            "start": 5192.81,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "es lo que nos salva de siempre",
            "start": 5198.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por eso vamos adelante y",
            "start": 5202.25,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tengan confianza yo no les voy a fallar",
            "start": 5206.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que fui director del instituto",
            "start": 5210.409,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "nacional indigenista pues esto fue en",
            "start": 5213.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "1977 empec\u00e9 a trabajar en comunidades",
            "start": 5220.17,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas seis a\u00f1os all\u00e1 en mi tierra",
            "start": 5224.05,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "natal",
            "start": 5226.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os trabajando en comunidades para",
            "start": 5228.989,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los pobres all\u00e1 as\u00ed como la cultura",
            "start": 5231.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "serie all\u00e1 en la cultura maya chontal y",
            "start": 5233.969,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente",
            "start": 5237.51,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "humilde para la gente pobre m\u00e1s de 40",
            "start": 5240.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ustedes creen que voy a cambiar",
            "start": 5243.809,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5247.2,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5251.639,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante y va a haber",
            "start": 5253.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justicia dio mucho gusto estar con",
            "start": 5258.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ustedes y muchas gracias a todos los que",
            "start": 5261.01,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an aunque no",
            "start": 5265.6,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "pertenezcan a las culturas originarias o",
            "start": 5270.389,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9n viviendo en las ciudades muchas",
            "start": 5277.71,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "gracias por su apoyo solidario porque",
            "start": 5281.489,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tenemos que unirnos todos",
            "start": 5286.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos juntos para transformar a m\u00e9xico",
            "start": 5289.469,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para transformar a sonoras y vamos a",
            "start": 5292.65,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "atender las demandas no crean que estoy",
            "start": 5295.889,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "miope",
            "start": 5302.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si bill las cartulinas la falta de agua",
            "start": 5305.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el proyecto de ampliaci\u00f3n de",
            "start": 5310.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la carretera",
            "start": 5315.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo eso lo vi jam\u00e1s que no es as\u00ed de",
            "start": 5317.14,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "como antes a ver quieren la carretera",
            "start": 5321.16,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n y les vamos a hacer tambi\u00e9n",
            "start": 5325.369,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el puente pero si aqu\u00ed no hay agua no",
            "start": 5328.429,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hay r\u00edo hacemos el r\u00edo",
            "start": 5331.639,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed la cosa",
            "start": 5335.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5338.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora es lo que se tenga de recursos",
            "start": 5340.27,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "para el pueblo todo pero un orden",
            "start": 5344.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que no entendemos al pa\u00eds para que",
            "start": 5352.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no tengamos que aumentar los impuestos",
            "start": 5356.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para que no haya gasolinazos orden no se",
            "start": 5358.9,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "puede gastar m\u00e1s de lo que se tiene de",
            "start": 5363.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5366.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero de esa forma van a irse resolviendo",
            "start": 5369.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todas las peticiones y todas las",
            "start": 5373.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "demandas dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 5376.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ustedes con ustedes que viva la cultura",
            "start": 5378.7,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 5381.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la vida de los pueblos originarios",
            "start": 5385.489,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "que viva severa",
            "start": 5389.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5393.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no nacional mexicano nuestras listas de",
            "start": 5404.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vuelos de qantas limones y boca que ya",
            "start": 5407.68,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "queda esa idea",
            "start": 5409.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5411.41,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5417.239,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5419.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5430.949,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5433.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5440.97,
            "duration": 16.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5455.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5457.87,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5460.04,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5465.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5476.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5495.83,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5501.199,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5504.6,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5508.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5511.409,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5513.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5514.769,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos su amable",
            "start": 5517.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 5520.409,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5523.17,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que",
            "start": 5529.969,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "alguien aguja gandia estafa escuela",
            "start": 5532.289,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "marco me critic\u00f3 y ante las cr\u00edticas",
            "start": 5534.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "came a bailar la red ocupa cada noche",
            "start": 5537.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "desde pap\u00e1 y 24 d\u00edas",
            "start": 5541.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "destaca poco m\u00e1s all\u00e1 como le falla ella",
            "start": 5551.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "cuando mestalla como la que toda ley",
            "start": 5556.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hace cuando ellas destaca por ham\u00e1s",
            "start": 5560.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fallas",
            "start": 5564.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destaca poco m\u00e1s",
            "start": 5565.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "me falla ella cuando me toques al hombre",
            "start": 5569.18,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que toda ley actual y wyoming",
            "start": 5573.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ella me come la gente le llama la lengua",
            "start": 5584.35,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "con ella destaca por ham\u00e1s rebajas",
            "start": 5590.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 5598.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 5610.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5615.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ella es ella",
            "start": 5623.569,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ella se\u00f1al\u00f3 como anuncio",
            "start": 5638.959,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "long\u00e1s keko en la ciudad de la mente",
            "start": 5658.09,
            "duration": 14.24
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 ya mis hijos entre yo y s\u00f3lo yo",
            "start": 5666.54,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "vengo con ella pidi\u00f3 tanto ya ella y le",
            "start": 5672.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "voy a dejarte ya es existen voces que",
            "start": 5676.9,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "vamos miami semanas de ensue\u00f1o de sony",
            "start": 5681.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mj ni\u00f1os a ellos",
            "start": 5688.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ella lo dej\u00f3",
            "start": 5691.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se enoj\u00f3 zetas",
            "start": 5694.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seco ya m\u00ed me moja tokita ya ham\u00e1s ellas",
            "start": 5701.35,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en hait\u00ed jos\u00e9 maya no ya sobre el",
            "start": 5705.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "paname\u00e3 todo",
            "start": 5710.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tco y tambi\u00e9n hemos so\u00f1ado jam\u00e1s viaje",
            "start": 5713.31,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "interior de mayo",
            "start": 5718.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bueno me tom\u00e9",
            "start": 5722.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por ello la materia no sin la concesi\u00f3n",
            "start": 5727.7,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica ellos am\u00e9ricas tenemos ya est\u00e1",
            "start": 5732.59,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya somos ya ha matado a mi hijo ten\u00eda",
            "start": 5736.98,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "antes que puede ser",
            "start": 5741.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5744.82,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "al detallar m\u00e1s all\u00e1 y m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 5747.14,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "ella con los botones famosos",
            "start": 5754.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ante talleres",
            "start": 5759.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos hasta all\u00e1",
            "start": 5762.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "montemayor",
            "start": 5765.18,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "antes de mayo antes de mayo",
            "start": 5767.5,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "ya sois hijos con esta moto por ellos",
            "start": 5775.07,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ante esta ya es m\u00e1ximo yo",
            "start": 5780.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5792.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5797.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5798.78,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "de ham\u00e1s porque piensas por este d\u00eda",
            "start": 5840.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de que es que el sistema de salud",
            "start": 5846.09,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y es que dejamos por servicio",
            "start": 5849.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estaba como loco loco",
            "start": 5854.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no me dejes",
            "start": 5861.27,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s falla",
            "start": 5867.18,
            "duration": 11.039
        }
    ],
    "transcription_text": "blue feria y adem\u00e1s en esta ocasi\u00f3n pues tambi\u00e9n atiende al pueblo migrante asentado por ac\u00e1 en la costa de hermosillo el presidente estuvo el d\u00eda viernes con los guarij\u00edos all\u00e1 en el municipio de \u00e1lamos el s\u00e1bado ayer s\u00e1bado por la ma\u00f1ana a las 11 y media aproximadamente estuvo en etchojoa sonora con los diarios el d\u00eda este mismo d\u00eda por la tarde ayer estuvo con los hermanos yo m yaquis hay en cota del municipio de guaymas y que se hoy aqu\u00ed fernando hoy aqu\u00ed en este lugar tan bonito como es punta chueca de la naci\u00f3n con cate que es muy importante ese centro estuvo hace much\u00edsimos a\u00f1os cuando empez\u00f3 con el nombre un instituto nacional indigenista todo aqu\u00ed en la residencia tiempo ya de pino si estuvo trabajando pero conforme al tiempo es todo mucha sed problemas muchas trabas a los procesos presupuestos y todas esas cosas empez\u00f3 a alejarnos un poco y despu\u00e9s ya ya no era como antes por eso es muy importante ahora que est\u00e1n haciendo nuevos programas a este gobierno actual parece que est\u00e1 pintando a lo mejor para nosotros las comunidades no solamente tienen la comunidad de punta chueca sino que tambi\u00e9n a los otros pueblos visitas de trabajo a los centros coordinadores en el estado de oaxaca [Aplausos] en estos momentos ya vemos que est\u00e1 acerc\u00e1ndose al templete vimos que les est\u00e1n poniendo los regalos y una buena vez bienvenida lo que estaban haciendo acompa\u00f1ado con el gobernador de la comunidad de punta seca el desemboque este se\u00f1or que est\u00e1 junto con el presidente de la rep\u00fablica se llama sa\u00fal gabriel molina romero es el gobernador de la comunidad de aqu\u00ed de las dos comunidades y el desemboque y as\u00ed el desemboque de punta checa es el salud gabriel molina a romero pues bien ah\u00ed estamos viendo en estos momentos al presidente de la rep\u00fablica con sus acompa\u00f1antes autores tradicionales y cantando a don adolfo verdad aqu\u00ed estamos viendo la imagen aqu\u00ed al adolfo burgos uno de los ancianos muy importantes tienen la comunidad ya tienen su algunos edad pero hoy est\u00e1 contemplando al presidente de la rep\u00fablica mexicana [M\u00fasica] son las canciones estas canciones que est\u00e1n cantando es el himno nacional de ati de la comunidad de las dos comunidades es el himno no cualquiera lo puede cantar solamente a los de consejos de ancianos o algo de los rangos que pueden cantar esa canci\u00f3n del himno nacional contact\u00e9 acabamos de escuchar bien aqu\u00ed nos platicaba muy bien fernando sobre este himno nacional comentar que no se puede cantar lo van a cortar a la se\u00f1orita est\u00e1n cantando en la danza de la ahorita lo est\u00e1n haciendo la danza de alegr\u00eda pero lo est\u00e1n haciendo como una buena una calurosa bienvenida al presidente de la rep\u00fablica en este momento estamos haciendo en estos momentos la danza de la alegr\u00eda y eso s\u00ed todos colores en los vestidos de las muchachas fernando si hiciera algunos colores esos son las t\u00edpicas pag\u00e9s son las t\u00edpicas trajes que usan a los serios sentidos ahorita hasta el momento toda duda algunos los conservan en esos trajes t\u00edpicos que tenemos son de varios colores no hay este color pico hay las personas que pueden usar cualquier color que puede gustar s\u00ed pues estamos viendo en estos momentos tambi\u00e9n que le est\u00e1n regalando otro collar s\u00ed todo a toda la gente quieren participar en este momento a regalar alg\u00fan recuerdo significa algunas cosas los collares que traen los dentro de la bolsa traen una unas hierbas unas ramas que se llama salvia para para nosotros es una hierba importante es un sagrado hacen rituales con ellos anteriormente antes los ancestros hac\u00edan este sanar a los enfermos en cualquier tipo de vibra todo es muy importante ahorita est\u00e1n regalando collares para para la bienvenida tenemos al presidente de la rep\u00fablica aqu\u00ed en punta chueca sin fernando y estamos viendo que estabas hablando tambi\u00e9n a don adolfo hay muy emocionado donado por recibiendo al presidente s\u00ed s\u00ed este ave ya es una persona ya mayor pero hoy tiene la dicha de contemplar al presidente de la rep\u00fablica y ya ya con su vejez es uno de los ancianos pocos ancianos sabios conocedor de cantos historias de todas algunas cosas que se han pasado que nosotros no hemos visto junto con los historiadores los ancianos que nos han hecho comprender es muy importante este tipo de personas ancianos porque de ellos se conocen la sabidur\u00eda su conocimiento ellos no guardan cualquier tipo de libro ellos no apuntan nada pero lo traen en su en su memoria su conocimiento es una serie de ense\u00f1anza es importante para nosotros as\u00ed es as\u00ed es fernando muy importante todo esto que estamos escuchando estamos viendo y ya pues el presidente se hace al templete fernando y vemos que nos trae muchos muchos collares pues la compa\u00f1\u00eda la gobernadora constitucional de aquello sonora claudia p\u00e1vlovich ya le gan\u00f3 el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes la presidenta municipal de hermosillo c\u00e9lida teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas el gobernador tradicional de la naci\u00f3n con kat como ya lo mencionas de sa\u00fal gabriel molina romero el presidente del consejo de ancianos de la naci\u00f3n compact enrique robles barnet y tambi\u00e9n pues representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas migrantes citlali mart\u00ednez \u00e1lvarez de en representaci\u00f3n del pueblo tono otan mat\u00edas valenzuela esteban del pueblo tono dan de arizona tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed posee jose carlos berlocq y del pueblo pima dar\u00edo galav\u00eds lados del pueblo cucap\u00e1 elizabeth cortez wilson y en representaci\u00f3n del pueblo kikap\u00fa los ver\u00f3nica vald\u00e9s cabrera son las autoridades tradicionales que acompa\u00f1an al presidente de la red en estos momentos ya pues est\u00e1n esperando su arribo al templete fernando si yo lo que estamos viendo acompa\u00f1ado del gobernador de aqu\u00ed de la comunidad con kak\u00e1 ra\u00fal gabriel molina ramero este d\u00eda 27 este domingo 27 de octubre de 2019 va a ser marcado para siempre para la comunidad de aqu\u00ed de puente que desemboque este d\u00eda va a ser el es un d\u00eda especial para muchos de nosotros para muchos de los ni\u00f1os que van creciendo se van a dar cuentas se van a escuchar las historias durante este arribo del presidente de la republica muy importante aqu\u00ed la comunidad de punta chueca aqu\u00ed lo tenemos enfrente justo enfrente de nosotros fernando en estos momentos saludando a las personas tom\u00e1ndose la foto con el mira no nos va a tocar tomando una foto con \u00e9l pero yo creo que yo creo que nos va a tocar la foto conocer pero espero quiero saludarlo dieron m\u00e1s muy muy importante aqu\u00ed como visita esta important\u00edsima personas que no est\u00e1n bien acompa\u00f1ados al presidente de la rep\u00fablica el presidente constitucional de los estados [Aplausos] estoy aparte que nuestro hoy aqu\u00ed estoy [M\u00fasica] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio a que esta persona tras cada cosa que te cagas de burguesa sigue pedag\u00f3gica que las muy corto y escuela licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel los restauradores que demostrando apostill\u00f3 a tierra el corte despu\u00e9s licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional del estado de sonora [M\u00fasica] nacional de los pueblos [Aplausos] cuando llega licenciado adelfo regino montes selva maestra diana \u00e1lvarez mahou subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos de la secretar\u00eda de gobierno maestra diana \u00e1lvarez [Aplausos] el antesalista josh que es radical sa\u00fal gabriel molina gobernador tradicional de la naci\u00f3n comarcas en representaci\u00f3n de las comunidades e interesados del s\u00f3nar sao gabriel molina romero y y quite ese estanque de aguas cr\u00edtica maestra seguir\u00e1 teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas presidenta municipal de hermosillo sonora r citlali mart\u00ednez \u00e1lvarez en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas migrantes cr\u00edticos zitlala mart\u00ednez \u00e1lvarez a la que te pongas pues estoy de bien es parte de esa misma y protegerme mat\u00edas valenzuela esteban en representaci\u00f3n del pueblo tohono otan mexico papado mac\u00edas valenzuela esteban el 10 est\u00e1n capacitadas disputar ya ensayan y con \u00e9ste carlos berlocq jos\u00e9 jos\u00e9 en representaci\u00f3n del pueblo tohono o'odham arizona apel\u00f3 a los valores del trabajo por la vida y por parte de ghana cuando digo yo a pap\u00e1 julio a elizabeth cortez wilson en representaci\u00f3n del pueblo cucap\u00e1 [Aplausos] manuela barbachan en representaci\u00f3n del pueblo kikap\u00fa dar\u00edo y despu\u00e9s dar\u00edo galav\u00eds laos en representaci\u00f3n del pueblo [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos al despu\u00e9s de que s&p de la meca de esta carta que cuando cuello estudiando web de calle est\u00e1s m\u00e1s raqu\u00edtica las c\u00e1maras j\u00f3venes del cual ya jack recargue esto qu\u00e9 m\u00fasica y d\u00f3nde ubica todo mejor escritor marc coma esp las madres adopta m\u00e1gico en el rico cuando y estamos sean tan amables de ocupar su lugar [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la entrega del bast\u00f3n de mando por parte de sa\u00fal gabriel molina romero gobernador tradicional de naci\u00f3n con quien tambi\u00e9n nos dirigir\u00e1 un mensaje aqu\u00ed est\u00e1 dijo jean y penn a los garajes hacia m\u00ed como \u00e9l quiere que est\u00e9s bien que yo s\u00e9 hacer vida t\u00f3xica [Aplausos] solicitamos a sa\u00fal gabriela molina romero gobernador tradicional de la naci\u00f3n con quien nos dirigir\u00e1 un mensaje [Aplausos] e buenos d\u00edas licenciado manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de estados unidos mexicanos licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional de estado de sonora hermano adelfo regino montes director del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas cs vida teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas presidenta municipal de hermosillo autoridades y hermanas y hermanos ind\u00edgenas o no votan y m\u00e1gica pus y estado de sonora hermanos migrantes triquis mixtecos y zapotecos visitantes y amigos y amigas muy buenos d\u00edas es un honor saludarle desde esta naci\u00f3n con kak\u00e1 nos permitimos honrados de que venga a escucharnos es que venga este di\u00e1logo podamos compartir nuestros sentidos pensamiento de nuestra voz tambi\u00e9n nuestros sue\u00f1os sue\u00f1os de los que queremos como pueblos ind\u00edgenas queremos que sepan que todos los pueblos ind\u00edgenas del norte de sonora agradecemos su idea hacer un di\u00e1logo directo con nosotros que deje atr\u00e1s esa etapa de explosi\u00f3n y marginaci\u00f3n y de exterminio que sufrimos en esta regi\u00f3n del pa\u00eds queremos que esta nueva relaci\u00f3n con el estado mexicano los pueblos ind\u00edgenas de nuestra naci\u00f3n con que podamos ser nosotros un m\u00e9xico que se orgullosa riqueza de los pueblos que somos y representamos donde exista una oportunidad para mejorar nuestras condiciones de vida y apoyo y fortaleza nuestros derechos que permiten con el uso nuestros recursos naturales y nuestras comunidades que tengan ingresos que den una oportunidad de nuestras hijas y nuestros hijos aspiramos y so\u00f1amos con tener comunidades ejerzan ejerzamos plenamente de nuestros derechos pol\u00edticos econ\u00f3micos territoriales y por ello solicitamos atenci\u00f3n para atender los proyectos siguientes le pedimos su apoyo para pavimentaci\u00f3n del tramo de carretera punta que desemboque y que se conecte a la carretera 36 para abrir oportunidades de la agricultura de turismo comunitario se puede aplicar aqu\u00ed al programa de pavimentaci\u00f3n y cabeceras municipales para aprovechar mano de obra de los otros y generar empleo nuestras comunidades le pedimos la modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de red de agua potable la construcci\u00f3n de rellenos sanitarios para un manejo adecuado de la basura avanzar su idea tener cobertura total de la se\u00f1al internet gratis telefon\u00eda celular somos un pueblo somos un pueblo del mar por ello le pedimos que instrucciones para desarrollar y actualidad actividad pesquera acelerando la entrega de los permisos pesqueros y se nos apoye con capacitaci\u00f3n administrativa jur\u00eddica y comercial t\u00e9cnica para operar nuestras cooperativas pesqueras le pedimos que los otorguen funcionamientos insumo de equipo y arte de pesca y maquinaria para darle valor agregado y comercializaci\u00f3n de productos del mar para mejorar la protecci\u00f3n de nuestros recursos naturales nuestro territorio le pedimos su apoyo para mantener la vigilancia de protecci\u00f3n comunitaria de las especies de fauna como como un modo del borrego cimarr\u00f3n y el venado bura dando equipo sustento legal de la guardia tradicional buscando su apoyo para fortalecer el turismo comunitario a trav\u00e9s de promoci\u00f3n a nivel nacional e internacional con una operaci\u00f3n tur\u00edstica comunitaria de nuestra isla tibur\u00f3n que tiene una superficie total de 120.000 hect\u00e1reas donde se pueden practicar y actividades recreativas y gen\u00e9tica y disfrutar la naturaleza en este sentido m\u00e1s estamos en contra de cualquier ley que proh\u00edbe la cacer\u00eda y aprovechamientos energ\u00e9tico manera unilateral en consulta previa de las aplicaciones que tiene a nuestros territorios ind\u00edgenas es documento por qu\u00e9 all\u00ed en quer\u00e9taro hay un diputado que est\u00e1 haciendo iniciativa de ley para prohibir la cacer\u00eda de borrego porque ah\u00ed nos va a hundir toda la comunidad bueno para mejorar la salud de nuestras comunidades le pedimos al equipamiento para mejorar la calidad de servicios m\u00e9dicos con ambulancias m\u00e9dicos medicamentos y enfermeras reconocimiento y apoyo para la medicina ancestral un espacio para su pr\u00e1ctica y dio su apoyo para formalizaci\u00f3n en nuestro ind\u00edgena del reconocimiento y apoyo del equipo personal para la escuela tradicional biling\u00fce que fortalezca la cultura y lenguas con casa y construcci\u00f3n de aula para el nivel de bachillerato le queremos informar que nos han aplicado nuestra comunidad del programa de j\u00f3venes escribiendo futuro y j\u00f3venes construyendo futuro ya que muchos j\u00f3venes ind\u00edgena han sido excluidos al no estar escrito de las universidades prioritarias' seleccionadas le pedimos tambi\u00e9n que contempla en nuestras comunidades de los programas y abastos productos y abastos de producto b\u00e1sico para garantizar el alimentos que necesitamos finalmente para avanzar el egipcio ejercicio nuestros derechos necesitamos el reconocimiento e impartici\u00f3n de justicia comunitaria de nuestro territorio el acuario tradicional se ha reconocido como cuerpo de seguridad de la comunidad como v\u00ednculo directo con la guardia nacional la secretario de la marina y secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana respecto a la presencia de secretaria de marina que en los \u00faltimos 60 d\u00edas ha permanecido en la isla del tibur\u00f3n solicitamos sobre su retiro paulatino a que se nos informe situaci\u00f3n jur\u00eddica actual de la de la aparente expropiaci\u00f3n realizada en 1994 de una parte de nuestra isla asimismo nos ayuda a avanzar con las certezas jur\u00eddicas y derechos ejidales de nuestras comunidades ante el registro agrario nacional pero nosotros es importante avanzar de la reforma constitucional y legal principalmente reconocimiento como sujeto y derecho p\u00fablico y muy especialmente que se valore creaci\u00f3n del municipio ind\u00edgena con gas acompa\u00f1amos la poblaci\u00f3n ind\u00edgena migrante el reclamo y reconocimiento en pleno de derecho como poblaci\u00f3n ind\u00edgena por ello se\u00f1or presidente agradecemos que nos haga visible de la vida p\u00fablica del pa\u00eds reconocemos a nuestro hermano adelfo regino como portavoz de nuestros inquietudes y nuestras esperanzas invitamos tambi\u00e9n a la gobernadora a nuestro estado se asume a la iniciativa del se\u00f1or presidente de trabajar para mejorar las condiciones de vida de nuestra naci\u00f3n muchas gracias no queremos estar excluido del programa del gobierno federal queremos estar incluido el programa del gobierno federal muchas gracias [Aplausos] enseguida escucharemos el mensaje a cargo del licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas juego de cuerdas en el que destaca del valenciano adelfo regino montes tercer tenga dije que aqu\u00ed estoy con gas pues cante de goyer y plantean un adicto a la tierra noticia el\u00e9ctrica va a llegar dios maggette e-book del sketch y mucho el d\u00eda en la isla vio auto m\u00e1s south beach llevamos a aplicamos la conexi\u00f3n del rin y del r\u00f3dano show that un taco dibbits de luxe no se ve los buques que est\u00e1 llamada grado control con m\u00e1s bien casa ya que voy a mentalizar rojo a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el d\u00eda marcos 38 mientras que hambre muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos respetables autoridades y representantes de los pueblos ind\u00edgenas de este importante territorio pluricultural y pluriling\u00fce del norte del estado de sonora agradezco en especial la presencia de los gobernadores tradicionales de los pueblos aunque segu\u00ed pica q capaz [M\u00fasica] todos nos dan para pago y de los pueblos ind\u00edgenas migrantes que por diversas razones se han venido a sentar aqu\u00ed en el norte de sonora en particular a nuestros hermanos triquis mixtecos y zapotecos que comparten en este territorio la lucha por la sobrevivencia y la vida cotidiana desde hace muchos a\u00f1os y quisiera destacar en primer t\u00e9rmino la vitalidad cultural la espiritualidad del pueblo con kak del pueblo serie y de los pueblos ind\u00edgenas del norte de nuestro pa\u00eds hoy se\u00f1or presidente hemos visto a su entrada esta danza ritual conocida como la danza de las doncellas aqu\u00ed se acostumbra usar para pedir a las divinidades que la comunidad no sufra problemas y mantenga la pureza que se requiere para que las familias vivan en condiciones de dignidad y de bienestar por eso quiero agradecer a nuestras hermanas con kak\u00e1 que nos an presentado esta danza tradicional y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n quiero destacar la simb\u00f3lica y sagrada presencia de la bandera y la internaci\u00f3n del himno con caca esta bandera se presenta en eventos importantes como el d\u00eda de hoy que por primera vez estas tierras son visitadas el presidente de la republica por eso es importante destacar la importancia hist\u00f3rica y cultural de esta regi\u00f3n de bah\u00eda de kino cuyos habitantes desde tiempos inmemoriales han sido los integrantes de este pueblo ind\u00edgena con kak y de los otros pueblos ind\u00edgenas que viven en esta tierra y que han establecido relaciones con otros pueblos aleda\u00f1os como los que hoy nos acompa\u00f1an esta regi\u00f3n de larga data y tradici\u00f3n ha atravesado por m\u00faltiples etapas hist\u00f3ricas desde tiempos prehisp\u00e1nicos pasando por la fallida evangelizaci\u00f3n jesuita en la \u00e9poca colonial hasta los \u00faltimos sucesos de los siglos 19 y 20 en que fueron introducidas diferentes relaciones sociales y econ\u00f3micas que lamentablemente han trastocado la vida de los pueblos ind\u00edgenas y en esta historia se\u00f1or presidente se\u00f1ora gobernadora quisi\u00e9ramos destacar en particular el reconocimiento de las tierras de los territorios del pueblo serie en primer t\u00e9rmino cuando se emiti\u00f3 la resoluci\u00f3n presidencial en el a\u00f1o de 1970 en que se concedi\u00f3 una superficie de 91 mil hect\u00e1reas de tierras por la v\u00eda de dotaci\u00f3n del ejido al poblado denominado el desemboque y su anexo punta chueca municipio de pitiquito en este estado de sonora y un hecho que es importante destacar es la resoluci\u00f3n presidencial de reconocimiento y titulaci\u00f3n de bienes comunales del poblado isla del tibur\u00f3n del municipio de hermosillo sonora con una superficie total de 120 mil 756 hect\u00e1reas es este cerro que vemos atr\u00e1s de este panorama que es conocida como la isla de tibur\u00f3n y es donde existe el borrego cimarr\u00f3n que sirve para el mantenimiento cotidiano de este pueblo y en este contexto tambi\u00e9n quisiera destacar que aqu\u00ed el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas tiene dos centros coordinadores uno aqu\u00ed en la bah\u00eda de kino y otro en caborca m\u00e1s al norte de este lugar desde aqu\u00ed estamos atendiendo a los pueblos ind\u00edgenas la regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds en el que estamos asumiendo el compromiso de acompa\u00f1ar sus gobiernos tradicionales de apoyarlos en sus iniciativas econ\u00f3micas de producci\u00f3n y de pesca y aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que en los \u00faltimos d\u00edas despu\u00e9s de 17 a\u00f1os en que no se hab\u00eda hecho esto se han expedido los primeros permisos para que puedan ustedes pescar y estoy seguro que vamos a seguir trabajando de la mano para que la importante actividad pesquera que ustedes tienen pueda haberse fortalecido y que tambi\u00e9n podamos apoyar las iniciativas de ecoturismo de turismo de naturaleza para que este bello mar esta bella tierra que ustedes tienen sea fuente de esperanza de sustento econ\u00f3mico a nuestras hijas y nuestros hijos y finalmente finalmente quisiera reiterar pues el compromiso que tenemos desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas para continuar apoyando tambi\u00e9n sus reclamos de justicia y en particular que nuestros hermanos migrantes ind\u00edgenas puedan tener las condiciones m\u00ednimas para que puedan realizar su trabajo y para que puedan tener una vida justa y digna ustedes han emigrado hermanas y hermanos porque lamentablemente all\u00e1 en el sur no han encontrado las oportunidades de empleo las oportunidades de vida y aqu\u00ed han venido en busca pues de una mejora en el salario y en su vida integral aqu\u00ed la gente las comunidades y los pueblos tienen la esperanza de que se les haga justicia de que la naci\u00f3n mexicana no se olvide de ellos de que no nos olvidemos de que sus derechos se hagan realidad de una nueva forma de vida para ellos y sus futuras generaciones con la participaci\u00f3n de ellos sin duda alguna habremos de cimentar la cuarta transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en esta zona norte de nuestro pa\u00eds y oskorri de bouquets y muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional del estado de sonora [Aplausos] claudia p\u00e1vlovich arellano antes de que est\u00e9 fabricado muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas por estar aqu\u00ed en este hermoso lugar en este lugar emblem\u00e1tico para sonora atr\u00e1s la isla del tibur\u00f3n un lugar muy preciado para los sonorenses y sobre todo para la etnia con kak\u00e1 much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed a todas las autoridades que nos acompa\u00f1an con carta y disco y muchas gracias a todos aquellos que vienen tambi\u00e9n los kikap\u00fa los \u00f3patas los dos ojos hafun y hace que no le gusta que llegan de otra manera pero sobre todo decirles que necesitamos apoyo presidente ah\u00ed dice muy claramente que necesitan agua y es la verdad presidente es una zona que tiene mucho tiempo sin agua y la verdad la presidenta municipal no me dejar\u00e1 mentir pero es muy muy largo el camino para poderles traer agua a este lugar muy muy largo y si necesitan agua necesitan empleo y necesitan oportunidades es cierto qu\u00e9 ellos hacen artesan\u00edas preciosas presidente como muchas de las que est\u00e1 usted portando este d\u00eda pero necesitamos hacerlo m\u00e1s que la gente sepa m\u00e1s lo que hacen sus artesan\u00edas proponerlas y venderlas hacia el mundo no s\u00f3lo a nivel nacional aqu\u00ed tienen 130 kil\u00f3metros de litoral y la verdad necesitan ser apoyados con mayor actividad de pesca como bien lo mencionada de la autoridad pero sobre todo tambi\u00e9n con m\u00e1s y mejores empleos diferentes distintos respetando por supuesto sus costumbres pavimentaci\u00f3n servicios de salud pero sobre todo agua presidente hay un tema que no quiero dejar de tratar que todos los que viven aqu\u00ed que viven en miguel alem\u00e1n que viven en chino saben bien de lo que les hablo carretera de hermosillo aquino que ha cobrado muchas vidas y que tambi\u00e9n ha habido muchos accidentes porque mucha gente trabaja de la tribu de aqu\u00ed pero tambi\u00e9n de los hermanos triquis que van y vienen en su trabajo y que ha habido muchos accidentes se me permite a siete carriles los 85 kil\u00f3metros para que todos puedan transitar con mayor seguridad con mayor para sus familias y sobre todo para la gente que trabaja esto es la carretera con much\u00edsimo tr\u00e1fico presidente tr\u00e1fico pesado tr\u00e1fico de nuestra gente de los jornaleros de gente que va y viene con mercanc\u00eda y si necesitamos ese apoyo ojal\u00e1 a la sct ah\u00ed le pod\u00eda decir al director eduardo moreno que nos apoyara por lo menos empezando a unos 100 kil\u00f3metros unos 100 millones pues ir empezando porque la verdad usted es mejor que nadie los medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes y los diputados y senadores saben perfectamente que aqu\u00ed ha cobrado muchas vidas presidente le agradezco mucho a todos que est\u00e9n aqu\u00ed les agradezco mucho su presencia y la verdad el la danza de las monta\u00f1as fue muy bonita y gracias por estas bonitas artesan\u00edas para cuidarme que me dieron que dios os bendiga y muy buenos d\u00edas [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esto es tan pat\u00e9tico y retra\u00eddo que despu\u00e9s se levantar\u00e1 y de todo amigas amigos me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed bah\u00eda de kino en punta chueca este municipio de hermosillo de eso no ahora estamos recorriendo los pueblos originarios estamos teniendo estos di\u00e1logos con las distintas etnias culturas de nuestro pa\u00eds empezamos en oaxaca el pasado fin de semana y ahora lo dedicamos a sonora ya estuvimos con los mayos por los yaquis y ahora como ustedes aqu\u00ed con los distintos grupos ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n del estado o los seris y con otras etnias no quiero este que se sientan celosos tambi\u00e9n con los guarij\u00edos con todos con los pies m\u00e1s contados todos todos qu\u00e9 gran riqueza cultural bien en nuestro pa\u00eds es un mosaico cultural nuestro querido m\u00e9xico y estamos aqu\u00ed expresarles nuestro compromiso de apoyar de manera especial de manera preferente a la gente humilde a la gente pobre a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico a eso vengo vamos atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero se le va a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres [M\u00fasica] y esto no entienden lo aceptan y lo apoyan la mayor\u00eda de los mexicanos la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos porque nuestro pueblo es muy humano muy fraterno y aunque pertenezcan a otras culturas aunque sean mestizos la mayor\u00eda de los mexicanos apoyan el que se le d\u00e9 preferencia a las comunidades ind\u00edgenas a los pueblos originarios por eso un aplauso por la solidaridad verdadera de todos los mexicanos y ya estamos actuando con esa direcci\u00f3n comentaba yo antier a ayer de que los programas de bienestar ya est\u00e1n llegando a todo el pa\u00eds llevamos cerca de 11 meses en el gobierno y ya empiezan a dispersarse los fondos empiezan a llegar los apoyos a todas las comunidades a todos los pueblos de m\u00e9jico vamos a qu\u00e9 sigan llegando a estos apoyos en algunos casos se demoran porque no es f\u00e1cil como ustedes comprender\u00e1n para el elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que nos dejaron [M\u00fasica] [Aplausos] y empujarlo para que camine apoyado hasta mucho hemos avanzado en once meses porque el gobierno federal no estaba hecho en realidad para servir al pueblo era un facilitador para la corrupci\u00f3n para el saqueo entonces a costa del trabajo a hacerlo ahora un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y lleva alg\u00fan tiempo pero ya est\u00e1n las directrices ya est\u00e1 la orientaci\u00f3n principal ya empezaron estos programas a llegar les puedo decir puedo probar que de cada 10 hogares de m\u00e9xico en 5 la mitad ya est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo y en las comunidades ind\u00edgenas de cada diez hogares el 9 ya est\u00e1 llegando un apoyo y lo que quiero es que de 10 hogares diez apoyos todos los apoyos para la gente humilde para la gente pobre ya est\u00e1 llegando el apoyo para los adultos mayores faltan todav\u00eda algunos pero ya la mayor\u00eda de los 8 millones de adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo no como era antes mil ciento mil 160 pesos tiene dos mil 550 pesos y aqu\u00ed se ve se constata de qu\u00e9 hay preferencia para las comunidades ind\u00edgenas por qu\u00e9 en el caso de los pueblos ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os en los pueblos no ind\u00edgenas es a partir de los 68 a\u00f1os es decir en el caso de los pueblos ind\u00edgenas es el apoyo con menos edad porque tambi\u00e9n e se sufre m\u00e1s en la pobreza la gente de las comunidades ind\u00edgenas vive menos duele decirlo qu\u00e9 la gente que tiene m\u00e1s ingresos mejores condiciones econ\u00f3micas una persona en una comunidad ind\u00edgena a los 65 a\u00f1os ya est\u00e1 bastante vencida por su trabajo por su sufrimiento por eso tiene que entregarse este apoyo [Aplausos] antes los pueblos ind\u00edgenas ah\u00ed vamos a ir avanzando poco a poco pero todo esto y quiero que se escuche bien se puede lograr porque ya no se permite la corrupci\u00f3n y ya no hay lujos en el gobierno [Aplausos] entiende ahora que el poder de su humildad el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s el poder no es andar con ropa de marca no es andar en avi\u00f3n helic\u00f3ptero el poder no es andar rodeado de guardaespaldas el poder mucho menos es utilizar los cargos para hacerse grandes con la riqueza malhabida por eso que tiene ahora presupuesto porque ya no se permite la corrupci\u00f3n ni hay lujos en el gobierno ya no hay sueldos que ofenden c\u00f3mo lo que ganaban antes los altos funcionarios p\u00fablicos hasta 700 mil pesos mensuales imag\u00ednense o lo que recib\u00edan los expresidentes 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n todo eso ya se termin\u00f3 por eso andan molestos pero ya se van a ir acostumbrando porque avanza abusado mucho no les import\u00f3 el sufrimiento de la gente era como una casta se sent\u00edan los muy importantes y le dieron la espalda durante mucho tiempo al sufrimiento del pueblo ya eso se termin\u00f3 no les gusta a los dif\u00edcil a los conservadores pero ahora es distinto y por eso se tiene m\u00e1s presupuesto y por eso los apoyos lo mismo en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os y todas las personas ind\u00edgenas con discapacidad todos tienen derecho a su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores 2 mil 550 pesos todos los que tengan capacidades diferentes [Aplausos] los que no son ind\u00edgenas es para ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres pero para los que son ind\u00edgenas es ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes adultos para todos su pensi\u00f3n lo mismo con las becas para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena es a todos becas preescolar primaria secundaria preparatoria y universidad para el resto de la poblaci\u00f3n se le da preferencia a los pobres en preescolar primaria y secundaria preparatoria as\u00ed es parejo para todos en el nivel medio superior y en el nivel universitario repito es para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales para que terminen su carrera los j\u00f3venes en general que no estudian que no tienen empleo se les est\u00e1 contratando y se les pagan 3600 pesos mensuales trabajan como aprendices tienen tutores un maestro mec\u00e1nico un electricista 1 artesano un pescador un empresario un comerciante pueden ser tutores y tener a 1 a 2 a 3 a 5 a 10 j\u00f3venes ense\u00f1\u00e1ndoles y capacit\u00e1ndolos y esos j\u00f3venes les paga el gobierno con el presupuesto del pueblo para que se vayan capacitando el tutor ayuda porque se convierte en maestro y adem\u00e1s orienta al joven para que no tome el camino equivocado el camino de las conductas antisociales sino que o sea el joven una persona de bien que pueda salir adelante con el trabajo que haya lo que antes sab\u00eda y que se fue quitando en los \u00faltimos a\u00f1os cuando aplicaron esta pol\u00edtica llamada neoliberal o neoporfiristas que es lo que hab\u00eda antes los especialistas le llaman movilidad social en qu\u00e9 consiste en que con el trabajo y con el estudio el hijo del campesino del pescador del obrero del comerciante pod\u00eda ascender en la escala social esa es la llamada movilidad social se pod\u00eda salir adelante pero eso se cancel\u00f3 en este periodo neoliberal pasar s\u00f3lo se pod\u00eda progresar si la gente se iba del pa\u00eds como muchos lo hicieron por necesidad paisanos migrantes que se fueron a eeuu son como los h\u00e9roes vivientes porque se fueron arriesg\u00e1ndolo todo a buscar algo que mitigar\u00e1 su hambre su pobreza y ahora miren lo que son las cosas est\u00e1n enviando a sus familiares 35 mil millones de d\u00f3lares nuestros paisanos esas remesas son la principal fuente de ingresos que tienen nuestro pa\u00eds eso ayuda mucho a la econom\u00eda de m\u00e9xico bueno pues eso era lo \u00fanico que hab\u00eda para progresar o tomar el camino d las conductas antisociales la delincuencia todo eso qu\u00e9 es muy transitorio muy ef\u00edmero eso que no es vida por qu\u00e9 pueden estar un tiempo viviendo con mucha incertidumbre como se dice coloquialmente salto de mata tienen que andar en la clandestinidad escondi\u00e9ndose visitando de vez en cuando a la familia a veces terminan en la c\u00e1rcel hacen sufrir a sus familiares o pierden la vida entonces tenemos que buscar abril otra v\u00eda para que el joven pueda con el estudio con el trabajo avanzar sin necesidad de irse de esos pueblos y mucho menos sin tener que dedicarse a actividades il\u00edcitas por eso es este apoyo que se est\u00e1 dando a los j\u00f3venes ya se tienen contratados 900.000 j\u00f3venes en todo el pa\u00eds antes saben qu\u00e9 hac\u00edan los gobiernos no m\u00e1s se burlaban de los j\u00f3venes les llamaban ninis que ni estudian ni trabajan eso fue lo \u00fanico que hicieron acu\u00f1ar esa frase despectiva discriminatoria y darle la espalda a los j\u00f3venes ahora se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s abandonarlos para que podamos as\u00ed garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds el mexicano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de la delincuencia nosotros tenemos por eso qu\u00e9 y enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia de otra manera no usando solo la fuerza no es con violencia c\u00f3mo se va a resolver el problema de la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien si hay trabajo si hay bienestar si se atiende a los j\u00f3venes va a haber paz y va a haber tranquilidad en nuestro pa\u00eds ahora que se nos present\u00f3 una situaci\u00f3n complicada en culiac\u00e1n sinaloa los conservadores los que fracasaron poniendo en pr\u00e1ctica una estrategia de exterminio de uso de violencia quer\u00edan que nosotros actu\u00e1ramos de la misma manera y se tom\u00f3 una decisi\u00f3n correcta el gabinete de seguridad y yo respald\u00e9 esa decisi\u00f3n era preferible dejar en libertad a un presunto delincuente que poner en riesgo la vida de mucha gente le preguntaron a uno de estos conservadores opositores que si el que hubiese hecho en una circunstancia as\u00ed estaba criticando nos contest\u00f3 de que \u00e9l se hubiese atrincherado mcguinness qu\u00e9 es eso de qu\u00e9 iba mantener la guerra saben como le llamaban antes a eso si hab\u00eda muchos muertos civiles inocentes le llamaban da\u00f1o colateral nada de soya aunque no le guste a esto fish a estos conservadores la paz es fruto de la justicia y vamos a seguir actuando de esa manera por eso vengo tambi\u00e9n a decirles que se va a apoyar al campo ya se est\u00e1 haciendo cada vez m\u00e1s y lo de la pesca me da gusto que ya se hayan entregado estos permisos y ustedes siempre han cuidado el medio ambiente tiene que llevarse a cabo una explotaci\u00f3n pesquera responsable cuidar nuestros recursos naturales no olvidar qu\u00e9 toda la riqueza natural de m\u00e9xico es de nosotros de todos en nuestra generaci\u00f3n pero tambi\u00e9n de las generaciones futuras y no podemos ser irresponsables que nada m\u00e1s una generaci\u00f3n se acabe todo y no dejar nada para los hijos para los nietos para los que vienen detr\u00e1s de nosotros hay que tener esa conciencia cuidar el medio ambiente cuidar la naturaleza que nos quede para vivir y que al mismo tiempo se conserve y eso en los pueblos ind\u00edgenas se ha hecho durante siglos se ha llevado esa pr\u00e1ctica justo tambi\u00e9n que ya vamos a llevar a cabo aqu\u00ed en sonora el programa de apoyo a las escuelas vamos a entregar a cada escuela su presupuesto lo voy a explicar para hacer un aula para darle mejoramiento a los planteles educativos para mejorar los para y darles mantenimiento y hay muchos que se est\u00e1n cayendo muchas escuelas los que mantienen las escuelas son los padres de familia y donde hay mucha pobreza est\u00e1n muy abandonadas las escuelas entonces ahora cada escuela va a tener un presupuesto y ese presupuesto va a llegar de manera directa desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la sociedad de padres de familia hay 3500 escuelas en sonora y ya llegamos a un acuerdo con la gobernadora que estamos trabajando muy bien de manera coordinada con claudia p\u00e1vlovich [Aplausos] no tengo con ella ninguna diferencia all\u00e1 y aunque eran algunos que nos peleamos se van a quedar con las ganas no me voy a pelear con la gobernadora deshonor no lo hicieron y nos estamos poniendo de acuerdo para trabajar juntos porque la patria es primero que ganamos pele\u00e1ndonos nada pero hay quienes todav\u00eda pues tienen esa forma de actuar los respetamos porque somos libres no se puede imponer nada que dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho hay que convencer no vencer entonces ya estamos poni\u00e9ndonos de acuerdo con este programa la mitad del presupuesto lo va a aportar el estado la otra mitad la federaci\u00f3n si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos donde un maestro dos maestros dan hasta seis grados atienden los seis grados 150 mil pesos s\u00ed es de 50 alumnos a 150 200.000 de 150 para adelante 500 mil y va a entregarse el dinero cada ciclo escolar y en la asamblea van a decidir en que van a llevar a cabo o qu\u00e9 en que van a utilizar ese presupuesto c\u00f3mo lo van a aplicar ese presupuesto nada m\u00e1s estamos recomendando que en la integraci\u00f3n d los comit\u00e9s de padre de familia se procure que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres [Aplausos] [M\u00fasica] y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ya no existe [Aplausos] le digo a los maestros que son ahora que ya cumplimos con el compromiso de cancelar la mal llamada reforma educativa y a todos los que despidieron ya se les est\u00e1 reincorporando a todos los maestros no va a quedar un maestro despedido esa es mi palabra y ese es mi compromiso van a [Aplausos] reestablecerse las relaciones laborales con el magisterio y vamos a ir avanzando poco a poco vamos a ir atendiendo todas las demandas saben ustedes la estrategia nuestra consiste en primero y llevar a cabo programas que y atiendan al mayor n\u00famero de personas por ejemplo adulto mayor son todos los adultos mayores del pa\u00eds 8 millones las personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os un mill\u00f3n en total de becas son 11 millones de becas o sea est\u00e1bamos atendiendo con estos programas al mayor n\u00famero de personas pero hay muchas otras demandas lo de la falta de agua lo de la falta de drenaje lo de los caminos lo que tiene que ver con la construcci\u00f3n de viviendas la salud y muchas otras cosas hacen falta y adem\u00e1s las peticiones demandas personales que son muy sentidas y leg\u00edtimas los que est\u00e1n presos injustamente que me piden sus madres que me piden sus familiares que les ayudemos los que tienen problemas porque sus hijos est\u00e1n desaparecidos desde hace tiempo y requieren apoyo y as\u00ed muchas cosas los que est\u00e1n enfermos y que no tienen para pagar su tratamiento para pagar sus medicamentos hay much\u00edsimas peticiones demandas estamos como cuando francisco i madero ap\u00f3stol de la democracia utilizando una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos y vamos a ir saciando esa hambre esa sed de justicia poco a poco de manera organizada y con mucho trabajo porque tambi\u00e9n eso es importante no trabajar 8 horas trabajar 16 horas cuando menos en lo que corresponde a nosotros saben que hab\u00eda un monje san benito que observaba que en los monasterios los monjes divid\u00edan las 24 horas del d\u00eda en 8 horas para pensar ocho horas para trabajar y ocho horas para descansar as\u00ed se dividi\u00f3 el d\u00eda repito ocho horas para pensar ocho horas para trabajar ocho horas para descansar pero ya no podemos seguir con esa ley de san benito porque que vamos a estar pensando 8 horas mejor trabajamos 16 horas pensamos y al mismo tiempo trabajamos 16 horas y 8 para descansar entonces si as\u00ed no hacemos pues entonces va a rendirnos el tiempo y no va a hacer falta que como algunos dicen que voy a reelegir menos yo soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n voy a llegar si el pueblo quiere hasta el 24 pero como estamos trabajando 16 horas diarias es como si hici\u00e9ramos dos sexenios en mono iban a quedar sentadas las bases para que haya un verdadero campo a otra vez dec\u00eda yo imag\u00ednense ahora ya es delito grave la corrupci\u00f3n no lo era 25 a\u00f1os y la corrupci\u00f3n no era delito grave porque esto no se sab\u00eda pero en 1994 modificaron el c\u00f3digo penal ya no les voy a decir qui\u00e9n en el presidente entonces esos son los lejos de tarea para que no fuese delito grave la corrupci\u00f3n y si no era delito grave la corrupci\u00f3n pues el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza ahora ya se modific\u00f3 la constituci\u00f3n el que roba no tiene derecho a fianza a la c\u00e1rcel ya es delito grave saben que hac\u00edan tambi\u00e9n los de mero arriba imag\u00ednense un banco una empresa famosa famosa famosa imaginen bueno pues esa empresa ese banco que est\u00e1n imaginando que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos as\u00ed como leyes porque se les condonar\u00e1n los impuestos en los dos pasados esenios les condonaron a unas cuantas empresas y bancos 400 mil millones de pesos de impuestos imag\u00ednense cu\u00e1nta injusticia qu\u00e9 pagan impuestos los pescadores los ind\u00edgenas los campesinos los obreros los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios los profesionales y esta \u00e9lite que se sent\u00edan los due\u00f1os de mexico no pagaban impuestos que se hizo ya ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y est\u00e1 prohibida la cancelaci\u00f3n la condonaci\u00f3n de impuestos a los grandes contribuyentes todo esto que se est\u00e1 haciendo lo de la pensi\u00f3n que es un derecho imag\u00ednense si va a venir otro gobierno y lo va a poder cambiar pasar dif\u00edcil va a estar ca\u00f1\u00f3n como dicen los j\u00f3venes por eso tenemos que seguir avanzando y vamos repito a atender de manera especial a las comunidades ind\u00edgenas yo voy a estar pendiente de ustedes y tengo un representante director d el instituto de pueblos ind\u00edgenas adelfo regino que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l va a estar siempre con ustedes y mire se critica mucho los a\u00f1os 70 a 80 antes de que impusieran la pol\u00edtica neoliberal esta llamada pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas que se acab\u00f3 el a\u00f1o pasado que lleg\u00f3 hasta diciembre del a\u00f1o pasado tardo 36 a\u00f1os de 1983 hasta diciembre el a\u00f1o pasado de 2018 fue como el porfiriato porfiriato tardo de 1876 a 1911 34 a\u00f1os pero esta pol\u00edtica se llev\u00f3 36 a\u00f1os estuvieron a punto de acabar con todo es el saqueo m\u00e1s grande que se haya cometido en toda la historia de m\u00e9xico ni en la \u00e9poca colonial ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial saquearon tanto a m\u00e9xico como en estos \u00faltimos 36 a\u00f1os bueno esa forma gobernar ya ya se termin\u00f3 y tardo dec\u00eda yo 36 a\u00f1os en el caso la pol\u00edtica para los pueblos ind\u00edgenas en los 36 a\u00f1os casi desapareci\u00f3 no hubo nada antes en los a\u00f1os 70 hasta en los a\u00f1os 80 hab\u00eda tensi\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas cuando se form\u00f3 el centro coordinador indigenista de bah\u00eda de kino 1974 cuando se fund\u00f3 el centro coordinador e indigenista en nacajuca tabasco donde fui director 1973 cuando pues que se dot\u00f3 [Aplausos] de las tierras de la isla del tibur\u00f3n 1975 si se dan cuenta que hab\u00eda antes una pol\u00edtica estos centros coordinadores indigenistas todos se fundaron en los principios en los primeros a\u00f1os de los setenta y participaron y antrop\u00f3logos que los recordamos con mucho afecto margarita nolasco salom\u00f3n un alma que todav\u00eda vive el maestro gran escritor fernando ben\u00edtez que ya falleci\u00f3 riccardo cosas era una \u00e9poca en que se volteaba a ver a las comunidades a los pueblos luego se les dio la espalda ahora de nuevo vamos a seguirnos viendo de frente y atendiendo a las comunidades ya los pueblos ind\u00edgenas por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes vamos a seguirnos viendo nos vamos a seguir encontrando adelfo se va a poner de acuerdo con sus autoridades tradicionales para que lleguen los apoyos vamos a cumplir con todos nuestros compromisos tambi\u00e9n termino dici\u00e9ndoles que hay que mantener las tradiciones las costumbres las lenguas la cultura y dije ya en san bernardo en \u00e1lamos como todav\u00eda desgraciadamente hay discriminaci\u00f3n y hay racismo los que son miembros de culturas originarias se sienten a veces mal avergonzados y hablar la lengua usar una forma de vestir tradicional y hacer sus actividades art\u00edsticas culturales y se va abandonando eso porque se dice eso no es civilizaci\u00f3n eso es atraso esa concepci\u00f3n es falsa profundamente falsa los pueblos originarios tienen mucha cultura viene lejos sus costumbres sus tradiciones sus lenguas la cultura de los mexicanos s lamas importante es las m\u00e1s importantes del mundo precisamente por mantener las tradiciones las costumbres no hay que abandonarlas hay que seguir el que no sabe de d\u00f3nde viene no va a saber nunca hacia d\u00f3nde va con mucho orgullo mantener las culturas y apoyar en todo para que no se pierda la lengua que no se pierdan las tradiciones que no se pierdan la cultura que si la educaci\u00f3n tiene que ser biling\u00fce en preescolar en primaria en secundaria hasta la universidad procurar eso qu\u00e9 no se pierda la cultura miren por la cultura es que hemos resistido todas las calamidades si no fuese un pueblo el de mexico con cultura no hubi\u00e9semos resistido ante sequ\u00edas epidemias inundaciones malos gobiernos corrupci\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 m\u00e9xico de pie por sus culturas es lo que nos salva de siempre por eso vamos adelante y tengan confianza yo no les voy a fallar les dec\u00eda que fui director del instituto nacional indigenista pues esto fue en 1977 empec\u00e9 a trabajar en comunidades ind\u00edgenas seis a\u00f1os all\u00e1 en mi tierra natal seis a\u00f1os trabajando en comunidades para los pobres all\u00e1 as\u00ed como la cultura serie all\u00e1 en la cultura maya chontal y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde para la gente pobre m\u00e1s de 40 a\u00f1os y ustedes creen que voy a cambiar ya no ya no vamos a seguir adelante y va a haber justicia dio mucho gusto estar con ustedes y muchas gracias a todos los que nos acompa\u00f1an aunque no pertenezcan a las culturas originarias o ya est\u00e9n viviendo en las ciudades muchas gracias por su apoyo solidario porque tenemos que unirnos todos todos juntos para transformar a m\u00e9xico para transformar a sonoras y vamos a atender las demandas no crean que estoy miope si bill las cartulinas la falta de agua y tambi\u00e9n el proyecto de ampliaci\u00f3n de la carretera todo eso lo vi jam\u00e1s que no es as\u00ed de como antes a ver quieren la carretera pues tambi\u00e9n y les vamos a hacer tambi\u00e9n el puente pero si aqu\u00ed no hay agua no hay r\u00edo hacemos el r\u00edo ya no es as\u00ed la cosa de acuerdo ahora es lo que se tenga de recursos para el pueblo todo pero un orden para que no entendemos al pa\u00eds para que no tengamos que aumentar los impuestos para que no haya gasolinazos orden no se puede gastar m\u00e1s de lo que se tiene de lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica pero de esa forma van a irse resolviendo todas las peticiones y todas las demandas dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes con ustedes que viva la cultura feliz la vida de los pueblos originarios que viva severa viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico no nacional mexicano nuestras listas de vuelos de qantas limones y boca que ya queda esa idea [Aplausos] ah [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] y y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y y de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que alguien aguja gandia estafa escuela marco me critic\u00f3 y ante las cr\u00edticas came a bailar la red ocupa cada noche desde pap\u00e1 y 24 d\u00edas destaca poco m\u00e1s all\u00e1 como le falla ella cuando mestalla como la que toda ley hace cuando ellas destaca por ham\u00e1s fallas destaca poco m\u00e1s me falla ella cuando me toques al hombre que toda ley actual y wyoming ella me come la gente le llama la lengua con ella destaca por ham\u00e1s rebajas ella todo lo solo ella es ella ella se\u00f1al\u00f3 como anuncio long\u00e1s keko en la ciudad de la mente mam\u00e1 ya mis hijos entre yo y s\u00f3lo yo vengo con ella pidi\u00f3 tanto ya ella y le voy a dejarte ya es existen voces que vamos miami semanas de ensue\u00f1o de sony mj ni\u00f1os a ellos ella lo dej\u00f3 se enoj\u00f3 zetas seco ya m\u00ed me moja tokita ya ham\u00e1s ellas en hait\u00ed jos\u00e9 maya no ya sobre el paname\u00e3 todo tco y tambi\u00e9n hemos so\u00f1ado jam\u00e1s viaje interior de mayo bueno me tom\u00e9 por ello la materia no sin la concesi\u00f3n tem\u00e1tica ellos am\u00e9ricas tenemos ya est\u00e1 ya somos ya ha matado a mi hijo ten\u00eda antes que puede ser [M\u00fasica] al detallar m\u00e1s all\u00e1 y m\u00e1s all\u00e1 ella con los botones famosos ante talleres m\u00e1ximos hasta all\u00e1 montemayor antes de mayo antes de mayo ya sois hijos con esta moto por ellos ante esta ya es m\u00e1ximo yo qu\u00e9 pas\u00f3 [Aplausos] [M\u00fasica] de ham\u00e1s porque piensas por este d\u00eda de que es que el sistema de salud y es que dejamos por servicio estaba como loco loco no me dejes jam\u00e1s falla",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:19.709272"
}