{
    "video_id": "gWkfqGo1S-I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gWkfqGo1S-I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAReCSNJ4_sDVH0R_7BR2ioyHcN7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gWkfqGo1S-I",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 29 de mayo de 2019",
    "video_length_seconds": 6863,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar",
            "start": 1.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 4.82,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6.85,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 8.73,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "esta ceremonia este acto",
            "start": 12.1,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "son dos temas que vamos a tratar",
            "start": 18.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el que tiene que ver con la igualdad",
            "start": 23.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de mujeres y de hombres",
            "start": 29.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el que tiene que ver con la protecci\u00f3n",
            "start": 35.76,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 39.62,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "de su seguridad",
            "start": 43.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 46.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "su integridad",
            "start": 48.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de sus vidas",
            "start": 51.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "s base es un primer tema",
            "start": 53.74,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 58.17,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y el segundo tema es",
            "start": 60.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el de la presentaci\u00f3n",
            "start": 63.84,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 67.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el doctor v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 71.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 73.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de medio ambiente",
            "start": 75.51,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 79.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estas dos exposiciones",
            "start": 81.62,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "abrimos como siempre",
            "start": 85.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 88.83,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entonces vamos a comenzar con la",
            "start": 92.159,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 94.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana",
            "start": 97.499,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "me permite es nada m\u00e1s hay algo en mi",
            "start": 99.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 103.53,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "es decir que es muy importante no vamos",
            "start": 104.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a transmitir",
            "start": 107.759,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 110.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por medios de",
            "start": 111.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 114.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 117.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 120.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las de esta semana",
            "start": 122.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por las elecciones",
            "start": 126.07,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que va a haber en seis entidades",
            "start": 129.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 132.269,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "es una disposici\u00f3n del instituto federal",
            "start": 134.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 138.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en el instituto nacional electoral",
            "start": 141.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y se va a cumplir porque queremos",
            "start": 144.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 149.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "estamos construyendo al mismo tiempo una",
            "start": 151.52,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 156.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 162.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "transmitido",
            "start": 164.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo yo que s\u00f3lo los",
            "start": 168.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y medios",
            "start": 173.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n podr\u00e1n",
            "start": 175.83,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 180.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero por lo que corresponde al gobierno",
            "start": 182.03,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir con esa recomendaci\u00f3n",
            "start": 184.99,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "del instituto electoral ahora si",
            "start": 189.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 193.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "les damos la bienvenida al lanzamiento",
            "start": 195.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la iniciativa spotlight para eliminar",
            "start": 198.349,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la violencia contra las mujeres y las",
            "start": 200.33,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as acompa\u00f1an al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 202.519,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de los",
            "start": 205.459,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 207.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora fucile lamb\u00f3n kucka secretaria",
            "start": 209.54,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "general adjunta de las naciones unidas-",
            "start": 214.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y directora ejecutiva de onu-mujeres",
            "start": 216.409,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 220.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or stefano manservisi director",
            "start": 224.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general de cooperaci\u00f3n internacional y",
            "start": 227.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarrollo de la comisi\u00f3n europea",
            "start": 229.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 231.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nadine gasman silverman presidenta del",
            "start": 234.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 237.68,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 239.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la doctora mar\u00eda candelaria ochoa \u00e1valos",
            "start": 241.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "titular de la comisi\u00f3n nacional para",
            "start": 244.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prevenir y erradicar la violencia contra",
            "start": 247.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 249.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el embajador juli\u00e1n ventura valero",
            "start": 253.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 255.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 259.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y v\u00edctor manuel toledo secretario de",
            "start": 261.65,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "medio ambiente y recursos naturales",
            "start": 264.05,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 266.31,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para dar inicio a este segmento tiene la",
            "start": 272.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 275.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la doctora nadine gasman silverman",
            "start": 276.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto nacional de las",
            "start": 279.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 281.59,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 287.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es un placer estar aqu\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 293.06,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "director ejecutiva de onu-mujeres y",
            "start": 296.02,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "producirle la monuc a dem\u00e1s miembros que",
            "start": 299.389,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed estamos en el siglo 21 y las",
            "start": 303.35,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mujeres hemos producido una de las m\u00e1s",
            "start": 307.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grandes y pac\u00edficas revoluci\u00f3n de la",
            "start": 309.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "humanidad hemos conquistado derechos",
            "start": 312.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acceso a oportunidades de educaci\u00f3n",
            "start": 315.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "derechos econ\u00f3micos pol\u00edticos y la",
            "start": 318.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "paridad y no hemos derramado ni una sola",
            "start": 321.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gota de sangre esto es parte de lo que",
            "start": 325.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "somos capaces de lo que podemos hacer",
            "start": 327.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando nos proponemos algo cuando",
            "start": 330.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queremos justicia libertad paz",
            "start": 332.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este es nuestro m\u00e9rito el de ni\u00f1as",
            "start": 336.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adultas",
            "start": 338.78,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hemos avanzado contra viento y marea",
            "start": 340.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hemos conseguido aliados estrat\u00e9gicos",
            "start": 343.729,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que nos han abierto puertas y otras las",
            "start": 345.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos derribado todo nos ha costado",
            "start": 348.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo esfuerzo",
            "start": 351.91,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "muchos de estos logros no los han",
            "start": 353.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "disfrutado a quien los",
            "start": 355.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a veces las batallas tardan tiempo en",
            "start": 357.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "madurar el tiempo del cambio est\u00e1 aqu\u00ed y",
            "start": 360.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las mujeres somos protagonistas del",
            "start": 364.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cambio que usted se\u00f1or presidente est\u00e1",
            "start": 366.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "impulsando porque para nosotras lo mejor",
            "start": 369.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por construir la corrupci\u00f3n afecta",
            "start": 372.66,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la vida de las mujeres directamente de",
            "start": 376.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada tres pesos que ingresan en los",
            "start": 379.199,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "hogares m\u00e1s pobres del pa\u00eds liderados",
            "start": 381.12,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "por mujeres uno se destina a pagos",
            "start": 383.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "irregulares a cambio de servicios",
            "start": 386.729,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos la sobrecarga de",
            "start": 388.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsabilidades de cuidado y los",
            "start": 390.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajos del hogar agobian el d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 393.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de las mujeres sin descanso sin",
            "start": 395.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reconocimiento el presidente ha dicho",
            "start": 398.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que la prioridad de su gobierno es",
            "start": 401.099,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "atender a las personas m\u00e1s pobres y",
            "start": 403.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "excluidas nos ha mandatado no dejar a",
            "start": 406.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s y a nadie fuera y no son",
            "start": 409.5,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo palabras el presidente ha nombrado",
            "start": 412.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una vez gabinete paritario cuyas",
            "start": 415.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "carteras m\u00e1s importantes como gobierno",
            "start": 418.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 420.84,
            "duration": 1.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 421.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo social lucha contra la",
            "start": 422.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n econom\u00eda est\u00e1n en manos de",
            "start": 425.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mujeres los programas sociales de este",
            "start": 427.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno tienen m\u00e1s mujeres como",
            "start": 430.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficiarias directas j\u00f3venes",
            "start": 432.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "construyendo futuro llega a 342 mil",
            "start": 435.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mujeres lo que significa 58 por ciento",
            "start": 438.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "del total",
            "start": 441.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sembrando vida ha beneficiado a 43 mil",
            "start": 442.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mujeres en el campo el 90 por ciento el",
            "start": 445.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa de apoyo al bienestar de ni\u00f1os",
            "start": 448.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as de madres padres y tutores",
            "start": 450.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajadores benefician mujeres y el",
            "start": 453.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores mejora la",
            "start": 456.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vida de 3 millones de mujeres el",
            "start": 458.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 460.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabaja para que todo el gobierno ampl\u00ede",
            "start": 462.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "las oportunidades de las mujeres y esto",
            "start": 465.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no es un capricho ni un beneficio",
            "start": 468.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "irracional a su favor es una cuesti\u00f3n de",
            "start": 470.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "justicia porque las personas m\u00e1s pobres",
            "start": 473.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y con menos oportunidades en m\u00e9xico son",
            "start": 475.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mujeres mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 479.09,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "queremos construir nuestra ruta a seguir",
            "start": 481.8,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y por ello en julio",
            "start": 483.99,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "iniciaremos los di\u00e1logos en las 32",
            "start": 486.539,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entidades federativas donde vamos a",
            "start": 488.729,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "escuchar y recopilar las propuestas",
            "start": 491.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directamente vamos a escuchar a las",
            "start": 494.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mujeres sus necesidades sus soluciones",
            "start": 496.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a construir nuestro plan para",
            "start": 499.159,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "decir ex en yo escuchando y vamos a",
            "start": 501.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "construir un acuerdo nacional para la",
            "start": 505.169,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 507.389,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "queremos hacer entonces un llamado a la",
            "start": 508.009,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda acompa\u00f1arnos en esta",
            "start": 511.11,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del acuerdo nacional por la",
            "start": 513.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "igualdad pongamos en com\u00fan lo que",
            "start": 515.789,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sabemos unamos el entusiasmo el impulso",
            "start": 518.849,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "por mejorar por reducir la pobreza por",
            "start": 522.93,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y la violencia",
            "start": 525.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y traigamos al acuerdo nacional la",
            "start": 528.149,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que podemos cambiar el",
            "start": 531.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rumbo hacia un m\u00e9xico m\u00e1s igualitario",
            "start": 532.89,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo y en paz muchas gracias",
            "start": 536.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 540.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 546.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 548.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 552.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n escucharemos a la",
            "start": 554.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "doctora mar\u00eda candelaria ochoa \u00e1valos",
            "start": 557.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "titular de la comisi\u00f3n nacional para",
            "start": 560.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "prevenir y erradicar la violencia contra",
            "start": 562.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las mujeres conavim",
            "start": 564.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 568.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por esta oportunidad de dar a conocer la",
            "start": 571.66,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "iniciativa de poner el foco",
            "start": 575.2,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "y reconocer que la violencia contra las",
            "start": 579.209,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "mujeres es un problema muy grave",
            "start": 582.929,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la iniciativa que hoy estamos",
            "start": 585.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presentando es producto de una alianza",
            "start": 588.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "multiagencial entre las agencias de",
            "start": 590.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "naciones unidas como no mujeres que est\u00e1",
            "start": 593.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente el programa de naciones",
            "start": 596.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidas para el desarrollo que tambi\u00e9n",
            "start": 599.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentes el fondo unicef para la",
            "start": 601.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "infancia que tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed el fondo",
            "start": 605.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n el alto comisionado para",
            "start": 608.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y la oficina de las",
            "start": 610.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "naciones unidas contra la droga y el",
            "start": 613.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "delito as\u00ed como la uni\u00f3n europea'",
            "start": 614.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias por todas por todo el",
            "start": 617.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "apoyo a todas y todos ustedes",
            "start": 620.27,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "esta iniciativa fue anunciada en la 79\u00aa",
            "start": 623.279,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "73\u00aa asamblea general de las naciones",
            "start": 629.149,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "unidas en nueva york",
            "start": 631.649,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en septiembre pasado en am\u00e9rica latina'",
            "start": 633.12,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que hoy se pone en operaci\u00f3n",
            "start": 636.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tambi\u00e9n existen otros pa\u00edses",
            "start": 638.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como argentina honduras guatemala y el",
            "start": 641.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "salvador",
            "start": 644.249,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "las premisas de la iniciativa son",
            "start": 646.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contribuir a la prevenci\u00f3n y",
            "start": 648.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n del feminicidio y otras",
            "start": 649.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "formas de violencia contra las mujeres y",
            "start": 651.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los esfuerzos se centran en",
            "start": 653.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prevenir atender y sancionar la",
            "start": 655.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y ni\u00f1as",
            "start": 659.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "desde una perspectiva de derechos",
            "start": 660.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "humanos del ciclo de vida de la",
            "start": 662.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "interculturalidad y de la perspectiva de",
            "start": 665.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero la iniciativa adem\u00e1s es base de",
            "start": 667.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "un modelo ecol\u00f3gico que involucra",
            "start": 670.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diversos actores en el combate a la",
            "start": 672.85,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero y se sustenta en la",
            "start": 675.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "teor\u00eda del cambio haciendo \u00e9nfasis en",
            "start": 678.339,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "los cambios culturales y en el cambio de",
            "start": 680.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estereotipos se trata de un esfuerzo de",
            "start": 683.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional que busca",
            "start": 686.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vincular los tres poderes y niveles de",
            "start": 689.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno con la sociedad civil",
            "start": 692.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "organizada y los movimientos de mujeres",
            "start": 693.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as en las entidades y municipios",
            "start": 696.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde lo local",
            "start": 699.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los pilares de la iniciativa son revisar",
            "start": 701.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el marco legislativo y de pol\u00edticas",
            "start": 705.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas el fortalecimiento",
            "start": 706.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "institucional la prevenci\u00f3n para cambiar",
            "start": 709.14,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "normas y comportamientos violentos los",
            "start": 713.18,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "servicios de calidad con la atenci\u00f3n en",
            "start": 717.149,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n y la resiliencia y el",
            "start": 718.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manejo de datos de informaci\u00f3n para",
            "start": 721.589,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "fomentar y desarrollar pol\u00edticas",
            "start": 723.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y programas sobre violencia",
            "start": 725.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contra las mujeres y la alerta de",
            "start": 728.519,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero y el feminicidio",
            "start": 731.04,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pone \u00e9nfasis en el movimiento de",
            "start": 733.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mujeres y las organizaciones de la",
            "start": 736.649,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sociedad civil debo decirle presidente",
            "start": 738.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que en este momento",
            "start": 741.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se ha contemplado la",
            "start": 745.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de tres estados de la",
            "start": 747.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en cinco municipios en el",
            "start": 748.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estado de mexico en el municipio de",
            "start": 751.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "naucalpan y ecatepec en chihuahua en el",
            "start": 753.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipio de chihuahua y ciudad ju\u00e1rez y",
            "start": 756.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en el estado de guerrero en chilpancingo",
            "start": 759.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico la comisi\u00f3n nacional que yo",
            "start": 761.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "encabezo para prevenir y erradicar la",
            "start": 765.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres es la",
            "start": 767.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "instancia responsable de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 770.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica en esta materia y ser\u00e1",
            "start": 772.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 al frente de esta iniciativa",
            "start": 775.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el proyecto es muy importante para este",
            "start": 778.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso agradecemos mucho a las",
            "start": 781.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agencias y a la uni\u00f3n europea por poner",
            "start": 783.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el foco en m\u00e9jico la inversi\u00f3n ser\u00e1 de",
            "start": 786.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cerca de 11.8 millones de d\u00f3lares pero",
            "start": 791.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ir\u00e1n directamente a estos 5 municipios y",
            "start": 795.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a estos tres estados de la rep\u00fablica",
            "start": 799.26,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 801.09,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 802.84,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ahora toma la palabra el embajador",
            "start": 808.66,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "juli\u00e1n ventura valero subsecretario de",
            "start": 811.66,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 814.509,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas el se\u00f1or presidente es",
            "start": 821.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un honor participar en la presentaci\u00f3n",
            "start": 823.529,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la iniciativa spotlight en",
            "start": 825.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del secretario de",
            "start": 828.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores- marcelo ebrard la",
            "start": 830.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n de los",
            "start": 833.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "derechos humanos es uno de nuestros",
            "start": 835.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "principios de pol\u00edtica exterior ello",
            "start": 838.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "exige desde luego la adopci\u00f3n e",
            "start": 841.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n de una agenda",
            "start": 843.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transversal de g\u00e9nero comprometida con",
            "start": 845.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la igualdad la violencia contra las",
            "start": 847.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujeres es un problema grave a nivel",
            "start": 850.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundial por citar s\u00f3lo una cifra o no",
            "start": 853.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mujeres reporta que una de cada tres",
            "start": 856.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mujeres ha sufrido violencia f\u00edsica o",
            "start": 858.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sexual por parte de su compa\u00f1ero m\u00e9xico-",
            "start": 861.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la violencia contra las mujeres y las",
            "start": 865.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as lastima a nuestra sociedad la",
            "start": 867.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encuesta nacional sobre la din\u00e1mica de",
            "start": 870.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las relaciones en los hogares de 2016",
            "start": 872.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del inegi estableci\u00f3 que el 66 por",
            "start": 875.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciento de las mujeres ha sufrido por lo",
            "start": 878.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "menos un incidente de violencia",
            "start": 881.07,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "emocional econ\u00f3mica",
            "start": 883.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sexual o de discriminaci\u00f3n en alg\u00fan",
            "start": 886.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento de su vida sabemos que para",
            "start": 889.85,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "alcanzar las metas de inclusi\u00f3n y",
            "start": 893.539,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienestar social que este gobierno se ha",
            "start": 895.729,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fijado tenemos que hacer frente al reto",
            "start": 898.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estructural que representa la violencia",
            "start": 901.009,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contra la mujer se\u00f1or presidente este es",
            "start": 903.109,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "el contexto en que hoy se presenta esta",
            "start": 906.679,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "iniciativa la iniciativa spotlight que",
            "start": 908.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "busca prevenir y combatir los",
            "start": 911.089,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "feminicidios y la violencia contra las",
            "start": 913.279,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mujeres a partir de un enfoque integral",
            "start": 915.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que involucra a actores de todos los",
            "start": 916.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes nacionales de gobierno y por",
            "start": 919.339,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "supuesto a la sociedad civil",
            "start": 922.039,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la iniciativa es ejemplo y resultado de",
            "start": 924.919,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 927.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "internacional seis agencias en",
            "start": 928.879,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el gobierno de mexico o",
            "start": 932.179,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no mujeres el programa de las naciones",
            "start": 934.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidas para el desarrollo el fondo de",
            "start": 936.889,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de las naciones unidas el",
            "start": 939.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "fondo de naciones unidas para la",
            "start": 941.509,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infancia el alto comisionado para los",
            "start": 943.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la onu la oficina de",
            "start": 946.069,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las naciones unidas contra la droga y el",
            "start": 948.439,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 950.509,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "y por supuesto nuestros socios de la",
            "start": 951.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea que nos acompa\u00f1an esta",
            "start": 953.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana este proceso se deriva de un",
            "start": 955.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso de di\u00e1logo en el que por parte",
            "start": 958.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la canciller\u00eda particip\u00f3 mi colega la",
            "start": 961.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "subsecretaria de asuntos multilaterales",
            "start": 963.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y derechos humanos marta delgado el",
            "start": 965.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "director general de derechos humanos de",
            "start": 968.45,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "la canciller\u00eda",
            "start": 969.92,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "christopher ballinas y sus equipos de",
            "start": 971.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajo en la canciller\u00eda sumando",
            "start": 973.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esfuerzos con las agencias que encabezan",
            "start": 975.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este gran esfuerzo en todo momento fue",
            "start": 977.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "claro el compromiso de todas las",
            "start": 980.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dependencias federales participantes y",
            "start": 982.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante bajo el liderazgo la se\u00f1ora",
            "start": 984.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion presentaremos",
            "start": 986.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayores detalles sobre esta iniciativa",
            "start": 988.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un convencido promotor del",
            "start": 991.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sistema multilateral y de la",
            "start": 995.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con las naciones unidas-",
            "start": 996.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sus agencias programas y entidades tiene",
            "start": 998.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una gran capacidad t\u00e9cnica y facilitan",
            "start": 1002.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el intercambio de mejores pr\u00e1cticas el",
            "start": 1004.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajo que encabeza la onu mujeres en",
            "start": 1006.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este \u00e1mbito merece nuestro",
            "start": 1009.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocimiento y apoyo con la umh",
            "start": 1010.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 1013.03,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "trabajamos conjuntamente sobre la bala",
            "start": 1013.9,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "sobre la base",
            "start": 1015.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de valores y principios compartidos",
            "start": 1016.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tenemos una amplia agenda bilateral y un",
            "start": 1019.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo global que incluyen la promoci\u00f3n",
            "start": 1022.269,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n de los derechos humanos en",
            "start": 1023.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nombre de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 1026.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "exteriores agradezco se\u00f1or presidente el",
            "start": 1028.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "compromiso de nuestros socios",
            "start": 1031.03,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "internacionales en este importante",
            "start": 1032.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esfuerzo muchas gracias",
            "start": 1033.789,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "en seguida el se\u00f1or stefano manservisi",
            "start": 1041.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "director general de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1045.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "internacional y desarrollo de la",
            "start": 1047.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n europea dirigir\u00e1 a unas",
            "start": 1049.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 1051.97,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1055.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1ora secretaria general",
            "start": 1057.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "adjunta de naciones unidades que hay de",
            "start": 1060.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fusil y se\u00f1or subsecretario de",
            "start": 1062.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores del se\u00f1or titular",
            "start": 1064.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la conade se\u00f1or presidente del",
            "start": 1065.929,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 1068.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores es para m\u00ed hoy un gran",
            "start": 1069.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "honor y un verdadero placer estar con",
            "start": 1073.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "todos ustedes hoy en m\u00e9xico y en tan",
            "start": 1075.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "distinguido lugar para participar en la",
            "start": 1078.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de spotlight iniciativa",
            "start": 1080.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mundial destinada a impactar en la vida",
            "start": 1083.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de las mujeres y la sociedad en general",
            "start": 1086.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no hay desarrollo si seguimos con la",
            "start": 1088.669,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres es",
            "start": 1091.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "imposible pensar en la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1093.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la agenda 2030 y un mundo m\u00e1s justo si",
            "start": 1095.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos afrontamos este problema de",
            "start": 1098.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "violencia y de g\u00e9nero m\u00e9xico uni\u00f3n",
            "start": 1100.79,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "europea somos socios estrat\u00e9gicos no",
            "start": 1103.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo compartimos una larga trayectoria",
            "start": 1105.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pol\u00edtica social econ\u00f3mica y",
            "start": 1107.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cultural sino sobre todo los valores y",
            "start": 1110.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principios para un modelo de sociedad",
            "start": 1113.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica solidaria libre con el ser",
            "start": 1114.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "humano en el centro de nuestra de",
            "start": 1117.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestras preocupaciones",
            "start": 1120.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derechos humanos y las libertades",
            "start": 1121.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fundamentales son la base de nuestras",
            "start": 1123.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "democracias y defender las pasa por",
            "start": 1125.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luchar conjuntamente contra la laja",
            "start": 1127.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mundial que representa la violencia",
            "start": 1130.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra las mujeres para la uni\u00f3n",
            "start": 1132.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "europea-m\u00e9xico es un socio estrat\u00e9gico",
            "start": 1134.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en un mundo cada vez m\u00e1s polarizado y",
            "start": 1136.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n poniendo en cuesti\u00f3n",
            "start": 1139.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "principios b\u00e1sicos de convivencia",
            "start": 1141.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos ir de la mano en la promoci\u00f3n de",
            "start": 1143.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "temas multilaterales de inter\u00e9s mutuo en",
            "start": 1147.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n trabajamos conjuntamente para",
            "start": 1150.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lograr los objetivos de desarrollo",
            "start": 1153.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sostenible como base fundamental de la",
            "start": 1155.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "democracia y la paz la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 1158.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro acuerdo global es el marco para",
            "start": 1161.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este trabajo",
            "start": 1163.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "spotlight se inscribe en esta agenda",
            "start": 1165.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "positiva es su iniciativa mundial para",
            "start": 1167.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un problema global que re\u00fane gobiernos",
            "start": 1170.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cinco continentes determinados hacia",
            "start": 1173.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el cambiar la vida de las mujeres en sus",
            "start": 1175.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y en la concepci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 1178.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y de su rol en nuestras sociedades",
            "start": 1180.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuenta con la experiencia de las",
            "start": 1183.58,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "naciones unidas y sus agencias",
            "start": 1185.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1187.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y muestras como compartimos valor b\u00e1sico",
            "start": 1188.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea y m\u00e9xico porque al final",
            "start": 1191.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un apoyo a la pol\u00edtica era un",
            "start": 1194.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyecto de m\u00e9xico no es algo que sale",
            "start": 1197.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del exterior es algo que sale del",
            "start": 1199.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "interior una vida libre de violencia",
            "start": 1202.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para las mujeres es el fundamento de una",
            "start": 1204.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sociedad en paz la paz es el pilar de",
            "start": 1207.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrollo y juntos podemos cambiar",
            "start": 1210.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vidas muchas gracias",
            "start": 1212.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora a la se\u00f1ora funes dile",
            "start": 1221.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lamb\u00f3n cuca secretaria general adjunta",
            "start": 1223.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas",
            "start": 1226.679,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "tranquilo nuestro presidente",
            "start": 1235.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en versos cashman carnets of m\u00e9xico",
            "start": 1237.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y en l\u00ednea",
            "start": 1244.779,
            "duration": 12.421
        },
        {
            "text": "colitis donde iban bien se estima ahora",
            "start": 1253.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9n hot night en esta agencia",
            "start": 1257.2,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "este real player fue me sub\u00ed here",
            "start": 1260.89,
            "duration": 14.36
        },
        {
            "text": "colom spotlight with it",
            "start": 1265.53,
            "duration": 14.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de internaci\u00f3n system x men in",
            "start": 1275.25,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "this world index y vende oficios de",
            "start": 1279.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero secretario y del west end de los",
            "start": 1283.97,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dioses y dichoso en iniciativa de 2 o",
            "start": 1287.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "brings en seis o siete p\u00e1ginas",
            "start": 1291.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito general soporta el tiro que",
            "start": 1295.86,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o",
            "start": 1299.1,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 1302.44,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador distinguidos",
            "start": 1304.84,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete representante de",
            "start": 1307.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n europea coordinador residente",
            "start": 1309.669,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del sistema de las naciones unidas en",
            "start": 1312.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico representante de iu mujeres",
            "start": 1313.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nadine mis colegas de las agencias",
            "start": 1316.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hermanas de naciones unidas- miembros de",
            "start": 1319.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la prensa se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1322.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un gran placer estar aqu\u00ed",
            "start": 1326.23,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "presente en el lanzamiento de la",
            "start": 1328.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "iniciativa spotlight en mexico",
            "start": 1329.559,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "esto colabora entre soportes de m\u00e9xico",
            "start": 1333.21,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "potentes efe mz en alfonso balance a",
            "start": 1339.35,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "quien su himen uy record\u00e1is es",
            "start": 1343.409,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "internacional y g\u00e9nesis del injerto",
            "start": 1346.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel en el volumen y xenia retro all of",
            "start": 1349.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "us",
            "start": 1352.679,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "y es un placer colaborar con el gobierno",
            "start": 1355.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de mexico para asegurarnos de que las",
            "start": 1357.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as viven una vida libre",
            "start": 1360.81,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 1362.61,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "global y despu\u00e9s la iniciativa focas",
            "start": 1364.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "existen fotos andamos revelando forma",
            "start": 1369.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bailando en particular rigiendo",
            "start": 1372.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "correctamente en latinoam\u00e9rica de",
            "start": 1374.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iniciativa eficaz est\u00e9tica le\u00f3n efe",
            "start": 1377.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mensaje que vende hide prevalentes",
            "start": 1380.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ustedes bailes john of women en m\u00e9xico",
            "start": 1382.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a nivel mundial la iniciativa spotlight",
            "start": 1387.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfoca sus esfuerzos en las formas m\u00e1s",
            "start": 1390.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "prevalecientes de violencia en am\u00e9rica",
            "start": 1393.0,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "latina",
            "start": 1395.34,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "la iniciativa se centrar\u00e1",
            "start": 1396.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en el feminicidio dada",
            "start": 1397.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la incidencia elevada de este delito en",
            "start": 1400.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n y uso r\u00e9cord en este m\u00e9xico y",
            "start": 1402.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "delira en women's rights recae en el",
            "start": 1406.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aspecto o fuentes noches the end of",
            "start": 1411.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "silence experiment",
            "start": 1414.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconocemos el liderazgo de",
            "start": 1416.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en t\u00e9rminos de los derechos de",
            "start": 1418.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las mujeres y de los dem\u00e1s derechos no",
            "start": 1420.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente lo que concierne a la",
            "start": 1423.04,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "violencia en hait\u00ed se ve diferente",
            "start": 1425.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e8xico hosted de facebook world con",
            "start": 1428.049,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "friends which was able to asia a period",
            "start": 1431.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "of significan focas o en achieving the",
            "start": 1435.34,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "clouds rights for women en 1975 m\u00e9xico",
            "start": 1439.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 la conferencia mundial de las",
            "start": 1444.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mujeres algo que le represent\u00f3 sus",
            "start": 1446.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esfuerzos y su compromiso por los",
            "start": 1450.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres",
            "start": 1452.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "truco de test momentos con franz",
            "start": 1453.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "globales standards pues sets on rights",
            "start": 1457.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "of women",
            "start": 1460.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta primera conferencia se",
            "start": 1462.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "establecieron normas mundiales para la",
            "start": 1465.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos de las",
            "start": 1469.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mujeres ya exacta de quien m\u00e9xico",
            "start": 1470.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gestoso step tap en will be de hosting",
            "start": 1474.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de 37 celebration hasta implementation",
            "start": 1478.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "of the beijing platform y estamos muy",
            "start": 1482.33,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "felices de ver como m\u00e9xico ha sido un",
            "start": 1485.96,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "impulsor de los derechos de las mujeres",
            "start": 1488.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y ahora mismo que se celebran los 25",
            "start": 1491.929,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s de la primera conferencia",
            "start": 1494.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de beijing el de sol vi en cassette",
            "start": 1495.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "france y esto se hace con en",
            "start": 1498.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con francia",
            "start": 1501.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "o legal softbrands y soft state road",
            "start": 1508.87,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "amendment of its construction m\u00e9xico el",
            "start": 1512.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alcanzado la paridad de g\u00e9nero a nivel",
            "start": 1516.169,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "legislativo y avanza por tener esta",
            "start": 1518.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "paridad de g\u00e9nero en todos los niveles",
            "start": 1521.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del estado en auckland y ahora",
            "start": 1523.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y no hay duda de que estamos en el mejor",
            "start": 1531.6,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sitio para lanzar la iniciativa",
            "start": 1535.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "spotlight",
            "start": 1536.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "commitment heretic y alfonso fraile ante",
            "start": 1540.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "quien sume el ingl\u00e9s es the state es",
            "start": 1543.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "touring the presentation of the medium",
            "start": 1545.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plan de garant\u00eda de integrity si quieres",
            "start": 1548.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y en life of women and girls y estamos",
            "start": 1551.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "convencidos de que el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1554.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprometido con la erradicaci\u00f3n de",
            "start": 1556.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la violencia misma que se ve",
            "start": 1558.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta iniciativa se ve en el plan",
            "start": 1560.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional que presenta uip list overol",
            "start": 1562.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este carnet nacional tengo planes",
            "start": 1567.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos y estamos tristes de",
            "start": 1569.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "commitment legalmente 733 de atender y",
            "start": 1572.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el gobierno a trav\u00e9s de su plan nacional",
            "start": 1575.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "demuestra su compromiso con la agenda",
            "start": 1578.97,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "2030 tiene quality es esencial fue",
            "start": 1580.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "progresivamente out for m\u00e9xico el f\u00fatbol",
            "start": 1585.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero es esencial para",
            "start": 1588.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el avance para que m\u00e9xico",
            "start": 1591.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "progrese y tambi\u00e9n para que el mundo sea",
            "start": 1593.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugar de la gente",
            "start": 1596.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "spotlight y de nadie but i'm scan and",
            "start": 1598.57,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "with the way in m\u00e9xico dos lonchas en",
            "start": 1603.279,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "unicredit falso de presidente presidente",
            "start": 1607.029,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "twitter es des monuments tengo ha",
            "start": 1609.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "llegado el momento de spotlight y",
            "start": 1612.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "agradezco al presidente por permitirlo",
            "start": 1614.919,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1616.809,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1618.06,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "ahora el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1624.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 1627.33,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "mexicanos dirigir\u00e1 un mensaje",
            "start": 1630.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "amigos amigos muy breve",
            "start": 1638.559,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1642.659,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1 expresado est\u00e1 dicho lo fundamental",
            "start": 1644.79,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de",
            "start": 1650.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 1655.03,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 1659.71,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "haya participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 1662.279,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "todos los campos de la vida p\u00fablica",
            "start": 1668.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 1673.89,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de sus derechos",
            "start": 1676.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1684.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "titubeos",
            "start": 1686.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "evitar la violencia contra las mujeres",
            "start": 1689.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el maltrato",
            "start": 1694.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n",
            "start": 1696.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ese es un distintivo de nuestro gobierno",
            "start": 1700.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos con eso desde hace",
            "start": 1707.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 1710.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no solo cuando hemos estado",
            "start": 1714.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 1718.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n cuando hemos estado en el",
            "start": 1721.01,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1725.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo demuestra el hecho",
            "start": 1727.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1731.11,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cuando me toc\u00f3 ser jefe de gobierno",
            "start": 1733.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en la capital de la republica en esta",
            "start": 1737.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1740.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 1743.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de los integrantes del gabinete",
            "start": 1745.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eran mujeres",
            "start": 1750.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 1754.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1757.309,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "2000-2005",
            "start": 1760.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1763.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ha pasado alg\u00fan tiempo",
            "start": 1765.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1768.16,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1770.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay un equilibrio ustedes",
            "start": 1772.909,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "lo han constatado",
            "start": 1776.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en el gabinete",
            "start": 1779.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es el mismo n\u00famero de hombres",
            "start": 1783.97,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de mujeres en el gabinete ampliado",
            "start": 1787.7,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos hasta hace unos d\u00edas",
            "start": 1791.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en el gabinete",
            "start": 1795.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cercano a ocho hombres ocho mujeres",
            "start": 1799.75,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "o necesidad de hacer unos cambios pero",
            "start": 1806.02,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "siempre se toma en cuenta",
            "start": 1810.51,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la paridad de g\u00e9nero",
            "start": 1815.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hemos avanzado tambi\u00e9n y eso es lo que",
            "start": 1818.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "considero m\u00e1s importante en la",
            "start": 1822.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres en todos",
            "start": 1825.94,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1828.22,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed tambi\u00e9n sea",
            "start": 1831.77,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "he dejado de manifiesto",
            "start": 1836.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay muchos programas para j\u00f3venes para",
            "start": 1841.639,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1846.769,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en el caso del programa de adultos",
            "start": 1849.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayores que es",
            "start": 1851.41,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s importantes porque consiste",
            "start": 1854.71,
            "duration": 11.409
        },
        {
            "text": "y entregar una pensi\u00f3n universal",
            "start": 1861.74,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 1866.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "alrededor de 8 millones de adultos",
            "start": 1869.639,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1873.239,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "de 68 a\u00f1os en adelante",
            "start": 1876.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n en general y para la",
            "start": 1880.679,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1882.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 1885.309,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "en este programa la mayor\u00eda",
            "start": 1890.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1895.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los beneficiarios son mujeres",
            "start": 1898.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 1904.83,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "alrededor de 110 mil millones de pesos",
            "start": 1908.45,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 1913.97,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad va",
            "start": 1917.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ancianas adultas mayores",
            "start": 1920.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 1924.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1927.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo hasta en",
            "start": 1930.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "programas que antes",
            "start": 1934.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo iban dirigidos a los hombres o",
            "start": 1936.93,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "donde hab\u00eda m\u00e1s predominio de los",
            "start": 1942.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hombres el caso del programa sembrando",
            "start": 1945.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1949.08,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1951.059,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sembrar",
            "start": 1953.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 1955.779,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "maderables y frutales",
            "start": 1958.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es trabajo en el campo",
            "start": 1962.169,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pues como se ha visto tambi\u00e9n ya un",
            "start": 1964.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porcentaje importante son mujeres",
            "start": 1968.91,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n trabajando",
            "start": 1973.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 1975.309,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1977.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando un programa",
            "start": 1979.879,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 1984.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque oaxaca ha conservado",
            "start": 1987.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sus culturas sus tradiciones sus",
            "start": 1993.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "costumbres sus lenguas",
            "start": 1997.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 2002.01,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2009.7,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2012.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 2014.98,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2017.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 2019.789,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2023.119,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "tienen gobiernos de usos y costumbres",
            "start": 2027.09,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los 570 municipios de oaxaca",
            "start": 2033.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 2040.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "417",
            "start": 2044.48,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "son de usos y costumbres",
            "start": 2046.659,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo se hace",
            "start": 2051.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 2053.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 2056.89,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como el tequio",
            "start": 2058.889,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las autoridades en estos municipios no",
            "start": 2063.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cobran",
            "start": 2066.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dan servicio a la comunidad",
            "start": 2068.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "son de las mejores autoridades de m\u00e9xico",
            "start": 2075.119,
            "duration": 11.411
        },
        {
            "text": "sobre todo por su honestidad",
            "start": 2081.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de estos 570 municipios",
            "start": 2087.3,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "hay como 300 municipios en donde no hay",
            "start": 2091.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 2096.109,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pavimentado",
            "start": 2097.89,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a sus cabeceras municipales y estamos",
            "start": 2099.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 2103.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2105.99,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "300 caminos ya empezamos",
            "start": 2108.01,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "con 50 se va a ampliar a 25 m\u00e1s este a\u00f1o",
            "start": 2113.03,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "pero lo importante es que se logr\u00f3",
            "start": 2119.17,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a pesar de la normatividad",
            "start": 2124.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y de las limitaciones burocr\u00e1ticas",
            "start": 2128.589,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "que se entregara",
            "start": 2132.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el presupuesto a las autoridades",
            "start": 2134.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2138.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 2140.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se les entregara a las autoridades",
            "start": 2143.58,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de estos municipios de esos y costumbres",
            "start": 2147.52,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "su dinero para la construcci\u00f3n de los",
            "start": 2150.789,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 2154.989,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "de cemento de concreto no con maquinaria",
            "start": 2156.829,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "que desplaza",
            "start": 2163.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en la mano de obra sino con revolvedoras",
            "start": 2165.88,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "con equipos sencillos para el uso",
            "start": 2170.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "intensivo",
            "start": 2174.61,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2176.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la mano de obra",
            "start": 2177.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "van muy bien estas obras",
            "start": 2180.91,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando hombres y mujeres en",
            "start": 2184.24,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estos camiones",
            "start": 2189.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2193.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nos sentimos pues muy contentos de que",
            "start": 2195.14,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ustedes aqu\u00ed hacemos el compromiso",
            "start": 2200.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de seguir",
            "start": 2205.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "protegiendo a las mujeres de evitar",
            "start": 2209.06,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "homicidios a mujeres",
            "start": 2212.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y maltrato a mujeres",
            "start": 2216.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y es para nosotros una prioridad",
            "start": 2219.579,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "el que haya igualdad protecci\u00f3n",
            "start": 2223.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2227.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2231.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 2233.29,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de m\u00e9xico del m\u00e9xico",
            "start": 2237.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 2241.27,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "queremos llevar a cabo la cuarta",
            "start": 2242.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2245.549,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y lo vamos a lograr",
            "start": 2249.299,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "yo en lo que corresponde al servicio",
            "start": 2253.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico me siento muy apoyado muy",
            "start": 2256.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "respaldado",
            "start": 2261.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por mujeres",
            "start": 2263.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n",
            "start": 2266.66,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an en el gobierno mujeres",
            "start": 2269.42,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "inteligentes mujeres honestas mujeres",
            "start": 2275.059,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "trabajadoras que vivan las mujeres",
            "start": 2279.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2283.589,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "de esta manera damos por finalizado este",
            "start": 2290.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acto agradecemos a los distinguidos",
            "start": 2293.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium su amable",
            "start": 2296.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asistencia solicitamos a los invitados",
            "start": 2298.369,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "permanecer en su lugar para continuar",
            "start": 2302.44,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "con la conferencia de prensa muchas",
            "start": 2304.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2307.609,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la",
            "start": 2315.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n por parte de v\u00edctor manuel",
            "start": 2318.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "toledo secretario de medio ambiente y",
            "start": 2321.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 2323.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y muy buenos d\u00edas",
            "start": 2334.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2337.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "distinguida asistente",
            "start": 2339.45,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 2343.21,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de la prensa de los medios de",
            "start": 2345.7,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2347.349,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "hoy en esta ma\u00f1ana de mayo pr\u00f3xima al",
            "start": 2349.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inicio de un nuevo ciclo de lluvias me",
            "start": 2352.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "toca presentarme ante ustedes como el",
            "start": 2355.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuevo responsable de la cuesti\u00f3n",
            "start": 2359.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ambiental en mexico",
            "start": 2361.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme decirles que la cuesti\u00f3n la",
            "start": 2364.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n ambiental no es m\u00e1s que la",
            "start": 2367.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reaparici\u00f3n de la naturaleza la madre",
            "start": 2370.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tierra la dimensi\u00f3n femenina de la",
            "start": 2373.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "humanidad en las sociedades modernas",
            "start": 2376.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como una fuerza que los seres humanos",
            "start": 2378.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "debemos tomar en cuenta y respetar para",
            "start": 2381.05,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "seguir existiendo algo que debe decir se",
            "start": 2384.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en el olvido",
            "start": 2387.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en efecto la naturaleza estuvo presente",
            "start": 2390.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el imaginario de las culturas",
            "start": 2393.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ancestrales como una entidad viva y",
            "start": 2395.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sagrada donde sus or\u00edgenes desde su",
            "start": 2397.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes hace trescientos mil a\u00f1os y fue",
            "start": 2401.03,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con el avenimiento de la modernidad",
            "start": 2404.3,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "materialista",
            "start": 2407.38,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tica patriarcal y mercantil que",
            "start": 2409.889,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la naturaleza se convirti\u00f3 en un ente a",
            "start": 2414.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser dominado y explotado en un recurso",
            "start": 2416.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "natural externo en un capital natural en",
            "start": 2419.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una m\u00e1quina a ser analizada y",
            "start": 2423.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "escudri\u00f1ada por el ojo fr\u00edo",
            "start": 2425.469,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "objetivamente fr\u00edo de una ciencia al",
            "start": 2427.779,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servicio de la acumulaci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 2430.659,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos ha ido y as\u00ed nos fue y as\u00ed nos",
            "start": 2433.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ir\u00e1",
            "start": 2437.609,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "esta conciencia ecol\u00f3gica que suma d\u00eda",
            "start": 2438.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con d\u00eda a millones y millones de seres",
            "start": 2441.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "humanos en todo el mundo nos permite",
            "start": 2444.059,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "visualizar de manera diferente a la",
            "start": 2447.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica 3 dimensi\u00f3n nos alcanz\u00f3 a",
            "start": 2450.27,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "visualizar",
            "start": 2453.539,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "primero bajo la perspectiva de la",
            "start": 2455.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conciencia ecol\u00f3gica la habitual",
            "start": 2457.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "geometr\u00eda pol\u00edtica de izquierdas y",
            "start": 2460.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derechas desaparece para ser reemplazada",
            "start": 2462.079,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por una nueva y sola disyuntiva no hay",
            "start": 2464.899,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que pol\u00edticas por la vida y",
            "start": 2468.409,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas contra la vida o pol\u00edticas",
            "start": 2470.749,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "hacia la muerte vista globalmente visto",
            "start": 2473.059,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "probablemente este dilema se traduce en",
            "start": 2477.38,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que enfr\u00edan el clima del",
            "start": 2480.289,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "planeta y pol\u00edticas que lo calientan",
            "start": 2483.469,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cada vez vamos y m\u00e1s conforme pasa el",
            "start": 2485.859,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo vamos a ir cada vez m\u00e1s",
            "start": 2489.439,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "definiendo todo esto en t\u00e9rminos de lo",
            "start": 2490.659,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que sucede con el cambio clim\u00e1tico o",
            "start": 2494.269,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defendemos la vida o la continuamos",
            "start": 2496.549,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aniquilando en nombre del mercado la",
            "start": 2498.589,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda el progreso el desarrollo el",
            "start": 2501.229,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y un largo",
            "start": 2505.13,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 2507.049,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "los segundos que ahora vamos vemos el",
            "start": 2508.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "devenir el transcurso del tiempo de otra",
            "start": 2512.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2514.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya no son a\u00f1os d\u00e9cadas o sexenios ahora",
            "start": 2515.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las miradas puestas en lo que",
            "start": 2519.88,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 de aqu\u00ed a un a\u00f1o clave el 2050",
            "start": 2521.74,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 30 a\u00f1os para esa fecha la humanidad",
            "start": 2526.109,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1 9 mil millones de habitantes",
            "start": 2530.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es decir 2 mil millones m\u00e1s en tres",
            "start": 2532.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 2535.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo llegar\u00e1 a su fin la mitad de",
            "start": 2537.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses hoy en d\u00eda ya est\u00e1n gustando",
            "start": 2540.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su \u00faltima parte petr\u00f3leo de todo el",
            "start": 2542.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mundo en 2050 se acaba el petr\u00f3leo y le",
            "start": 2543.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "van a seguir el gas el carb\u00f3n y el",
            "start": 2547.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "uranio el cambio clim\u00e1tico que no se ha",
            "start": 2549.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "detenido a pesar de las advertencias de",
            "start": 2552.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos desde hace dos d\u00e9cadas",
            "start": 2554.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n cat\u00e1strofes de todo tipo y los",
            "start": 2556.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alimentos que ser\u00e1n necesarios tendr\u00e1n",
            "start": 2559.869,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que generarse bajo m\u00e9todos",
            "start": 2562.0,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "agroecol\u00f3gicos y no m\u00e1s bajo las pautas",
            "start": 2563.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "insanas y destructivas de la llamada",
            "start": 2566.349,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "agricultura moderna o industrial",
            "start": 2568.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "lo tercero surge de lo anterior y es que",
            "start": 2571.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ello nos obliga a integrar la verdadera",
            "start": 2575.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "naturaleza de las fuerzas profundas que",
            "start": 2578.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "provocan este panorama actual y de",
            "start": 2581.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "futuro pr\u00f3ximo y hay aqu\u00ed que",
            "start": 2584.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "coincidimos con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2587.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues no somos los seres humanos los",
            "start": 2589.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "culpables de esta situaci\u00f3n de crisis",
            "start": 2592.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como nos recuerdan un ambientalismo",
            "start": 2594.55,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "superficial y una ciencia cr\u00edtica sino",
            "start": 2598.66,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los culpables son una minor\u00eda de",
            "start": 2602.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "minor\u00edas par\u00e1sita y depredadora y esa",
            "start": 2605.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "minor\u00eda tiene un nombre se llama",
            "start": 2609.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "neoliberalismo despu\u00e9s esta visi\u00f3n la",
            "start": 2612.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que a mi juicio debe orientar la",
            "start": 2615.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ambiental del pa\u00eds y su",
            "start": 2618.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n ejecutora una pol\u00edtica de",
            "start": 2621.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "emergencia y de restauraci\u00f3n y de",
            "start": 2623.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuidado de los elementos vitales que los",
            "start": 2626.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanos requerimos d\u00eda con d\u00eda como un",
            "start": 2629.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho humano esencial",
            "start": 2632.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "aire respirable agua para todos energ\u00eda",
            "start": 2634.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "alternativa no f\u00f3sil alimentos sanos",
            "start": 2639.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitats sanos reciclaje de desechos",
            "start": 2643.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hogares sustentables ciudades ordenadas",
            "start": 2646.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n acciones urgentes que",
            "start": 2648.52,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "permitan detener este transitar hacia el",
            "start": 2651.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abismo un destino al que tendr\u00e1n que",
            "start": 2653.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfrentarse en nuestros hijos y nuestros",
            "start": 2656.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nietos",
            "start": 2657.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "podremos lograrlo a trav\u00e9s de la",
            "start": 2659.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente y recursos",
            "start": 2661.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 2663.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed y antes que todo debemos",
            "start": 2664.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recordar que la secretar\u00eda del medio",
            "start": 2667.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ambiente surgi\u00f3 hace 25 a\u00f1os con una",
            "start": 2669.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "medida que ubicaba m\u00e9xico en la",
            "start": 2671.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendencia mundial de disponer de",
            "start": 2673.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones y leyes en torno al asunto",
            "start": 2676.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ambiental un fen\u00f3meno que coincidi\u00f3 con",
            "start": 2678.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el inicio y despliegue del",
            "start": 2680.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "neoliberalismo en todo el mundo y que",
            "start": 2682.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 una contradicci\u00f3n que ha sufrido",
            "start": 2685.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses y que en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2687.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 proporciones dram\u00e1ticas a trav\u00e9s",
            "start": 2689.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los gobiernos neoliberales la",
            "start": 2693.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ambiental de m\u00e9xico que inici\u00f3",
            "start": 2694.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con br\u00edos y con notables avances comenz\u00f3",
            "start": 2696.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a perder aliento se estanc\u00f3 se fue",
            "start": 2700.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "desdibujando y termin\u00f3 en descomposici\u00f3n",
            "start": 2703.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bajos presupuestos y actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2705.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y inimaginables en el sexenio anterior",
            "start": 2708.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo la semarnat ya no fue",
            "start": 2710.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encabezada por funcionarios capacitados",
            "start": 2713.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y calificados sino por mercaderes del",
            "start": 2715.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sector automotriz y por un vendedor de",
            "start": 2718.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autos de lujo la semarnat fue tomado fue",
            "start": 2720.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tomado por esa minor\u00eda depredadora y",
            "start": 2725.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rapaz que hoy destruye la naturaleza y",
            "start": 2727.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el ambiente por buena parte de",
            "start": 2729.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "y del mundo me refiero a las grandes",
            "start": 2731.42,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "corporaciones en el acto de mayor",
            "start": 2734.119,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "desverg\u00fcenza",
            "start": 2736.549,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "esto es muy importante la semarnat junto",
            "start": 2738.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la sagarpa hoy las aves se pusieron",
            "start": 2741.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "del lado de las empresas biotecnol\u00f3gicas",
            "start": 2744.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los tribunales para detener la",
            "start": 2746.03,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "demanda legal que un grupo de 40 40 y",
            "start": 2749.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ciudadanos y varias organizaciones",
            "start": 2752.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campesinas interpusimos contra la",
            "start": 2753.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "llegada del ma\u00edz transg\u00e9nico en m\u00e9xico",
            "start": 2756.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hace 4 a\u00f1os",
            "start": 2758.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida del ma\u00edz en m\u00e9xico por",
            "start": 2760.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n gen\u00e9tica ser\u00eda el quiebre",
            "start": 2763.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de un proceso hist\u00f3rico de por lo menos",
            "start": 2766.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siete mil a\u00f1os",
            "start": 2767.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico es hoy digamos soportado por",
            "start": 2770.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n mesoamericana y este",
            "start": 2773.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legado cultural esta historia como nos",
            "start": 2775.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado el presidente es fundamental",
            "start": 2777.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "necesitamos pues rescatar a la semarnat",
            "start": 2780.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de esa iglesia para ponerla al servicio",
            "start": 2783.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la sociedad mexicana necesitamos",
            "start": 2786.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "promover leyes contra el fracking contra",
            "start": 2788.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz transg\u00e9nico y otros cultivos por",
            "start": 2790.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el agua para el uso humano por la",
            "start": 2793.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "defensa de la biodiversidad de etc\u00e9tera",
            "start": 2794.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera que tenemos a nuestro lado",
            "start": 2796.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muchas y muchos primeramente un gobierno",
            "start": 2799.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "anti neoliberal sustentado por 30",
            "start": 2803.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de votos y una sociedad cada",
            "start": 2805.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s consciente que aglutina desde",
            "start": 2807.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cientos quiz\u00e1s miles de comunidades",
            "start": 2810.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en resistencia ante los",
            "start": 2813.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "proyectos depredadores lo que llamamos",
            "start": 2815.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico profundo que adem\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 2818.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las claves en todo el mundo para",
            "start": 2821.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salir de la crisis del mundo moderno",
            "start": 2823.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hasta sectores urbanos j\u00f3venes de",
            "start": 2825.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "universidades resistencias barriales",
            "start": 2828.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "maestros democr\u00e1ticos que me constan han",
            "start": 2831.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hecho esfuerzos para generar una",
            "start": 2834.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conciencia ecol\u00f3gica entre los ni\u00f1os de",
            "start": 2836.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las primarias en el pa\u00eds la iglesia la",
            "start": 2839.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iglesia cat\u00f3lica que sigue la teolog\u00eda",
            "start": 2842.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de la liberaci\u00f3n",
            "start": 2844.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica a partir de la promulgaci\u00f3n de",
            "start": 2845.619,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la enc\u00edclica law datos y debemos",
            "start": 2849.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces creo volcar a la semarnat hacia",
            "start": 2853.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y hacia los colectivos",
            "start": 2857.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "debemos ciudadanizar la pol\u00edtica",
            "start": 2859.609,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ambiental el pa\u00eds tambi\u00e9n dispone de los",
            "start": 2861.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "suficientes talentos expertos y",
            "start": 2865.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especialistas en ciencia para",
            "start": 2867.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fundamentar t\u00e9cnicamente las decisiones",
            "start": 2869.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y las acciones de la semarnat",
            "start": 2872.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y para alcanzar una ciencia para la",
            "start": 2875.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sustentabilidad con \u00e9tica y con",
            "start": 2877.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conciencia vamos a procurar reducir esta",
            "start": 2880.109,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "calidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica la",
            "start": 2883.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "\u00faltima fortaleza",
            "start": 2887.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y con esto termino es practicar el",
            "start": 2889.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo como nos lo ha mostrado y",
            "start": 2892.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "demostrado el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 2894.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obrador en estos meses solo la cr\u00edtica y",
            "start": 2896.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la autocr\u00edtica bien templada lograr\u00e1",
            "start": 2899.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "madurar a la sociedad mexicana",
            "start": 2903.13,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "agradezco finalmente desde mi coraz\u00f3n al",
            "start": 2906.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente de este maravilloso pa\u00eds su",
            "start": 2909.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "confianza y amistad muchas gracias",
            "start": 2912.17,
            "duration": 13.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2915.83,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "bueno pues concluimos esta primera etapa",
            "start": 2930.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda tiempo para contestar",
            "start": 2938.289,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "preguntas despu\u00e9s",
            "start": 2942.459,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "empezamos por ac\u00e1 s\u00ed",
            "start": 2947.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or buenos d\u00edas",
            "start": 2956.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or despu\u00e9s se\u00f1or presidente alejandro",
            "start": 2958.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "libro de la red de grupo cant\u00f3n",
            "start": 2961.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 2962.34,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo viernes cumple ya seis meses",
            "start": 2964.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de gobierno sobre los avances sobre los",
            "start": 2967.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "logros hemos escuchado mucho tan solo",
            "start": 2970.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ayer escuchamos cuatro aqu\u00ed becas",
            "start": 2972.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudiantes universidades que quiera",
            "start": 2974.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntarle en un ejercicio",
            "start": 2977.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de honestidad de autocr\u00edtica que no es",
            "start": 2979.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil para nadie que nos pudiera",
            "start": 2982.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "comentar cu\u00e1les son los cinco traspi\u00e9s",
            "start": 2985.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "25 tropiezos que ha tenido durante estos",
            "start": 2988.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "primeros seis meses de gobierno si fuera",
            "start": 2992.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tan amable presidente",
            "start": 2994.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2997.23,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "como en todo gobierno",
            "start": 2999.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en dificultades",
            "start": 3005.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tengo que decir",
            "start": 3008.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gracias a la vida",
            "start": 3010.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3013.519,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nos ha ido muy bien",
            "start": 3016.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estoy optimista",
            "start": 3019.42,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "sin triunfalismos",
            "start": 3022.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos un pa\u00eds con",
            "start": 3025.349,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mucho atraso con muchos problemas",
            "start": 3028.58,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "grandes graves problemas nacionales pero",
            "start": 3031.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 3038.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "seguro de que vamos a sacar a nuestro",
            "start": 3040.91,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico de",
            "start": 3045.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el atolladero",
            "start": 3050.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en que lo metieron vamos a sacar a",
            "start": 3054.52,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y es lo m\u00e1s importante de",
            "start": 3060.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la pobreza y de la marginaci\u00f3n de la",
            "start": 3062.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3065.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 3070.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tenemos el prop\u00f3sito de ayudar de no",
            "start": 3073.509,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "perjudicar a nadie",
            "start": 3077.709,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es un gobierno humanista por encima de",
            "start": 3079.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3084.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por eso si puedo confesar que las cosas",
            "start": 3086.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s me han dolido",
            "start": 3091.21,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3093.78,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "lo de la p\u00e9rdida",
            "start": 3095.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3097.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 3101.53,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de hidalgo",
            "start": 3104.47,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la explosi\u00f3n que se produjo",
            "start": 3107.76,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "por este tema del robo de combustible",
            "start": 3111.83,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "eso me afect\u00f3 mucho me doli\u00f3 me sigue",
            "start": 3116.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "doliendo",
            "start": 3121.73,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas tengo que ver",
            "start": 3125.509,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "casos dif\u00edciles",
            "start": 3129.66,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s me impacta",
            "start": 3133.22,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en este tiempo",
            "start": 3137.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "he podido constatar",
            "start": 3144.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenemos un pueblo extraordinario un",
            "start": 3149.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pueblo lleno de",
            "start": 3153.22,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "amor de fraternidad",
            "start": 3155.279,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso pueblo politizado",
            "start": 3159.24,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 3162.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "he podido",
            "start": 3165.619,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3167.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constatar reafirmar mi convicci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 3168.72,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "lo que se produjo",
            "start": 3174.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a partir de",
            "start": 3177.349,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y las elecciones del a\u00f1o pasado",
            "start": 3179.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fue la consumaci\u00f3n de una nueva",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 3185.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "instauraci\u00f3n de una nueva mentalidad en",
            "start": 3188.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico hay millones de",
            "start": 3191.389,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces eso es un tesoro muy",
            "start": 3193.489,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "importante favorable acerca de los",
            "start": 3198.069,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "errores que los vemos cometidos",
            "start": 3201.859,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "seguramente son tantos",
            "start": 3203.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nuestros cr\u00edticos",
            "start": 3206.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "les dejo a ellos",
            "start": 3209.52,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "esa encomienda",
            "start": 3212.17,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e9n se ocupen de se\u00f1alarlo",
            "start": 3214.609,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "como lo hacen",
            "start": 3220.549,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "en uso de sus derechos y lo seguir\u00e1n",
            "start": 3223.2,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "haciendo porque no va a haber censura",
            "start": 3226.56,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "no se va a limitar a nadie su derecho de",
            "start": 3231.069,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n se va a garantizar siempre",
            "start": 3236.709,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 3240.539,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n presenta la segunda pregunta",
            "start": 3243.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se ha levantado en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3245.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucha pol\u00e9mica en este tema de la",
            "start": 3247.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "publicidad oficial recuerdo que dec\u00eda el",
            "start": 3249.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "escritor carlos monsiv\u00e1is cuando en",
            "start": 3252.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aquella \u00e9poca se utilizaban gacetillas",
            "start": 3254.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el que est\u00e9 libre de culpa que",
            "start": 3257.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "arroje la primera gacetilla",
            "start": 3259.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el modelo de publicidad oficial con",
            "start": 3262.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ustedes llegan al gobierno se avenga",
            "start": 3264.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados 10.000 millones ustedes lo",
            "start": 3266.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reducen a la mitad menos de la mitad",
            "start": 3268.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuatro mil aproximadamente tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 3270.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un camino de dejarlo en cero no de no",
            "start": 3272.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que no hubiera publicidad oficial este",
            "start": 3275.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "camino intermedio es m\u00e1s o menos",
            "start": 3277.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parecido al modelo franc\u00e9s de un esquema",
            "start": 3279.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de financiamiento de apoyo de los medios",
            "start": 3282.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sin embargo es el presidente las reglas",
            "start": 3285.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todav\u00eda dejan ah\u00ed un lugar a cierta",
            "start": 3287.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "discrecionalidad sobre todo en el punto",
            "start": 3291.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que dice que",
            "start": 3292.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "van a decidir tambi\u00e9n en base a la",
            "start": 3294.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "credibilidad y ala",
            "start": 3296.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n social que tengan los",
            "start": 3300.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medios estos deja abierto una calidez no",
            "start": 3302.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cree que podr\u00eda crearse alguna comisi\u00f3n",
            "start": 3305.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudadana un comit\u00e9 ciudadano que",
            "start": 3308.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pudiera determinar con mucha claridad",
            "start": 3310.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los criterios pero de manera",
            "start": 3313.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy objetiva y clara para que no dudes",
            "start": 3315.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de pronto podemos terminar en el de pago",
            "start": 3317.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para que no me pegues o como dec\u00eda el",
            "start": 3320.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico de l\u00f3pez portillo que yo no te",
            "start": 3322.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pago para que me pegues podr\u00edamos tener",
            "start": 3325.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alguna posibilidad de un comit\u00e9 en ese",
            "start": 3328.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sentido su presidente ya tenemos una",
            "start": 3330.71,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de criterios en cuanto a eso",
            "start": 3333.41,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "este los vamos a dar a conocer ya est\u00e1n",
            "start": 3337.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "definidos",
            "start": 3342.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar el derecho a la",
            "start": 3345.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3347.15,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3348.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hay que llevar a cabo campa\u00f1as de",
            "start": 3350.619,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3355.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en medios adem\u00e1s",
            "start": 3357.99,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "tenemos que apoyar",
            "start": 3361.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3365.319,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "por su funci\u00f3n social s",
            "start": 3367.8,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "es un criterio",
            "start": 3374.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3377.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3379.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y pedirles",
            "start": 3380.7,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que se limiten en cuanto a la cr\u00edtica al",
            "start": 3383.06,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "gobierno no es",
            "start": 3388.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y entregar recursos que son de todo el",
            "start": 3392.12,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3395.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 3396.829,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "proteger o para aplaudir",
            "start": 3400.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3405.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "queremos ese tipo de prensa de este tipo",
            "start": 3408.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de medios",
            "start": 3413.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "queremos una prensa independiente libre",
            "start": 3414.43,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3418.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y",
            "start": 3421.49,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s distante que se pueda del poder",
            "start": 3427.34,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "eso los pesados siempre y as\u00ed vamos a",
            "start": 3433.09,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "seguir actuando pues nunca ver el yo no",
            "start": 3437.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "te pago para que me pegues nunca jam\u00e1s",
            "start": 3441.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este y no s\u00f3lo eso",
            "start": 3444.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y respetamos",
            "start": 3448.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a nuestros cr\u00edticos",
            "start": 3450.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respetamos hasta",
            "start": 3454.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 3456.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nos calumnian",
            "start": 3459.23,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "los respetamos",
            "start": 3461.809,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque no nos sentimos indefensos",
            "start": 3465.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hablaba de un cambio de mentalidad",
            "start": 3469.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el que se excede",
            "start": 3473.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la actualidad",
            "start": 3475.559,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "se afecta a s\u00ed mismo",
            "start": 3481.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1n las cosas",
            "start": 3485.349,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3488.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 3491.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son muy pocos los pa\u00edses en el mundo",
            "start": 3494.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 3497.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3500.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tanta gente",
            "start": 3504.839,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3507.42,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "un nivel de conciencia",
            "start": 3509.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "tan alto",
            "start": 3513.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3516.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3518.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ese es el cambio",
            "start": 3521.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estamos hablando de millones",
            "start": 3523.97,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "de mujeres de hombres libres conscientes",
            "start": 3527.41,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "fue un despertar ciudadano",
            "start": 3533.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 3538.309,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 3540.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ven en otras partes",
            "start": 3543.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s alentador",
            "start": 3548.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que sea un cambio progresista",
            "start": 3551.33,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que en vez de retrocesos",
            "start": 3555.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estemos avanzando",
            "start": 3559.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hacia una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s",
            "start": 3563.49,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "fraterna m\u00e1s igualitaria",
            "start": 3567.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 3570.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ese es el campo",
            "start": 3573.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed casi hasta podr\u00edamos decir que est\u00e1",
            "start": 3576.349,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 3581.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3585.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es la misma sociedad la que ayuda",
            "start": 3588.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y la que mantiene los equilibrios la",
            "start": 3593.1,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3596.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 3604.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias michelle sabala",
            "start": 3606.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del universal yo le quiero hacer dos",
            "start": 3608.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "preguntas la primera es sobre dos bocas",
            "start": 3610.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo domingo va a inaugurar bueno",
            "start": 3614.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "va a poner la primera piedra pero quer\u00eda",
            "start": 3618.68,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "preguntarle aprovechando que est\u00e1 el",
            "start": 3620.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "titular de semarnat si ya se tiene esta",
            "start": 3621.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental o",
            "start": 3625.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a iniciar esta obra sin esta",
            "start": 3627.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto que todav\u00eda no",
            "start": 3629.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda hasta hace unos d\u00edas y la",
            "start": 3632.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ser\u00e1 bueno ser\u00eda lo de",
            "start": 3634.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "emilio lozoya que ya se le gir\u00f3 orden de",
            "start": 3636.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n tambi\u00e9n ella se captur\u00f3 al",
            "start": 3639.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de altos hornos de m\u00e9xico han sido",
            "start": 3642.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quisiera saber si estos ser\u00edan los dos",
            "start": 3646.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "primeros grandes ex funcionarios bueno",
            "start": 3648.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empresarios tambi\u00e9n empresarios que van",
            "start": 3652.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 3654.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ya capturados en su gobierno y se vienen",
            "start": 3656.27,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3658.31,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "digamos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en contra",
            "start": 3660.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de otros exfuncionarios muchas gracias",
            "start": 3662.849,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bueno ya se tiene el tr\u00e1mite en la",
            "start": 3665.13,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente para la",
            "start": 3670.769,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3672.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es la refiner\u00eda de dos bocas ya",
            "start": 3675.54,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "se tiene una autorizaci\u00f3n previa para",
            "start": 3680.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3685.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero si hiciera falta m\u00e1s",
            "start": 3686.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la mejor disposici\u00f3n para que no",
            "start": 3691.559,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3696.749,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ninguna inconformidad yo nada m\u00e1s quiero",
            "start": 3699.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "recordar que se trata de una terminal",
            "start": 3703.17,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "marina de pemex que viene funcionando",
            "start": 3707.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 3711.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque se escogi\u00f3 este sitio porque",
            "start": 3716.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "precisamente por ser una terminal marina",
            "start": 3719.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llegan",
            "start": 3722.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3727.19,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3729.79,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "crudos",
            "start": 3731.589,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 3733.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos",
            "start": 3735.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "crudos d",
            "start": 3737.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la sonda de campeche y de",
            "start": 3740.57,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en tabasco lo que se explota en los",
            "start": 3744.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pozos de tierra de tabasco",
            "start": 3749.51,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y hablo de crudos porque ah\u00ed llega",
            "start": 3752.66,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo pesado",
            "start": 3757.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la sonda de campeche que tiene m\u00e1s",
            "start": 3759.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "azufre y",
            "start": 3763.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3766.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y ligeros",
            "start": 3768.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llega el petr\u00f3leo m\u00e1s ligero olmeca",
            "start": 3770.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es ah\u00ed se hacen las mezclas para la",
            "start": 3774.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n por ah\u00ed",
            "start": 3778.7,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo al extranjero un mill\u00f3n",
            "start": 3781.63,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "cien mil barriles/d\u00eda ex de esa terminar",
            "start": 3786.309,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y ahora lo que queremos es construir ah\u00ed",
            "start": 3789.609,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda para que no salga el",
            "start": 3793.299,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo materia prima sino que",
            "start": 3797.579,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "podamos procesar ah\u00ed en esa refiner\u00eda la",
            "start": 3802.48,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 3806.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y dejar de comprar las gasolinas en el",
            "start": 3809.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "extranjero es un asunto hasta de",
            "start": 3812.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "seguridad nacional",
            "start": 3816.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesitamos ser autosuficientes en",
            "start": 3818.92,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "gasolinas en alimentos",
            "start": 3822.53,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo que consumimos",
            "start": 3826.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las desgracias entre otras de la",
            "start": 3829.77,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal fue que nos volvimos",
            "start": 3834.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dependientes",
            "start": 3837.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estamos importando gasolinas importamos",
            "start": 3839.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 3843.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "importamos ma\u00edz frijol arroz",
            "start": 3845.29,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 3852.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que produc\u00edamos todo esto y",
            "start": 3855.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ahora lo tenemos que comprar",
            "start": 3860.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuando se nos present\u00f3 la crisis de",
            "start": 3863.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desabasto de gasolinas",
            "start": 3865.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se pudo resolver porque se compr\u00f3",
            "start": 3870.55,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 3875.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "o se mantuvo la compra de gasolina en el",
            "start": 3878.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "extranjero pero imaginemos",
            "start": 3883.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que suceder\u00eda s\u00ed",
            "start": 3886.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no nos vendieran las gasolinas",
            "start": 3889.89,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estamos consumiendo 800 mil barriles",
            "start": 3894.37,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "diarios de gasolina",
            "start": 3897.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y estos irresponsables tecn\u00f3cratas",
            "start": 3900.349,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "neoliberales despu\u00e9s de que \u00e9ramos",
            "start": 3902.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "autosuficientes en gasolina nos llevaron",
            "start": 3906.049,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a que s\u00f3lo producimos 200.000 barriles",
            "start": 3909.95,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "estamos comprando 600 mil barriles d\u00edas",
            "start": 3914.65,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "porque dejaron de manera deliberada que",
            "start": 3918.279,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se arruinar\u00e1n las refiner\u00edas y en 40",
            "start": 3922.729,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se construy\u00f3 una nueva refiner\u00eda",
            "start": 3926.059,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds estamos comprando el 95 por",
            "start": 3929.529,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ciento de las gasolinas en texas",
            "start": 3933.979,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que decidieran no vendernos",
            "start": 3936.849,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "gasol ingl\u00e9s",
            "start": 3942.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "queremos producir aqu\u00ed la gasolina darle",
            "start": 3944.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "valor agregado a la materia prima",
            "start": 3948.75,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "generar aqu\u00ed los empleos y",
            "start": 3950.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser un pa\u00eds",
            "start": 3956.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y soberano libre",
            "start": 3959.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "produciendo lo que consumimos pues",
            "start": 3962.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "podremos conocer la opini\u00f3n del titular",
            "start": 3965.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de semarnat si es necesario o no sin",
            "start": 3967.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sharia como no la manifestaci\u00f3n de",
            "start": 3969.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impacto ambiental por como no est\u00e9 el",
            "start": 3971.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "podr\u00eda a pesar de que v\u00edctor claver est\u00e1",
            "start": 3974.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "llegando si podr\u00eda",
            "start": 3977.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cuanto tienes",
            "start": 3981.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "48 horas porque por qu\u00e9 no",
            "start": 3983.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "yo voy a iniciar los trabajos de la",
            "start": 3988.41,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda",
            "start": 3993.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 3996.43,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hoy es mi\u00e9rcoles porque no con jes\u00fas los",
            "start": 3998.36,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "buenos de acuerdo y el viernes",
            "start": 4004.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "v\u00edctor si te parece que puedas dar una",
            "start": 4008.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n este",
            "start": 4012.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puede ser aqu\u00ed o puede ser en una",
            "start": 4014.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "conferencia en especial",
            "start": 4018.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no puedo dejar",
            "start": 4023.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de decir que nuestros adversarios los",
            "start": 4025.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos",
            "start": 4029.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no quieren que hagamos nada",
            "start": 4035.279,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "se oponen a todos",
            "start": 4038.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4041.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "utilizan todas las excusas pero",
            "start": 4045.73,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tenemos que avanzar",
            "start": 4050.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4053.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y desarrollo sustentable",
            "start": 4056.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tenemos que crecer",
            "start": 4059.92,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4062.56,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "agredir sin afectar sin destruir el",
            "start": 4064.349,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "territorio sin afectar",
            "start": 4067.049,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "naturaleza acerca de",
            "start": 4070.82,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que se han",
            "start": 4074.97,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "tirado por parte de",
            "start": 4077.91,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general se trata de asuntos",
            "start": 4081.829,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que estaban en curso",
            "start": 4086.019,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nosotros dijimos",
            "start": 4091.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no \u00edbamos a detener ning\u00fan proceso",
            "start": 4094.55,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "que si bien es cierto busc\u00e1bamos lo que",
            "start": 4101.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se conoce como punto final y ver hacia",
            "start": 4106.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante tampoco pod\u00edamos cancelar",
            "start": 4108.96,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "procesos ya iniciados en este caso se",
            "start": 4113.09,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "trata de un asunto que fue denunciado",
            "start": 4118.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4122.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior",
            "start": 4124.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nosotros desde luego que lo conocemos",
            "start": 4126.85,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "bien ayer hablamos del tema",
            "start": 4129.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fue la compra de una",
            "start": 4134.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 4138.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de fertilizantes como aqu\u00ed hay",
            "start": 4141.06,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "este distinguidos invitados extranjeros",
            "start": 4145.679,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que nos da mucho gusto",
            "start": 4150.529,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "este que nos acompa\u00f1en",
            "start": 4153.609,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s decirles qu\u00e9",
            "start": 4156.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4160.489,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 4163.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y privatizar",
            "start": 4166.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "empresas bancos bienes",
            "start": 4168.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 4174.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4177.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "fue aparejado de un saqueo",
            "start": 4180.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4184.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llevado a cabo en la historia",
            "start": 4186.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4189.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ni siquiera comparado con los tres",
            "start": 4192.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 4195.51,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "lo que se padeci\u00f3 en los \u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 4199.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con la llamada pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4203.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4207.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4209.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como todo esto",
            "start": 4210.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 4213.26,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "con la ambici\u00f3n por el dinero",
            "start": 4216.07,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "los paradigmas",
            "start": 4222.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo",
            "start": 4226.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se rompen",
            "start": 4229.75,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 4232.05,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "robar de saquear",
            "start": 4235.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 4239.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal se privatizan",
            "start": 4242.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "las plantas para producir",
            "start": 4246.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 4252.77,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y en el mismo periodo neoliberal",
            "start": 4255.45,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "se estatiza",
            "start": 4258.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta planta en cuesti\u00f3n",
            "start": 4262.63,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la vendieron",
            "start": 4265.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "remataron",
            "start": 4268.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y luego la compran",
            "start": 4271.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que en la compra",
            "start": 4274.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se cometi\u00f3",
            "start": 4279.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4281.969,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "indican todas las pruebas aunque esto va",
            "start": 4283.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a ser la autoridad competente la que lo",
            "start": 4286.94,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "va a decidir",
            "start": 4289.16,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pero suele pasar as\u00ed o existe",
            "start": 4294.969,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4301.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 4306.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4307.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se pag\u00f3 un sobreprecio",
            "start": 4309.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plant\u00f3",
            "start": 4314.489,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "se privatiz\u00f3 la planta estaba trabajando",
            "start": 4316.3,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os 25 a\u00f1os",
            "start": 4322.88,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y luego separ\u00f3 la planta",
            "start": 4326.62,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y casi se volvi\u00f3 chatarra",
            "start": 4331.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entonces deciden comprarlo",
            "start": 4335.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4339.25,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4340.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estuviese la planta en operaci\u00f3n",
            "start": 4342.559,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "y se pagaron cerca de 500 millones de",
            "start": 4347.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4352.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por una planta",
            "start": 4354.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "parada",
            "start": 4360.55,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "arrumbada",
            "start": 4362.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "sin funciones entonces",
            "start": 4364.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el que vendi\u00f3",
            "start": 4369.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la planta y quienes compraron la planta",
            "start": 4372.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pues fueron denunciados en su momento",
            "start": 4375.91,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque hay auditor\u00edas y est\u00e1 demostrado",
            "start": 4378.81,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de que uno",
            "start": 4384.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre precio much\u00edsimo dinero pagado de",
            "start": 4387.449,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4391.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que llev\u00f3 a la",
            "start": 4393.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general a girar estas \u00f3rdenes",
            "start": 4396.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n",
            "start": 4400.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar y que si va",
            "start": 4402.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "a continuar sea si la instrucci\u00f3n que",
            "start": 4407.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tienen los servidores p\u00fablicos del",
            "start": 4410.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ejecutivo porque no olvidemos que la",
            "start": 4414.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4418.62,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4420.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "una entidad aut\u00f3noma",
            "start": 4421.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con nosotros con el",
            "start": 4424.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ejecutivo la instrucci\u00f3n es no",
            "start": 4427.79,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y tapar nada",
            "start": 4431.65,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4434.679,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 4439.329,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dando protecci\u00f3n o impunidad a nadie",
            "start": 4441.29,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "entonces todos los asuntos que est\u00e1n en",
            "start": 4445.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 4451.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo les he comentado aqu\u00ed a m\u00ed me",
            "start": 4453.23,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informan",
            "start": 4456.35,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera sobre delitos",
            "start": 4457.95,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con manejo de dinero",
            "start": 4463.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y la instrucci\u00f3n que tiene santiago",
            "start": 4466.97,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "nieto es que todo lo que",
            "start": 4469.56,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "se me informa se presente de inmediato a",
            "start": 4475.08,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general",
            "start": 4480.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no voy yo a parar a detener ning\u00fan",
            "start": 4482.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 4487.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se termina la corrupci\u00f3n y se termina la",
            "start": 4488.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "impunidad eso es lo que puedo comentar",
            "start": 4492.53,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "solo agreg\u00f3 algo que es importante",
            "start": 4495.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4500.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ayer me hicieron una solicitud sobre",
            "start": 4502.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 4504.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 4509.29,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tienen la preocupaci\u00f3n de que se vaya a",
            "start": 4511.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cerrar la planta de altos hornos",
            "start": 4514.76,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque es una planta importante para",
            "start": 4518.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 4521.79,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 con global",
            "start": 4524.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4526.389,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tiene muchos trabajadores entonces",
            "start": 4527.75,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hubo un pronunciamiento de",
            "start": 4532.67,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "los directivos de que se iba a cerrar la",
            "start": 4536.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "planta porque ten\u00edan congelados sus",
            "start": 4539.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 4541.98,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "me hicieron una solicitud",
            "start": 4545.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4548.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de coahuila para qu\u00e9",
            "start": 4550.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se viera as\u00ed",
            "start": 4554.98,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "era posible legalmente que se separara",
            "start": 4557.81,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "la empresa de",
            "start": 4563.7,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el juicio que se le sigue",
            "start": 4567.76,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "el empresario",
            "start": 4571.37,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "entonces yo habl\u00e9 con",
            "start": 4573.749,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "director de inteligencia financiera y me",
            "start": 4579.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que ya ser\u00edan este descongelado",
            "start": 4585.469,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las cuentas para",
            "start": 4589.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que la empresa pueda seguir",
            "start": 4592.15,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9 trabajando sin ning\u00fan problema a la",
            "start": 4596.38,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "par que se contin\u00faa el juicio contra",
            "start": 4601.81,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "esta persona contra este el presunto",
            "start": 4606.87,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 4612.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tengo tambi\u00e9n entendido de que este se",
            "start": 4617.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo lo mismo con el ex",
            "start": 4621.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "director de pemex",
            "start": 4625.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que fue el qu\u00e9",
            "start": 4627.95,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la compraventa de esta",
            "start": 4631.139,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "planta eso es lo que puedo comentar",
            "start": 4635.13,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidente alberto rodr\u00edguez ya de pe",
            "start": 4642.469,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "noticias sobre el siguiendo con este",
            "start": 4644.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tema de la detenci\u00f3n del due\u00f1o de ahmsa",
            "start": 4646.039,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y de la orden de captura contra los hoya",
            "start": 4648.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta compra se realiz\u00f3 el a\u00f1o pasado y",
            "start": 4651.13,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bueno nos guste acaba de decir que no",
            "start": 4655.07,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que es una investigaci\u00f3n del secci\u00f3n ha",
            "start": 4657.769,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pasado y yo quisiera saber si tambi\u00e9n",
            "start": 4660.199,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n denunciados en su car\u00e1cter de",
            "start": 4661.82,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "miembros del consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 4664.369,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos luis videgaray",
            "start": 4666.229,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que era secretario de hacienda",
            "start": 4668.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "colwell que el secretario de energ\u00eda",
            "start": 4670.61,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "elefante guajardo que era secretario de",
            "start": 4672.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y en caso de que no est\u00e9n",
            "start": 4674.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "investigados por la denuncia del secci\u00f3n",
            "start": 4677.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "anterior si no se le va a investigar por",
            "start": 4680.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "parte de esta administraci\u00f3n porque en",
            "start": 4682.159,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "su car\u00e1cter de miembro del consejo pues",
            "start": 4683.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "aprobaron esta venta que parece ese",
            "start": 4686.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fraudulenta eso por un lado y por otro",
            "start": 4688.249,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "algunas personas est\u00e1n pregunt\u00e1ndose si",
            "start": 4691.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta orden de captura contra los soya",
            "start": 4695.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no es un quinazo por un lado y por otro",
            "start": 4698.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n se extra\u00f1an de que el \u00fanico",
            "start": 4701.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pez gordo' que se est\u00e1 persiguiendo el",
            "start": 4703.6,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n el pasado es precisamente el que",
            "start": 4706.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tuvo un encuentro muy fuerte un",
            "start": 4708.489,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desencuentro perd\u00f3n muy fuerte con",
            "start": 4711.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "santiago nieto que incluso el costoso",
            "start": 4713.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajo en sesi\u00f3n anterior no as\u00ed tenga",
            "start": 4715.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "alg\u00fan comentario sobre estos brazos",
            "start": 4717.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno desde la investigaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 4719.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "manos de la fiscal\u00eda general y ellos van",
            "start": 4723.25,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a decidir s\u00ed",
            "start": 4727.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sin s",
            "start": 4730.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la cota a los presuntos responsables y",
            "start": 4734.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados o se ampl\u00eda ese es un asunto",
            "start": 4739.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya de la fiscal\u00eda general yo lo que s\u00ed",
            "start": 4741.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "puedo decirles es de que no hay",
            "start": 4744.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y persecuci\u00f3n",
            "start": 4751.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4754.179,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4756.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4758.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 4760.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presuntos delitos que se tienen que",
            "start": 4762.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "perseguir y se tienen que castigar en el",
            "start": 4765.9,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "caso de que as\u00ed lo determinen los jueces",
            "start": 4769.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 4775.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "yo he dicho que no es mi fuerte la",
            "start": 4777.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 4779.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "conozco a ninguno de los dos",
            "start": 4783.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "nunca he visto",
            "start": 4785.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or de altos hornos ni al ex",
            "start": 4790.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "director de pemex",
            "start": 4793.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4796.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "procesos que ya ven\u00edan de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4799.29,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que nosotros no pod\u00edamos",
            "start": 4803.58,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4807.8,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "voltear la hoja",
            "start": 4810.23,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "este cerrar los casos porque en el caso",
            "start": 4813.01,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de esta planta adem\u00e1s de lo que",
            "start": 4816.639,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es el destino del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 4821.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo a la compra",
            "start": 4824.46,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3",
            "start": 4829.26,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito",
            "start": 4833.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de 300 400 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4837.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 4843.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando ayer dec\u00edamos de 800 a",
            "start": 4844.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1000 millones",
            "start": 4849.21,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y ah\u00ed est\u00e1 ese cr\u00e9dito",
            "start": 4851.3,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "esto se autoriz\u00f3 para",
            "start": 4856.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "rehacer la planta",
            "start": 4859.85,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 a punto de terminarse es",
            "start": 4862.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decir lo que no se puede operar porque",
            "start": 4867.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no hay gas",
            "start": 4870.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos que comprar el gas",
            "start": 4871.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4874.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para producir los fertilizantes tenemos",
            "start": 4876.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que tomar una decisi\u00f3n pero antes de eso",
            "start": 4878.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que este resolver lo de las",
            "start": 4882.19,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "denuncias por corrupci\u00f3n entonces eso es",
            "start": 4887.39,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "lo que se hizo no es nada personal",
            "start": 4891.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4896.929,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "santiago nieto tiene que actuar as\u00ed",
            "start": 4899.23,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque pues este es su trabajo con todos",
            "start": 4901.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas hay la rosa",
            "start": 4911.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "head el corresponsal de grupo gil y",
            "start": 4914.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo imparcial la cr\u00f3nica y frontera",
            "start": 4916.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de tijuana tengo dos preguntas muy",
            "start": 4918.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "concretas en baja california las",
            "start": 4920.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preparatorias de covas y s\u00e9 si ustedes",
            "start": 4923.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n analizando ofrecer 15.000 espacios",
            "start": 4925.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos para los muchachos que van",
            "start": 4929.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "saliendo de la secundaria",
            "start": 4931.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces bueno el gobierno del estado",
            "start": 4934.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "argumenta que no se est\u00e1n recibiendo los",
            "start": 4935.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fondos de la federaci\u00f3n para para la",
            "start": 4938.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 que nos",
            "start": 4941.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puede comentar al respecto y bueno por",
            "start": 4944.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "otro lado tambi\u00e9n presidente de la",
            "start": 4948.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conago el gobernador de quer\u00e9taro",
            "start": 4950.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez dijo que en una",
            "start": 4952.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con usted le indic\u00f3 que su",
            "start": 4954.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno apoyar\u00e1 con fondos federales a",
            "start": 4956.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura grandes",
            "start": 4960.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura de los",
            "start": 4963.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estados nos gustar\u00eda saber si han",
            "start": 4965.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recibido ya propuestas de baja",
            "start": 4967.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "california de sonora y de otros estados",
            "start": 4969.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de de estos proyectos gracias no puedo",
            "start": 4971.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 4975.22,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "no tengo que contestar",
            "start": 4976.19,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "porque en uno de esos estados que",
            "start": 4978.849,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mencionaste hay elecciones",
            "start": 4980.919,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "y no quiero hablar de eso",
            "start": 4983.969,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el lunes hablamos si te parece t\u00fa abres",
            "start": 4988.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4992.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a la sesi\u00f3n para que no nos metamos en",
            "start": 4993.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4997.77,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "seguimos aqu\u00ed",
            "start": 5001.65,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente m\u00e1s sus",
            "start": 5006.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "invitados carlos montesinos de la",
            "start": 5008.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hoguera dos preguntas primero retomando",
            "start": 5009.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo que dijo el doctor toledo este c\u00f3mo",
            "start": 5013.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se puede conjugar esta necesidad de",
            "start": 5016.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reactivar la industria energ\u00e9tica",
            "start": 5019.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicana como est\u00e1 haciendo con \u00e9l con",
            "start": 5020.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los planes de pemex y las efe y esta",
            "start": 5023.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "urgencia que indic\u00f3 el secretario sobre",
            "start": 5026.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la necesidad de tener fuentes",
            "start": 5030.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alternativas de energ\u00eda renovables y la",
            "start": 5033.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inminente supresi\u00f3n de los combustibles",
            "start": 5036.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles como c\u00f3mo se puede equilibrar",
            "start": 5038.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estas dos necesidades ya que pues le",
            "start": 5042.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "toca a su administraci\u00f3n estar en este",
            "start": 5046.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "punto de quiebre",
            "start": 5048.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "miren primero este",
            "start": 5050.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no sobre es por lo tanto",
            "start": 5053.389,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 5056.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuidando las reservas porque es",
            "start": 5060.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "patrimonio el petr\u00f3leo no s\u00f3lo de",
            "start": 5065.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n sino de las",
            "start": 5067.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generaciones futuras y tenemos que",
            "start": 5070.35,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuidarlo",
            "start": 5072.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se va a extraer lo que necesitamos para",
            "start": 5075.26,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes",
            "start": 5080.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed necesitamos extraer petr\u00f3leo",
            "start": 5085.16,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "porque la crisis",
            "start": 5088.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 5094.17,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa por la declinaci\u00f3n de la",
            "start": 5096.679,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 5101.09,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los que nos visiten cuando",
            "start": 5105.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se aprobaron las llamadas reformas",
            "start": 5109.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estructurales hace cuatro a\u00f1os se aprob\u00f3",
            "start": 5110.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5114.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se argument\u00f3",
            "start": 5118.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que para",
            "start": 5120.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahora para estos tiempos y vamos a estar",
            "start": 5123.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "produciendo extrayendo 3 millones de",
            "start": 5128.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "barriles diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 5131.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque iba a llegar a la inversi\u00f3n",
            "start": 5136.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "extranjera a raudales",
            "start": 5137.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y que era la panacea la reforma",
            "start": 5140.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5144.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues resulta que fracaso",
            "start": 5146.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5150.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos llegaron una producci\u00f3n",
            "start": 5154.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de 1.650.000 barriles",
            "start": 5157.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "llegamos al extremo",
            "start": 5163.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de comprar patrullas",
            "start": 5166.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en materia prima como nunca hab\u00eda",
            "start": 5170.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sucedido en mexico",
            "start": 5172.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fueron realmente muy responsables y",
            "start": 5175.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5180.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales",
            "start": 5181.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5184.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tenemos que con urgencia aumentar la",
            "start": 5185.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 5189.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y calculamos que podemos",
            "start": 5191.71,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "abastecer de petr\u00f3leo crudo las seis",
            "start": 5196.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y la nueva",
            "start": 5199.82,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "con dos millones doscientos mil barriles",
            "start": 5202.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y podemos tener",
            "start": 5207.349,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "un techo de dos millones cuatrocientos",
            "start": 5210.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nos fijamos a 3",
            "start": 5214.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "3 400",
            "start": 5217.28,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "en el 2004 se lleg\u00f3 a 3 400",
            "start": 5220.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "3.400.000",
            "start": 5227.81,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n seiscientos cincuenta",
            "start": 5230.38,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "entonces los queremos",
            "start": 5235.01,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "remontar la ca\u00edda y subir la producci\u00f3n",
            "start": 5239.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a dos millones doscientos dos millones",
            "start": 5242.97,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuatrocientos y no m\u00e1s",
            "start": 5246.31,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "eso por un lado control que en la",
            "start": 5248.889,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n lo otro que las pr\u00e1cticas de",
            "start": 5254.199,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de crudo no afecten el medio",
            "start": 5259.149,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "ambiente por ejemplo no al fracking",
            "start": 5263.829,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5269.46,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "es claro",
            "start": 5270.989,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "contundente",
            "start": 5273.49,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y lo sabe v\u00edctor",
            "start": 5275.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "esas pr\u00e1cticas no",
            "start": 5279.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5284.85,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "atender mucho",
            "start": 5286.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el medio ambiente sembrar",
            "start": 5288.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muchos \u00e1rboles",
            "start": 5292.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda hecho m\u00e9xico",
            "start": 5294.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y reforestar",
            "start": 5299.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 5301.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "las reservas naturales no afectarlas",
            "start": 5304.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cuidar las semillas originarias no al",
            "start": 5310.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico",
            "start": 5315.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eso es desarrollo",
            "start": 5317.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sustentable",
            "start": 5321.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 5323.639,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque necesitamos",
            "start": 5325.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este que haya empleos",
            "start": 5328.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "si no tenemos crecimiento no tenemos",
            "start": 5332.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "empleos pero no destruir",
            "start": 5336.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 5340.26,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ese es el equilibrio alg\u00fan plan para",
            "start": 5342.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transicional para la llamada transici\u00f3n",
            "start": 5344.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica tambi\u00e9n ya est\u00e1 implementado",
            "start": 5347.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "europa tambi\u00e9n este el apoyo a el",
            "start": 5349.52,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "desarrollo de energ\u00edas",
            "start": 5354.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y renovables",
            "start": 5357.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es un plan con ese prop\u00f3sito pero si ven",
            "start": 5361.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "efectivamente es que el paso de estamos",
            "start": 5374.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en un cambio fenomenal en todo el mundo",
            "start": 5377.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sin pasar de una base de combustibles",
            "start": 5380.41,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles petr\u00f3leo gas uranio para las",
            "start": 5384.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nucleares a una nueva civilizaci\u00f3n solar",
            "start": 5387.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es algo que est\u00e1 en todo el mundo nuevas",
            "start": 5391.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico y efectivamente esto implica y",
            "start": 5393.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es lo que digo",
            "start": 5397.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acabo de llegar pero una cosa que",
            "start": 5399.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "efectivamente ya lo tengo muy claro",
            "start": 5401.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "junto con la oficina",
            "start": 5402.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables que entiendo",
            "start": 5406.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordina de nuestro compa\u00f1ero lu\u00eds",
            "start": 5409.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 5412.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edamos andr\u00e9s manuel armar todo",
            "start": 5414.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un plan nacional de transici\u00f3n",
            "start": 5416.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica muy bien pensado recurriendo",
            "start": 5418.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico hay excelentes especialistas",
            "start": 5422.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en la universidad es aut\u00f3noma de m\u00e9xico",
            "start": 5423.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que ya manejan el tema de la de la",
            "start": 5426.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "energ\u00eda solar y la transici\u00f3n a eco",
            "start": 5429.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas lo que necesitamos",
            "start": 5432.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "efectivamente como dice el compa\u00f1ero o",
            "start": 5434.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reportero es este necesitamos integrar",
            "start": 5436.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un plan nacional de transici\u00f3n que va a",
            "start": 5438.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ser gradual y entend\u00ed muy bien que",
            "start": 5441.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "efectivamente por razones estrat\u00e9gicas",
            "start": 5445.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda no puede haber un cambio",
            "start": 5447.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abrupto porque quedar\u00edamos volando no",
            "start": 5450.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces esto hay que hacerlo",
            "start": 5453.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "efectivamente y",
            "start": 5454.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente lo tiene claro que",
            "start": 5456.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta transici\u00f3n se tiene que hacer tarde",
            "start": 5460.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "o temprano y pues hay que trabajar en",
            "start": 5462.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea",
            "start": 5465.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y en un presente ayer se reuni\u00f3 con",
            "start": 5469.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "empresarios porteriormente de la firma",
            "start": 5473.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bombardier que usted est\u00e9 en el per\u00edodo",
            "start": 5475.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n demostr\u00f3 su inter\u00e9s para",
            "start": 5478.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que construyera los vagones del tren",
            "start": 5480.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "maya entre otras cosas est\u00e9 entre los",
            "start": 5482.44,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entre quienes acudieron estuvo el luis",
            "start": 5485.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9lles a quien apenas en febrero tanto",
            "start": 5490.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usted como el director de las f manuel",
            "start": 5493.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bartlett se\u00f1alaron de c\u00f3mo fue la frase",
            "start": 5496.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del chapulineo feef y de brincar de la",
            "start": 5499.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica al sector privado en el",
            "start": 5502.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00e1rea donde desempe\u00f1aron funciones porque",
            "start": 5504.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue secretario energ\u00eda de ernesto",
            "start": 5507.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "zedillo y despu\u00e9s pas\u00f3 al consejo de una",
            "start": 5509.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresa energ\u00e9tica este no se est\u00e1",
            "start": 5512.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incurriendo en \u00e9l",
            "start": 5515.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo que es esta cr\u00edtica en lo que se",
            "start": 5518.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "critic\u00f3 en febrero ya que t\u00e9llez tambi\u00e9n",
            "start": 5520.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "fue secretario de comunicaciones y",
            "start": 5522.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trasportes de felipe calder\u00f3n y ahora",
            "start": 5523.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en esta empresa que usted demostrar",
            "start": 5525.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para que participe en sus",
            "start": 5528.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "proyectos bueno primero claro qu\u00e9",
            "start": 5529.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no dije eso no",
            "start": 5533.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no me expreso de esa manera",
            "start": 5535.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si hablo de los fi",
            "start": 5539.38,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este no lo niego pero no personaliz\u00f3",
            "start": 5541.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 5548.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 5551.909,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "tenemos prohibido",
            "start": 5554.39,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5558.01,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5561.37,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "rechazar a ning\u00fan mexicano",
            "start": 5563.9,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 5568.099,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que este",
            "start": 5571.01,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hasta los que est\u00e1n privados de su",
            "start": 5575.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 5577.909,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "tienen el derecho",
            "start": 5579.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la comunicaci\u00f3n",
            "start": 5582.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este el di\u00e1logo",
            "start": 5587.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y el presidente de hablar con todos",
            "start": 5591.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todo el que lo est\u00e9 solicita lo pide",
            "start": 5594.74,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "eso no significa",
            "start": 5599.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5601.849,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este se afecte",
            "start": 5603.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "investidura presidencia",
            "start": 5609.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no aplica aquello de que dime con qui\u00e9n",
            "start": 5611.93,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "andas y te dir\u00e9 qui\u00e9n eres",
            "start": 5614.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay aves que cruzan el pantano",
            "start": 5617.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y no se mancha",
            "start": 5620.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mi plumaje es de esos dir\u00eda el poeta",
            "start": 5623.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este pero adem\u00e1s",
            "start": 5627.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y nos hicieron",
            "start": 5632.2,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "las peticiones las dos empresas que son",
            "start": 5634.38,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "muy importantes tanto bombardier como",
            "start": 5639.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "safran",
            "start": 5643.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n invirtiendo en m\u00e9xico",
            "start": 5645.47,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para la industria aeroespacial y para",
            "start": 5650.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 5654.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en chihuahua en quer\u00e9taro estamos",
            "start": 5657.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 5660.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "miles de empleos",
            "start": 5662.38,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con algo importante",
            "start": 5666.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bien pagados",
            "start": 5669.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 5672.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las empresas sigan invirtiendo en el",
            "start": 5675.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5679.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por eso los",
            "start": 5680.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "recib\u00ed vieron a manifestar su confianza",
            "start": 5682.93,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "su apoyo en el gobierno y a informarnos",
            "start": 5687.79,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de nuevas inversiones",
            "start": 5692.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "las dos empresas vinieron por separado",
            "start": 5693.99,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "porque compiten",
            "start": 5700.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo que pasa que",
            "start": 5703.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por cuesti\u00f3n de agenda y tambi\u00e9n para",
            "start": 5705.53,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "informar pues se juntaron las",
            "start": 5708.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas no es que estuvi\u00e9semos los",
            "start": 5712.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dos grupos",
            "start": 5715.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "platicando al mismo tiempo entraron unos",
            "start": 5717.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "solo los gerentes de estas empresas",
            "start": 5721.91,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "globales mundiales los dos y traen",
            "start": 5725.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asesores mexicanos",
            "start": 5733.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "socios",
            "start": 5738.869,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y asesores de mexico",
            "start": 5741.31,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues de modo que se les diga ustedes s\u00ed",
            "start": 5745.469,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero estos no eso no se puede",
            "start": 5749.15,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les digo yo no puedo estar viendo",
            "start": 5753.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "esas cosas quisiera ver qui\u00e9n va a venir",
            "start": 5757.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "me pide una empresa",
            "start": 5759.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este mes solicitan de que quieren hablar",
            "start": 5762.84,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "con nosotros que quieren este",
            "start": 5766.77,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "intercambio de puntos de vista porque",
            "start": 5770.929,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "van a invertir en m\u00e9xico pues yo digo s\u00ed",
            "start": 5773.219,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas vienen este ellos lo",
            "start": 5777.42,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 5781.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no tengo tiempo para estar viendo la",
            "start": 5782.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lista si les recibo pero este se\u00f1or no",
            "start": 5788.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es de mal gusto es eso no se",
            "start": 5791.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 5794.92,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5796.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5799.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos que atender a todos escuchar a",
            "start": 5801.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos respetar a todos",
            "start": 5804.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5807.13,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y ser muy claros de que no va a haber",
            "start": 5809.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de que no va a haber",
            "start": 5812.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "impunidad de que por el bien de todos",
            "start": 5813.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "primero los pobres eso es",
            "start": 5816.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cortez no quita lo valiente",
            "start": 5820.389,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente arturo para mi",
            "start": 5827.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "grupo imagen",
            "start": 5829.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayer est\u00e1bamos abordando el tema de las",
            "start": 5831.5,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "becas para varios grupos vulnerables yo",
            "start": 5835.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarle y hemos podido",
            "start": 5839.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arle en las giras en algunos",
            "start": 5842.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica ah\u00ed hemos podido",
            "start": 5844.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hablar con la gente y usted tambi\u00e9n lo",
            "start": 5846.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ha podido corroborar que hay gente que",
            "start": 5848.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no ha podido acceder a las a los apoyos",
            "start": 5850.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos de todo tipo por la falta de",
            "start": 5854.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las sucursales de banco eso me lleva a",
            "start": 5857.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preguntarles yo c\u00f3mo va el proyecto del",
            "start": 5860.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "banco del bienestar porque ayer",
            "start": 5862.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo en los datos que m\u00e1s o",
            "start": 5864.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menos el 40 por ciento de cada uno de",
            "start": 5867.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estos rubros que se presentaron ayer han",
            "start": 5869.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podido acceder ya al dinero al recurso",
            "start": 5871.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para cuando ya el banco del bienestar o",
            "start": 5874.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las instancias que usted decida ya van a",
            "start": 5877.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poder estar m\u00e1s cerca por ejemplo lo de",
            "start": 5880.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nayar era un caso muy particular",
            "start": 5883.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo dio coz ingo que tambi\u00e9n se pudo ver",
            "start": 5886.139,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "gente que tiene que trasladarse 23 horas",
            "start": 5889.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para cobrar y ah\u00ed se eleva buena parte",
            "start": 5891.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "del apoyo que reciben ya hay fecha para",
            "start": 5893.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el inicio de este banco con la",
            "start": 5895.949,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n con la empresa o empresas que",
            "start": 5897.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hab\u00edan determinado y ahorita le hago",
            "start": 5900.389,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "otra pregunta por sobre pero estamos",
            "start": 5901.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "est\u00e9 trabajando",
            "start": 5903.75,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a prisa",
            "start": 5905.909,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "porque parte del atraso",
            "start": 5907.829,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "de el neoliberalismo fue",
            "start": 5911.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "incomunicaci\u00f3n en que nos dejaron el",
            "start": 5916.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5918.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para informaci\u00f3n de quienes los",
            "start": 5920.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "visitan",
            "start": 5922.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solo el 20 por ciento del territorio",
            "start": 5924.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5927.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tiene acceso",
            "start": 5929.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "al internet ya la telefon\u00eda m\u00f3vil el 80",
            "start": 5933.3,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "por ciento no tiene telefon\u00eda m\u00f3vil ni",
            "start": 5938.49,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tiene internet",
            "start": 5943.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces donde viven la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 5945.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas no hay",
            "start": 5948.95,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este internet",
            "start": 5952.13,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "me est\u00e9 telefon\u00eda m\u00f3vil y por lo mismo",
            "start": 5954.869,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5960.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no hay sucursales bancarias",
            "start": 5962.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este no se pueden hacer transferencias",
            "start": 5965.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5969.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 5973.179,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los pagos de las becas que sea lo que te",
            "start": 5977.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "refieres en estos casos se tienen que",
            "start": 5981.23,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hacer en efectivo y eso da pie a la",
            "start": 5984.65,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5990.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y queremos eliminar estos procedimientos",
            "start": 5992.489,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "queremos que los",
            "start": 5995.42,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y beneficios sean personalizados sin",
            "start": 5998.86,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "intermediarios y para eso se requieren",
            "start": 6003.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "las tarjetas y se requiere que haya las",
            "start": 6005.909,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "sucursales y la comunicaci\u00f3n de internet",
            "start": 6010.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en eso estamos",
            "start": 6012.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "van a ver pronto",
            "start": 6014.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "diez mil centros integradores de",
            "start": 6018.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 6022.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para atender a cerca de 300.000",
            "start": 6023.45,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "comunidades estamos haciendo la",
            "start": 6028.72,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de 10.000 centros integradores",
            "start": 6032.78,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "en pueblos en comunidades estrat\u00e9gicas",
            "start": 6036.65,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "bien ubicadas y en estas estos 10.000",
            "start": 6042.07,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "centros integradores vamos a tener una",
            "start": 6047.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sucursal del banco de bienestar",
            "start": 6051.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6054.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estamos en ese proceso porque son las",
            "start": 6056.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dos cosas al mismo tiempo",
            "start": 6059.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "utilizar las l\u00edneas de la comisi\u00f3n",
            "start": 6061.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para el internet",
            "start": 6063.55,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "y crear las sucursales de los bancos",
            "start": 6067.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "para que puedan cobrar los beneficiarios",
            "start": 6073.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de los programas de bienestar",
            "start": 6076.74,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "gracias y la otra se\u00f1or la asociaci\u00f3n",
            "start": 6080.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional de universidades e",
            "start": 6082.87,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 6084.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "anuies se\u00f1ala que no se les han",
            "start": 6085.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entregado los recursos necesarios para",
            "start": 6087.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el pago de n\u00f3mina est\u00e1 la n\u00fa\u00f1ez pues ha",
            "start": 6089.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibido desde hace tiempo desde hace",
            "start": 6093.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a\u00f1os recursos para poder funcionar esos",
            "start": 6095.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recursos vienen del gobierno federal",
            "start": 6099.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "usted sabe de esto se les entregar\u00e1n",
            "start": 6102.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tres no tengo continuar funcionando",
            "start": 6104.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "operando normalmente porque \u00e9ste",
            "start": 6105.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y si el compromiso de",
            "start": 6110.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y aumentar el presupuesto para las",
            "start": 6113.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "universidades si lo cumplimos",
            "start": 6116.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes que al principio",
            "start": 6118.78,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este se hab\u00eda autorizado un presupuesto",
            "start": 6122.01,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que no contemplaba la inflaci\u00f3n y se",
            "start": 6125.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "corrigi\u00f3",
            "start": 6130.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a lo mejor es para la asociaci\u00f3n de las",
            "start": 6132.21,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "universidades que hay que ver cu\u00e1nto",
            "start": 6136.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aportan tambi\u00e9n las universidades y",
            "start": 6139.469,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le corresponde al gobierno",
            "start": 6142.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "federal en 2018 le correspondi\u00f3 al",
            "start": 6145.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gobierno federal 94 millones de pesos y",
            "start": 6148.739,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "a las universidades a ese tema s\u00f3lo",
            "start": 6151.08,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "tengo cuatro millones somos bastante",
            "start": 6154.35,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "conoces somos hasta cicateros cuando se",
            "start": 6161.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trata de el dinero del presupuesto que",
            "start": 6164.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo porque estaba muy",
            "start": 6167.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mal acostumbrados al derroche a los",
            "start": 6171.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gastos innecesarios superfluos",
            "start": 6175.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un cambio",
            "start": 6178.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y que quede claro de nuevo la austeridad",
            "start": 6181.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no es un asunto administrativo es un",
            "start": 6184.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asunto de principios no puede haber",
            "start": 6187.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 6189.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "entonces hay quienes se sorprenden",
            "start": 6193.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque ya no pueden viajar al extranjero",
            "start": 6198.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edan antes",
            "start": 6200.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "antes llenaban aviones",
            "start": 6205.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todo a costillas del erario",
            "start": 6210.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial con el otro avi\u00f3n en",
            "start": 6213.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "donde se trasladaban los medios de",
            "start": 6217.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6220.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dos aviones",
            "start": 6222.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enormes",
            "start": 6225.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con buena comida buenos vinos",
            "start": 6228.619,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose la gran vida en un pa\u00eds",
            "start": 6233.92,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "con cerca de 70 millones de pobres",
            "start": 6238.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 6242.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 6244.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y lo mismo el turismo pol\u00edtico",
            "start": 6247.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed es algo",
            "start": 6252.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "necesario indispensable m\u00e9xico va a",
            "start": 6256.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tener presencia en todo el mundo",
            "start": 6259.92,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero lo b\u00e1sico",
            "start": 6263.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 debatiendo ahora",
            "start": 6268.83,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado todo el",
            "start": 6274.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presupuesto era para mantener un aparato",
            "start": 6278.9,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico oneroso mientras a la gente",
            "start": 6282.71,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "no se le daba nada",
            "start": 6289.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 6294.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo contrario",
            "start": 6297.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 6300.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si hace falta viajar al extranjero y se",
            "start": 6305.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "puede resolver",
            "start": 6308.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6310.72,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el tel\u00e9fono con las teleconferencias",
            "start": 6313.29,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 6317.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este ahorrar",
            "start": 6321.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda se pone en la medida de",
            "start": 6324.389,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se autorizan ahora los viajes al",
            "start": 6329.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6332.389,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y apenas en una semana",
            "start": 6334.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "120 solicitudes",
            "start": 6337.91,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en una semana para viajar",
            "start": 6341.44,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a todo el mundo",
            "start": 6345.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas se autorizaron 20",
            "start": 6349.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ahorramos pero estamos hablando de lo",
            "start": 6354.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6357.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense en qu\u00e9 cabeza cabe",
            "start": 6359.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que un presidente le dej\u00f3 comprar un",
            "start": 6368.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 6371.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el nuevo presidente",
            "start": 6373.59,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "cerca de 7 mil millones de pesos",
            "start": 6381.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un palacio para los cielos para 280",
            "start": 6386.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pasajeros un avi\u00f3n que no lo tiene ni",
            "start": 6390.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 6393.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con restaurant",
            "start": 6396.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con alcobas",
            "start": 6398.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con tanta pobreza",
            "start": 6402.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ahora estamos",
            "start": 6405.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entregando los bienes que se confiscan a",
            "start": 6407.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s pobres hay dos",
            "start": 6411.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipios pobres pobres considerados",
            "start": 6414.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 6418.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico vengo a huck",
            "start": 6419.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6422.61,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "se hizo un remate de carros de lujo",
            "start": 6425.15,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y se obtuvieron 28 millones de pesos el",
            "start": 6432.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "domingo pasado",
            "start": 6435.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se van a entregar esos recursos a estos",
            "start": 6438.57,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dos municipios",
            "start": 6441.599,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "los dos municipios",
            "start": 6443.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen en total",
            "start": 6445.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de presupuesto 2 millones",
            "start": 6448.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "6 millones al a\u00f1o cada uno",
            "start": 6451.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y se les van a entregar los 28 millones",
            "start": 6457.909,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ah\u00ed",
            "start": 6462.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cientos m\u00e1s de mil municipios con esos",
            "start": 6465.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 6470.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 6473.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y la burocracia dorada se daba la gran",
            "start": 6475.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vida y eso no les gusta",
            "start": 6479.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6483.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la inconformidad vienen de los",
            "start": 6484.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6486.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y de los cient\u00edficos",
            "start": 6489.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues que les recuerdo a los",
            "start": 6494.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6497.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00eda ju\u00e1rez lo que hac\u00edan los",
            "start": 6500.389,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 6502.849,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "surg\u00edan sus trajes",
            "start": 6504.59,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez dec\u00eda que hab\u00eda que aprender a",
            "start": 6508.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 6511.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6518.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se acostumbraron",
            "start": 6521.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a vivir colmados de atenciones de",
            "start": 6524.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "privilegios pues ya no",
            "start": 6527.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 debatiendo todo",
            "start": 6530.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 6533.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de los medios de",
            "start": 6536.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6539.29,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6542.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda tocar",
            "start": 6545.39,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estos temas ahora s\u00ed",
            "start": 6549.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y sin ofender nos y con respeto vamos al",
            "start": 6553.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 6557.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hay mucha pobreza en el pa\u00eds",
            "start": 6559.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este nadie tiene derecho",
            "start": 6562.53,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "a lo superfluo",
            "start": 6565.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mientras haya quienes no tienen ni",
            "start": 6567.199,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "siquiera para lo indispensable",
            "start": 6571.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entonces es igualdad",
            "start": 6575.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es la b\u00fasqueda de la igualdad una m\u00e1s",
            "start": 6578.11,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque si no ya no",
            "start": 6581.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a ver adelante",
            "start": 6588.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la voz hay que acompa\u00f1ar unos d\u00edas",
            "start": 6590.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente y secretarios",
            "start": 6593.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si nos pudieron aclarar nada m\u00e1s si \u00e9ste",
            "start": 6597.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es congelamiento del que habl\u00f3 de las",
            "start": 6600.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuentas es nada m\u00e1s este a la empresa de",
            "start": 6602.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "altos hornos o tambi\u00e9n a los familiares",
            "start": 6605.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los hoy a porque dijo que lo mismo",
            "start": 6608.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con el ex director de pemex a qu\u00e9 se",
            "start": 6611.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "refer\u00eda con eso pero bueno si puede",
            "start": 6614.03,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "aclararnos este eso y bueno tambi\u00e9n este",
            "start": 6618.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este \u00e9l",
            "start": 6622.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica alfonso",
            "start": 6625.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "durazo declar\u00f3 emergencia en el tema de",
            "start": 6628.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad aqu\u00ed en el pa\u00eds y dijo que se",
            "start": 6632.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n alcanzando este niveles de",
            "start": 6634.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "violencia semejantes a los de la",
            "start": 6637.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n preguntarle si est\u00e1 enterado",
            "start": 6638.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 6642.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno este s\u00ed s\u00ed ha habido realmente una",
            "start": 6643.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "incidencia o cu\u00e1les son los datos que",
            "start": 6647.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "usted tiene bueno lo \u00faltimo que lo",
            "start": 6651.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aclare y este ya hemos hablado de que si",
            "start": 6654.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay un problema",
            "start": 6658.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grave de inseguridad de violencia pues",
            "start": 6660.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es la otra herencia al otro fruto",
            "start": 6663.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "podrido que nos dejaron el querer",
            "start": 6666.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 6670.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en no atender las causas",
            "start": 6672.21,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la inseguridad",
            "start": 6675.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y la violencia pero vamos atendiendo",
            "start": 6678.739,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 6681.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque se le est\u00e1 dando m\u00e1s",
            "start": 6684.219,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e1s \u00e9nfasis a lo social que eso",
            "start": 6688.53,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "es lo principal no a lo cual si tivo",
            "start": 6694.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sino atender las causas",
            "start": 6697.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 6701.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 aplicando el hacer",
            "start": 6702.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 6707.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 6708.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo con el bien",
            "start": 6711.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 6714.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "justicia y eso cambia mucho",
            "start": 6716.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n anterior que querer",
            "start": 6720.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "resolver todo con el uso de la fuerza",
            "start": 6722.58,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y no funcion\u00f3 entonces se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6726.13,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pero pues \u00e9l puede aclarar lo acerca del",
            "start": 6731.09,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "otro hablaba yo de la empresa de altos",
            "start": 6734.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hornos",
            "start": 6739.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en especial o sea que las cuentas de la",
            "start": 6741.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6745.719,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6747.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se dejen en libertad para que la empresa",
            "start": 6748.54,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6753.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y deje de funcionar",
            "start": 6754.869,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y que se le paga a los trabajadores y",
            "start": 6759.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no se vaya a utilizar eso",
            "start": 6761.689,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "como excusa",
            "start": 6764.539,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "una cosa es la empresa y otra cosa es el",
            "start": 6767.67,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "empresario completamente distinto",
            "start": 6772.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en el caso de la empresa",
            "start": 6776.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6780.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la posibilidad de contar con todos sus",
            "start": 6782.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "recursos para que no se detenga la",
            "start": 6785.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n eso fue lo que se vio ayer",
            "start": 6788.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esa fue la consulta que le hice al",
            "start": 6791.98,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "director de inteligencia financiera y me",
            "start": 6797.96,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "dijo que ya estaba procediendo a eso",
            "start": 6801.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "e incluso me dijo que iba",
            "start": 6804.389,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "notificarlo no s\u00e9 si saco alg\u00fan informe",
            "start": 6807.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "al respecto pero lo va a ser seguramente",
            "start": 6811.27,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bueno ahora s\u00ed ya nos tenemos que ir las",
            "start": 6815.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6819.87,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tu primera ma\u00f1ana y ustedes dos",
            "start": 6822.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6826.699,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6828.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6856.63,
            "duration": 3.13
        }
    ],
    "transcription_text": "nos da mucho gusto estar con ustedes vamos a llevar a cabo esta ceremonia este acto son dos temas que vamos a tratar el que tiene que ver con la igualdad de mujeres y de hombres el que tiene que ver con la protecci\u00f3n de las mujeres de su seguridad d su integridad de sus vidas s base es un primer tema en y el segundo tema es el de la presentaci\u00f3n de v\u00edctor manuel toledo el doctor v\u00edctor manuel toledo secretario de medio ambiente terminando estas dos exposiciones abrimos como siempre en la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas entonces vamos a comenzar con la presentaci\u00f3n de quienes nos acompa\u00f1an esta ma\u00f1ana me permite es nada m\u00e1s hay algo en mi pasado es decir que es muy importante no vamos a transmitir [M\u00fasica] por medios de el gobierno esta conferencia ni las de esta semana por las elecciones que va a haber en seis entidades federativas es una disposici\u00f3n del instituto federal electoral en el instituto nacional electoral y se va a cumplir porque queremos la democracia estamos construyendo al mismo tiempo una aut\u00e9ntica democracia podemos transmitido creo yo que s\u00f3lo los y medios de informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n podr\u00e1n hacerlo pero por lo que corresponde al gobierno vamos a cumplir con esa recomendaci\u00f3n del instituto electoral ahora si pensamos les damos la bienvenida al lanzamiento de la iniciativa spotlight para eliminar la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as acompa\u00f1an al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos la se\u00f1ora fucile lamb\u00f3n kucka secretaria general adjunta de las naciones unidas- y directora ejecutiva de onu-mujeres [Aplausos] el se\u00f1or stefano manservisi director general de cooperaci\u00f3n internacional y desarrollo de la comisi\u00f3n europea [Aplausos] nadine gasman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres [Aplausos] la doctora mar\u00eda candelaria ochoa \u00e1valos titular de la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres el embajador juli\u00e1n ventura valero subsecretario de relaciones exteriores [Aplausos] y v\u00edctor manuel toledo secretario de medio ambiente y recursos naturales [Aplausos] para dar inicio a este segmento tiene la palabra la doctora nadine gasman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres muy buenos d\u00edas es un placer estar aqu\u00ed se\u00f1or presidente director ejecutiva de onu-mujeres y producirle la monuc a dem\u00e1s miembros que est\u00e1n aqu\u00ed estamos en el siglo 21 y las mujeres hemos producido una de las m\u00e1s grandes y pac\u00edficas revoluci\u00f3n de la humanidad hemos conquistado derechos acceso a oportunidades de educaci\u00f3n derechos econ\u00f3micos pol\u00edticos y la paridad y no hemos derramado ni una sola gota de sangre esto es parte de lo que somos capaces de lo que podemos hacer cuando nos proponemos algo cuando queremos justicia libertad paz este es nuestro m\u00e9rito el de ni\u00f1as j\u00f3venes y adultas hemos avanzado contra viento y marea hemos conseguido aliados estrat\u00e9gicos que nos han abierto puertas y otras las hemos derribado todo nos ha costado much\u00edsimo esfuerzo muchos de estos logros no los han disfrutado a quien los a veces las batallas tardan tiempo en madurar el tiempo del cambio est\u00e1 aqu\u00ed y las mujeres somos protagonistas del cambio que usted se\u00f1or presidente est\u00e1 impulsando porque para nosotras lo mejor est\u00e1 por construir la corrupci\u00f3n afecta la vida de las mujeres directamente de cada tres pesos que ingresan en los hogares m\u00e1s pobres del pa\u00eds liderados por mujeres uno se destina a pagos irregulares a cambio de servicios b\u00e1sicos la sobrecarga de responsabilidades de cuidado y los trabajos del hogar agobian el d\u00eda a d\u00eda de las mujeres sin descanso sin reconocimiento el presidente ha dicho que la prioridad de su gobierno es atender a las personas m\u00e1s pobres y excluidas nos ha mandatado no dejar a nadie atr\u00e1s y a nadie fuera y no son s\u00f3lo palabras el presidente ha nombrado una vez gabinete paritario cuyas carteras m\u00e1s importantes como gobierno energ\u00eda [M\u00fasica] desarrollo social lucha contra la corrupci\u00f3n econom\u00eda est\u00e1n en manos de mujeres los programas sociales de este gobierno tienen m\u00e1s mujeres como beneficiarias directas j\u00f3venes construyendo futuro llega a 342 mil mujeres lo que significa 58 por ciento del total sembrando vida ha beneficiado a 43 mil mujeres en el campo el 90 por ciento el programa de apoyo al bienestar de ni\u00f1os y ni\u00f1as de madres padres y tutores trabajadores benefician mujeres y el programa de adultos mayores mejora la vida de 3 millones de mujeres el instituto nacional de las mujeres trabaja para que todo el gobierno ampl\u00ede las oportunidades de las mujeres y esto no es un capricho ni un beneficio irracional a su favor es una cuesti\u00f3n de justicia porque las personas m\u00e1s pobres y con menos oportunidades en m\u00e9xico son mujeres mujeres ind\u00edgenas queremos construir nuestra ruta a seguir y por ello en julio iniciaremos los di\u00e1logos en las 32 entidades federativas donde vamos a escuchar y recopilar las propuestas directamente vamos a escuchar a las mujeres sus necesidades sus soluciones vamos a construir nuestro plan para decir ex en yo escuchando y vamos a construir un acuerdo nacional para la igualdad queremos hacer entonces un llamado a la ciudadan\u00eda acompa\u00f1arnos en esta construcci\u00f3n del acuerdo nacional por la igualdad pongamos en com\u00fan lo que sabemos unamos el entusiasmo el impulso por mejorar por reducir la pobreza por acabar con la corrupci\u00f3n y la violencia y traigamos al acuerdo nacional la convicci\u00f3n de que podemos cambiar el rumbo hacia un m\u00e9xico m\u00e1s igualitario m\u00e1s justo y en paz muchas gracias [Aplausos] a la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] y a continuaci\u00f3n escucharemos a la doctora mar\u00eda candelaria ochoa \u00e1valos titular de la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres conavim muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias por esta oportunidad de dar a conocer la iniciativa de poner el foco y reconocer que la violencia contra las mujeres es un problema muy grave la iniciativa que hoy estamos presentando es producto de una alianza multiagencial entre las agencias de naciones unidas como no mujeres que est\u00e1 aqu\u00ed presente el programa de naciones unidas para el desarrollo que tambi\u00e9n est\u00e1n presentes el fondo unicef para la infancia que tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed el fondo de poblaci\u00f3n el alto comisionado para los derechos humanos y la oficina de las naciones unidas contra la droga y el delito as\u00ed como la uni\u00f3n europea' muchas gracias por todas por todo el apoyo a todas y todos ustedes esta iniciativa fue anunciada en la 79\u00aa 73\u00aa asamblea general de las naciones unidas en nueva york en septiembre pasado en am\u00e9rica latina' adem\u00e1s de que hoy se pone en operaci\u00f3n en m\u00e9xico tambi\u00e9n existen otros pa\u00edses como argentina honduras guatemala y el salvador las premisas de la iniciativa son contribuir a la prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n del feminicidio y otras formas de violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as los esfuerzos se centran en prevenir atender y sancionar la violencia contra las mujeres y ni\u00f1as desde una perspectiva de derechos humanos del ciclo de vida de la interculturalidad y de la perspectiva de g\u00e9nero la iniciativa adem\u00e1s es base de un modelo ecol\u00f3gico que involucra diversos actores en el combate a la violencia de g\u00e9nero y se sustenta en la teor\u00eda del cambio haciendo \u00e9nfasis en los cambios culturales y en el cambio de estereotipos se trata de un esfuerzo de cooperaci\u00f3n internacional que busca vincular los tres poderes y niveles de gobierno con la sociedad civil organizada y los movimientos de mujeres y ni\u00f1as en las entidades y municipios desde lo local los pilares de la iniciativa son revisar el marco legislativo y de pol\u00edticas p\u00fablicas el fortalecimiento institucional la prevenci\u00f3n para cambiar normas y comportamientos violentos los servicios de calidad con la atenci\u00f3n en la prevenci\u00f3n y la resiliencia y el manejo de datos de informaci\u00f3n para fomentar y desarrollar pol\u00edticas p\u00fablicas y programas sobre violencia contra las mujeres y la alerta de violencia de g\u00e9nero y el feminicidio tambi\u00e9n pone \u00e9nfasis en el movimiento de mujeres y las organizaciones de la sociedad civil debo decirle presidente que en este momento en m\u00e9xico se ha contemplado la participaci\u00f3n de tres estados de la rep\u00fablica en cinco municipios en el estado de mexico en el municipio de naucalpan y ecatepec en chihuahua en el municipio de chihuahua y ciudad ju\u00e1rez y en el estado de guerrero en chilpancingo en m\u00e9xico la comisi\u00f3n nacional que yo encabezo para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres es la instancia responsable de la coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica en esta materia y ser\u00e1 quien est\u00e9 al frente de esta iniciativa el proyecto es muy importante para este pa\u00eds por eso agradecemos mucho a las agencias y a la uni\u00f3n europea por poner el foco en m\u00e9jico la inversi\u00f3n ser\u00e1 de cerca de 11.8 millones de d\u00f3lares pero ir\u00e1n directamente a estos 5 municipios y a estos tres estados de la rep\u00fablica muchas gracias [Aplausos] ahora toma la palabra el embajador juli\u00e1n ventura valero subsecretario de relaciones exteriores muy buenos d\u00edas el se\u00f1or presidente es un honor participar en la presentaci\u00f3n de la iniciativa spotlight en representaci\u00f3n del secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard la promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n de los derechos humanos es uno de nuestros principios de pol\u00edtica exterior ello exige desde luego la adopci\u00f3n e instrumentaci\u00f3n de una agenda transversal de g\u00e9nero comprometida con la igualdad la violencia contra las mujeres es un problema grave a nivel mundial por citar s\u00f3lo una cifra o no mujeres reporta que una de cada tres mujeres ha sufrido violencia f\u00edsica o sexual por parte de su compa\u00f1ero m\u00e9xico- la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as lastima a nuestra sociedad la encuesta nacional sobre la din\u00e1mica de las relaciones en los hogares de 2016 del inegi estableci\u00f3 que el 66 por ciento de las mujeres ha sufrido por lo menos un incidente de violencia emocional econ\u00f3mica sexual o de discriminaci\u00f3n en alg\u00fan momento de su vida sabemos que para alcanzar las metas de inclusi\u00f3n y bienestar social que este gobierno se ha fijado tenemos que hacer frente al reto estructural que representa la violencia contra la mujer se\u00f1or presidente este es el contexto en que hoy se presenta esta iniciativa la iniciativa spotlight que busca prevenir y combatir los feminicidios y la violencia contra las mujeres a partir de un enfoque integral que involucra a actores de todos los \u00f3rdenes nacionales de gobierno y por supuesto a la sociedad civil la iniciativa es ejemplo y resultado de nuestro compromiso con la cooperaci\u00f3n internacional seis agencias en colaboraci\u00f3n con el gobierno de mexico o no mujeres el programa de las naciones unidas para el desarrollo el fondo de poblaci\u00f3n de las naciones unidas el fondo de naciones unidas para la infancia el alto comisionado para los derechos humanos de la onu la oficina de las naciones unidas contra la droga y el delito y por supuesto nuestros socios de la uni\u00f3n europea que nos acompa\u00f1an esta ma\u00f1ana este proceso se deriva de un proceso de di\u00e1logo en el que por parte de la canciller\u00eda particip\u00f3 mi colega la subsecretaria de asuntos multilaterales y derechos humanos marta delgado el director general de derechos humanos de la canciller\u00eda christopher ballinas y sus equipos de trabajo en la canciller\u00eda sumando esfuerzos con las agencias que encabezan este gran esfuerzo en todo momento fue claro el compromiso de todas las dependencias federales participantes y m\u00e1s adelante bajo el liderazgo la se\u00f1ora secretaria de gobernacion presentaremos mayores detalles sobre esta iniciativa m\u00e9xico es un convencido promotor del sistema multilateral y de la colaboraci\u00f3n con las naciones unidas- sus agencias programas y entidades tiene una gran capacidad t\u00e9cnica y facilitan el intercambio de mejores pr\u00e1cticas el trabajo que encabeza la onu mujeres en este \u00e1mbito merece nuestro reconocimiento y apoyo con la umh europea trabajamos conjuntamente sobre la bala sobre la base de valores y principios compartidos tenemos una amplia agenda bilateral y un di\u00e1logo global que incluyen la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos humanos en nombre de la secretar\u00eda de relaciones exteriores agradezco se\u00f1or presidente el compromiso de nuestros socios internacionales en este importante esfuerzo muchas gracias en seguida el se\u00f1or stefano manservisi director general de cooperaci\u00f3n internacional y desarrollo de la comisi\u00f3n europea dirigir\u00e1 a unas palabras muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1ora secretaria general adjunta de naciones unidades que hay de fusil y se\u00f1or subsecretario de relaciones exteriores del se\u00f1or titular de la conade se\u00f1or presidente del instituto nacional de las mujeres se\u00f1oras y se\u00f1ores es para m\u00ed hoy un gran honor y un verdadero placer estar con todos ustedes hoy en m\u00e9xico y en tan distinguido lugar para participar en la presentaci\u00f3n de spotlight iniciativa mundial destinada a impactar en la vida de las mujeres y la sociedad en general no hay desarrollo si seguimos con la violencia contra las mujeres es imposible pensar en la implementaci\u00f3n de la agenda 2030 y un mundo m\u00e1s justo si nos afrontamos este problema de violencia y de g\u00e9nero m\u00e9xico uni\u00f3n europea somos socios estrat\u00e9gicos no s\u00f3lo compartimos una larga trayectoria hist\u00f3rica pol\u00edtica social econ\u00f3mica y cultural sino sobre todo los valores y principios para un modelo de sociedad democr\u00e1tica solidaria libre con el ser humano en el centro de nuestra de nuestras preocupaciones derechos humanos y las libertades fundamentales son la base de nuestras democracias y defender las pasa por luchar conjuntamente contra la laja mundial que representa la violencia contra las mujeres para la uni\u00f3n europea-m\u00e9xico es un socio estrat\u00e9gico en un mundo cada vez m\u00e1s polarizado y donde se est\u00e1n poniendo en cuesti\u00f3n principios b\u00e1sicos de convivencia tenemos ir de la mano en la promoci\u00f3n de temas multilaterales de inter\u00e9s mutuo en la regi\u00f3n trabajamos conjuntamente para lograr los objetivos de desarrollo sostenible como base fundamental de la democracia y la paz la modernizaci\u00f3n de nuestro acuerdo global es el marco para este trabajo spotlight se inscribe en esta agenda positiva es su iniciativa mundial para un problema global que re\u00fane gobiernos de cinco continentes determinados hacia el cambiar la vida de las mujeres en sus pa\u00edses y en la concepci\u00f3n de las mujeres y de su rol en nuestras sociedades cuenta con la experiencia de las naciones unidas y sus agencias especiales y muestras como compartimos valor b\u00e1sico uni\u00f3n europea y m\u00e9xico porque al final es un apoyo a la pol\u00edtica era un proyecto de m\u00e9xico no es algo que sale del exterior es algo que sale del interior una vida libre de violencia para las mujeres es el fundamento de una sociedad en paz la paz es el pilar de desarrollo y juntos podemos cambiar vidas muchas gracias escuchemos ahora a la se\u00f1ora funes dile lamb\u00f3n cuca secretaria general adjunta de las naciones unidas tranquilo nuestro presidente en versos cashman carnets of m\u00e9xico y en l\u00ednea colitis donde iban bien se estima ahora est\u00e9n hot night en esta agencia este real player fue me sub\u00ed here colom spotlight with it m\u00e9xico de internaci\u00f3n system x men in this world index y vende oficios de g\u00e9nero secretario y del west end de los dioses y dichoso en iniciativa de 2 o brings en seis o siete p\u00e1ginas el ej\u00e9rcito general soporta el tiro que un ni\u00f1o buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador distinguidos miembros del gabinete representante de la uni\u00f3n europea coordinador residente del sistema de las naciones unidas en m\u00e9xico representante de iu mujeres nadine mis colegas de las agencias hermanas de naciones unidas- miembros de la prensa se\u00f1oras y se\u00f1ores es para m\u00ed un gran placer estar aqu\u00ed presente en el lanzamiento de la iniciativa spotlight en mexico esto colabora entre soportes de m\u00e9xico potentes efe mz en alfonso balance a quien su himen uy record\u00e1is es internacional y g\u00e9nesis del injerto \u00e1ngel en el volumen y xenia retro all of us y es un placer colaborar con el gobierno de mexico para asegurarnos de que las mujeres y las ni\u00f1as viven una vida libre de violencia global y despu\u00e9s la iniciativa focas existen fotos andamos revelando forma bailando en particular rigiendo correctamente en latinoam\u00e9rica de iniciativa eficaz est\u00e9tica le\u00f3n efe mensaje que vende hide prevalentes ustedes bailes john of women en m\u00e9xico a nivel mundial la iniciativa spotlight enfoca sus esfuerzos en las formas m\u00e1s prevalecientes de violencia en am\u00e9rica latina la iniciativa se centrar\u00e1 espec\u00edficamente en el feminicidio dada la incidencia elevada de este delito en la regi\u00f3n y uso r\u00e9cord en este m\u00e9xico y delira en women's rights recae en el aspecto o fuentes noches the end of silence experiment tambi\u00e9n reconocemos el liderazgo de m\u00e9xico en t\u00e9rminos de los derechos de las mujeres y de los dem\u00e1s derechos no solamente lo que concierne a la violencia en hait\u00ed se ve diferente m\u00e8xico hosted de facebook world con friends which was able to asia a period of significan focas o en achieving the clouds rights for women en 1975 m\u00e9xico celebr\u00f3 la conferencia mundial de las mujeres algo que le represent\u00f3 sus esfuerzos y su compromiso por los derechos de las mujeres truco de test momentos con franz globales standards pues sets on rights of women a trav\u00e9s de esta primera conferencia se establecieron normas mundiales para la protecci\u00f3n de los derechos de las mujeres ya exacta de quien m\u00e9xico gestoso step tap en will be de hosting de 37 celebration hasta implementation of the beijing platform y estamos muy felices de ver como m\u00e9xico ha sido un impulsor de los derechos de las mujeres y ahora mismo que se celebran los 25 a\u00f1os despu\u00e9s de la primera conferencia de beijing el de sol vi en cassette france y esto se hace con en colaboraci\u00f3n con francia o legal softbrands y soft state road amendment of its construction m\u00e9xico el alcanzado la paridad de g\u00e9nero a nivel legislativo y avanza por tener esta paridad de g\u00e9nero en todos los niveles del estado en auckland y ahora y no hay duda de que estamos en el mejor sitio para lanzar la iniciativa spotlight commitment heretic y alfonso fraile ante quien sume el ingl\u00e9s es the state es touring the presentation of the medium plan de garant\u00eda de integrity si quieres y en life of women and girls y estamos convencidos de que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 comprometido con la erradicaci\u00f3n de la violencia misma que se ve esta iniciativa se ve en el plan nacional que presenta uip list overol este carnet nacional tengo planes estrat\u00e9gicos y estamos tristes de commitment legalmente 733 de atender y el gobierno a trav\u00e9s de su plan nacional demuestra su compromiso con la agenda 2030 tiene quality es esencial fue progresivamente out for m\u00e9xico el f\u00fatbol la igualdad de g\u00e9nero es esencial para el avance para que m\u00e9xico progrese y tambi\u00e9n para que el mundo sea lugar de la gente spotlight y de nadie but i'm scan and with the way in m\u00e9xico dos lonchas en unicredit falso de presidente presidente twitter es des monuments tengo ha llegado el momento de spotlight y agradezco al presidente por permitirlo gracias [Aplausos] ahora el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos dirigir\u00e1 un mensaje amigos amigos muy breve por qu\u00e9 est\u00e1 expresado est\u00e1 dicho lo fundamental tenemos el compromiso de buscar cada vez m\u00e1s haya participaci\u00f3n de las mujeres todos los campos de la vida p\u00fablica participaci\u00f3n garant\u00eda de sus derechos s\u00ed titubeos evitar la violencia contra las mujeres el maltrato la discriminaci\u00f3n ese es un distintivo de nuestro gobierno estamos comprometidos con eso desde hace mucho tiempo no solo cuando hemos estado en la oposici\u00f3n sino tambi\u00e9n cuando hemos estado en el gobierno as\u00ed lo demuestra el hecho de qu\u00e9 cuando me toc\u00f3 ser jefe de gobierno en la capital de la republica en esta ciudad la mayor\u00eda de los integrantes del gabinete eran mujeres estamos hablando d 2000-2005 ya ha pasado alg\u00fan tiempo ahora lo mismo hay un equilibrio ustedes lo han constatado en el gabinete es el mismo n\u00famero de hombres de mujeres en el gabinete ampliado ten\u00edamos hasta hace unos d\u00edas en el gabinete cercano a ocho hombres ocho mujeres o necesidad de hacer unos cambios pero siempre se toma en cuenta la paridad de g\u00e9nero hemos avanzado tambi\u00e9n y eso es lo que considero m\u00e1s importante en la participaci\u00f3n de las mujeres en todos los programas de bienestar como aqu\u00ed tambi\u00e9n sea he dejado de manifiesto hay muchos programas para j\u00f3venes para adultos mayores en el caso del programa de adultos mayores que es de los m\u00e1s importantes porque consiste y entregar una pensi\u00f3n universal a todos los adultos mayores del pa\u00eds alrededor de 8 millones de adultos mayores de 68 a\u00f1os en adelante para la poblaci\u00f3n en general y para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de los 65 a\u00f1os hacia adelante en este programa la mayor\u00eda d los beneficiarios son mujeres es una inversi\u00f3n alrededor de 110 mil millones de pesos al a\u00f1o la mayor cantidad va ancianas adultas mayores respetables y as\u00ed se est\u00e1 llevando a cabo hasta en programas que antes s\u00f3lo iban dirigidos a los hombres o donde hab\u00eda m\u00e1s predominio de los hombres el caso del programa sembrando vida qu\u00e9 es sembrar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales es trabajo en el campo pues como se ha visto tambi\u00e9n ya un porcentaje importante son mujeres las que est\u00e1n trabajando en el campo oaxaca se est\u00e1 aplicando un programa extraordinario porque oaxaca ha conservado sus culturas sus tradiciones sus costumbres sus lenguas su organizaci\u00f3n social comunitaria oaxaca tiene y mucha cultura es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo tienen gobiernos de usos y costumbres de los 570 municipios de oaxaca mayor\u00eda 417 son de usos y costumbres todo se hace con la participaci\u00f3n voluntaria lo que se conoce como el tequio las autoridades en estos municipios no cobran dan servicio a la comunidad son de las mejores autoridades de m\u00e9xico sobre todo por su honestidad de estos 570 municipios hay como 300 municipios en donde no hay camino pavimentado a sus cabeceras municipales y estamos construyendo ellos 300 caminos ya empezamos con 50 se va a ampliar a 25 m\u00e1s este a\u00f1o pero lo importante es que se logr\u00f3 a pesar de la normatividad y de las limitaciones burocr\u00e1ticas que se entregara el presupuesto a las autoridades desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n que se les entregara a las autoridades de estos municipios de esos y costumbres su dinero para la construcci\u00f3n de los caminos de cemento de concreto no con maquinaria que desplaza en la mano de obra sino con revolvedoras con equipos sencillos para el uso intensivo d la mano de obra van muy bien estas obras y est\u00e1n trabajando hombres y mujeres en estos camiones por eso nos sentimos pues muy contentos de que est\u00e9n ustedes aqu\u00ed hacemos el compromiso de seguir protegiendo a las mujeres de evitar homicidios a mujeres y maltrato a mujeres y es para nosotros una prioridad el que haya igualdad protecci\u00f3n y defensa de las mujeres hombres y mujeres de m\u00e9xico del m\u00e9xico de hoy queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y lo vamos a lograr yo en lo que corresponde al servicio p\u00fablico me siento muy apoyado muy respaldado por mujeres con convicci\u00f3n que nos acompa\u00f1an en el gobierno mujeres inteligentes mujeres honestas mujeres trabajadoras que vivan las mujeres muchas gracias de esta manera damos por finalizado este acto agradecemos a los distinguidos miembros del pres\u00eddium su amable asistencia solicitamos a los invitados permanecer en su lugar para continuar con la conferencia de prensa muchas gracias a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la presentaci\u00f3n por parte de v\u00edctor manuel toledo secretario de medio ambiente y recursos naturales y muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas distinguida asistente muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la prensa de los medios de comunicaci\u00f3n hoy en esta ma\u00f1ana de mayo pr\u00f3xima al inicio de un nuevo ciclo de lluvias me toca presentarme ante ustedes como el nuevo responsable de la cuesti\u00f3n ambiental en mexico d\u00e9jenme decirles que la cuesti\u00f3n la preocupaci\u00f3n ambiental no es m\u00e1s que la reaparici\u00f3n de la naturaleza la madre tierra la dimensi\u00f3n femenina de la humanidad en las sociedades modernas como una fuerza que los seres humanos debemos tomar en cuenta y respetar para seguir existiendo algo que debe decir se qued\u00f3 en el olvido en efecto la naturaleza estuvo presente en el imaginario de las culturas ancestrales como una entidad viva y sagrada donde sus or\u00edgenes desde su or\u00edgenes hace trescientos mil a\u00f1os y fue s\u00f3lo con el avenimiento de la modernidad materialista tecnocr\u00e1tica patriarcal y mercantil que la naturaleza se convirti\u00f3 en un ente a ser dominado y explotado en un recurso natural externo en un capital natural en una m\u00e1quina a ser analizada y escudri\u00f1ada por el ojo fr\u00edo objetivamente fr\u00edo de una ciencia al servicio de la acumulaci\u00f3n de la riqueza as\u00ed nos ha ido y as\u00ed nos fue y as\u00ed nos ir\u00e1 esta conciencia ecol\u00f3gica que suma d\u00eda con d\u00eda a millones y millones de seres humanos en todo el mundo nos permite visualizar de manera diferente a la pol\u00edtica 3 dimensi\u00f3n nos alcanz\u00f3 a visualizar primero bajo la perspectiva de la conciencia ecol\u00f3gica la habitual geometr\u00eda pol\u00edtica de izquierdas y derechas desaparece para ser reemplazada por una nueva y sola disyuntiva no hay m\u00e1s que pol\u00edticas por la vida y pol\u00edticas contra la vida o pol\u00edticas hacia la muerte vista globalmente visto probablemente este dilema se traduce en pol\u00edticas que enfr\u00edan el clima del planeta y pol\u00edticas que lo calientan cada vez vamos y m\u00e1s conforme pasa el tiempo vamos a ir cada vez m\u00e1s definiendo todo esto en t\u00e9rminos de lo que sucede con el cambio clim\u00e1tico o defendemos la vida o la continuamos aniquilando en nombre del mercado la tecnolog\u00eda el progreso el desarrollo el crecimiento econ\u00f3mico y un largo etc\u00e9tera los segundos que ahora vamos vemos el devenir el transcurso del tiempo de otra manera ya no son a\u00f1os d\u00e9cadas o sexenios ahora est\u00e1n las miradas puestas en lo que pasar\u00e1 de aqu\u00ed a un a\u00f1o clave el 2050 s\u00f3lo 30 a\u00f1os para esa fecha la humanidad alcanzar\u00e1 9 mil millones de habitantes es decir 2 mil millones m\u00e1s en tres d\u00e9cadas el petr\u00f3leo llegar\u00e1 a su fin la mitad de los pa\u00edses hoy en d\u00eda ya est\u00e1n gustando su \u00faltima parte petr\u00f3leo de todo el mundo en 2050 se acaba el petr\u00f3leo y le van a seguir el gas el carb\u00f3n y el uranio el cambio clim\u00e1tico que no se ha detenido a pesar de las advertencias de los cient\u00edficos desde hace dos d\u00e9cadas generar\u00e1n cat\u00e1strofes de todo tipo y los alimentos que ser\u00e1n necesarios tendr\u00e1n que generarse bajo m\u00e9todos agroecol\u00f3gicos y no m\u00e1s bajo las pautas insanas y destructivas de la llamada agricultura moderna o industrial lo tercero surge de lo anterior y es que ello nos obliga a integrar la verdadera naturaleza de las fuerzas profundas que provocan este panorama actual y de futuro pr\u00f3ximo y hay aqu\u00ed que coincidimos con la cuarta transformaci\u00f3n pues no somos los seres humanos los culpables de esta situaci\u00f3n de crisis como nos recuerdan un ambientalismo superficial y una ciencia cr\u00edtica sino los culpables son una minor\u00eda de minor\u00edas par\u00e1sita y depredadora y esa minor\u00eda tiene un nombre se llama neoliberalismo despu\u00e9s esta visi\u00f3n la que a mi juicio debe orientar la pol\u00edtica ambiental del pa\u00eds y su instituci\u00f3n ejecutora una pol\u00edtica de emergencia y de restauraci\u00f3n y de cuidado de los elementos vitales que los mexicanos requerimos d\u00eda con d\u00eda como un derecho humano esencial aire respirable agua para todos energ\u00eda alternativa no f\u00f3sil alimentos sanos h\u00e1bitats sanos reciclaje de desechos hogares sustentables ciudades ordenadas pero tambi\u00e9n acciones urgentes que permitan detener este transitar hacia el abismo un destino al que tendr\u00e1n que enfrentarse en nuestros hijos y nuestros nietos podremos lograrlo a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales creo que s\u00ed y antes que todo debemos recordar que la secretar\u00eda del medio ambiente surgi\u00f3 hace 25 a\u00f1os con una medida que ubicaba m\u00e9xico en la tendencia mundial de disponer de instituciones y leyes en torno al asunto ambiental un fen\u00f3meno que coincidi\u00f3 con el inicio y despliegue del neoliberalismo en todo el mundo y que gener\u00f3 una contradicci\u00f3n que ha sufrido los pa\u00edses y que en el caso de m\u00e9xico alcanz\u00f3 proporciones dram\u00e1ticas a trav\u00e9s de los gobiernos neoliberales la pol\u00edtica ambiental de m\u00e9xico que inici\u00f3 con br\u00edos y con notables avances comenz\u00f3 a perder aliento se estanc\u00f3 se fue desdibujando y termin\u00f3 en descomposici\u00f3n bajos presupuestos y actos de corrupci\u00f3n y inimaginables en el sexenio anterior por ejemplo la semarnat ya no fue encabezada por funcionarios capacitados y calificados sino por mercaderes del sector automotriz y por un vendedor de autos de lujo la semarnat fue tomado fue tomado por esa minor\u00eda depredadora y rapaz que hoy destruye la naturaleza y el ambiente por buena parte de y del mundo me refiero a las grandes corporaciones en el acto de mayor desverg\u00fcenza esto es muy importante la semarnat junto con la sagarpa hoy las aves se pusieron del lado de las empresas biotecnol\u00f3gicas en los tribunales para detener la demanda legal que un grupo de 40 40 y ciudadanos y varias organizaciones campesinas interpusimos contra la llegada del ma\u00edz transg\u00e9nico en m\u00e9xico hace 4 a\u00f1os la p\u00e9rdida del ma\u00edz en m\u00e9xico por contaminaci\u00f3n gen\u00e9tica ser\u00eda el quiebre de un proceso hist\u00f3rico de por lo menos siete mil a\u00f1os en m\u00e9xico es hoy digamos soportado por la civilizaci\u00f3n mesoamericana y este legado cultural esta historia como nos ha se\u00f1alado el presidente es fundamental necesitamos pues rescatar a la semarnat de esa iglesia para ponerla al servicio de la sociedad mexicana necesitamos promover leyes contra el fracking contra el ma\u00edz transg\u00e9nico y otros cultivos por el agua para el uso humano por la defensa de la biodiversidad de etc\u00e9tera etc\u00e9tera que tenemos a nuestro lado muchas y muchos primeramente un gobierno anti neoliberal sustentado por 30 millones de votos y una sociedad cada vez m\u00e1s consciente que aglutina desde cientos quiz\u00e1s miles de comunidades ind\u00edgenas en resistencia ante los proyectos depredadores lo que llamamos aqu\u00ed en m\u00e9xico profundo que adem\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 en las claves en todo el mundo para salir de la crisis del mundo moderno hasta sectores urbanos j\u00f3venes de universidades resistencias barriales maestros democr\u00e1ticos que me constan han hecho esfuerzos para generar una conciencia ecol\u00f3gica entre los ni\u00f1os de las primarias en el pa\u00eds la iglesia la iglesia cat\u00f3lica que sigue la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n ecol\u00f3gica a partir de la promulgaci\u00f3n de la enc\u00edclica law datos y debemos entonces creo volcar a la semarnat hacia los ciudadanos y hacia los colectivos debemos ciudadanizar la pol\u00edtica ambiental el pa\u00eds tambi\u00e9n dispone de los suficientes talentos expertos y especialistas en ciencia para fundamentar t\u00e9cnicamente las decisiones y las acciones de la semarnat y para alcanzar una ciencia para la sustentabilidad con \u00e9tica y con conciencia vamos a procurar reducir esta calidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica la \u00faltima fortaleza y con esto termino es practicar el di\u00e1logo como nos lo ha mostrado y demostrado el presidente de l\u00f3pez obrador en estos meses solo la cr\u00edtica y la autocr\u00edtica bien templada lograr\u00e1 madurar a la sociedad mexicana agradezco finalmente desde mi coraz\u00f3n al presidente de este maravilloso pa\u00eds su confianza y amistad muchas gracias [Aplausos] bueno pues concluimos esta primera etapa tenemos todav\u00eda tiempo para contestar preguntas despu\u00e9s empezamos por ac\u00e1 s\u00ed gracias buenos d\u00edas se\u00f1or buenos d\u00edas se\u00f1or despu\u00e9s se\u00f1or presidente alejandro libro de la red de grupo cant\u00f3n preguntarle el pr\u00f3ximo viernes cumple ya seis meses de gobierno sobre los avances sobre los logros hemos escuchado mucho tan solo ayer escuchamos cuatro aqu\u00ed becas estudiantes universidades que quiera preguntarle en un ejercicio de honestidad de autocr\u00edtica que no es f\u00e1cil para nadie que nos pudiera comentar cu\u00e1les son los cinco traspi\u00e9s 25 tropiezos que ha tenido durante estos primeros seis meses de gobierno si fuera tan amable presidente bueno como en todo gobierno en dificultades tengo que decir gracias a la vida por qu\u00e9 nos ha ido muy bien estoy optimista sin triunfalismos \u00e9ramos un pa\u00eds con mucho atraso con muchos problemas grandes graves problemas nacionales pero estoy seguro de que vamos a sacar a nuestro querido m\u00e9xico de el atolladero en que lo metieron vamos a sacar a nuestro pueblo y es lo m\u00e1s importante de la pobreza y de la marginaci\u00f3n de la inseguridad y de la violencia vamos bien tenemos el prop\u00f3sito de ayudar de no perjudicar a nadie es un gobierno humanista por encima de todo por eso si puedo confesar que las cosas que m\u00e1s me han dolido fue lo de la p\u00e9rdida d habitantes de hidalgo la explosi\u00f3n que se produjo por este tema del robo de combustible eso me afect\u00f3 mucho me doli\u00f3 me sigue doliendo todos los d\u00edas tengo que ver casos dif\u00edciles es lo que m\u00e1s me impacta pero tambi\u00e9n en este tiempo he podido constatar tenemos un pueblo extraordinario un pueblo lleno de amor de fraternidad y no s\u00f3lo eso pueblo politizado consciente he podido [M\u00fasica] constatar reafirmar mi convicci\u00f3n de qu\u00e9 lo que se produjo a partir de y las elecciones del a\u00f1o pasado fue la consumaci\u00f3n de una nueva mentalidad instauraci\u00f3n de una nueva mentalidad en el pueblo de mexico hay millones de mexicanos entonces eso es un tesoro muy importante favorable acerca de los errores que los vemos cometidos seguramente son tantos nuestros cr\u00edticos les dejo a ellos esa encomienda que ellos est\u00e9n se ocupen de se\u00f1alarlo como lo hacen en uso de sus derechos y lo seguir\u00e1n haciendo porque no va a haber censura no se va a limitar a nadie su derecho de manifestaci\u00f3n se va a garantizar siempre el derecho a disentir la sesi\u00f3n presenta la segunda pregunta se ha levantado en los \u00faltimos d\u00edas mucha pol\u00e9mica en este tema de la publicidad oficial recuerdo que dec\u00eda el escritor carlos monsiv\u00e1is cuando en aquella \u00e9poca se utilizaban gacetillas dec\u00eda el que est\u00e9 libre de culpa que arroje la primera gacetilla el modelo de publicidad oficial con ustedes llegan al gobierno se avenga estados 10.000 millones ustedes lo reducen a la mitad menos de la mitad cuatro mil aproximadamente tambi\u00e9n hab\u00eda un camino de dejarlo en cero no de no que no hubiera publicidad oficial este camino intermedio es m\u00e1s o menos parecido al modelo franc\u00e9s de un esquema de financiamiento de apoyo de los medios sin embargo es el presidente las reglas todav\u00eda dejan ah\u00ed un lugar a cierta discrecionalidad sobre todo en el punto que dice que van a decidir tambi\u00e9n en base a la credibilidad y ala la percepci\u00f3n social que tengan los medios estos deja abierto una calidez no cree que podr\u00eda crearse alguna comisi\u00f3n ciudadana un comit\u00e9 ciudadano que pudiera determinar con mucha claridad cu\u00e1les son los criterios pero de manera muy objetiva y clara para que no dudes de pronto podemos terminar en el de pago para que no me pegues o como dec\u00eda el cl\u00e1sico de l\u00f3pez portillo que yo no te pago para que me pegues podr\u00edamos tener alguna posibilidad de un comit\u00e9 en ese sentido su presidente ya tenemos una definici\u00f3n de criterios en cuanto a eso este los vamos a dar a conocer ya est\u00e1n definidos tenemos que garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y hay que llevar a cabo campa\u00f1as de informaci\u00f3n en medios adem\u00e1s tenemos que apoyar a medios de informaci\u00f3n por su funci\u00f3n social s es un criterio s\u00ed e y pedirles que se limiten en cuanto a la cr\u00edtica al gobierno no es y entregar recursos que son de todo el pueblo este para proteger o para aplaudir al gobierno queremos ese tipo de prensa de este tipo de medios queremos una prensa independiente libre profesional lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda del poder eso los pesados siempre y as\u00ed vamos a seguir actuando pues nunca ver el yo no te pago para que me pegues nunca jam\u00e1s este y no s\u00f3lo eso y respetamos a nuestros cr\u00edticos respetamos hasta a los que nos calumnian los respetamos porque no nos sentimos indefensos hablaba de un cambio de mentalidad el que se excede en la actualidad se afecta a s\u00ed mismo as\u00ed est\u00e1n las cosas en m\u00e9xico con todo el respeto son muy pocos los pa\u00edses en el mundo que tienen e tanta gente com un nivel de conciencia tan alto c\u00f3mo m\u00e9xico ese es el cambio estamos hablando de millones de mujeres de hombres libres conscientes fue un despertar ciudadano es muy dif\u00edcil que esto se ven en otras partes es m\u00e1s alentador que sea un cambio progresista que en vez de retrocesos estemos avanzando hacia una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s fraterna m\u00e1s igualitaria democr\u00e1tica ese es el campo aqu\u00ed casi hasta podr\u00edamos decir que est\u00e1 prohibido prohibir aqu\u00ed es la misma sociedad la que ayuda y la que mantiene los equilibrios la fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica seguimos presidente buenos dias michelle sabala del universal yo le quiero hacer dos preguntas la primera es sobre dos bocas el pr\u00f3ximo domingo va a inaugurar bueno va a poner la primera piedra pero quer\u00eda preguntarle aprovechando que est\u00e1 el titular de semarnat si ya se tiene esta manifestaci\u00f3n de impacto ambiental o c\u00f3mo va a iniciar esta obra sin esta manifestaci\u00f3n de impacto que todav\u00eda no se ten\u00eda hasta hace unos d\u00edas y la segunda pregunta ser\u00e1 bueno ser\u00eda lo de emilio lozoya que ya se le gir\u00f3 orden de aprensi\u00f3n tambi\u00e9n ella se captur\u00f3 al due\u00f1o de altos hornos de m\u00e9xico han sido quisiera saber si estos ser\u00edan los dos primeros grandes ex funcionarios bueno empresarios tambi\u00e9n empresarios que van a hacer ya capturados en su gobierno y se vienen m\u00e1s digamos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en contra de otros exfuncionarios muchas gracias bueno ya se tiene el tr\u00e1mite en la secretar\u00eda de medio ambiente para la construcci\u00f3n es la refiner\u00eda de dos bocas ya se tiene una autorizaci\u00f3n previa para esto pero si hiciera falta m\u00e1s est\u00e1 en la mejor disposici\u00f3n para que no haya ninguna inconformidad yo nada m\u00e1s quiero recordar que se trata de una terminal marina de pemex que viene funcionando desde hace muchos a\u00f1os porque se escogi\u00f3 este sitio porque precisamente por ser una terminal marina ah\u00ed llegan pues los crudos llegan petr\u00f3leos crudos d la sonda de campeche y de en tabasco lo que se explota en los pozos de tierra de tabasco y hablo de crudos porque ah\u00ed llega el petr\u00f3leo pesado de la sonda de campeche que tiene m\u00e1s azufre y los y ligeros ah\u00ed llega el petr\u00f3leo m\u00e1s ligero olmeca es ah\u00ed se hacen las mezclas para la exportaci\u00f3n por ah\u00ed est\u00e1n saliendo al extranjero un mill\u00f3n cien mil barriles/d\u00eda ex de esa terminar y ahora lo que queremos es construir ah\u00ed la refiner\u00eda para que no salga el petr\u00f3leo crudo materia prima sino que podamos procesar ah\u00ed en esa refiner\u00eda la materia prima y dejar de comprar las gasolinas en el extranjero es un asunto hasta de seguridad nacional necesitamos ser autosuficientes en gasolinas en alimentos lo que consumimos de las desgracias entre otras de la pol\u00edtica neoliberal fue que nos volvimos dependientes estamos importando gasolinas importamos gas importamos ma\u00edz frijol arroz leche despu\u00e9s de que produc\u00edamos todo esto y ahora lo tenemos que comprar cuando se nos present\u00f3 la crisis de desabasto de gasolinas se pudo resolver porque se compr\u00f3 gasolina o se mantuvo la compra de gasolina en el extranjero pero imaginemos lo que suceder\u00eda s\u00ed no nos vendieran las gasolinas estamos consumiendo 800 mil barriles diarios de gasolina y estos irresponsables tecn\u00f3cratas neoliberales despu\u00e9s de que \u00e9ramos autosuficientes en gasolina nos llevaron a que s\u00f3lo producimos 200.000 barriles estamos comprando 600 mil barriles d\u00edas porque dejaron de manera deliberada que se arruinar\u00e1n las refiner\u00edas y en 40 a\u00f1os no se construy\u00f3 una nueva refiner\u00eda en el pa\u00eds estamos comprando el 95 por ciento de las gasolinas en texas imag\u00ednense que decidieran no vendernos gasol ingl\u00e9s queremos producir aqu\u00ed la gasolina darle valor agregado a la materia prima generar aqu\u00ed los empleos y ser un pa\u00eds y soberano libre produciendo lo que consumimos pues podremos conocer la opini\u00f3n del titular de semarnat si es necesario o no sin sharia como no la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental por como no est\u00e9 el podr\u00eda a pesar de que v\u00edctor claver est\u00e1 llegando si podr\u00eda cuanto tienes 48 horas porque por qu\u00e9 no yo voy a iniciar los trabajos de la nueva refiner\u00eda el domingo hoy es mi\u00e9rcoles porque no con jes\u00fas los buenos de acuerdo y el viernes v\u00edctor si te parece que puedas dar una opini\u00f3n este puede ser aqu\u00ed o puede ser en una conferencia en especial no puedo dejar de decir que nuestros adversarios los conservadores corruptos no quieren que hagamos nada se oponen a todos entonces utilizan todas las excusas pero tenemos que avanzar con y desarrollo sustentable tenemos que crecer sin agredir sin afectar sin destruir el territorio sin afectar naturaleza acerca de las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que se han tirado por parte de la fiscal\u00eda general se trata de asuntos que estaban en curso nosotros dijimos no \u00edbamos a detener ning\u00fan proceso que si bien es cierto busc\u00e1bamos lo que se conoce como punto final y ver hacia adelante tampoco pod\u00edamos cancelar procesos ya iniciados en este caso se trata de un asunto que fue denunciado desde el gobierno anterior nosotros desde luego que lo conocemos bien ayer hablamos del tema fue la compra de una planta de fertilizantes como aqu\u00ed hay este distinguidos invitados extranjeros que nos da mucho gusto este que nos acompa\u00f1en no est\u00e1 de m\u00e1s decirles qu\u00e9 durante el periodo neoliberal se decidi\u00f3 y privatizar empresas bancos bienes del pueblo y de la naci\u00f3n y esto fue aparejado de un saqueo como nunca se hab\u00eda llevado a cabo en la historia de m\u00e9xico ni siquiera comparado con los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial lo que se padeci\u00f3 en los \u00faltimos 36 a\u00f1os con la llamada pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal pero como todo esto tiene que ver con la ambici\u00f3n por el dinero los paradigmas del neoliberalismo se rompen cuando se trata robar de saquear en este caso en el per\u00edodo neoliberal se privatizan las plantas para producir fertilizantes y en el mismo periodo neoliberal se estatiza esta planta en cuesti\u00f3n la vendieron remataron y luego la compran nada m\u00e1s que en la compra se cometi\u00f3 c\u00f3mo indican todas las pruebas aunque esto va a ser la autoridad competente la que lo va a decidir pero suele pasar as\u00ed o existe pregunta prueba de qu\u00e9 se pag\u00f3 un sobreprecio plant\u00f3 se privatiz\u00f3 la planta estaba trabajando hace 20 a\u00f1os 25 a\u00f1os y luego separ\u00f3 la planta y casi se volvi\u00f3 chatarra entonces deciden comprarlo c\u00f3mo s\u00ed que estuviese la planta en operaci\u00f3n y se pagaron cerca de 500 millones de d\u00f3lares por una planta parada arrumbada sin funciones entonces el que vendi\u00f3 la planta y quienes compraron la planta pues fueron denunciados en su momento porque hay auditor\u00edas y est\u00e1 demostrado de que uno sobre precio much\u00edsimo dinero pagado de m\u00e1s entonces esto es lo que llev\u00f3 a la fiscal\u00eda general a girar estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n eso es lo que puedo comentar y que si va a continuar sea si la instrucci\u00f3n que tienen los servidores p\u00fablicos del ejecutivo porque no olvidemos que la fiscal\u00eda es una entidad aut\u00f3noma lo que tiene que ver con nosotros con el ejecutivo la instrucci\u00f3n es no y tapar nada no y actuar dando protecci\u00f3n o impunidad a nadie entonces todos los asuntos que est\u00e1n en curso yo les he comentado aqu\u00ed a m\u00ed me informan de inteligencia financiera sobre delitos que tienen que ver con manejo de dinero y la instrucci\u00f3n que tiene santiago nieto es que todo lo que se me informa se presente de inmediato a la fiscal\u00eda general no voy yo a parar a detener ning\u00fan proceso se termina la corrupci\u00f3n y se termina la impunidad eso es lo que puedo comentar solo agreg\u00f3 algo que es importante este ayer me hicieron una solicitud sobre este tema qui\u00e9n es tienen la preocupaci\u00f3n de que se vaya a cerrar la planta de altos hornos porque es una planta importante para coahuila que est\u00e9 con global e tiene muchos trabajadores entonces hubo un pronunciamiento de los directivos de que se iba a cerrar la planta porque ten\u00edan congelados sus fondos me hicieron una solicitud legisladores de coahuila para qu\u00e9 se viera as\u00ed era posible legalmente que se separara la empresa de el juicio que se le sigue el empresario entonces yo habl\u00e9 con director de inteligencia financiera y me inform\u00f3 que ya ser\u00edan este descongelado las cuentas para que la empresa pueda seguir est\u00e9 trabajando sin ning\u00fan problema a la par que se contin\u00faa el juicio contra esta persona contra este el presunto responsable tengo tambi\u00e9n entendido de que este se est\u00e1 haciendo lo mismo con el ex director de pemex que fue el qu\u00e9 particip\u00f3 en la compraventa de esta planta eso es lo que puedo comentar presidente alberto rodr\u00edguez ya de pe noticias sobre el siguiendo con este tema de la detenci\u00f3n del due\u00f1o de ahmsa y de la orden de captura contra los hoya esta compra se realiz\u00f3 el a\u00f1o pasado y bueno nos guste acaba de decir que no que es una investigaci\u00f3n del secci\u00f3n ha pasado y yo quisiera saber si tambi\u00e9n est\u00e1n denunciados en su car\u00e1cter de miembros del consejo de administraci\u00f3n de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos luis videgaray que era secretario de hacienda colwell que el secretario de energ\u00eda elefante guajardo que era secretario de econom\u00eda y en caso de que no est\u00e9n investigados por la denuncia del secci\u00f3n anterior si no se le va a investigar por parte de esta administraci\u00f3n porque en su car\u00e1cter de miembro del consejo pues aprobaron esta venta que parece ese fraudulenta eso por un lado y por otro algunas personas est\u00e1n pregunt\u00e1ndose si esta orden de captura contra los soya no es un quinazo por un lado y por otro lado tambi\u00e9n se extra\u00f1an de que el \u00fanico pez gordo' que se est\u00e1 persiguiendo el secci\u00f3n el pasado es precisamente el que tuvo un encuentro muy fuerte un desencuentro perd\u00f3n muy fuerte con santiago nieto que incluso el costoso trabajo en sesi\u00f3n anterior no as\u00ed tenga alg\u00fan comentario sobre estos brazos bueno desde la investigaci\u00f3n est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda general y ellos van a decidir s\u00ed sin s la cota a los presuntos responsables y se\u00f1alados o se ampl\u00eda ese es un asunto ya de la fiscal\u00eda general yo lo que s\u00ed puedo decirles es de que no hay y persecuci\u00f3n pol\u00edtica son de este hechos presuntos delitos que se tienen que perseguir y se tienen que castigar en el caso de que as\u00ed lo determinen los jueces es todo yo he dicho que no es mi fuerte la venganza conozco a ninguno de los dos nunca he visto el se\u00f1or de altos hornos ni al ex director de pemex son procesos que ya ven\u00edan de tiempo atr\u00e1s lo que pasa es que nosotros no pod\u00edamos este voltear la hoja este cerrar los casos porque en el caso de esta planta adem\u00e1s de lo que es el destino del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo a la compra se autoriz\u00f3 un cr\u00e9dito tambi\u00e9n de 300 400 millones de d\u00f3lares adicionales estamos hablando ayer dec\u00edamos de 800 a 1000 millones d\u00f3lares y ah\u00ed est\u00e1 ese cr\u00e9dito esto se autoriz\u00f3 para rehacer la planta y ahora est\u00e1 a punto de terminarse es decir lo que no se puede operar porque no hay gas tenemos que comprar el gas este para producir los fertilizantes tenemos que tomar una decisi\u00f3n pero antes de eso ten\u00edamos que este resolver lo de las denuncias por corrupci\u00f3n entonces eso es lo que se hizo no es nada personal s\u00ed santiago nieto tiene que actuar as\u00ed porque pues este es su trabajo con todos el presidente buenos d\u00edas hay la rosa head el corresponsal de grupo gil y rid\u00edculo imparcial la cr\u00f3nica y frontera de tijuana tengo dos preguntas muy concretas en baja california las preparatorias de covas y s\u00e9 si ustedes est\u00e1n analizando ofrecer 15.000 espacios menos para los muchachos que van saliendo de la secundaria entonces bueno el gobierno del estado argumenta que no se est\u00e1n recibiendo los fondos de la federaci\u00f3n para para la educaci\u00f3n nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 que nos puede comentar al respecto y bueno por otro lado tambi\u00e9n presidente de la conago el gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez dijo que en una reuni\u00f3n con usted le indic\u00f3 que su gobierno apoyar\u00e1 con fondos federales a proyectos de infraestructura grandes proyectos de infraestructura de los estados nos gustar\u00eda saber si han recibido ya propuestas de baja california de sonora y de otros estados de de estos proyectos gracias no puedo hablar no tengo que contestar porque en uno de esos estados que mencionaste hay elecciones y no quiero hablar de eso el lunes hablamos si te parece t\u00fa abres la a la sesi\u00f3n para que no nos metamos en eso seguimos aqu\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente m\u00e1s sus invitados carlos montesinos de la hoguera dos preguntas primero retomando lo que dijo el doctor toledo este c\u00f3mo se puede conjugar esta necesidad de reactivar la industria energ\u00e9tica mexicana como est\u00e1 haciendo con \u00e9l con los planes de pemex y las efe y esta urgencia que indic\u00f3 el secretario sobre la necesidad de tener fuentes alternativas de energ\u00eda renovables y la inminente supresi\u00f3n de los combustibles f\u00f3siles como c\u00f3mo se puede equilibrar estas dos necesidades ya que pues le toca a su administraci\u00f3n estar en este punto de quiebre miren primero este no sobre es por lo tanto el petr\u00f3leo cuidando las reservas porque es patrimonio el petr\u00f3leo no s\u00f3lo de nuestra generaci\u00f3n sino de las generaciones futuras y tenemos que cuidarlo se va a extraer lo que necesitamos para ser autosuficientes pero s\u00ed necesitamos extraer petr\u00f3leo porque la crisis petrolera qu\u00e9 pasa por la declinaci\u00f3n de la producci\u00f3n tambi\u00e9n para los que nos visiten cuando se aprobaron las llamadas reformas estructurales hace cuatro a\u00f1os se aprob\u00f3 la reforma energ\u00e9tica se argument\u00f3 de que para ahora para estos tiempos y vamos a estar produciendo extrayendo 3 millones de barriles diarios de petr\u00f3leo porque iba a llegar a la inversi\u00f3n extranjera a raudales y que era la panacea la reforma energ\u00e9tica pues resulta que fracaso no lleg\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera nos llegaron una producci\u00f3n de 1.650.000 barriles llegamos al extremo de comprar patrullas en materia prima como nunca hab\u00eda sucedido en mexico fueron realmente muy responsables y corruptos los gobiernos neoliberales entonces tenemos que con urgencia aumentar la producci\u00f3n y calculamos que podemos abastecer de petr\u00f3leo crudo las seis refiner\u00edas y la nueva con dos millones doscientos mil barriles y podemos tener un techo de dos millones cuatrocientos nos fijamos a 3 3 400 en el 2004 se lleg\u00f3 a 3 400 3.400.000 a un mill\u00f3n seiscientos cincuenta entonces los queremos remontar la ca\u00edda y subir la producci\u00f3n a dos millones doscientos dos millones cuatrocientos y no m\u00e1s eso por un lado control que en la extracci\u00f3n lo otro que las pr\u00e1cticas de extracci\u00f3n de crudo no afecten el medio ambiente por ejemplo no al fracking eso es claro contundente y lo sabe v\u00edctor esas pr\u00e1cticas no e atender mucho el medio ambiente sembrar muchos \u00e1rboles como nunca se hab\u00eda hecho m\u00e9xico y reforestar cuidar las reservas naturales no afectarlas cuidar las semillas originarias no al transg\u00e9nico eso es desarrollo sustentable crecer porque necesitamos este que haya empleos si no tenemos crecimiento no tenemos empleos pero no destruir la naturaleza ese es el equilibrio alg\u00fan plan para transicional para la llamada transici\u00f3n energ\u00e9tica tambi\u00e9n ya est\u00e1 implementado europa tambi\u00e9n este el apoyo a el desarrollo de energ\u00edas y renovables es un plan con ese prop\u00f3sito pero si ven efectivamente es que el paso de estamos en un cambio fenomenal en todo el mundo sin pasar de una base de combustibles f\u00f3siles petr\u00f3leo gas uranio para las nucleares a una nueva civilizaci\u00f3n solar es algo que est\u00e1 en todo el mundo nuevas en m\u00e9jico y efectivamente esto implica y es lo que digo acabo de llegar pero una cosa que efectivamente ya lo tengo muy claro junto con la oficina energ\u00edas renovables que entiendo coordina de nuestro compa\u00f1ero lu\u00eds gonz\u00e1lez necesitar\u00edamos andr\u00e9s manuel armar todo un plan nacional de transici\u00f3n energ\u00e9tica muy bien pensado recurriendo en m\u00e9xico hay excelentes especialistas en la universidad es aut\u00f3noma de m\u00e9xico que ya manejan el tema de la de la energ\u00eda solar y la transici\u00f3n a eco tecnolog\u00edas lo que necesitamos efectivamente como dice el compa\u00f1ero o reportero es este necesitamos integrar un plan nacional de transici\u00f3n que va a ser gradual y entend\u00ed muy bien que efectivamente por razones estrat\u00e9gicas hoy en d\u00eda no puede haber un cambio abrupto porque quedar\u00edamos volando no entonces esto hay que hacerlo efectivamente y el se\u00f1or presidente lo tiene claro que esta transici\u00f3n se tiene que hacer tarde o temprano y pues hay que trabajar en esa l\u00ednea y en un presente ayer se reuni\u00f3 con empresarios porteriormente de la firma bombardier que usted est\u00e9 en el per\u00edodo de transici\u00f3n demostr\u00f3 su inter\u00e9s para que construyera los vagones del tren maya entre otras cosas est\u00e9 entre los entre quienes acudieron estuvo el luis t\u00e9lles a quien apenas en febrero tanto usted como el director de las f manuel bartlett se\u00f1alaron de c\u00f3mo fue la frase del chapulineo feef y de brincar de la funci\u00f3n p\u00fablica al sector privado en el \u00e1rea donde desempe\u00f1aron funciones porque fue secretario energ\u00eda de ernesto zedillo y despu\u00e9s pas\u00f3 al consejo de una empresa energ\u00e9tica este no se est\u00e1 incurriendo en \u00e9l lo que es esta cr\u00edtica en lo que se critic\u00f3 en febrero ya que t\u00e9llez tambi\u00e9n fue secretario de comunicaciones y trasportes de felipe calder\u00f3n y ahora est\u00e1 en esta empresa que usted demostrar inter\u00e9s para que participe en sus proyectos bueno primero claro qu\u00e9 no dije eso no no me expreso de esa manera si hablo de los fi este no lo niego pero no personaliz\u00f3 y decirles qu\u00e9 pues no tenemos prohibido este \u00e9l rechazar a ning\u00fan mexicano a nadie yo les dir\u00eda que este hasta los que est\u00e1n privados de su libertad tienen el derecho a la comunicaci\u00f3n este el di\u00e1logo y el presidente de hablar con todos todo el que lo est\u00e9 solicita lo pide eso no significa qu\u00e9 este se afecte investidura presidencia no aplica aquello de que dime con qui\u00e9n andas y te dir\u00e9 qui\u00e9n eres hay aves que cruzan el pantano y no se mancha mi plumaje es de esos dir\u00eda el poeta este pero adem\u00e1s y nos hicieron las peticiones las dos empresas que son muy importantes tanto bombardier como safran porque est\u00e1n invirtiendo en m\u00e9xico para la industria aeroespacial y para trenes en chihuahua en quer\u00e9taro estamos hablando de miles de empleos con algo importante bien pagados entonces queremos las empresas sigan invirtiendo en el pa\u00eds por eso los recib\u00ed vieron a manifestar su confianza su apoyo en el gobierno y a informarnos de nuevas inversiones las dos empresas vinieron por separado porque compiten lo que pasa que por cuesti\u00f3n de agenda y tambi\u00e9n para informar pues se juntaron las fotograf\u00edas no es que estuvi\u00e9semos los dos grupos platicando al mismo tiempo entraron unos solo los gerentes de estas empresas globales mundiales los dos y traen asesores mexicanos socios y asesores de mexico pues de modo que se les diga ustedes s\u00ed pero estos no eso no se puede adem\u00e1s les digo yo no puedo estar viendo esas cosas quisiera ver qui\u00e9n va a venir me pide una empresa este mes solicitan de que quieren hablar con nosotros que quieren este intercambio de puntos de vista porque van a invertir en m\u00e9xico pues yo digo s\u00ed cu\u00e1ntas personas vienen este ellos lo deciden no tengo tiempo para estar viendo la lista si les recibo pero este se\u00f1or no adem\u00e1s es de mal gusto es eso no se puede hacer entonces este [M\u00fasica] tenemos que atender a todos escuchar a todos respetar a todos nada m\u00e1s qu\u00e9 y ser muy claros de que no va a haber corrupci\u00f3n de que no va a haber impunidad de que por el bien de todos primero los pobres eso es cortez no quita lo valiente gracias se\u00f1or presidente arturo para mi grupo imagen ayer est\u00e1bamos abordando el tema de las becas para varios grupos vulnerables yo quer\u00eda preguntarle y hemos podido acompa\u00f1arle en las giras en algunos estados de la rep\u00fablica ah\u00ed hemos podido hablar con la gente y usted tambi\u00e9n lo ha podido corroborar que hay gente que no ha podido acceder a las a los apoyos econ\u00f3micos de todo tipo por la falta de las sucursales de banco eso me lleva a preguntarles yo c\u00f3mo va el proyecto del banco del bienestar porque ayer est\u00e1bamos viendo en los datos que m\u00e1s o menos el 40 por ciento de cada uno de estos rubros que se presentaron ayer han podido acceder ya al dinero al recurso para cuando ya el banco del bienestar o las instancias que usted decida ya van a poder estar m\u00e1s cerca por ejemplo lo de nayar era un caso muy particular lo dio coz ingo que tambi\u00e9n se pudo ver gente que tiene que trasladarse 23 horas para cobrar y ah\u00ed se eleva buena parte del apoyo que reciben ya hay fecha para el inicio de este banco con la asociaci\u00f3n con la empresa o empresas que hab\u00edan determinado y ahorita le hago otra pregunta por sobre pero estamos est\u00e9 trabajando a prisa porque parte del atraso de el neoliberalismo fue incomunicaci\u00f3n en que nos dejaron el pa\u00eds tambi\u00e9n para informaci\u00f3n de quienes los visitan solo el 20 por ciento del territorio nacional tiene acceso al internet ya la telefon\u00eda m\u00f3vil el 80 por ciento no tiene telefon\u00eda m\u00f3vil ni tiene internet entonces donde viven la gente m\u00e1s pobre en las comunidades ind\u00edgenas no hay este internet me est\u00e9 telefon\u00eda m\u00f3vil y por lo mismo pues no hay sucursales bancarias este no se pueden hacer transferencias que est\u00e9 por internet los pagos de las becas que sea lo que te refieres en estos casos se tienen que hacer en efectivo y eso da pie a la corrupci\u00f3n y queremos eliminar estos procedimientos queremos que los y beneficios sean personalizados sin intermediarios y para eso se requieren las tarjetas y se requiere que haya las sucursales y la comunicaci\u00f3n de internet en eso estamos van a ver pronto diez mil centros integradores de servicios para atender a cerca de 300.000 comunidades estamos haciendo la selecci\u00f3n de 10.000 centros integradores en pueblos en comunidades estrat\u00e9gicas bien ubicadas y en estas estos 10.000 centros integradores vamos a tener una sucursal del banco de bienestar cu\u00e1ndo estamos en ese proceso porque son las dos cosas al mismo tiempo utilizar las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad para el internet y crear las sucursales de los bancos para que puedan cobrar los beneficiarios de los programas de bienestar gracias y la otra se\u00f1or la asociaci\u00f3n nacional de universidades e instituciones de educaci\u00f3n superior anuies se\u00f1ala que no se les han entregado los recursos necesarios para el pago de n\u00f3mina est\u00e1 la n\u00fa\u00f1ez pues ha recibido desde hace tiempo desde hace a\u00f1os recursos para poder funcionar esos recursos vienen del gobierno federal usted sabe de esto se les entregar\u00e1n tres no tengo continuar funcionando operando normalmente porque \u00e9ste y si el compromiso de y aumentar el presupuesto para las universidades si lo cumplimos se acuerdan ustedes que al principio este se hab\u00eda autorizado un presupuesto que no contemplaba la inflaci\u00f3n y se corrigi\u00f3 a lo mejor es para la asociaci\u00f3n de las universidades que hay que ver cu\u00e1nto aportan tambi\u00e9n las universidades y cu\u00e1nto le corresponde al gobierno federal en 2018 le correspondi\u00f3 al gobierno federal 94 millones de pesos y a las universidades a ese tema s\u00f3lo tengo cuatro millones somos bastante conoces somos hasta cicateros cuando se trata de el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo porque estaba muy mal acostumbrados al derroche a los gastos innecesarios superfluos es un cambio y que quede claro de nuevo la austeridad no es un asunto administrativo es un asunto de principios no puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces hay quienes se sorprenden porque ya no pueden viajar al extranjero como lo hac\u00edan antes antes llenaban aviones todo a costillas del erario avi\u00f3n presidencial con el otro avi\u00f3n en donde se trasladaban los medios de comunicaci\u00f3n dos aviones enormes con buena comida buenos vinos d\u00e1ndose la gran vida en un pa\u00eds con cerca de 70 millones de pobres eso ya no eso se termin\u00f3 y lo mismo el turismo pol\u00edtico claro que s\u00ed es algo necesario indispensable m\u00e9xico va a tener presencia en todo el mundo pero lo b\u00e1sico eso es lo que se est\u00e1 debatiendo ahora el gobierno estaba ensimismado todo el presupuesto era para mantener un aparato burocr\u00e1tico oneroso mientras a la gente no se le daba nada ahora es lo contrario primero los pobres si hace falta viajar al extranjero y se puede resolver con el tel\u00e9fono con las teleconferencias hacerlo este ahorrar yo les dec\u00eda se pone en la medida de que se autorizan ahora los viajes al extranjero y apenas en una semana 120 solicitudes en una semana para viajar a todo el mundo cu\u00e1ntas se autorizaron 20 ahorramos pero estamos hablando de lo m\u00ednimo porque imag\u00ednense en qu\u00e9 cabeza cabe que un presidente le dej\u00f3 comprar un avi\u00f3n el nuevo presidente cerca de 7 mil millones de pesos un palacio para los cielos para 280 pasajeros un avi\u00f3n que no lo tiene ni donald trump con restaurant con alcobas en un pa\u00eds con tanta pobreza ahora estamos entregando los bienes que se confiscan a las comunidades m\u00e1s pobres hay dos municipios pobres pobres considerados los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico vengo a huck 2 se hizo un remate de carros de lujo y se obtuvieron 28 millones de pesos el domingo pasado se van a entregar esos recursos a estos dos municipios los dos municipios tienen en total de presupuesto 2 millones 6 millones al a\u00f1o cada uno y se les van a entregar los 28 millones y as\u00ed ah\u00ed cientos m\u00e1s de mil municipios con esos presupuestos mientras y la burocracia dorada se daba la gran vida y eso no les gusta y tambi\u00e9n la inconformidad vienen de los intelectuales y de los cient\u00edficos pues que les recuerdo a los intelectuales lo que hac\u00eda ju\u00e1rez lo que hac\u00edan los liberales surg\u00edan sus trajes ju\u00e1rez dec\u00eda que hab\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda que est\u00e9 se acostumbraron a vivir colmados de atenciones de privilegios pues ya no y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 debatiendo todo este tema lo mismo en el caso de los medios de informaci\u00f3n este no se pod\u00eda tocar estos temas ahora s\u00ed y sin ofender nos y con respeto vamos al debate hay mucha pobreza en el pa\u00eds este nadie tiene derecho a lo superfluo mientras haya quienes no tienen ni siquiera para lo indispensable entonces es igualdad es la b\u00fasqueda de la igualdad una m\u00e1s porque si no ya no a ver adelante la voz hay que acompa\u00f1ar unos d\u00edas presidente y secretarios si nos pudieron aclarar nada m\u00e1s si \u00e9ste es congelamiento del que habl\u00f3 de las cuentas es nada m\u00e1s este a la empresa de altos hornos o tambi\u00e9n a los familiares de los hoy a porque dijo que lo mismo con el ex director de pemex a qu\u00e9 se refer\u00eda con eso pero bueno si puede aclararnos este eso y bueno tambi\u00e9n este este \u00e9l secretario de seguridad p\u00fablica alfonso durazo declar\u00f3 emergencia en el tema de seguridad aqu\u00ed en el pa\u00eds y dijo que se est\u00e1n alcanzando este niveles de violencia semejantes a los de la revoluci\u00f3n preguntarle si est\u00e1 enterado de eso bueno este s\u00ed s\u00ed ha habido realmente una incidencia o cu\u00e1les son los datos que usted tiene bueno lo \u00faltimo que lo aclare y este ya hemos hablado de que si hay un problema grave de inseguridad de violencia pues es la otra herencia al otro fruto podrido que nos dejaron el querer enfrentar la violencia con la violencia en no atender las causas desat\u00f3 la inseguridad y la violencia pero vamos atendiendo este asunto porque se le est\u00e1 dando m\u00e1s atenci\u00f3n m\u00e1s \u00e9nfasis a lo social que eso es lo principal no a lo cual si tivo sino atender las causas el bien qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 aplicando el hacer el bien no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo con el bien la paz la tranquilidad son frutos de la justicia y eso cambia mucho la concepci\u00f3n anterior que querer resolver todo con el uso de la fuerza y no funcion\u00f3 entonces se est\u00e1 avanzando pero pues \u00e9l puede aclarar lo acerca del otro hablaba yo de la empresa de altos hornos en especial o sea que las cuentas de la empresa d se dejen en libertad para que la empresa no y deje de funcionar y que se le paga a los trabajadores y tambi\u00e9n que no se vaya a utilizar eso como excusa una cosa es la empresa y otra cosa es el empresario completamente distinto en el caso de la empresa tiene la posibilidad de contar con todos sus recursos para que no se detenga la producci\u00f3n eso fue lo que se vio ayer esa fue la consulta que le hice al director de inteligencia financiera y me dijo que ya estaba procediendo a eso e incluso me dijo que iba notificarlo no s\u00e9 si saco alg\u00fan informe al respecto pero lo va a ser seguramente bueno ahora s\u00ed ya nos tenemos que ir las ma\u00f1ana ma\u00f1ana tu primera ma\u00f1ana y ustedes dos muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:33.836033"
}