{
    "video_id": "gYNnQtj8mfw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gYNnQtj8mfw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAYJQ9kogBBfksKs2lOET-B5eBr8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gYNnQtj8mfw",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 8 de mayo de 2024.",
    "video_length_seconds": 11594,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1417.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "acq i d in 221 diagonal 2023 de",
            "start": 1419.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "conformidad con lo dispuesto en el",
            "start": 1426.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1428.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos la",
            "start": 1431.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "propaganda bajo cualquier modalidad de",
            "start": 1434.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1436.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como tales los poderes p\u00fablicos los",
            "start": 1438.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y",
            "start": 1440.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 1443.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 1446.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1448.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1451.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1454.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1457.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1459.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1462.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1464.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1467.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1469.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 1472.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1503.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1505.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1507.17,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues como todos los",
            "start": 1511.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 1517.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hoy corresponde a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es",
            "start": 1518.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las",
            "start": 1523.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 1527.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "alg",
            "start": 1530.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este casi",
            "start": 1532.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito en estos",
            "start": 1536.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tiempos y",
            "start": 1541.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Elizabeth nos",
            "start": 1545.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 1547.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a exponer sobre el resumen",
            "start": 1548.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se miente",
            "start": 1555.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 1558.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convencionales de",
            "start": 1561.919,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que realmente son de",
            "start": 1565.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n estamos viviendo El peor",
            "start": 1569.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "momento de la prensa en",
            "start": 1574.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde la \u00e9poca del presidente",
            "start": 1578.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Madero lo peor",
            "start": 1583.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "e mucho",
            "start": 1590.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "control que no",
            "start": 1593.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ni",
            "start": 1595.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siquiera en la",
            "start": 1597.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de mayor",
            "start": 1600.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "autoritarismo sobre todo",
            "start": 1603.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "control de la",
            "start": 1606.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda la prensa al Servicio del",
            "start": 1609.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dinero porque antes se dec\u00eda",
            "start": 1615.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el periodismo tiene que",
            "start": 1619.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estar lo m\u00e1s distante que se",
            "start": 1623.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pueda del poder pero pensando en el",
            "start": 1626.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1630.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y lo",
            "start": 1632.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercano que se pueda al",
            "start": 1634.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo ahora",
            "start": 1641.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh No hay cercan\u00eda",
            "start": 1645.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con el poder econ\u00f3mico",
            "start": 1650.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1656.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n los",
            "start": 1661.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "medios son",
            "start": 1663.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "parte de empresas y sobre todo de",
            "start": 1667.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "traficantes de",
            "start": 1671.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 1675.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de chantajistas de cuello",
            "start": 1677.12,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "blanco y muy muy muy muy muy muy",
            "start": 1681.6,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "distantes como nunca del",
            "start": 1687.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pueblo porque",
            "start": 1694.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "antes pues si se tomaba en cuenta",
            "start": 1697.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no a los",
            "start": 1700.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "campesinos la lucha por la Tierra",
            "start": 1705.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 1709.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "agrarista desde luego el movimiento",
            "start": 1713.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "obrero la lucha por la justicia",
            "start": 1724.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1728.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense C\u00f3mo se hablaba de Justicia",
            "start": 1731.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "social todo eso",
            "start": 1736.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 hay que comentarlo",
            "start": 1745.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1750.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 1751.519,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pandemia escucha uno a",
            "start": 1755.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los conductores de noticias de",
            "start": 1758.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "radio mujeres y",
            "start": 1762.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hombres C\u00f3mo gritan",
            "start": 1764.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndolos pero",
            "start": 1774.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "descompuestos la Se\u00f1ora",
            "start": 1780.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Susana urestegui",
            "start": 1783.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1786.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sucena urestegui",
            "start": 1788.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los de Azteca",
            "start": 1792.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los de F\u00f3rmula",
            "start": 1802.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 1806.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 1808.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Loret Pepe",
            "start": 1813.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 1815.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera los",
            "start": 1819.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1821.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "famosos todos",
            "start": 1824.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto en televisi\u00f3n en radio la prensa",
            "start": 1828.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escrita entregada por",
            "start": 1837.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "completo con honrosas",
            "start": 1840.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 1843.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1844.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "articulistas desde",
            "start": 1847.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1850.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reporteros caricaturistas",
            "start": 1853.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero no son",
            "start": 1860.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda ni siquiera",
            "start": 1862.639,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 1867.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "equilibrio un",
            "start": 1874.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mont\u00f3n",
            "start": 1876.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de medios y de",
            "start": 1879.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodistas al Servicio del poder",
            "start": 1882.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico porque en el fondo es eso",
            "start": 1885.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es al Servicio del",
            "start": 1890.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "dinero de",
            "start": 1894.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1897.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda y muy pocos haciendo",
            "start": 1900.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodismo en los medios",
            "start": 1906.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 1910.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menos donde hay m\u00e1s aunque tambi\u00e9n han",
            "start": 1912.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tomado no por",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "asalto las redes sociales pero ah\u00ed es",
            "start": 1920.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 1925.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed hay m\u00e1s",
            "start": 1928.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y se",
            "start": 1931.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "advierte que hay m\u00e1s imaginaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1934.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "talento porque el",
            "start": 1938.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se dedica o se entrega por entero a",
            "start": 1942.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "la mentira de la imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 1947.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "talento es como el",
            "start": 1954.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "soldado",
            "start": 1957.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Mercenario lucha por el",
            "start": 1959.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pan el soldado",
            "start": 1961.639,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "revolucionario lucha por un",
            "start": 1965.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ideal por eso triunfa una guerrilla ante",
            "start": 1967.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito regular",
            "start": 1972.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por las",
            "start": 1978.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convicciones por los",
            "start": 1980.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ideales porque lo otro",
            "start": 1986.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 1989.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dinero entonces s\u00ed Est\u00e1 interesante el",
            "start": 1994.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "momento que estamos viviendo y no hay",
            "start": 1997.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que dejar de tratar el",
            "start": 2001.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tema para",
            "start": 2005.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que este no se repita la no",
            "start": 2008.84,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n es lo mismo de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2014.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ya no hay que hablar de",
            "start": 2020.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2023.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed no se habl\u00f3 de eso durante",
            "start": 2026.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "siglos nos",
            "start": 2031.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "falta bastante hablar de eso",
            "start": 2034.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas veces se hablaba de corrupci\u00f3n",
            "start": 2041.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal o neop",
            "start": 2044.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "porfirista de",
            "start": 2048.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 2052.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "2018 vean si se hablaba de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2056.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hagan la investigaci\u00f3n ya lo he dicho en",
            "start": 2060.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2064.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ocasiones en los",
            "start": 2066.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "discursos en los",
            "start": 2068.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "informes en la",
            "start": 2070.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara en la academia en las",
            "start": 2073.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "universidades no",
            "start": 2077.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la",
            "start": 2079.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2081.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "bueno no era delito",
            "start": 2083.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.199,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "grave porque Salinas modific\u00f3 el c\u00f3digo",
            "start": 2088.72,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "penal para que no se considerara delo",
            "start": 2094.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "grave la",
            "start": 2098.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por eso",
            "start": 2103.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2106.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "enfrentando estas cosas que les molesta",
            "start": 2108.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 2111.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los abajo firmantes",
            "start": 2113.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2117.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bloques de la intelectualidad",
            "start": 2119.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "La Academia",
            "start": 2123.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 2128.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "era algo",
            "start": 2129.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "normal todo era",
            "start": 2135.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "influencias les molesta",
            "start": 2138.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2144.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2146.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va entregar una pensi\u00f3n",
            "start": 2150.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vitalicia de",
            "start": 2154.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "1200000 Mens",
            "start": 2156.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "125000 pesos",
            "start": 2160.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mensuales m\u00e1s",
            "start": 2166.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este otros pagos del",
            "start": 2169.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presupuesto por",
            "start": 2174.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "algo a todas",
            "start": 2180.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "luces deshonesto",
            "start": 2185.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a todas",
            "start": 2189.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "luces porque se",
            "start": 2193.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a como",
            "start": 2197.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este se lleva a cabo una investigaci\u00f3n",
            "start": 2203.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "judicial y desde el principio hasta el",
            "start": 2206.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "fin desde que se da este hecho este",
            "start": 2210.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hecho lamentable",
            "start": 2214.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que llega el",
            "start": 2218.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "perito llegan",
            "start": 2220.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familiares y ya",
            "start": 2222.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empiezan decir",
            "start": 2225.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 2228.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "suicidio porque como se trata de una",
            "start": 2231.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que inicia siempre se",
            "start": 2234.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 2237.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pudo",
            "start": 2241.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ser un",
            "start": 2243.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "homicidio pero los mismos familiares",
            "start": 2246.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 2248.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 2252.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "suicidio y aparece en el",
            "start": 2256.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "acta y el peritaje habla de eso desde el",
            "start": 2261.44,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "inicio pero hasta el",
            "start": 2267.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 2271.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cuando se decide 4 o 5 meses despu\u00e9s que",
            "start": 2273.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "termina todo el",
            "start": 2278.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2281.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2283.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resuelve el no",
            "start": 2285.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ejercicio de la acci\u00f3n",
            "start": 2289.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "penal por",
            "start": 2291.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "escrito por",
            "start": 2296.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2300.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es suicidio",
            "start": 2303.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero ya para",
            "start": 2308.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces por influencias desde luego en",
            "start": 2312.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2317.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alturas ya",
            "start": 2318.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pemex hab\u00eda",
            "start": 2321.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pagado",
            "start": 2325.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todo como si se tratara de un accidente",
            "start": 2327.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2341.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2344.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "defensores intelectuales",
            "start": 2346.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "igual de",
            "start": 2351.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "deshonestos en vez",
            "start": 2353.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de solicitar que la autoridad",
            "start": 2356.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "competente",
            "start": 2360.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "resuelva y se aclare eso",
            "start": 2363.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no piden que se",
            "start": 2371.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "respeten los datos",
            "start": 2374.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personales cuando",
            "start": 2379.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "si se trata de un acto de",
            "start": 2381.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues no se puede",
            "start": 2389.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mantener en secreto",
            "start": 2392.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1 permitida la corrupci\u00f3n",
            "start": 2398.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siempre y",
            "start": 2400.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cuando no los",
            "start": 2401.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cachen si los",
            "start": 2410.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cachan se comete el",
            "start": 2414.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delito de dar a conocer datos",
            "start": 2418.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "personales Y c\u00f3mo terminamos nosotros",
            "start": 2424.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2427.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 2429.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Sabiendo",
            "start": 2431.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de un acto de",
            "start": 2433.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como",
            "start": 2438.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices como",
            "start": 2442.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encubridores todo",
            "start": 2444.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ciudadano que sabe de un acto de",
            "start": 2447.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2451.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tiene el deber de denunciarlo",
            "start": 2453.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para no ser",
            "start": 2461.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "encubridor para no ser",
            "start": 2463.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice y as\u00ed tenemos que",
            "start": 2468.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "actuar para que entre todos no",
            "start": 2471.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regrese",
            "start": 2479.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2480.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "peste que tanto da\u00f1\u00f3 a M\u00e9xico la",
            "start": 2483.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2485.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que hacer entre",
            "start": 2488.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos no con la hipocres\u00eda no con el",
            "start": 2490.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "cinismo sino de verdad con",
            "start": 2494.92,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "transparencia es una regla de oro de la",
            "start": 2500.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 2506.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2508.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "interesante que se este siga ventilando",
            "start": 2511.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 2515.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 2519.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero",
            "start": 2520.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impunidad y nada de",
            "start": 2523.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed si me corresponde y a los dem\u00e1s",
            "start": 2527.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo le van a dar pensi\u00f3n a los",
            "start": 2534.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2537.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mayores p\u00f3nganos a",
            "start": 2539.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "trabajar Eso fue lo que dijo Fox",
            "start": 2543.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2548.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iniciamos en el tiempo que fui jefe de",
            "start": 2549.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno lo del apoyo a los adultos",
            "start": 2552.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayores y yo no digo",
            "start": 2555.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mentiras Esa fue su reacci\u00f3n pero",
            "start": 2558.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tampoco es algo",
            "start": 2563.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o as\u00ed",
            "start": 2566.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "piensan los",
            "start": 2570.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conservadores y no son",
            "start": 2572.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pocos son",
            "start": 2575.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganos a",
            "start": 2585.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajar Ah",
            "start": 2589.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed c\u00f3mo les vas a",
            "start": 2592.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dar 100 pesos diarios a los adultos",
            "start": 2594.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mayores c\u00f3mo les vas a dar 3000 pesos",
            "start": 2598.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mensuales a m\u00ed",
            "start": 2601.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed si soy expresidente",
            "start": 2604.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "me corresponden de pensi\u00f3n 5 millones de",
            "start": 2608.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2612.079,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "mensuales pero eso es legal es",
            "start": 2615.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "normal los",
            "start": 2620.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 2623.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 2625.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n parte de la misma mafia de",
            "start": 2627.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "poder guardando silencio",
            "start": 2631.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y en este caso Ah en este caso",
            "start": 2638.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2641.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "125000 pesos",
            "start": 2643.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mensuales y en otros",
            "start": 2648.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "casos quees",
            "start": 2651.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pasan 6 meses un",
            "start": 2654.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por una instituci\u00f3n financiera el",
            "start": 2657.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico",
            "start": 2660.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "manobras",
            "start": 2664.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 2666.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Y saben por qu\u00e9",
            "start": 2670.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 2674.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque yo fui jefe de",
            "start": 2675.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "gobierno y cuando fui jefe de",
            "start": 2680.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2684.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reduje sueldos de Los Altos funcionarios",
            "start": 2690.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos yo ganaba la mitad",
            "start": 2693.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de lo que ganaba el",
            "start": 2697.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "anterior jefe de gobierno pero no solo",
            "start": 2700.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso ganaba",
            "start": 2703.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo el equivalente a lo que ganaba un",
            "start": 2705.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "director de \u00e1rea del Gobierno",
            "start": 2709.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Federal en aquel entonces 70000",
            "start": 2712.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pesos pero no",
            "start": 2718.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hab\u00eda seguro",
            "start": 2720.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico especial se quit\u00f3",
            "start": 2723.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda caja de",
            "start": 2727.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ahorro durante todo el tiempo que fui",
            "start": 2729.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "jefe de",
            "start": 2731.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno no se compr\u00f3 un veh\u00edculo",
            "start": 2733.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 2742.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nunca sal\u00ed al",
            "start": 2743.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extranjero entonces por eso pero eso que",
            "start": 2750.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "les estoy contando",
            "start": 2754.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene 24",
            "start": 2757.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2760.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2761.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y desde entonces Y por eso puedo",
            "start": 2763.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "hablar porque ah si me hubiesen",
            "start": 2769.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "liquidado cuando fui jefe de gobierno y",
            "start": 2774.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "me hubi llevado as\u00ed como",
            "start": 2776.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los de la suprema corte",
            "start": 2781.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2784.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este los de enfrente",
            "start": 2785.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "e mi fondo de",
            "start": 2789.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ahorro t\u00fa qu\u00e9",
            "start": 2794.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hablas",
            "start": 2803.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh Se burlaban",
            "start": 2806.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero para poner el ejemplo",
            "start": 2808.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "us\u00e9 un zuru",
            "start": 2814.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2819.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "suro as\u00ed como ahora El",
            "start": 2820.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Jetta que vienen los",
            "start": 2824.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de gobiernos extranjeros y ven el jet",
            "start": 2830.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les llama mucho la atenci\u00f3n y cuando",
            "start": 2836.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2839.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 con el",
            "start": 2840.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "presidente Trump una de las veces en",
            "start": 2843.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Washington le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 2848.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2850.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh fuimos en avi\u00f3n comercial hicimos",
            "start": 2851.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escala no fuimos directo porque no hab\u00eda",
            "start": 2860.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vuelo directo a",
            "start": 2863.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Washington y en avi\u00f3n comercial C\u00f3mo ent",
            "start": 2867.48,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "alcanc\u00e9 a decirle este Oiga si gana",
            "start": 2875.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque ven\u00edan las",
            "start": 2879.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "elecciones Este ah\u00ed hay un",
            "start": 2880.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n que estamos vendiendo",
            "start": 2886.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2890.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este pero pues no gan\u00f3",
            "start": 2892.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "e y nos cost\u00f3 vender el",
            "start": 2896.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n bastante pero lo vendimos son dos",
            "start": 2900.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hospitales y adem\u00e1s como lo rifamos",
            "start": 2905.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "antes tambi\u00e9n sali\u00f3 algo",
            "start": 2907.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 2912.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "para escuelas y hospitales Y ahora",
            "start": 2916.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resulta no s\u00e9 si sea",
            "start": 2921.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cierto de que ya esos",
            "start": 2923.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 2926.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n en",
            "start": 2929.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "riesgo de que ya no vuelen por algunos",
            "start": 2932.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "problemas que",
            "start": 2936.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tienen f\u00edjense de la que nos",
            "start": 2939.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "libramos este que ya no puedan volar",
            "start": 2943.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero ese es",
            "start": 2947.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otro este asunto ya te quit\u00e9 mucho",
            "start": 2949.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2953.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bueno con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2956.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la",
            "start": 2958.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n Qui\u00e9nes quienen las mentiras de",
            "start": 2961.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la semana hoy es 8 de mayo del a\u00f1o 2024",
            "start": 2963.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la introducci\u00f3n que hizo",
            "start": 2966.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente Hace un momento vamos a",
            "start": 2969.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hablar de este tema de c\u00f3mo los que se",
            "start": 2972.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico se",
            "start": 2975.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escandalizan cuando se revelan ejemplos",
            "start": 2977.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y tr\u00e1fico de influencias",
            "start": 2980.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muchos casos de corrupci\u00f3n alcanzan una",
            "start": 2983.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a una celebridad tal tanto que marcan",
            "start": 2985.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas en las que surgen pero cuando un",
            "start": 2988.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso de corrupci\u00f3n alcanza a quien se",
            "start": 2991.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presenta como palad\u00edn anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2994.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se vuelve un esc\u00e1ndalo mayor la",
            "start": 2997.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidenta de mexicanos a favor de la",
            "start": 3000.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad Mar\u00eda Amparo",
            "start": 3002.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casar recibi\u00f3 indebidamente de petr\u00f3leos",
            "start": 3004.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicanos durante 20 a\u00f1os una pensi\u00f3n y",
            "start": 3007.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un Seguro que sumaron 48 millones de",
            "start": 3011.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pesos en octubre de 2024 perd\u00f3n en",
            "start": 3014.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "octubre de 2004 falleci\u00f3 su esposo",
            "start": 3018.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Carlos Fernando M\u00e1rquez Padilla Garc\u00eda",
            "start": 3020.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se quit\u00f3 la vida en las instalaciones de",
            "start": 3023.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pemex Aunque el dictamen pericial",
            "start": 3025.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 que se priv\u00f3 de manera",
            "start": 3028.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "voluntaria de la vida en Pemex actuaron",
            "start": 3029.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en ese tiempo como si se tratara de un",
            "start": 3033.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "accidente y establecieron una pensi\u00f3n de",
            "start": 3035.28,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "125,000 pes mensuales para Amparo",
            "start": 3039.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cazar debido a una denuncia Pemex revis\u00f3",
            "start": 3043.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el caso M\u00e1rquez Padilla y la pensi\u00f3n de",
            "start": 3046.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Amparo cazar en febrero de 2024 se Le",
            "start": 3049.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "suspendieron los pagos por prestaciones",
            "start": 3053.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y Se realizaron las las denuncias contra",
            "start": 3055.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Quienes participaron en las instancias",
            "start": 3057.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "correspondientes estos son los hechos en",
            "start": 3060.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "respuesta la presidenta de mexicanos a",
            "start": 3064.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n asegura que no",
            "start": 3066.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que su marido se quit\u00f3 la vida ya",
            "start": 3068.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que dice que siempre pens\u00f3 que habr\u00eda",
            "start": 3072.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sido un accidente de trabajo no les",
            "start": 3074.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 3077.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o porque es dif\u00edcil creer que",
            "start": 3078.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuando sus abogados pidieron cambiar el",
            "start": 3082.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "dictamen pericial para que se",
            "start": 3083.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estableciera que el fallecimiento fue",
            "start": 3085.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por un accidente de trabajo y no por",
            "start": 3087.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "suicidio es una iron\u00eda que quienes en",
            "start": 3090.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os alegan tener el",
            "start": 3093.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "monopolio de la verdad y del combate a",
            "start": 3095.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n la realidad es otra que",
            "start": 3098.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e9n Implicados En actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3100.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tras la revelaci\u00f3n salieron a opinar",
            "start": 3104.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "intelectuales de la derecha pol\u00edticos",
            "start": 3107.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "conservadores periodistas y",
            "start": 3109.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "representantes de esa sociedad civil que",
            "start": 3111.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no sabemos Qu\u00e9 significa pero que no",
            "start": 3114.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "representa al pueblo de M\u00e9xico hasta",
            "start": 3116.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "comediantes",
            "start": 3119.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se escandalizaron por la",
            "start": 3120.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de datos personales Y atacaron",
            "start": 3123.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica hay que",
            "start": 3125.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir muchas de esas aseveraciones",
            "start": 3127.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "fueron mentiras ofensas y ataques sin",
            "start": 3130.2,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "fundamento Pero qu\u00e9 creen as\u00ed",
            "start": 3135.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "guard\u00e1ndose por complicidad no sabemos",
            "start": 3141.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "No dijeron una sola palabra sobre la",
            "start": 3144.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3147.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "denunciada Estuvieron muy activos",
            "start": 3148.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ustedes los vieron el exministro de la",
            "start": 3150.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corte Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo la se\u00f1ora mucho",
            "start": 3152.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "texto que no podemos mencionar en esta",
            "start": 3156.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conferencia doli Est\u00e9vez H\u00e9ctor Su\u00e1rez",
            "start": 3159.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gomiz Juan Omar Fierro eh Ricardo alem\u00e1n",
            "start": 3161.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por supuesto Pablo mablu y hay que decir",
            "start": 3165.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "una cosa para aclarar Esto bueno m\u00e1s",
            "start": 3168.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien primero vamos a otro hecho que",
            "start": 3171.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 porque ellos fueron los que",
            "start": 3173.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desencaden el nado sincronizado en",
            "start": 3175.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contra del presidente pero pues Por",
            "start": 3177.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "supuesto que no dijeron ni una sola",
            "start": 3179.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "palabra sobre los actos de corrupci\u00f3n el",
            "start": 3181.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "inai rapid\u00edsimo As\u00ed nada termin\u00f3 la",
            "start": 3185.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conferencia y unas horas m\u00e1s tarde",
            "start": 3189.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que inici\u00f3 una investigaci\u00f3n de",
            "start": 3192.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "oficio por la divulgaci\u00f3n de datos",
            "start": 3194.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personales contenidos en diversos",
            "start": 3196.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "documentos del expediente del caso",
            "start": 3199.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 3202.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Padilla lo contradictorio de de este",
            "start": 3204.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caso de este anuncio que hace el inai Es",
            "start": 3207.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que la Ley General de datos personales",
            "start": 3211.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en sus art\u00edculo 112 y 115 dice a la",
            "start": 3213.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "letra no podr\u00e1 invocarse el car\u00e1cter de",
            "start": 3217.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reservado cuando se trate de informaci\u00f3n",
            "start": 3220.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relacionada con actos de corrupci\u00f3n de",
            "start": 3223.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acuerdo a las leyes",
            "start": 3226.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aplicables esto desmiente que se",
            "start": 3229.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "revelaron datos personales de manera",
            "start": 3232.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "indebida porque los actos que denunci\u00f3",
            "start": 3234.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el director de Pemex tienen son de",
            "start": 3237.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n son actos de corrupci\u00f3n que",
            "start": 3241.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "deben ser",
            "start": 3243.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigados y en eso van",
            "start": 3244.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n lo que revel\u00f3 el director de",
            "start": 3248.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pemex es un acto de tr\u00e1fico de",
            "start": 3251.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "influencias delitos dec\u00eda yo",
            "start": 3254.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigados por las autoridades",
            "start": 3257.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "competentes m\u00e1s tarde la asociaci\u00f3n",
            "start": 3260.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dirigida por casar y fundada por",
            "start": 3263.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Junior emiti\u00f3 una carta firmada",
            "start": 3267.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "por muchos eh personajes de la oposici\u00f3n",
            "start": 3271.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodistas los que llamamos a Bajo",
            "start": 3275.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "firmantes como Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro",
            "start": 3277.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "murayama ustedes recordar\u00e1n que estos",
            "start": 3280.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dos personajes no solamente son",
            "start": 3282.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "opositores al gobierno del presidente",
            "start": 3284.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino tambi\u00e9n",
            "start": 3286.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fueron consejeros del INE un INE",
            "start": 3288.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "demasiado opaco Ra\u00fal Trejo Jos\u00e9 wenberg",
            "start": 3291.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Enrique crause Leonardo curcio H\u00e9ctor",
            "start": 3296.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn y Ciro G\u00f3mez Leiva les",
            "start": 3298.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parece raro que ellos sean los abajo",
            "start": 3301.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "firmantes a nosotros no las respuestas",
            "start": 3303.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no se hicieron esperar miren despu\u00e9s de",
            "start": 3306.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto siempre hay una luz al final del",
            "start": 3309.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "t\u00fanel y hay personajes en las redes",
            "start": 3312.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sociales que forman su propio criterio y",
            "start": 3315.119,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "publican eh cosas como estas gracias a",
            "start": 3319.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Jorge Barrientos que escribi\u00f3 Ojal\u00e1 que",
            "start": 3323.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con la misma vehemencia que defienden la",
            "start": 3326.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 120,000 pesos de Amparo cazar",
            "start": 3329.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "defendieran la de los ancianos que",
            "start": 3332.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cobran 6,000 pesos y es absolutamente",
            "start": 3335.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1n eh",
            "start": 3339.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ellos nunca se han pronunciado a favor",
            "start": 3342.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los programas sociales ni por la",
            "start": 3345.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vejez digna pero s\u00ed por una se\u00f1ora que",
            "start": 3347.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se enriqueci\u00f3 presuntamente con el",
            "start": 3350.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo de M\u00e9xico hasta aqu\u00ed",
            "start": 3353.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo expuesto para que cada quien forme su",
            "start": 3355.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "criterio sobre los",
            "start": 3358.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3360.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3361.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a a exponer",
            "start": 3363.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre este caso Qu\u00e9 pas\u00f3 en las",
            "start": 3367.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "redes sociales sobre todo en la red",
            "start": 3370.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "social x m\u00e1s del 80% de las cuentas que",
            "start": 3372.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "defendieron Amparo casar tambi\u00e9n",
            "start": 3377.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "participan en la campa\u00f1a de hashtag",
            "start": 3379.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "narco presidente en la \u00faltima semana",
            "start": 3381.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tras darse a conocer el caso de",
            "start": 3384.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de la presidenta de mexicanos",
            "start": 3386.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n se lanz\u00f3 una",
            "start": 3388.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en redes sociales para apoyarla",
            "start": 3390.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y atacar al",
            "start": 3392.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente estas son estamos viendo en",
            "start": 3394.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la pantalla las principales cuentas que",
            "start": 3397.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "apoyaron en x a casar ustedes las est\u00e1n",
            "start": 3399.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viendo hay algunos personajes que por",
            "start": 3403.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "supuesto no podemos mencionar pero a los",
            "start": 3405.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que s\u00ed es a Claudio x Gonz\u00e1lez Emilio",
            "start": 3407.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alvz y casa Jorge Triana mexicanos a",
            "start": 3411.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n sociedad civil MX",
            "start": 3414.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda yo es un largo etc\u00e9tera Pero",
            "start": 3417.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estas fueron las 10 principales cuentas",
            "start": 3419.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s alcance que que apoyaron a casar",
            "start": 3422.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y atacaron al presidente lo m\u00e1s",
            "start": 3425.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "interesante de esto es que ocho de cada",
            "start": 3428.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "10 cuentas que defendieron Amparo cazar",
            "start": 3431.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en redes tambi\u00e9n impulsaron la etiqueta",
            "start": 3433.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Narco presidente en las \u00faltimas",
            "start": 3436.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semanas aqu\u00ed vamos a ver la Gr\u00e1fica",
            "start": 3438.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense y queda muy claro que la",
            "start": 3441.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "guerra sucia contin\u00faa Aunque ya no tiene",
            "start": 3443.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "efecto hay que decirlo no sabemos aqu\u00ed",
            "start": 3446.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n eh la pr\u00f3xima por favor est\u00e1n",
            "start": 3448.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todos los hashtags que han promovido hay",
            "start": 3451.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que decir que estas cuentas que",
            "start": 3453.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "promovieron desde el inicio desde el 31",
            "start": 3455.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de enero de de 2024",
            "start": 3457.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh la etiqueta narcopresidente que es",
            "start": 3461.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues de guerra sucia contra el",
            "start": 3464.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3466.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e tambi\u00e9n ha apoyado a personajes de la",
            "start": 3468.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n o se ha montado en campa\u00f1as de",
            "start": 3472.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n eh con temas la verdad es",
            "start": 3476.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que bastante lacerantes para el pueblo",
            "start": 3479.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Vamos a ver les dec\u00eda que del",
            "start": 3482.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "31 de enero de 2024 al 7 de mayo pasado",
            "start": 3485.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3489.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "494.000 cuentas han participado en la",
            "start": 3490.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "guerra sucia se han compartido m\u00e1s de 30",
            "start": 3492.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de mensajes en la plataforma x",
            "start": 3495.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sincar otros hashtags que tratar\u00edan de",
            "start": 3498.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vincular al presidente al gobierno y a",
            "start": 3501.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una candidata con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 3504.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin embargo el 95 por de estas cuentas",
            "start": 3506.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que participan en esta etiqueta",
            "start": 3509.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pertenecen a un troll Center con cuentas",
            "start": 3511.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "automatizadas un dato relevante Es que",
            "start": 3514.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "solo el 1.4 por de estos tweets son",
            "start": 3517.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "originales el resto son retweets citas y",
            "start": 3520.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "solo para inflar la tendencia hemos",
            "start": 3524.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "identificado adem\u00e1s 10 cuentas que han",
            "start": 3527.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dado mayor impulso a las tendencias",
            "start": 3529.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contra el presidente en la red social X",
            "start": 3532.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la semana del 29 9 de abril al 5 de",
            "start": 3534.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Mayo entre ellos destacan otra vez",
            "start": 3537.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez Junior Javier Lozano",
            "start": 3540.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 D\u00edaz Machuca Sergio Negrete entre",
            "start": 3544.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otras que apoyaron tambi\u00e9n a la",
            "start": 3547.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidenta de mexicanos a favor de la",
            "start": 3549.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n bueno la campa\u00f1a la guerra",
            "start": 3552.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sucia contin\u00faa en la red social x vamos",
            "start": 3556.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a seguir informando con m\u00e1s hallazgos",
            "start": 3559.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que veamos Esta es un pedacito de",
            "start": 3562.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes quien en los",
            "start": 3565.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Bots y vamos a terminar esta secci\u00f3n con",
            "start": 3566.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos temas",
            "start": 3571.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el clasismo de algunos personajes",
            "start": 3572.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "permite hablar sobre la discriminaci\u00f3n y",
            "start": 3576.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el racismo que persisten en nuestra",
            "start": 3578.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sociedad las noticias falsas las",
            "start": 3583.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estrategias de desinformaci\u00f3n manipulan",
            "start": 3586.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los prejuicios para generar antipat\u00edas y",
            "start": 3589.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "odio hacia Quienes se descalifica sea",
            "start": 3593.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una persona o un grupo social en nuestro",
            "start": 3596.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el clasismo est\u00e1 asociado con el",
            "start": 3600.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "racismo pero llama la atenci\u00f3n cuando",
            "start": 3602.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sale a relucir sin ning\u00fan sentimiento de",
            "start": 3605.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "culpa o sea lo expresan como si lo que",
            "start": 3607.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "dijeran no tuviera ninguna consecuencia",
            "start": 3611.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s vamos a darles Este ejemplo el 4",
            "start": 3613.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de mayo pasado chumel Torres fue",
            "start": 3617.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entrevistado por un youtuber desde el",
            "start": 3619.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n de la ignominia el el comediante",
            "start": 3621.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o dice que es comediante conductor de",
            "start": 3625.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noticias de Radio F\u00f3rmula y l\u00edder moral",
            "start": 3628.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n hizo gala de su",
            "start": 3631.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desprecio por la mayor\u00eda de los",
            "start": 3634.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mexicanos desde la comodidad de su",
            "start": 3636.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "privilegio as\u00ed sentadito diciendo que \u00e9l",
            "start": 3640.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "jala mucho chumel muestra su clasismo",
            "start": 3643.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con desenfado y Orgullo y reafirma a su",
            "start": 3646.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "modo sus prejuicios",
            "start": 3650.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "racistas y pr\u00e1cticamente \u00e9l dice algo",
            "start": 3652.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "que pues da mucha verg\u00fcenza la verdad",
            "start": 3658.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Casi casi dice que el pobre es pobre",
            "start": 3661.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque que quiere pero no me crean a m\u00ed",
            "start": 3663.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar sus palabras sus",
            "start": 3666.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lamentables palabras para que ustedes",
            "start": 3668.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "formen su propia opini\u00f3n vamos a",
            "start": 3671.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escuchar a chum que el mexicano le",
            "start": 3673.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "interesa depos\u00edtame sin trabajar por qu\u00e9",
            "start": 3676.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Porque me darle gy y as\u00ed va a",
            "start": 3678.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "votar la gente no me quites las",
            "start": 3681.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "asistencias gy no Por qu\u00e9 Porque ya",
            "start": 3682.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "chingu\u00e9 geey dir\u00edas que somos huevones",
            "start": 3683.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no no lo dir\u00eda lo opino g\u00fcey somos",
            "start": 3686.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "huevones te lo a decir por qu\u00e9 yo tengo",
            "start": 3689.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que tengo no m\u00e1s porque jalo mucho gy",
            "start": 3691.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed literal o sea yo voy a las escuelas",
            "start": 3694.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n digo gy yo s\u00e9 m\u00e1s que tu",
            "start": 3697.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "profe Por qu\u00e9 Porque estudio m\u00e1s que tu",
            "start": 3699.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "profe Ah pues no solamente es ignorante",
            "start": 3702.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "clasista racista tambi\u00e9n es arrogante",
            "start": 3705.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pero esto lo que dice Jos\u00e9 Manuel Torres",
            "start": 3708.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no es verdad y le vamos a demostrar",
            "start": 3711.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque no porque lo que est\u00e1 diciendo es",
            "start": 3713.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la comodidad de su privilegio y no el",
            "start": 3716.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pobre no es pobre porque",
            "start": 3719.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quiere los mexicanos no somos flojos al",
            "start": 3722.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "contrario Somos un pueblo trabajador",
            "start": 3726.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tampoco es verdad que alguien reciba",
            "start": 3729.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "8000 pesos por programas sociales",
            "start": 3732.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 muy desinformado apenas",
            "start": 3734.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "3642 pesos mensuales en promedio por",
            "start": 3738.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hogar para quienes ignoran que el pueblo",
            "start": 3740.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es uno de los m\u00e1s trabajadores",
            "start": 3743.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el mundo mundo les compartimos una",
            "start": 3745.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica donde ubica a los mexicanos como",
            "start": 3747.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s trabajan entre los pa\u00edses de",
            "start": 3750.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la Organizaci\u00f3n de comercio y desarrollo",
            "start": 3753.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico aqu\u00ed lo estamos viendo de los",
            "start": 3755.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la Organizaci\u00f3n de comercio y",
            "start": 3758.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico los mexicanos son",
            "start": 3761.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s horas trabajamos un promedio",
            "start": 3763.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3766.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "2226 horas anuales Espa\u00f1a se encuentra",
            "start": 3767.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por debajo de la media de la",
            "start": 3771.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de comercio con",
            "start": 3773.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "1644 horas al a\u00f1o frente a",
            "start": 3776.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1752 que es la media de la",
            "start": 3779.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n los gobiernos neoliberales",
            "start": 3782.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "usaron los bajos salarios como una",
            "start": 3786.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ventaja en el comercio internacional y",
            "start": 3788.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por 36 a\u00f1os castigaron los ingresos de",
            "start": 3791.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los trabajadores que perdieron m\u00e1s del",
            "start": 3795.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "70 por de su poder adquisitivo en esta",
            "start": 3798.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la administraci\u00f3n del",
            "start": 3802.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente andr Manu L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 3805.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acuerdo con patrones y trabajadores el",
            "start": 3808.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ha recuperado su poder",
            "start": 3811.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "adquisitivo en 6 Perd\u00f3n en 108 por seg\u00fan",
            "start": 3813.559,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "el Inegi en 2022 el principal ingreso de",
            "start": 3819.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "los hogares aqu\u00ed atenci\u00f3n a esto el",
            "start": 3823.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "principal ingreso de los hogares fue el",
            "start": 3828.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "salario de quienes trabajan el",
            "start": 3830.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "65.7 seguido de las referencias por",
            "start": 3833.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "programas sociales y otros esto es el",
            "start": 3836.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "17.2",
            "start": 3840.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por. con o sin programas sociales los",
            "start": 3842.119,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mexicanos trabajan igual es m\u00e1s hoy",
            "start": 3846.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos el \u00edndice de desempleo m\u00e1s bajo",
            "start": 3850.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en d\u00e9cadas y el menor de la Organizaci\u00f3n",
            "start": 3853.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de comercio y desarrollo econ\u00f3mico que",
            "start": 3856.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es apenas del",
            "start": 3859.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "2.3 por. lo que hizo el el l\u00edder moral",
            "start": 3861.2,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "de la derecha es Mostrar su odio un",
            "start": 3866.72,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "discurso de odio con discriminatorio",
            "start": 3873.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "clasista pero tambi\u00e9n su muy",
            "start": 3876.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "interiorizada apora",
            "start": 3881.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fobia por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3884.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de infodemia sobre c\u00f3mo se desarticul\u00f3",
            "start": 3887.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un montaje del supuesto crematorio",
            "start": 3890.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "clandestino en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3892.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el que medios y",
            "start": 3895.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "oportunistas lucrar con el dolor de las",
            "start": 3897.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas esto m\u00e1s a los medios de",
            "start": 3900.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n una vez m\u00e1s",
            "start": 3903.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un llamado respetuoso a que sean",
            "start": 3905.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "responsables con sus audiencias y con lo",
            "start": 3909.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que informan porque esto m\u00e1s que",
            "start": 3911.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "beneficiar a las v\u00edctimas como vamos a",
            "start": 3914.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ver en este momento las perjudica vamos",
            "start": 3916.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3918.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "infod el falso crematorio clandestino de",
            "start": 3922.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico la construcci\u00f3n y el",
            "start": 3925.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desmantelamiento de un montaje fallido",
            "start": 3928.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "uno desde el 30 de abril en una extra\u00f1a",
            "start": 3931.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sincronizaci\u00f3n 807 notas y piezas",
            "start": 3934.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "transmitidas en televisi\u00f3n radio y",
            "start": 3937.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medios digitales dieron por ver\u00eddico el",
            "start": 3940.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hallazgo en la Ciudad de M\u00e9xico de un",
            "start": 3942.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presunto crematorio clandestino de",
            "start": 3944.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "restos humanos \u00danicamente con la",
            "start": 3946.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de Cecilia Flores",
            "start": 3949.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "al4 Flores cilia Flores fundadora del",
            "start": 3952.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "itivo madres buscadoras de sonora en",
            "start": 3955.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "redes sociales inform\u00f3 sobre el hallazgo",
            "start": 3957.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de restos humanos la lidereza de las",
            "start": 3960.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "madres buscadoras de Sonora cei flores",
            "start": 3962.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "report\u00f3 el hallazgo de un crematorio",
            "start": 3964.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "clandestino entre las alcald\u00edas",
            "start": 3966.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "izapalapa y Tlahuac en la Ciudad de",
            "start": 3968.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el cual se encontraron restos",
            "start": 3970.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humanos la Buscadora la madre Buscadora",
            "start": 3973.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cei flores quien Pues lleva una lucha",
            "start": 3976.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "important\u00edsima en este en este pa\u00eds pues",
            "start": 3980.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Buscando los desaparecidos anunci\u00f3",
            "start": 3983.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 en sus redes sociales que",
            "start": 3985.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "encontraron restos humanos en la Ciudad",
            "start": 3987.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico cei flores hoy hizo un nuevo",
            "start": 3990.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hallas pero no en Sonora no en Zacatecas",
            "start": 3993.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo hizo en plena Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3996.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de recibir una denuncia an\u00f3nima",
            "start": 4000.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "localiz\u00f3 un crematorio clandestino en la",
            "start": 4002.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "zona de minas ubicada en los l\u00edmites",
            "start": 4005.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entre Iztapalapa y Tl\u00e1huac hab\u00eda ropa de",
            "start": 4006.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas hab\u00eda",
            "start": 4010.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "identificaciones las madres buscadoras",
            "start": 4012.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "denuncian que encontraron un crematorio",
            "start": 4014.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "clandestino con vestigios de mujeres y",
            "start": 4017.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en la Ciudad de M\u00e9xico vaya aas",
            "start": 4020.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "macabro de c flores y las incansables",
            "start": 4022.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las imparables madres buscadoras no",
            "start": 4025.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "solamente localizaron restos humanos",
            "start": 4028.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sino un crematorio clandestino en la",
            "start": 4030.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en los l\u00edmites entre",
            "start": 4032.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Tl\u00e1huac e istapalapa estaremos",
            "start": 4035.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "platicando largo y tendido de esta",
            "start": 4037.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "historia de terror y vamos a platicar",
            "start": 4040.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con cei flores la",
            "start": 4042.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Buscadora la activista que es la que",
            "start": 4045.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "destapa esta este cementerio clandestino",
            "start": 4048.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dos al d\u00eda siguiente la fiscal\u00eda general",
            "start": 4051.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4054.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desmantel\u00f3 el montaje al informar que de",
            "start": 4056.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acuerdo con los resultados de los",
            "start": 4059.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes antropol\u00f3gicos realizados",
            "start": 4061.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente los 14 elementos ocios",
            "start": 4064.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "encontrados en el lugar se\u00f1alado como de",
            "start": 4067.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "origen son de origen animal",
            "start": 4070.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "particularmente de la especie Y ninguno",
            "start": 4074.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ellos corresponde a persona alguna",
            "start": 4076.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s las personas titulares de las",
            "start": 4078.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "identificaciones halladas en el falso",
            "start": 4081.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "crematorio se encontraron vivas y con",
            "start": 4083.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buena salud tres a pesar del desmentido",
            "start": 4086.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "oficial continu\u00f3 El uso pol\u00edtico y",
            "start": 4090.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico de la activista Cecilia flores",
            "start": 4092.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mientras que los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4095.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "minimizaron las voces de otros",
            "start": 4097.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "colectivos de b\u00fasqueda de la Ciudad de",
            "start": 4098.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los cuales no fueron informados",
            "start": 4100.799,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por Cecilia flores del presunto hallazgo",
            "start": 4103.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n minimizaron la pol\u00edtica de",
            "start": 4106.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida de los desaparecidos y",
            "start": 4109.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no en fosas",
            "start": 4111.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "imaginarias en medio del delirio",
            "start": 4113.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "necrof\u00edlico el conductor de noticias de",
            "start": 4115.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "n+ Enrique Acevedo public\u00f3 en su cuenta",
            "start": 4118.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de X un mensaje dedicado a sus colegas",
            "start": 4121.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n Tambi\u00e9n",
            "start": 4124.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estamos obligados a rendir cuentas ayer",
            "start": 4125.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "docenas de periodistas difundieron",
            "start": 4128.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa y",
            "start": 4130.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "editorializaba verificado directamente",
            "start": 4133.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hoy deber\u00edan consignar su error y",
            "start": 4136.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "admitir cuando menos que se precipitaron",
            "start": 4138.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al hablar de un crematorio clandestino",
            "start": 4140.759,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en istapalapa",
            "start": 4142.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infodemia est\u00e1 en juego la credibilidad",
            "start": 4146.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n con este",
            "start": 4149.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tipo de publicaciones es cu Se\u00f1or",
            "start": 4151.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Presidente buenos",
            "start": 4154.44,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas Vamos vamos",
            "start": 4161.279,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "es que si no no hay orden O sea a",
            "start": 4166.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 4172.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4174.1,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "est\u00e1a donde ayer que le preguntamos",
            "start": 4180.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "varios periodistas est\u00e1n aqu\u00ed se",
            "start": 4183.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "molestaron y nos pusieron hasta fin de",
            "start": 4185.239,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mes porque le preguntamos usted ha dicho",
            "start": 4187.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "siempre que esto es un ejercicio",
            "start": 4190.799,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico nosotros como peri estamos",
            "start": 4192.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 platicando Entonces si por",
            "start": 4195.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "esto que estoy haciendo Me van a correr",
            "start": 4197.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4199.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "una por",
            "start": 4200.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "favor No nosotros no somos iguales",
            "start": 4202.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nosotros no somos autoritarios que est\u00e1n",
            "start": 4204.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "haciendo y se lo dije a que eso es una",
            "start": 4206.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "amenaza no no no no para nada pasada a m",
            "start": 4209.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me sancionaron con un mes y no",
            "start": 4212.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "viene un mes y se lo dije a mi agencia",
            "start": 4213.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacional yo lo digo como periodista",
            "start": 4216.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed pero no no hay este ninguna",
            "start": 4219.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n ayer les hablaron por",
            "start": 4222.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono a los periodistas que est\u00e1n que",
            "start": 4225.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no pueden hablar por tel\u00e9fono que no",
            "start": 4227.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pueden no pueden preguntar cuando",
            "start": 4229.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n preguntando un tema no",
            "start": 4230.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "podemos decir nada entonces a m\u00ed se me",
            "start": 4232.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4235.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como y se quejan cuando gente que aqu\u00ed",
            "start": 4237.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viene que no es periodista som",
            "start": 4239.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "periodistas compa\u00f1er Disc\u00falpame t\u00fa has",
            "start": 4242.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hecho actos de violencia aqu\u00ed y nadie te",
            "start": 4244.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dice nada S\u00ed pero",
            "start": 4246.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tranquilos tranquilo no hay problema No",
            "start": 4249.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hay problema todos todos todos todos",
            "start": 4251.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen derecho a preguntar",
            "start": 4253.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Y saben por Y saben por qu\u00e9 Porque no",
            "start": 4255.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4259.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nada que ocultar hasta nos",
            "start": 4260.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ayudan este con las",
            "start": 4264.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "preguntas para aclarar cosas no no no no",
            "start": 4267.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a lo mejor Hay un malentendido Pero yo",
            "start": 4271.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "te digo no hay ning\u00fan problema",
            "start": 4274.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed son",
            "start": 4278.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libres pueden preguntar lo que sea ya no",
            "start": 4281.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es el tiempo de antes Bueno",
            "start": 4284.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "antes los",
            "start": 4287.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidentes ni siquiera daban",
            "start": 4289.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa o unas cuantas S\u00ed",
            "start": 4291.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y este les daban hasta las",
            "start": 4297.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "preguntas grabando porque eso es lo que",
            "start": 4300.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hacen presidente se la pasan",
            "start": 4302.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "grab\u00e1ndolo este tipo de cosas S\u00ed ya no",
            "start": 4305.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se grab no se graben no se graben y",
            "start": 4307.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9ranse",
            "start": 4310.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho abr\u00e1cense ya",
            "start": 4311.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9",
            "start": 4315.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Manuel fuentes de capital 21 preguntarle",
            "start": 4318.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con en primer lugar qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 4322.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "merece que Estados Unidos Pues afirm\u00f3 en",
            "start": 4324.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su defensa en el panel de expertos de",
            "start": 4329.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que e el ma\u00edz transg\u00e9nico pues no hace",
            "start": 4331.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "da\u00f1o y que M\u00e9xico no tiene un sustento",
            "start": 4336.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ni legal ni cient\u00edfico para decir que",
            "start": 4339.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues da\u00f1a la salud y que pues por ello",
            "start": 4343.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se debe de prohibir Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 4345.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "merece presidente se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 4347.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis con asit est\u00e1 trabajando",
            "start": 4350.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh con ese",
            "start": 4353.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y se",
            "start": 4357.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 de que no se puede",
            "start": 4361.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "utilizar ma\u00edz",
            "start": 4365.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "amarillo de importaci\u00f3n",
            "start": 4370.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para uso o consumo",
            "start": 4377.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 4382.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "aplicando en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4386.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh para las",
            "start": 4391.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tortillas para los",
            "start": 4393.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tamales",
            "start": 4396.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para todo lo que se hace con",
            "start": 4399.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ma\u00edz que es mucho porque el ma\u00edz es la",
            "start": 4402.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "base de nuestra",
            "start": 4407.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n sin ma\u00edz No hay",
            "start": 4410.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es una planta",
            "start": 4413.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bendita siempre ma\u00edz",
            "start": 4419.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "blanco adem\u00e1s somos autosuficientes",
            "start": 4422.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en ma\u00edz",
            "start": 4426.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "blanco entonces",
            "start": 4428.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh Para forraje",
            "start": 4431.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 4436.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "permite el ma\u00edz",
            "start": 4437.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "amarillo pero no para consumo dom\u00e9stico",
            "start": 4441.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "esto no les gusta",
            "start": 4446.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4452.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "importadores de ma\u00edz del extranjero pero",
            "start": 4455.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "les hemos planteado que de manera",
            "start": 4460.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conjunta hagamos",
            "start": 4463.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4466.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para que ni en M\u00e9xico ni",
            "start": 4470.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos se",
            "start": 4473.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consuma ma\u00edz",
            "start": 4476.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico Y hasta ahora no lo han",
            "start": 4480.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aceptado Entonces ellos si pueden hacer",
            "start": 4484.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sus estudios porque imag\u00ednense las",
            "start": 4487.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "empresas que est\u00e1n detr\u00e1s de esto",
            "start": 4490.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "investiguen",
            "start": 4496.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "son porque en todo",
            "start": 4498.6,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 4504.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4508.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preferencias son empresas tan poderosas",
            "start": 4511.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tan poderosas que llegan a",
            "start": 4514.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "influir para la designaci\u00f3n de los",
            "start": 4519.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "premios nobeles As\u00ed como hay premios",
            "start": 4521.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nobeles",
            "start": 4524.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4525.639,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "paz que se ha demostrado han promovido",
            "start": 4527.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guerras o premios",
            "start": 4534.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nobeles del periodismo ya s no",
            "start": 4537.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "existe Premio Nobel del",
            "start": 4542.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "periodismo son otros premios como el que",
            "start": 4545.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "le acaban de dar al New York",
            "start": 4549.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Times el pulis o",
            "start": 4552.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la revista la",
            "start": 4556.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n que nos",
            "start": 4559.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "calumni\u00f3 que son unos calumniadores pues",
            "start": 4562.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les dieron el p El",
            "start": 4564.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "p se llama la revista",
            "start": 4568.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "medio prop p\u00fablica que ah\u00ed fue donde",
            "start": 4571.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3",
            "start": 4578.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "uno muchas veces premiados de los",
            "start": 4580.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1",
            "start": 4583.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "premiados Tim Golden que si es",
            "start": 4585.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 4588.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "No ese si es periodista",
            "start": 4590.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este que con informaci\u00f3n de la",
            "start": 4595.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "DEA pero",
            "start": 4599.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s",
            "start": 4602.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "falsa porque los de la DEA entre otras",
            "start": 4604.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cosas tambi\u00e9n son",
            "start": 4609.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "especialistas en fabricar delitos",
            "start": 4610.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este con esa",
            "start": 4619.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sacaron la publicaci\u00f3n de",
            "start": 4622.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que yo era un",
            "start": 4625.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente narcotraficante",
            "start": 4629.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "amlo presidente Narco qu\u00e9 es esto",
            "start": 4633.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "no 300 millones todo",
            "start": 4638.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "esto manejado",
            "start": 4642.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "e de manera",
            "start": 4648.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "integral porque son",
            "start": 4654.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 4658.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4661.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estrategas del bloque conservador",
            "start": 4662.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4669.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que manejan a publicistas",
            "start": 4671.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se asocian con",
            "start": 4675.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "organizaciones de la llamada sociedad",
            "start": 4678.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 4684.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y que echan",
            "start": 4686.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 4690.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guerras",
            "start": 4692.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 4696.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas se habla de golpes",
            "start": 4701.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 4705.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos y si",
            "start": 4707.719,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "logran muchas veces su prop\u00f3sito porque",
            "start": 4711.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "dominan y controlan a todos los",
            "start": 4717.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4720.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces",
            "start": 4728.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh a este se\u00f1or o la",
            "start": 4730.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "revista a la publicaci\u00f3n le dieron el",
            "start": 4736.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pcer",
            "start": 4740.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh Y el New York Times",
            "start": 4742.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "igual que ya no se acuerda en ya no se",
            "start": 4746.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acuerdan los Editores del New York",
            "start": 4751.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Times que recibieron informaci\u00f3n de",
            "start": 4754.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "asn que ellos dieron a conocer esa",
            "start": 4763.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y dejaron solo a sanche es",
            "start": 4766.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el \u00fanico",
            "start": 4771.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "responsable de dar a conocer los cables",
            "start": 4773.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos y ah\u00ed lo",
            "start": 4778.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tienen injustamente",
            "start": 4782.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "encarcelado deber\u00edan los",
            "start": 4785.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el New York",
            "start": 4789.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Times estar haciendo una campa\u00f1a",
            "start": 4792.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por la libertad",
            "start": 4796.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 4798.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque significa tener encarcelada",
            "start": 4802.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "la libertad de",
            "start": 4807.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n es un agravio a la",
            "start": 4811.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "libertad pero",
            "start": 4814.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "no silencio",
            "start": 4819.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces Esa es mi opini\u00f3n presidente y",
            "start": 4828.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasar\u00eda si el ma\u00edz exico no muchas",
            "start": 4833.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gracias presidente y tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 4838.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este mismo tema qu\u00e9",
            "start": 4839.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "har\u00eda su gobierno si en caso de que no",
            "start": 4843.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se pudiera prohibir si Estados Unidos",
            "start": 4845.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gana en este en esta demanda hay",
            "start": 4847.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4853.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "paneles este",
            "start": 4855.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4859.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se conviene entre pa\u00edses cuando existen",
            "start": 4862.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 4868.199,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "discrepancias",
            "start": 4870.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como tribunales internacionales para",
            "start": 4872.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "acudir y ellos acuden y tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 4876.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Y es ah\u00ed donde resuelven hasta ahora la",
            "start": 4885.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verdad no ha habido",
            "start": 4889.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "problema porque este sigue habiendo",
            "start": 4891.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "comercio de ma\u00edz nada",
            "start": 4896.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nosotros lo que hacemos Es que",
            "start": 4899.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mantenemos nuestro decreto de no",
            "start": 4904.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 4908.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 4909.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "amarillo ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 4911.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para consumo",
            "start": 4916.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "humano constantemente",
            "start": 4922.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay estas",
            "start": 4925.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "diferencias lo que tiene que ver con el",
            "start": 4929.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acero el",
            "start": 4932.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aluminio eso del",
            "start": 4936.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz y desde luego el tema migratorio",
            "start": 4940.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que es parte de de la ag como segundo",
            "start": 4945.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tema presidente ahorita que usted",
            "start": 4949.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablaba de el tema de la libertad de",
            "start": 4952.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n e telesur este canal este",
            "start": 4954.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "multiestatal",
            "start": 4959.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 en sus redes sociales que el",
            "start": 4960.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno de Argentina Javier Miley pues",
            "start": 4964.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pues eliminaron la se\u00f1al",
            "start": 4967.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de telur en la televisi\u00f3n abierta ellos",
            "start": 4970.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "denuncian que pues es una violaci\u00f3n a la",
            "start": 4973.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n en muchas",
            "start": 4975.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 4977.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Pues el mandatario se ha pronunciado de",
            "start": 4979.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que pues es un medio socialista y lo ha",
            "start": 4981.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tachado Pues de diferentes maneras y",
            "start": 4984.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Pues ahorita tambi\u00e9n hay otras",
            "start": 4986.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "denuncias porque los medios p\u00fablicos",
            "start": 4988.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "argentinos Pues est\u00e1n en amenaza por las",
            "start": 4990.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reformas privatizadoras de mi ley una",
            "start": 4994.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agencia que es telam que ha colaborado",
            "start": 4996.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con canales p\u00fablicos de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 4999.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con contenido sobre la historia",
            "start": 5001.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Argentina Pues fue cerrada las oficinas",
            "start": 5003.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la gente no puede entrar incluso su",
            "start": 5005.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de internet est\u00e1 inhabilitada eh",
            "start": 5008.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "varios medios de comunicaci\u00f3n eh",
            "start": 5011.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en M\u00e9xico se han pronunciado en",
            "start": 5013.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contra de estas decisiones mientras que",
            "start": 5016.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha dicho que pues los medios",
            "start": 5018.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "corporativos y occidentales pues no no",
            "start": 5020.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "han dicho nada presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 5023.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "merece y muchas gracias S\u00ed pues",
            "start": 5024.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este seguramente lo va a destacar el New",
            "start": 5028.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "York Times este",
            "start": 5031.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "iba a defender la libertad de de",
            "start": 5037.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 5041.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh No quiero opinar sobre eso porque",
            "start": 5043.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias ya son conocidas con",
            "start": 5047.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el gobierno de",
            "start": 5052.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 5054.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5056.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 5059.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "polemizar una vez el",
            "start": 5061.48,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "este se refiri\u00f3 a m\u00ed y le contest\u00e9 Y ah\u00ed",
            "start": 5065.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quedamos ya va a corresponder a los",
            "start": 5073.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "argentinos como corresponde a los",
            "start": 5077.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mexicanos calificar a sus",
            "start": 5080.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobiernos Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5090.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presente \u00f1o de radio universidad de",
            "start": 5093.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Guadalajara foro Nacional de periodistas",
            "start": 5095.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y red de Puerto Vallarta de periodistas",
            "start": 5098.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Puerto Vallarta le estoy dando",
            "start": 5101.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "seguimiento a todos los asuntos que he",
            "start": 5103.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo aqu\u00ed a la conferencia",
            "start": 5107.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "matutina del",
            "start": 5109.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "100% llevamos ahorita el 70 por que han",
            "start": 5111.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "concluido de manera positiva",
            "start": 5117.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Especialmente los que tienen que ver con",
            "start": 5119.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el medio ambiente por eso estoy contenta",
            "start": 5121.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de que contin\u00faen las ma\u00f1aneras Porque",
            "start": 5124.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se han resuelto varias cosas y voy",
            "start": 5127.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a empezar primero por mis maloya porque",
            "start": 5130.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ya falta un poquito",
            "start": 5133.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente a veces hay gente que no le",
            "start": 5135.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gusta que uno mencione estas cosas pero",
            "start": 5138.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "son reales mis",
            "start": 5140.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "maloya casi 80 a\u00f1os de que ning\u00fan",
            "start": 5144.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente ning\u00fan gobernador de Jalisco",
            "start": 5147.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ning\u00fan presidente",
            "start": 5151.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "municipal hab\u00eda atendido a los",
            "start": 5153.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pobladores de mismaloya vine aqu\u00ed le",
            "start": 5156.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 usted conoce mismaloya ponte de",
            "start": 5160.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acuerdo con gobernaci\u00f3n gobernaci\u00f3n me",
            "start": 5163.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pidieron direcciones de unas personas se",
            "start": 5165.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 el acta de defunci\u00f3n de la que",
            "start": 5168.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se ostenta como due\u00f1a de las 10",
            "start": 5171.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas pero finalmente la persona que",
            "start": 5174.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estaba provocando el caos era el hermano",
            "start": 5177.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda pasar por el apoderado",
            "start": 5180.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ya qued\u00f3 fuera porque quer\u00eda cometer",
            "start": 5184.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un fraude procesal y quer\u00eda desalojar a",
            "start": 5187.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la gente en ese entonces vine aqu\u00ed",
            "start": 5190.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "faltaban dos tres semanas para que los",
            "start": 5193.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desalojar ya no hubo desalojo y ahora",
            "start": 5196.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "falta un punto presidente",
            "start": 5199.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ame que este asunto y otros que",
            "start": 5202.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traigo pero este en especial para m\u00ed es",
            "start": 5205.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy emblem\u00e1tico porque ah\u00ed sale la",
            "start": 5208.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "historia de Puerto Vallarta la noche de",
            "start": 5211.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la iguana hay varias familias que son",
            "start": 5213.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "patasalada como decimos y ya est\u00e1 un",
            "start": 5216.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Tris Qu\u00e9 se requiere Ya llegamos hasta",
            "start": 5219.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Qu\u00e9 se requiere ha atendido la",
            "start": 5222.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "licenciada Claudia Marcela Molina",
            "start": 5225.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "directora general Regional de gobierno",
            "start": 5227.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de la secretaria de gobernaci\u00f3n por",
            "start": 5229.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de la",
            "start": 5231.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretaria Qu\u00e9 necesitamos que ahora la",
            "start": 5233.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Sedatu el Ram o quien corresponda",
            "start": 5237.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mida y entre ya aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1n la las",
            "start": 5240.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fotos que traemos",
            "start": 5246.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas aqu\u00ed ya se ve en d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 5248.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y todo ser\u00eda que midan para",
            "start": 5252.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tener con certeza la cantidad de las",
            "start": 5255.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas casi estamos seguros que son",
            "start": 5257.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "10 para que entre Sedatu",
            "start": 5259.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "coomer o la instancia que que usted",
            "start": 5262.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "instruya decirle que la heredera de la",
            "start": 5267.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que se detect\u00f3 su acta de de",
            "start": 5270.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n no ten\u00eda idea de muchas cosas",
            "start": 5274.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que su t\u00edo hizo que incluso eh ha",
            "start": 5277.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dispuesto a espaldas de ellos de muchas",
            "start": 5281.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cosas y ella en este momento est\u00e1 en la",
            "start": 5284.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "total Los Herederos est\u00e1n en la total",
            "start": 5287.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de llegar un arreglo como",
            "start": 5291.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "usted dijo",
            "start": 5294.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces presidente este asunto de mis",
            "start": 5295.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maloya y que les env\u00eda env\u00edan muchos",
            "start": 5299.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "saludos los pobladores de ah\u00ed",
            "start": 5301.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es como que haya valido la",
            "start": 5305.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pena de todas las ma\u00f1aneras este y se lo",
            "start": 5309.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "digo porque usted conoce el caso sabe de",
            "start": 5314.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo que estamos hablando y que en Oaxaca",
            "start": 5316.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un un sujeto de nombre Marco Antonio",
            "start": 5320.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "burciaga",
            "start": 5322.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fragoso est\u00e1 haciendo una cosa similar",
            "start": 5324.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como lo que hac\u00eda el misma Loya este",
            "start": 5326.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sujeto all\u00ed en Oaxaca ya fue un abogado",
            "start": 5329.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "igual de los de mis",
            "start": 5332.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y ya no encuentran el expediente no est\u00e1",
            "start": 5334.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en fin porque s\u00ed es cierto que se ha",
            "start": 5338.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "intentado y se han logrado avances en el",
            "start": 5341.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n pero usted sabe",
            "start": 5344.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que en este c\u00e1ncer siempre quedan por",
            "start": 5347.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cosas que te esconden un un",
            "start": 5350.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "expediente que no te atienden que te",
            "start": 5354.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dicen que ma\u00f1ana entonces este es el",
            "start": 5356.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso de mis maloya que es de Jalisco",
            "start": 5359.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y",
            "start": 5362.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "traigo tambi\u00e9n este asunto que tiene que",
            "start": 5365.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ver y yo s\u00e9 que es para Mar\u00eda Luisa",
            "start": 5368.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "albores traigo aqu\u00ed 400",
            "start": 5370.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "firmas aqu\u00ed est\u00e1n Y m\u00e1s aparte que se",
            "start": 5373.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "han reunido en este momento en la",
            "start": 5378.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "plataforma m\u00e1s de 10.00 firmas Por qu\u00e9",
            "start": 5380.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente la",
            "start": 5385.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "playa punta",
            "start": 5387.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "burros un para\u00edso donde mis hijos iban a",
            "start": 5389.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nadar los hijos de varia gente de de",
            "start": 5393.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de Banderas Nayarit est\u00e1",
            "start": 5395.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convertida en un muladar el hotel Dreams",
            "start": 5398.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "avienta aguas negras tenemos videos",
            "start": 5402.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fotos",
            "start": 5405.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este basura hay gente que va y defeca al",
            "start": 5407.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aire libre ah\u00ed est\u00e1 una monta\u00f1a de",
            "start": 5411.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "papeles de de ba\u00f1o sanitario Aqu\u00ed traigo",
            "start": 5413.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todo eh Y las firmas de todos la mayor\u00eda",
            "start": 5417.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n firmando son j\u00f3venes",
            "start": 5422.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que iban a practicar el Surf a nadar a",
            "start": 5425.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hacer yoga familias tambi\u00e9n pero en su",
            "start": 5428.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y aqu\u00ed est\u00e1n las 400 firmas Aqu\u00ed",
            "start": 5431.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "traigo todas",
            "start": 5434.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mire aqu\u00ed est\u00e1n entonces para que se",
            "start": 5436.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "limpie esa zona para que se sancione",
            "start": 5442.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quien se tenga que sancionar y que las",
            "start": 5444.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoridades municipales estatales hagan",
            "start": 5447.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "algo yo s\u00e9 y creo que eh en cuanto se",
            "start": 5450.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entere el doctor Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 5454.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguramente va a tomar medidas y si",
            "start": 5456.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "usted instruye a las dependencias",
            "start": 5459.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "federales pues as\u00ed ser\u00e1",
            "start": 5462.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh volviendo al tema que siempre he",
            "start": 5466.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "venido aqu\u00ed del tema",
            "start": 5470.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "inmobiliario seguimos con las",
            "start": 5471.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "investigaciones en Puerto Vallarta",
            "start": 5473.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 5476.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "construyendo la secretaria Mar\u00eda Luisa",
            "start": 5477.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "albores ha hecho un excelente trabajo",
            "start": 5480.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pon los sellos de cl",
            "start": 5482.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y sabe qu\u00e9 presidente hay algunos",
            "start": 5484.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desarrolladores que ya platicaron con el",
            "start": 5486.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "delegado llegar a alg\u00fan acuerdo de hacer",
            "start": 5488.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "modificaciones en su proyecto Pero hay",
            "start": 5491.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros que se jactan de que quitan los",
            "start": 5493.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sellos de que a m\u00ed no me hace nada sigo",
            "start": 5496.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construyendo el que tiene autorizaci\u00f3n",
            "start": 5498.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "para 13 pues ya lleva 30 con el respaldo",
            "start": 5500.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9nes me queda claro que la",
            "start": 5504.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "semarnat ha hecho un brillante trabajo",
            "start": 5506.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tanto de oficinas centrales como en la",
            "start": 5509.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n porque que la maestra Mar\u00eda",
            "start": 5512.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Luisa hizo cambios y usted le puede",
            "start": 5514.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntar de todos los expedientes de",
            "start": 5517.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "actos de",
            "start": 5520.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n p\u00f3ngale de",
            "start": 5521.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "40 expedientes que ella tenga 30 son de",
            "start": 5524.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Jalisco as\u00ed as\u00ed las cosas entonces",
            "start": 5528.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "alguien Yo no s\u00e9",
            "start": 5531.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se hace como que ignora O sea que",
            "start": 5534.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sigan construyendo Yo s\u00e9 que es facultad",
            "start": 5538.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del municipio ya va a firmar en",
            "start": 5541.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un par de d\u00edas y me pusieron como",
            "start": 5545.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integrante de este consejo de",
            "start": 5547.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ordenamiento ecol\u00f3gico",
            "start": 5550.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "participativo hasta ah\u00ed vamos ahorita y",
            "start": 5552.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5555.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh le pido que pongan enfasis a esto de",
            "start": 5557.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n en Puerto Vallarta bueno",
            "start": 5560.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en valla de banderas hay como",
            "start": 5564.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "siete Siete cotos",
            "start": 5568.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed tengo todos los nombres de los",
            "start": 5571.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cotos firmaron todos y me hablan van a",
            "start": 5574.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de radio Usted sabe que en",
            "start": 5578.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nayarid hemos tenido en Bah\u00eda de",
            "start": 5581.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Banderas lim\u00edtrofe con Puerto Vallarta",
            "start": 5583.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asuntos muy similares de corrupci\u00f3n que",
            "start": 5586.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la cuesti\u00f3n",
            "start": 5588.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inmobiliaria hay varios cotos que se",
            "start": 5591.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "instalaron el \u00e1rea de jarretaderas con",
            "start": 5593.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "permisos que les dieron las autoridades",
            "start": 5596.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "municipales algunos de los que est\u00e1n",
            "start": 5599.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 5603.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ya s\u00e9 que estamos en en temporada que no",
            "start": 5604.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "podemos hablar de esto pero quienes",
            "start": 5607.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dieron permisos en el pasado para",
            "start": 5608.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desarrollos irregulares o que vendieron",
            "start": 5611.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "patrimonio municipal ahora quieren",
            "start": 5614.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "volver a regresar S\u00ed bueno en el caso de",
            "start": 5617.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de Banderas est\u00e1n los cotos",
            "start": 5620.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "residenciales las seivas la joya Palma",
            "start": 5624.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del rey vilanov y",
            "start": 5626.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "portovela entre todos son m\u00e1s de 2500",
            "start": 5629.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5633.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Bueno pues como construyeron en una zona",
            "start": 5634.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "donde no respetaron el Atlas de riesgo y",
            "start": 5637.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "zona de inundaci\u00f3n porque ah\u00ed hay r\u00edo el",
            "start": 5640.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "r\u00edo Ameca Pues en la temporada de",
            "start": 5643.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lluvias en fraccionamientos de reciente",
            "start": 5646.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n nuevos",
            "start": 5649.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arras\u00f3 se",
            "start": 5651.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inundaron y la gente ahorita est\u00e1",
            "start": 5653.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "temerosa y dicen en en este escrito que",
            "start": 5655.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voy a dejar que piden acabar con los",
            "start": 5659.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n de la constructora",
            "start": 5663.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "govacasa representada Por Karen malacara",
            "start": 5665.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Bustamante este nombre est\u00e1 muy",
            "start": 5668.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constante tanto en Bah\u00eda de Banderas",
            "start": 5671.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como en Puerto vallara quien En",
            "start": 5673.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "complicidad con la presidenta de Bah\u00eda",
            "start": 5677.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Banderas que es Mirta Villalvazo que",
            "start": 5679.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 de",
            "start": 5682.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "licencia que est\u00e1 pr\u00f3fuga tambi\u00e9n tuvo",
            "start": 5684.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que entrar la interina yo digo qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 5688.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene que pasar porque tenemos un",
            "start": 5690.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernador de en la c\u00e1rcel Roberto",
            "start": 5692.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sandoval no digo las siglas de su",
            "start": 5695.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "partido para que no digan pero est\u00e1 en",
            "start": 5698.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel luego tenemos otro",
            "start": 5700.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "exgobernador que est\u00e1 pr\u00f3fugo ney",
            "start": 5704.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez S\u00ed y luego pues el fiscal de",
            "start": 5707.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nayarid pues ya sabe usted En d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 5711.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ellos a todos ellos los",
            "start": 5713.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "identifica un grupo pol\u00edtico que no lo",
            "start": 5716.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comento porque ya entiendo las cosas",
            "start": 5719.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5722.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 va a hacer la gente con esas",
            "start": 5724.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "casas que se inundan ha habido muchas",
            "start": 5727.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "complicidades la mayor parte de los",
            "start": 5730.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de de Bah\u00eda de",
            "start": 5732.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Banderas han estado en contubernio le",
            "start": 5736.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo y ya con esto",
            "start": 5739.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "termino este desarrollo govacasa",
            "start": 5742.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vende las casas en los cotos Usted sabe",
            "start": 5745.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que deben de dar una \u00e1rea de donaci\u00f3n",
            "start": 5750.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes para el fraccionamiento",
            "start": 5754.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "perfecto cumplen el requisito dan las",
            "start": 5757.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes Qu\u00e9 pasa al rato el propio",
            "start": 5759.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ayuntamiento le vende la \u00e1rea de",
            "start": 5766.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n a la propia empresa",
            "start": 5769.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "constructora en este caso govacasa hubo",
            "start": 5771.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "una encerrona antes de que se fuera",
            "start": 5774.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fuga Mirta Villalvazo hubo una",
            "start": 5776.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "encerrona de regidores para probar que",
            "start": 5779.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "esa \u00e1rea verde se vendiera Y saben",
            "start": 5781.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto iban a construir nueve casas en",
            "start": 5785.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "esa \u00e1rea de donaci\u00f3n la venden en 3",
            "start": 5788.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "millones en una",
            "start": 5791.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n cerrada privada que no debe de",
            "start": 5794.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser porque deben de ser p\u00fablicas y",
            "start": 5797.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autorizan todos los regidores levantaron",
            "start": 5800.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "su manita que se venda a espaldas del",
            "start": 5802.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en 3 millones",
            "start": 5805.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "perfecto y ahora la empresa lo est\u00e1",
            "start": 5808.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vendiendo en 16 millones no Entonces ese",
            "start": 5811.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n este tipo de estrategias",
            "start": 5815.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "corruptas que est\u00e1n haciendo Y que todos",
            "start": 5818.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son los mismos presidente le puedo pasar",
            "start": 5821.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una lista y de los que est\u00e1n en en este",
            "start": 5823.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "asunto la constructora govacasa",
            "start": 5827.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "representada Por Karen malacara",
            "start": 5830.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bustamante aqu\u00ed nos dicen entreg\u00f3",
            "start": 5832.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro Coto a los propietarios con las",
            "start": 5835.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especificaciones garant\u00edas etc\u00e9tera",
            "start": 5838.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y aqu\u00ed los vecinos que est\u00e1",
            "start": 5840.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "firmado tiene nombre y apellido yo les",
            "start": 5843.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dije ustedes me tienen que poner todo",
            "start": 5845.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esto aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 5848.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de c\u00f3mo se inunda y piden la",
            "start": 5851.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de usted hay un atlas de",
            "start": 5855.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "riesgo que se debe cumplir y no lo",
            "start": 5858.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplen los gobernantes que a trav\u00e9s de",
            "start": 5861.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su persona tambi\u00e9n le diga al",
            "start": 5864.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro que",
            "start": 5867.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme decirle \u00e9l impuls\u00f3 y el congreso",
            "start": 5870.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "impulsaron una ley de fraccionamientos",
            "start": 5873.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues para cuidar los desarrollos y todo",
            "start": 5876.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta presidenta municipal que anda",
            "start": 5879.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fuga Mirta Villalvazo se fue a la",
            "start": 5881.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia la suprema",
            "start": 5884.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corte de justicia le dio el gane para",
            "start": 5886.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que la ley de fraccionamientos que",
            "start": 5889.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5891.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impulsado se se anulara s\u00ed Entonces yo",
            "start": 5892.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "veo disponibilidad por parte de Miguel",
            "start": 5896.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel Navarro por parte de su equipo de",
            "start": 5898.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobierno eh tamb el licenciado Camarena",
            "start": 5901.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que ha atendido a la gente Entonces es",
            "start": 5905.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de coordinarse es cuesti\u00f3n de",
            "start": 5908.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 cometiendo actos de",
            "start": 5910.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n presidentes y desarrolladores",
            "start": 5912.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues que ya le paren y le quiero pedir",
            "start": 5916.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un favor de estos",
            "start": 5919.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fraccionamientos ah\u00ed est\u00e1 el desarrollo",
            "start": 5921.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "vidanta s\u00ed ojal\u00e1 y que el se\u00f1or Daniel",
            "start": 5924.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez porque a veces los trabajadores",
            "start": 5928.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no pelan pero no toman en cuenta la",
            "start": 5931.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gente pero ojal\u00e1 y que Daniel pueda",
            "start": 5934.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "platicar o dar instrucciones tambi\u00e9n",
            "start": 5937.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque hay una compuerta que nada m\u00e1s la",
            "start": 5940.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puede manejar vidanta Y si ellos se",
            "start": 5943.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "arreglan ah\u00ed el pr\u00f3ximo temporal no va a",
            "start": 5946.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haber lluvias no va a haber este",
            "start": 5949.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inundaciones entonces eh son cosas que",
            "start": 5952.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "son de gesti\u00f3n de de de sensibilidad de",
            "start": 5955.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de que la gente se ponga de acuerdo y",
            "start": 5959.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que como dice usted presidente",
            "start": 5961.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "denuncien los actos de corrupci\u00f3n que",
            "start": 5963.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay muchos ya me despido eh D\u00e9jenme ver",
            "start": 5966.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "si ya no me falta algo m\u00e1s no sus amigos",
            "start": 5970.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los de tequila que tambi\u00e9n mandan un",
            "start": 5973.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "escrito el se\u00f1or beas este todos ellos",
            "start": 5976.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vuelven a lo mismo los mandaron a",
            "start": 5980.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y de gobernaci\u00f3n los",
            "start": 5983.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "regresaron a a Guadalajara y all\u00ed en",
            "start": 5984.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Guadalajara no no les importa",
            "start": 5988.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "escucharlos o\u00edrlos tienen que ver con le",
            "start": 5990.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "leo r\u00e1pidamente dice dirigido a usted le",
            "start": 5994.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "saludamos con mucho afecto por segunda",
            "start": 5997.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vez en esta ma\u00f1anera con todo respeto",
            "start": 6000.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero con mucha desesperaci\u00f3n solicitamos",
            "start": 6003.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su intervenci\u00f3n para hacer justicia de",
            "start": 6005.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el Los Due\u00f1os del tequila de las",
            "start": 6007.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tierras hoy Son peones de empresarios",
            "start": 6010.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quieren verlo de que haya un tope del",
            "start": 6012.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "precio del del tequila s\u00ed porque a",
            "start": 6015.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muchos los est\u00e1n explotando se los",
            "start": 6020.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compran a lo que se les da la gana y y",
            "start": 6022.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quieren que que en esa situaci\u00f3n puedan",
            "start": 6025.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estar eh en condiciones justas es lo que",
            "start": 6028.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "piden ellos muy bien Susana lo vemos",
            "start": 6032.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "too este yo te comentar\u00eda que",
            "start": 6034.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh mismaloya",
            "start": 6041.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "se vea con la secretaria de",
            "start": 6044.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa eh",
            "start": 6049.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6053.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda",
            "start": 6055.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "alcalde para que",
            "start": 6057.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya se resuelva Y si",
            "start": 6059.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6063.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantenemos",
            "start": 6066.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6068.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 6070.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de hablar con Los",
            "start": 6071.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "herederos y que se respete ya",
            "start": 6074.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la posesi\u00f3n que tienen desde hace muchos",
            "start": 6078.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os quienes est\u00e1n en este predio de 10",
            "start": 6081.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas entonces eh es cosa de verlo",
            "start": 6085.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con la secretaria de gobernaci\u00f3n lo",
            "start": 6089.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pues eh con Luisa Mar\u00eda albores y",
            "start": 6091.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este lo de la",
            "start": 6098.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "playa la limpieza y lo",
            "start": 6101.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6104.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fraccionamiento con el doctor",
            "start": 6106.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Navarro y tambi\u00e9n con",
            "start": 6110.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa muy bien este y vamos a",
            "start": 6114.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "hablar tambi\u00e9n con Daniel Ch\u00e1vez no creo",
            "start": 6119.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que haya ning\u00fan problema \u00e9l ha ayudado",
            "start": 6123.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bastante es un",
            "start": 6127.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresario con dimensi\u00f3n",
            "start": 6130.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "social los hay as\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6135.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "agradezco su atenci\u00f3n y que los casos se",
            "start": 6143.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vayan resuelto e ya con esto Me despido",
            "start": 6146.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque usted ya anunciado en varias",
            "start": 6150.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ocasiones el adi\u00f3s no un d\u00eda m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 6152.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a encontrar porque",
            "start": 6156.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quiero estar aqu\u00ed quiero venir entregar",
            "start": 6158.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ya el 100% de todo esto y y decirle",
            "start": 6161.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que pues usted es un gran",
            "start": 6166.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presidente es muy humano Aunque ha gente",
            "start": 6170.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que diga lo contrario siempre habr\u00e1",
            "start": 6173.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "voces de periodistas de",
            "start": 6176.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicadores que sabemos lo que est\u00e1",
            "start": 6178.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "haciendo porque todos estos expedientes",
            "start": 6181.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tienen rostro tienen voz todo lo que",
            "start": 6184.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed es trabajo period\u00edstico en",
            "start": 6186.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "campo hablar con la gente y la gente de",
            "start": 6189.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ballarta lo sabe y que se hayan resuelto",
            "start": 6192.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que hayamos salvado el r\u00edo Los",
            "start": 6195.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "horcones y que se est\u00e9n poniendo en",
            "start": 6197.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "orden algunas cosas eso no se ve ha",
            "start": 6199.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hecho yo platiqu\u00e9 tantas veces mand\u00e9",
            "start": 6203.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escritos a todos los secretarios de del",
            "start": 6206.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medio ambiente a a todo nunca",
            "start": 6209.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contestaron y hoy los funcionarios desde",
            "start": 6213.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los funcionarios todos tienen una misi\u00f3n",
            "start": 6216.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "algunos que todav\u00eda est\u00e1n por ah\u00ed le",
            "start": 6220.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo da\u00f1o a a a M\u00e9xico con sus",
            "start": 6224.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arbitrariedades y actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6228.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero yo siento que s\u00ed se avanz",
            "start": 6230.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y que lo felicito S\u00ed y nos vamos a",
            "start": 6234.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguir encontrando Muchas gracias",
            "start": 6238.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed gracias Jes\u00fas tambi\u00e9n este",
            "start": 6239.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6242.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Vamos Presidente buenos d\u00edas soy Mar\u00eda",
            "start": 6245.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Teresa Mora Guill\u00e9n corresponsal del",
            "start": 6247.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "corporativo imagen del Golfo el medio",
            "start": 6249.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del Estado de Veracruz",
            "start": 6252.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el campo isachi ubicado",
            "start": 6254.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el municipio",
            "start": 6258.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh de Tierra Blanca fue anunciado en su",
            "start": 6259.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "momento como uno de los yacimientos de",
            "start": 6263.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gas y petr\u00f3leo m\u00e1s grandes del pa\u00eds el",
            "start": 6265.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuarto m\u00e1s grande a nivel mundial en",
            "start": 6268.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reservas de gas los",
            "start": 6270.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajos de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n",
            "start": 6273.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empezaron desde",
            "start": 6276.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh el 2019 qu\u00e9 balance tiene presidente",
            "start": 6278.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n que ha dejado este",
            "start": 6283.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "yacimiento en",
            "start": 6285.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Veracruz bueno acaba de estar el",
            "start": 6286.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "director de Pemex y habl\u00f3 de ese campo",
            "start": 6289.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de isachi",
            "start": 6292.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por Tierra",
            "start": 6293.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Blanca en",
            "start": 6296.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Veracruz y que",
            "start": 6299.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh se encontr\u00f3",
            "start": 6303.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh un yacimiento de petr\u00f3leo y gas",
            "start": 6305.679,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "enorme porque cuando iniciaron la",
            "start": 6312.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y la perforaci\u00f3n de pozos en",
            "start": 6316.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ese campo llegaron a 4000 metros",
            "start": 6319.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "quedaron todas las instalaciones al",
            "start": 6324.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "parecer ya no hab\u00eda Aqu\u00ed",
            "start": 6326.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6331.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh en el 2004 llegaron a 3200 Met S\u00ed",
            "start": 6334.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y",
            "start": 6340.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 6341.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "calculaba de que hab\u00eda petr\u00f3leo pero",
            "start": 6344.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 6348.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tanto se perfor\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 6350.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y se encontr\u00f3 de que se trata de un",
            "start": 6354.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "yacimiento",
            "start": 6357.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "enorme de",
            "start": 6359.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para la producci\u00f3n de de",
            "start": 6361.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de aceite y de gas entonces",
            "start": 6364.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este es parte de las",
            "start": 6368.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 6371.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6373.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6375.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "e por eso por ese trabajo de",
            "start": 6378.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n que se hizo durante nuestro",
            "start": 6384.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "gobierno Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6388.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "e la Gr\u00e1fica sobre",
            "start": 6393.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reservas nosotros",
            "start": 6398.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en 6",
            "start": 6401.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Estamos extrayendo",
            "start": 6404.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mill\u00f3n",
            "start": 6408.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 6413.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "diarios a ver si tienes la la",
            "start": 6418.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n Bueno es un promedio de",
            "start": 6434.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1,800000 barriles diarios S\u00ed se\u00f1or es",
            "start": 6438.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto lo que hemos",
            "start": 6441.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo",
            "start": 6445.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6448.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 6449.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pudo o se puede extraer m\u00e1s as\u00ed es se\u00f1or",
            "start": 6451.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6456.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque hay reservas sin embargo",
            "start": 6457.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh decidimos solo extraer lo que",
            "start": 6465.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "requerimos para nuestro consumo interno",
            "start": 6470.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "O sea ya no apostar a vender petr\u00f3leo",
            "start": 6474.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "crudo materia prima al",
            "start": 6477.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extranjero sino procesar toda nuestra",
            "start": 6480.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 6483.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y que se fortalezca el mercado interno y",
            "start": 6485.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que los ingresos que Pemex obten\u00eda por",
            "start": 6490.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la venta de petr\u00f3leo al",
            "start": 6493.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "extranjero de materia prima se",
            "start": 6497.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "obtengan con la venta de",
            "start": 6501.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 6506.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh Y ya el 75 por de los ingresos de",
            "start": 6507.88,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Pemex ya se obtienen por la venta de",
            "start": 6512.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gasolinas de",
            "start": 6518.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel y de otros petrol\u00edferos Ese es el",
            "start": 6520.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cambio Bueno pero lo interesante",
            "start": 6524.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh acu\u00e9rdense que en 2004",
            "start": 6527.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a extraer",
            "start": 6535.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "3400000",
            "start": 6541.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "barriles porque de manera",
            "start": 6544.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 6547.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6549.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "explotaron los campos petroleros sobre",
            "start": 6552.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todo eh",
            "start": 6555.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cantarel se lo",
            "start": 6557.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acabaron cuando",
            "start": 6561.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 6564.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6566.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6567.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6570.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2004 le inyectaban nitr\u00f3geno a los",
            "start": 6574.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pozos para",
            "start": 6580.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 6582.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo incluso contaminaron Los Pozos con",
            "start": 6585.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nitr\u00f3geno Y fue cuando",
            "start": 6589.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se quemaba m\u00e1s gas a la atm\u00f3sfera fue un",
            "start": 6592.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 6596.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desperdicio Entonces cuando",
            "start": 6597.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se extra\u00edan",
            "start": 6600.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "3400000 m\u00e1s de 2 millones casi 2",
            "start": 6604.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "millones y medio eran de",
            "start": 6607.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cantarel de de ese campo uno de los m\u00e1s",
            "start": 6612.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "grandes del",
            "start": 6616.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mundo saben cu\u00e1nto se produce hoy en",
            "start": 6617.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cantarel",
            "start": 6621.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "150,000",
            "start": 6623.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barriles o",
            "start": 6627.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sea lo",
            "start": 6629.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acabaron",
            "start": 6633.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6636.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos eso",
            "start": 6638.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 6641.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo todav\u00eda se va a seguir",
            "start": 6645.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "utilizando Y es de todos",
            "start": 6649.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pero no nada m\u00e1s de nuestra",
            "start": 6653.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n es una",
            "start": 6657.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "herencia para las",
            "start": 6660.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 6664.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "futuras y no nos podemos",
            "start": 6666.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nosotros quedar con esa",
            "start": 6671.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "herencia entonces por eso se decidi\u00f3 no",
            "start": 6674.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pasar de 1 m00",
            "start": 6679.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "1,900 al principio hab\u00edamos pensado 2",
            "start": 6683.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "millones dijimos",
            "start": 6687.679,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "no Y todo lo que hemos",
            "start": 6691.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo se ha",
            "start": 6696.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "repuesto porque tenemos inversi\u00f3n en",
            "start": 6698.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n que no se hac\u00eda Ahora s\u00ed Pon",
            "start": 6702.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la la de exploraci\u00f3n",
            "start": 6705.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "una reposici\u00f3n de m\u00e1s del",
            "start": 6712.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "100% esta era la",
            "start": 6724.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "reserva y a pesar de lo que hemos",
            "start": 6728.28,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo tenemos una reserva hoy de",
            "start": 6733.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "7.5 como parte de esa reserva",
            "start": 6739.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6744.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "loisach y otros",
            "start": 6747.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Campos va a quedar",
            "start": 6750.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 6754.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para 25 30 a\u00f1os hasta",
            "start": 6760.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que se deje de",
            "start": 6764.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "utilizar est\u00e1 garantizado",
            "start": 6768.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima administra administraci\u00f3n el",
            "start": 6772.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno este no va a tener",
            "start": 6775.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "problema adem\u00e1s hemos avanzado en la",
            "start": 6781.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y se puede perforar un pozo",
            "start": 6785.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ya en 3",
            "start": 6788.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "meses y",
            "start": 6794.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "extraer",
            "start": 6798.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pronto esto",
            "start": 6800.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh nos ha ayudado",
            "start": 6803.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 6806.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reponer la",
            "start": 6808.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n de esos Campos como",
            "start": 6810.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cantarel porque cada",
            "start": 6813.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "vez producen menos Entonces los campos",
            "start": 6817.48,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "nuevos son los que nos est\u00e1n ayudando a",
            "start": 6822.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que no se nos caiga la producci\u00f3n Pon la",
            "start": 6827.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica anterior",
            "start": 6831.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo les hablaba de",
            "start": 6833.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "3400000 barriles en",
            "start": 6835.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "2004",
            "start": 6840.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para enero del",
            "start": 6842.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "19 s\u00ed hab\u00eda ca\u00eddo a",
            "start": 6845.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1,642 O sea la mitad pero ven\u00eda esa",
            "start": 6850.8,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "ca\u00edda a ver si no tenemos la de el 2004",
            "start": 6855.04,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "hasta una m\u00e1s ampli as\u00ed 15 a\u00f1os",
            "start": 6860.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "consecutivos",
            "start": 6865.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cayendo eso lo pueden",
            "start": 6869.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ver porque se dedicaban a extraer y la",
            "start": 6874.119,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que imperaba en",
            "start": 6880.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Pemex imag\u00ednes que",
            "start": 6888.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "invert\u00edan el",
            "start": 6891.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "50% del presupuesto de Pemex en el norte",
            "start": 6894.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6898.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en",
            "start": 6899.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "chicontepec en las aguas profundas del",
            "start": 6902.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Golfo",
            "start": 6908.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 6909.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo o cuesta mucho extraer ese",
            "start": 6912.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "crudo ese",
            "start": 6917.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aceite Entonces por qu\u00e9 lo",
            "start": 6921.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hac\u00edan Por qu\u00e9 si el petr\u00f3leo est en",
            "start": 6925.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tierra y en aguas",
            "start": 6930.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "someras y adem\u00e1s cuesta menos",
            "start": 6933.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "extraerlo por qu\u00e9",
            "start": 6938.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "all\u00e1 donde no",
            "start": 6940.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda se extra\u00eda muy",
            "start": 6943.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poco porque all\u00e1 se iba toda la",
            "start": 6946.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n por las empresas",
            "start": 6949.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por los acuerdos que ten\u00edan con las",
            "start": 6953.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grandes empresas petroleras encargadas",
            "start": 6955.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6958.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n entonces hac\u00edan su",
            "start": 6960.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agosto con los",
            "start": 6963.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "contratos que les daba",
            "start": 6966.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pemex no",
            "start": 6969.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extra\u00edan no se produc\u00eda petr\u00f3leo Pero",
            "start": 6971.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ellos muchas ganancias",
            "start": 6979.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n irracional totalmente ahora miren",
            "start": 6982.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed",
            "start": 6985.679,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esto para los j\u00f3venes",
            "start": 6990.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no dec\u00eda yo 3 cuat pero fue 3",
            "start": 6993.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "383 esto se",
            "start": 6998.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 porque era menos porque aqu\u00ed",
            "start": 7001.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "empezaron a inyectar a intervenir Los",
            "start": 7005.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Pozos con nitr\u00f3geno",
            "start": 7009.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7013.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sacarle un pozo petrolero eh si se",
            "start": 7014.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "explota de manera racional puede",
            "start": 7018.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "producir 20 30 40 a\u00f1os",
            "start": 7022.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Y no pierde",
            "start": 7026.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh su presi\u00f3n y de manera",
            "start": 7029.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "natural se puede estar extrayendo el",
            "start": 7033.719,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo cuando se explota m\u00e1s del lo",
            "start": 7036.88,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "debido porque se quiere producir",
            "start": 7044.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se le quita el gas",
            "start": 7047.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "natural que",
            "start": 7052.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "permite la expulsi\u00f3n del crudo Y",
            "start": 7054.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "entonces ese pozo ya aunque le quede",
            "start": 7059.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "crudo para",
            "start": 7065.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 7067.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese excedente",
            "start": 7070.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lo tienen que",
            "start": 7072.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "intervenir ya sea con agua con gas",
            "start": 7074.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7077.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inventaron la \u00e9poca de",
            "start": 7079.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cedillo que inyectando",
            "start": 7082.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nitr\u00f3geno s\u00ed iban a",
            "start": 7085.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sacar m\u00e1s y",
            "start": 7088.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed sacaron",
            "start": 7092.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un o 2s",
            "start": 7095.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero se empezaron a",
            "start": 7099.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "contaminar los pozos",
            "start": 7102.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh Y empez\u00f3 la decadencia esto tiene que",
            "start": 7107.56,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "ver Esto va en paralelo si ponemos aqu\u00ed",
            "start": 7114.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cantarel va a ser",
            "start": 7118.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed ese campo de",
            "start": 7121.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Campeche entonces empieza a caer",
            "start": 7126.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "miren siempre menos siempre menos",
            "start": 7135.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7137.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "menos aqu\u00ed no los",
            "start": 7147.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "dejaron y aqu\u00ed empezamos a levantarlo a",
            "start": 7154.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "levantarlo",
            "start": 7158.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or muchas gracias eh Entonces s\u00ed este",
            "start": 7169.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ese es un campo muy importante este el",
            "start": 7173.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lische Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 7179.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Eh mi siguiente cuesti\u00f3n es se\u00f1or",
            "start": 7182.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 7185.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "derechohabientes del Instituto Mexicano",
            "start": 7186.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del Seguro Social se han acercado a",
            "start": 7189.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "diario del",
            "start": 7191.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ismo para reportar m\u00faltiples carencias",
            "start": 7192.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en equipos como rayos x ultrasonidos",
            "start": 7196.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reactivos para laboratorios medicinas y",
            "start": 7198.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "falta de especialistas lo que retrasa",
            "start": 7201.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "consultas e intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 7204.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los derecho habientes nos piden que se",
            "start": 7207.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le haga saber esta situaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 7209.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ocurriendo en el hospital de zona 36 de",
            "start": 7211.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cuatzacoalco se\u00f1or S\u00ed tomamos nota",
            "start": 7214.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Aprovecho para",
            "start": 7218.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comentarles",
            "start": 7220.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7223.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de dejar",
            "start": 7225.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7231.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien todo el sistema de",
            "start": 7234.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7237.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica antes de que yo",
            "start": 7238.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concluya Ayer hablamos de eso pero",
            "start": 7243.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh vuelvo a",
            "start": 7249.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a reafirmar el compromiso de que vamos a",
            "start": 7252.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mejorar mucho el sistema de salud",
            "start": 7256.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ya estamos",
            "start": 7261.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajando Yo voy a hacer un recorrido",
            "start": 7264.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds",
            "start": 7267.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solo para llegar a acuerdos",
            "start": 7270.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "eh A partir de el lunes pr\u00f3ximo muy bien",
            "start": 7274.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empiezo a hacer un recorrido",
            "start": 7280.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh por todo el",
            "start": 7283.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7286.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "solo para",
            "start": 7288.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud o sea revisar",
            "start": 7290.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo vamos en los centros de salud",
            "start": 7294.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 7297.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh m\u00e9dicos generales",
            "start": 7299.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7302.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 7304.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 7306.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todo porque eh",
            "start": 7308.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quiero terminar",
            "start": 7312.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Eh Pues",
            "start": 7315.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7318.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles el martes",
            "start": 7319.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh Ya ven que de una vez aprovecho para",
            "start": 7324.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decirles que",
            "start": 7328.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 7329.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "jueves no",
            "start": 7330.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jueves viernes y",
            "start": 7333.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado antes del d\u00eda dos que son las",
            "start": 7335.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "elecciones no vamos a tener ma\u00f1anera",
            "start": 7339.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7343.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed O sea no habr\u00eda problema pero no",
            "start": 7344.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "queremos este a partir de cu\u00e1ndo perd\u00f3n",
            "start": 7349.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "O sea el d\u00eda",
            "start": 7352.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "2 es domingo s\u00ed es domingo 2 de junio 2",
            "start": 7355.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de junio es la",
            "start": 7359.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n el mi\u00e9rcoles a las 12 de la",
            "start": 7361.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "noche es el \u00faltimo d\u00eda para hacer",
            "start": 7365.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que es",
            "start": 7368.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 7370.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "2 Bueno entonces vamos a tener",
            "start": 7372.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conferencia ese d\u00eda el",
            "start": 7376.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pero ya no el jueves de",
            "start": 7379.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acuerdo ni el viernes qu\u00e9 har\u00e1 esos d\u00edas",
            "start": 7381.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tengo una gira pero de otro tipo",
            "start": 7385.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cultural presidente su gira de la",
            "start": 7389.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana va a ser en fin sem no va",
            "start": 7392.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a ver nadie",
            "start": 7394.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pues este para que quede claro y el d\u00eda",
            "start": 7396.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "primero de junio es el D\u00eda de la marina",
            "start": 7403.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a hacer un acto pero muy",
            "start": 7405.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cerrado con Los Marinos y el d\u00eda 2",
            "start": 7409.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "domingo pues",
            "start": 7412.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh Tenemos que",
            "start": 7414.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "votar S\u00ed aqu\u00ed tengo que votar eh todos",
            "start": 7417.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos que en d\u00f3nde va a conmemorar a",
            "start": 7421.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la marina es voluntario pero s\u00ed es muy",
            "start": 7423.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7426.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "participar entonces a ver",
            "start": 7428.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "entonces del",
            "start": 7433.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "13 o sea del lunes",
            "start": 7435.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo hasta el d\u00eda",
            "start": 7440.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "29 hasta el",
            "start": 7445.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 7448.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "29 voy a hacer un",
            "start": 7451.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recorrido",
            "start": 7454.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente",
            "start": 7457.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parais todo lo de salud con los",
            "start": 7460.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 7463.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobernadoras estado por",
            "start": 7466.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estado lo voy a hacer as\u00ed porque",
            "start": 7469.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este quiero",
            "start": 7474.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "verlo a",
            "start": 7476.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detalle podr\u00edamos reunirnos todos los",
            "start": 7478.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras no y hacer una",
            "start": 7482.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de oficina",
            "start": 7488.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o en general pero no quiero ir estado",
            "start": 7491.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7495.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado porque a partir de",
            "start": 7496.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed iniciamos el",
            "start": 7500.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "plan o mejor dicho entra la etapa de",
            "start": 7505.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reforzamiento del",
            "start": 7509.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plan de",
            "start": 7511.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "salud para",
            "start": 7514.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7516.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda 2",
            "start": 7518.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de septiembre que me informe es el d\u00eda",
            "start": 7523.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "primero va a ser en el Z\u00f3calo el d\u00eda 2",
            "start": 7526.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inicio un",
            "start": 7530.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recorrido porque quiero isar la bandera",
            "start": 7532.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "blanca de salud en todos los estados ya",
            "start": 7535.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7541.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces tiene que haber m\u00e9dico en todos",
            "start": 7542.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los centros de",
            "start": 7546.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salud especialistas cuando hablo de",
            "start": 7548.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "centros de salud son",
            "start": 7550.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "11,000 ya para",
            "start": 7553.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces van a tener sus",
            "start": 7556.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "recursos ya van a estar",
            "start": 7559.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "este trabajando los 11000 comit\u00e9s de",
            "start": 7563.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "salud que nada m\u00e1s que pase la elecci\u00f3n",
            "start": 7567.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda dos les vamos a empezar a",
            "start": 7572.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "entregar sus presupuestos para el",
            "start": 7575.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mantenimiento de sus",
            "start": 7577.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas como el programa la escuela es",
            "start": 7579.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nuestra se le va a entregar a los",
            "start": 7583.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de",
            "start": 7586.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud que son 11000",
            "start": 7588.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh Y ya voy a",
            "start": 7591.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estar visitando estado por estado para",
            "start": 7595.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decir ya est\u00e1",
            "start": 7599.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "terminado se eso lo adelanto para que",
            "start": 7601.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos los que tenemos esta",
            "start": 7604.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad que me ayuden",
            "start": 7608.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh A que se cumpla con el compromiso de",
            "start": 7612.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "tener el mejor sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 7617.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7621.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mundo porque estamos",
            "start": 7623.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hablando de todos los",
            "start": 7626.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mexicanos de manera especial de los que",
            "start": 7630.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no tienen seguridad social que son 50",
            "start": 7633.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "millones porque hay quienes tienen",
            "start": 7638.32,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "seguridad social en el Iste en el",
            "start": 7642.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguro sistema de salud del seguro",
            "start": 7653.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ordinario los",
            "start": 7657.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadores que es el caso que t\u00fa me",
            "start": 7659.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1s tratando S\u00ed se\u00f1or s\u00ed pero la idea",
            "start": 7662.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es que sea para",
            "start": 7665.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7667.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a salud a todos",
            "start": 7669.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7673.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos desde la",
            "start": 7674.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consulta la entrega de todas las",
            "start": 7677.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 7681.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones",
            "start": 7683.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas con los m\u00e9dicos",
            "start": 7688.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7693.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gratuito garantizar el derecho a la",
            "start": 7697.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de",
            "start": 7700.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Veracruz ya hasta te puedo decir qu\u00e9 d\u00eda",
            "start": 7702.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "voy a ir Cu\u00e1ndo va a ser eso",
            "start": 7706.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Este voy a estar",
            "start": 7708.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7712.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh jueves",
            "start": 7715.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh vamos a viajar a",
            "start": 7720.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Tapachula jueves",
            "start": 7723.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 7725.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh de ma\u00f1ana en",
            "start": 7727.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "8 s\u00ed",
            "start": 7730.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Porque el",
            "start": 7733.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "viernes vamos a hacer la conferencia",
            "start": 7734.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y",
            "start": 7738.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gabinete de",
            "start": 7742.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguridad en Tapachula Tapachula ese",
            "start": 7745.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7749.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "d\u00eda nos vamos a reunir con el presidente",
            "start": 7750.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "arval de",
            "start": 7754.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Guatemala en",
            "start": 7756.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Tapachula Entonces vamos a aprovechar",
            "start": 7758.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que el jueves como nos",
            "start": 7762.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a ir en la tarde para dormir en",
            "start": 7765.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Tapachula",
            "start": 7767.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hagamos la reuni\u00f3n de salud",
            "start": 7769.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7772.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "jueves el",
            "start": 7774.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 7776.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 7778.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh a hacer",
            "start": 7780.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de salud en",
            "start": 7784.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Tabasco y en Veracruz",
            "start": 7789.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "o sea ser\u00eda",
            "start": 7792.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 7796.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado si mal no",
            "start": 7799.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recuerdo es este",
            "start": 7803.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Oaxaca y",
            "start": 7806.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Guerrero y creo que",
            "start": 7810.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 7816.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Colima y Morelia",
            "start": 7817.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entonces pura salud y as\u00ed voy a",
            "start": 7822.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "seguir hasta el",
            "start": 7826.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "martes anterior a la elecci\u00f3n el viernes",
            "start": 7830.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "va a estar en el puerto de Veracruz es",
            "start": 7834.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es el puerto de acuerdo pero es para",
            "start": 7836.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tratar todo lo relacionado con salud de",
            "start": 7840.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "acuerdo y bueno es un comentario y la",
            "start": 7844.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta ser\u00eda se\u00f1or el d\u00eda de la",
            "start": 7847.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Marina en d\u00f3nde lo va a conmemorar",
            "start": 7849.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y una vez se lo fy a decir pero pues ah\u00ed",
            "start": 7852.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ni modo que que vaya mucha gente de",
            "start": 7856.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acuerdo va a ser en las en las Islas",
            "start": 7860.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas Muy bien",
            "start": 7862.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este se\u00f1or un comentario nada m\u00e1s",
            "start": 7866.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aprovechamos esta oportunidad para es",
            "start": 7870.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una ceremonia nada m\u00e1s te interrumpo",
            "start": 7873.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n s\u00ed se\u00f1or pues completamente",
            "start": 7875.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cerrada para privada con Los Marinos muy",
            "start": 7879.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bien Por qu\u00e9 le da tanta importancia",
            "start": 7882.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora a medios de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7884.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que a pesar de que dicen ser nacionales",
            "start": 7886.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no lo son solo circulan en la Ciudad de",
            "start": 7888.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque solo se leen en la capital",
            "start": 7890.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y no escriben sobre los temas",
            "start": 7893.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s para las personas de la",
            "start": 7895.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "provincia se\u00f1or en los Estados existen",
            "start": 7897.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "medios independientes que son m\u00e1s le\u00eddos",
            "start": 7899.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s valiosos s\u00ed Pero saben qu\u00e9 este",
            "start": 7902.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente porque no era as\u00ed",
            "start": 7908.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 7911.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la gente en la Ciudad de",
            "start": 7914.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se ha este",
            "start": 7918.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh se ha ido",
            "start": 7924.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este volviendo",
            "start": 7930.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7932.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadora la Ciudad de M\u00e9xico era eh",
            "start": 7935.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "una ciudad de vanguardia en lo",
            "start": 7941.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7944.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siempre Bueno aqu\u00ed me",
            "start": 7946.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eligieron este a",
            "start": 7950.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesar de haber nacido con mucho orgullo",
            "start": 7953.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7956.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tabasco y siempre me han apoyado siempre",
            "start": 7958.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7962.199,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siempre la gente de",
            "start": 7964.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Iztapalapa me sac\u00f3",
            "start": 7967.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante cuando",
            "start": 7970.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la bueno no puedo hablar de eso",
            "start": 7973.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este la gente pobre la gente humilde la",
            "start": 7978.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gente de las colonias de los barrios",
            "start": 7982.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 llena de",
            "start": 7985.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblos de",
            "start": 7990.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "barrios",
            "start": 7992.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del territorio de la Ciudad",
            "start": 7996.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7999.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si no es que ahora a pesar de que ha",
            "start": 8001.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "crecido la Mancha urbana la mitad es",
            "start": 8004.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "rural son",
            "start": 8008.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bosques que esa eh parte de la ciudad es",
            "start": 8011.32,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "lo que le da la vida a lo urbano porque",
            "start": 8016.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es donde se recargan los acu\u00edferos y se",
            "start": 8021.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "produce el ox\u00edgeno para la",
            "start": 8024.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ciudad Entonces siempre bueno",
            "start": 8027.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 8031.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "desafuero me ayudaron de todo el pa\u00eds",
            "start": 8034.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente",
            "start": 8036.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de",
            "start": 8038.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 8041.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "eh con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 8045.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh se apoderaron de las",
            "start": 8050.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "universidades Porque no solo fue la",
            "start": 8054.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8057.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sino",
            "start": 8059.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fue el af\u00e1n privatizador en",
            "start": 8062.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo por eso no hablo de una crisis de",
            "start": 8066.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8070.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "decadencia porque tuvo que ver con todos",
            "start": 8072.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los \u00e1mbitos de la vida",
            "start": 8075.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y esta ciudad tan solidaria tan",
            "start": 8077.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fraterna tan",
            "start": 8081.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "progresista tambi\u00e9n tiene el",
            "start": 8084.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problema de que",
            "start": 8087.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde",
            "start": 8089.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se concentran los",
            "start": 8093.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 8096.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n m\u00e1s importantes del",
            "start": 8099.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sea no hay",
            "start": 8105.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lugar de la Rep\u00fablica un",
            "start": 8108.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "periodista que",
            "start": 8112.84,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "gane lo que percibe lored de Mola",
            "start": 8115.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "d\u00edganme si hay un periodista del diario",
            "start": 8121.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8123.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que gane",
            "start": 8124.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso o del",
            "start": 8127.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ismo del Imparcial de",
            "start": 8134.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Sonora C\u00f3mo se llama la compa\u00f1era que",
            "start": 8138.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "viene con",
            "start": 8141.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nosotros que es del",
            "start": 8143.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Imparcial qu\u00e9 periodista",
            "start": 8147.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8152.719,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "Chihuahua en",
            "start": 8155.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Zacatecas en Nuevo",
            "start": 8158.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que ah\u00ed",
            "start": 8160.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 el norte y otros",
            "start": 8164.559,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "medios Pero qu\u00e9 periodista gana lo que",
            "start": 8170.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "recibe L\u00f3pez doriga",
            "start": 8174.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8186.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 8188.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "o la se\u00f1ora",
            "start": 8190.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "azusena",
            "start": 8197.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "o mi amigo",
            "start": 8199.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Este Javier a la",
            "start": 8203.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "torre no hay",
            "start": 8206.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no hay entonces todos esos estamos",
            "start": 8211.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hablando de puro",
            "start": 8215.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "profesional No ya Ustedes pongan el",
            "start": 8218.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adjetivo",
            "start": 8223.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n",
            "start": 8227.599,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y resulta tambi\u00e9n que aqu\u00ed es donde",
            "start": 8230.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s clase",
            "start": 8235.479,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "media porque Qu\u00e9 bien que la gente",
            "start": 8239.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene m\u00e1s posibilidades de ingresos",
            "start": 8244.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha combatido mucho la",
            "start": 8248.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 8252.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "entonces hay sectores no toda la clase",
            "start": 8254.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "media porque no se trata de decir toda",
            "start": 8259.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la clase media pero hay sectores en la",
            "start": 8262.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 8264.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "media este que son muy conservadores",
            "start": 8265.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y aspiracionista",
            "start": 8272.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aqu\u00ed pues es la sede de los",
            "start": 8275.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fif\u00ed ni modo que van a encontrar un",
            "start": 8281.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Junior como Claudio x",
            "start": 8287.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 8290.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en un estado de la",
            "start": 8291.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica no",
            "start": 8297.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces Pero hay otro elemento a",
            "start": 8302.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "considerar m\u00e1s de que aqu\u00ed",
            "start": 8307.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todo",
            "start": 8310.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este lo que tiene que ver con la",
            "start": 8314.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Aqu\u00ed la gente por necesidad",
            "start": 8321.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tiene que pasar mucho",
            "start": 8325.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiempo en un",
            "start": 8328.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8330.79,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo hasta en el",
            "start": 8333.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico transporte de pasajeros y ah\u00ed va",
            "start": 8337.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8341.08,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "radio mir los taxis los",
            "start": 8343.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "carros y todos los",
            "start": 8348.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "noticieros todos todos todosos en",
            "start": 8351.559,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "contra Porque",
            "start": 8355.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8359.719,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh los sistemas de radio de",
            "start": 8361.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n eran parte con honrosas",
            "start": 8366.16,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "excepciones no de la corrupci\u00f3n que",
            "start": 8370.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "imperaba en",
            "start": 8373.719,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los due\u00f1os de los",
            "start": 8378.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 8381.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "famosos suelen ser de los hombres m\u00e1s",
            "start": 8388.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ricos de",
            "start": 8391.68,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8396.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed la",
            "start": 8398.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gente yo siempre hablo de que el hombre",
            "start": 8400.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 8404.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mujer pues somos productos de",
            "start": 8405.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "circunstancias entonces aqu\u00ed eh se d\u00f3",
            "start": 8410.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "derech",
            "start": 8416.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho durante el periodo",
            "start": 8418.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "buen las universidades la",
            "start": 8422.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "UNAM",
            "start": 8429.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble y la gente porque me preguntas",
            "start": 8435.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 le dedicas",
            "start": 8440.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto le dedica tanto",
            "start": 8442.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo hablar de los",
            "start": 8445.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "medios de aqu\u00ed y no a los medios de los",
            "start": 8448.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "estados Ah Porque aqu\u00ed",
            "start": 8453.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 el asunto y donde la gente",
            "start": 8456.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "f\u00edjense parece",
            "start": 8461.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contradictorio parad\u00f3jico es donde",
            "start": 8465.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesita m\u00e1s",
            "start": 8468.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n porque es donde est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 8470.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sometida",
            "start": 8475.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a fuertes",
            "start": 8477.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 8481.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n De todas formas estamos",
            "start": 8486.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hablando de la gran Ciudad de",
            "start": 8490.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la capital de la",
            "start": 8493.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pero si me llama mucho la",
            "start": 8498.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n una vez hicieron una encuesta a",
            "start": 8500.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ver si la encuentras por",
            "start": 8503.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sobre la",
            "start": 8506.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del",
            "start": 8509.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente y resulta que uno de los",
            "start": 8512.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lugares donde tengo menos aprobaci\u00f3n es",
            "start": 8516.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la ciudad de",
            "start": 8519.399,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estoy casi en el \u00faltimo",
            "start": 8522.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "lugar no repruebo no O sea",
            "start": 8527.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este tengo m\u00e1s aprobaci\u00f3n que",
            "start": 8532.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "desaprobaci\u00f3n pero estoy Eh me acuerdo",
            "start": 8536.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8540.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh Como en Aguascalientes que s\u00ed",
            "start": 8542.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entiendo lo de Aguascalientes como lo de",
            "start": 8546.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Guanajuato Este pero la",
            "start": 8549.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 8556.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8558.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8561.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siempre he contado con mucho apoyo",
            "start": 8564.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed nacer",
            "start": 8568.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar que se",
            "start": 8571.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando en todo el",
            "start": 8573.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Bueno hasta las obras de",
            "start": 8575.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "infraestructura aqu\u00ed naci\u00f3 el segundo",
            "start": 8577.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "piso que ahora se aplica en todos lados",
            "start": 8582.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la diferencia de que cuando lo",
            "start": 8585.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "creamos no se",
            "start": 8588.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pagaba y muchas cosas que",
            "start": 8592.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "creamos sobre todo los programas",
            "start": 8597.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8601.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales entonces esa es la",
            "start": 8606.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n",
            "start": 8610.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este por eso los",
            "start": 8612.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "medios en los Estados",
            "start": 8615.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son mucho m\u00e1s",
            "start": 8618.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "objetivos eh Hay m\u00e1s",
            "start": 8623.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "libertad aqu\u00ed es una cosa",
            "start": 8628.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tremenda hagan el",
            "start": 8633.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de lo que cuesta el",
            "start": 8636.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mantenimiento del",
            "start": 8640.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aparato de control y de",
            "start": 8643.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n estamos hablando",
            "start": 8646.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de miles de millones de",
            "start": 8650.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pesos del",
            "start": 8653.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aparato Porque no solo son Los sueldos",
            "start": 8655.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8660.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los este famosos porque tambi\u00e9n hay que",
            "start": 8662.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decir que no todos los periodistas de la",
            "start": 8665.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "capital ganan lo mismo estamos hablando",
            "start": 8669.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de las figuras Cu\u00e1ntas",
            "start": 8672.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ser\u00e1",
            "start": 8676.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "20 que ganan m\u00e1s de un mill\u00f3n al mes 20",
            "start": 8678.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8691.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8693.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 8695.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafos los camar\u00f3grafos esto S\u00ed se",
            "start": 8697.479,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "raya",
            "start": 8701.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8703.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "Este pero esa es la la",
            "start": 8706.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "respuesta muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 8714.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Flores deltin informa humano",
            "start": 8717.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ahorita voy a mencionar tambi\u00e9n a lo que",
            "start": 8720.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el soberano eh presidente el soberano",
            "start": 8722.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nos public\u00f3 una columna que no voy a",
            "start": 8726.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mencionar al candidato para que no este",
            "start": 8729.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues le vayan a bajar la ma\u00f1anera pero",
            "start": 8731.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues ya sabemos que es el l\u00edder de la",
            "start": 8734.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pranda inmobiliaria as\u00ed como le decimos",
            "start": 8736.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y no porque sea un tiempo electoral Pues",
            "start": 8738.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "debe de de taparse las corruptelas",
            "start": 8740.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque usted estaba hablando de la",
            "start": 8743.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el se\u00f1or siempre dijo que no",
            "start": 8744.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "le iban a encontrar nada m\u00e1s que lo",
            "start": 8747.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "inmobiliario bueno nosotros hicimos una",
            "start": 8749.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en el Canal del sentinal",
            "start": 8751.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informa en conjunto con el soberano y",
            "start": 8753.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "encontramos que pues adquirieron",
            "start": 8756.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "patrullas pcop doble cabina 4 por2",
            "start": 8759.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ambulancias de traslado patrullas",
            "start": 8761.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "h\u00edbridas perd\u00f3n motopatrullas y gr\u00faas",
            "start": 8764.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para tr\u00e1nsito a sobreprecio pero aqu\u00ed Lo",
            "start": 8766.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "raro es que el contrato que aqu\u00ed traemos",
            "start": 8769.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ahorita se lo voy a entregar a a Jes\u00fas",
            "start": 8772.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo firm\u00f3 eh ahorita aqu\u00ed tengo el nombre",
            "start": 8774.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "su apellida chca este se\u00f1or chalca est\u00e1",
            "start": 8778.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "preso por el c\u00e1rtel inmobiliario pero no",
            "start": 8782.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preso por este contrato que es por",
            "start": 8785.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80 millones de de de pesos este a",
            "start": 8788.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sobrecosto y que por ejemplo el IVA lo",
            "start": 8791.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo subieron o sea Ah\u00ed Ah Ah\u00ed es donde se",
            "start": 8796.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muestra el sobrecosto de las patrullas",
            "start": 8799.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh presidente la pregunta puntual es",
            "start": 8801.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacerle la pregunta qu\u00e9 mensaje le manda",
            "start": 8803.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "usted para los que vayan a hac nuevos",
            "start": 8806.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "funcionarios que por cierto la la",
            "start": 8808.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se est\u00e1 yendo como un c\u00e1ncer",
            "start": 8810.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo en las",
            "start": 8812.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas porque independientemente de a",
            "start": 8814.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n elijan Pues parece que llegan",
            "start": 8817.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuevas administraciones y la misma",
            "start": 8819.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica repito este se\u00f1or que est\u00e1",
            "start": 8821.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preso est\u00e1 preso por el c\u00e1rtel",
            "start": 8824.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "inmobiliario pero no est\u00e1 preso por el",
            "start": 8826.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de recursos de las patrullas qu",
            "start": 8828.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 mensaje le mandar\u00eda a los nuevos",
            "start": 8831.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "funcionarios presidente bueno que no hay",
            "start": 8832.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8835.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "robar No hay ninguna ley que",
            "start": 8836.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permita el",
            "start": 8842.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "robo y que hay que actuar con",
            "start": 8846.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "honestidad lo que plantea aqu\u00ed",
            "start": 8849.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Susana no permitir la corrupci\u00f3n y sobre",
            "start": 8854.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo en el manejo del uso del",
            "start": 8858.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "suelo",
            "start": 8861.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8863.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es una plaga",
            "start": 8867.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "si hay un plan de desarrollo que esa es",
            "start": 8873.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n nosotros vamos a avanzar",
            "start": 8876.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mucho dejando",
            "start": 8878.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo",
            "start": 8880.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 8884.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprobados se tienen que respetar",
            "start": 8888.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y le vamos a pedir un d\u00eda a romer que",
            "start": 8892.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "venga para que nos diga",
            "start": 8896.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tienen planes de desarrollo o",
            "start": 8900.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas y luego es que Esos planes se",
            "start": 8905.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "respeten por ejemplo la altura de los",
            "start": 8909.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "edificios ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8913.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "defo que se construy\u00f3 en",
            "start": 8916.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Veracruz en el malec\u00f3n de",
            "start": 8919.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Veracruz este por corrupci\u00f3n",
            "start": 8925.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "una decio en el puerto de Veracruz cada",
            "start": 8930.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vez que",
            "start": 8935.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "voy me molesta porque no se pudo hacer",
            "start": 8936.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nada porque los",
            "start": 8941.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 8943.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos las",
            "start": 8945.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "autoridades estatales",
            "start": 8948.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "municipales me refiero al gobierno",
            "start": 8950.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "anterior y jueces del poder",
            "start": 8953.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "judicial se hicieron de la vista",
            "start": 8957.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8963.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablando de un",
            "start": 8964.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "edificio a 200 300 Met cuando mucho del",
            "start": 8968.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Faro de",
            "start": 8973.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Veracruz del",
            "start": 8976.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n a ver si no tienes ese la foto",
            "start": 8978.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de la defensa pero",
            "start": 8982.0,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchos otros esto que mencionaba",
            "start": 8985.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "presidente Perd\u00f3n que lo interrumpa pero",
            "start": 8991.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me falt\u00f3 decirle pero ya se hizo un",
            "start": 8993.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "observatorio Ya ve que la iglesia es el",
            "start": 8996.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "icono de Puerto Vallarta Pues ahorita se",
            "start": 8999.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "arm\u00f3 un grupo de personas a defender el",
            "start": 9002.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "centro porque ya quer\u00edan atr\u00e1s de la",
            "start": 9005.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "iglesia levantar un edificio como de",
            "start": 9008.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cinco pisos ya se organiz\u00f3 la gente y",
            "start": 9011.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta marchas vamos a hacer para",
            "start": 9015.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "defender el centro de Puerto vallar s\u00ed",
            "start": 9017.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9020.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh es lo mismo aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 9021.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Hay que",
            "start": 9025.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh primero",
            "start": 9027.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9030.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tener en todos los",
            "start": 9032.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "casos en todos los municipios alcald\u00edas",
            "start": 9035.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo",
            "start": 9039.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "urbano para",
            "start": 9041.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh decidir sobre el uso del",
            "start": 9043.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "suelo y luego",
            "start": 9047.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que buscar que se cumpla porque si no",
            "start": 9051.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9056.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "regidores exo aprueban los cambios de",
            "start": 9057.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "uso de suelo o en los mismos",
            "start": 9060.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "congresos este",
            "start": 9065.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "locales miren",
            "start": 9068.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eso pero el poder",
            "start": 9074.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "judicial los jueces",
            "start": 9077.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 9081.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "autoridades y ah\u00ed qu\u00e9 procede Y qu\u00e9 es",
            "start": 9090.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9094.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se tiene que hacer hay que",
            "start": 9095.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cortar hay que quitar el copete",
            "start": 9099.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero es es este el influyentismo y son",
            "start": 9111.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "los que quieren seguir as\u00ed",
            "start": 9116.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es son los que quieren",
            "start": 9121.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continuar y ya como t\u00fa dices tampoco",
            "start": 9125.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puedo yo hablar mucho",
            "start": 9128.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porqueo este ya mand\u00e9 la carta para C\u00f3mo",
            "start": 9130.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "editar las",
            "start": 9135.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras este hoy creo que",
            "start": 9137.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer se mand\u00f3",
            "start": 9140.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no para ver si",
            "start": 9142.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este yo creo que si se pone como",
            "start": 9144.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n el",
            "start": 9147.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se vean las",
            "start": 9149.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y que al d\u00eda",
            "start": 9154.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "siguiente la",
            "start": 9157.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bajemos siempre y cuando haya alg\u00fan tipo",
            "start": 9159.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9161.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n s Pero lo podemos hacer este",
            "start": 9162.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la bajamos",
            "start": 9166.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diario quee 4 horas la bajamos y ya para",
            "start": 9168.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 9172.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "3 y entonces si vamos a hablar s\u00ed porque",
            "start": 9173.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya no nos van a poder este cepillar",
            "start": 9177.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque hay muchas cosas",
            "start": 9179.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a ver la encuesta de qui\u00e9n es",
            "start": 9182.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est Es de encol a ver o sea todas las",
            "start": 9185.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encuestadoras tienen esta pero esa es la",
            "start": 9189.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 m\u00e1s mire eso es lo esta fue la",
            "start": 9191.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que vi est\u00e1 en pen\u00faltimo lugar",
            "start": 9194.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a nivel nacional 77 de",
            "start": 9202.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n Pero esto es por",
            "start": 9206.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entidad federativa por",
            "start": 9208.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 9211.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 9213.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apesar del hurac\u00e1n",
            "start": 9217.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "o por la manera en que",
            "start": 9221.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "actuamos porque vuelvo a lo mismo",
            "start": 9224.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 9229.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despierto y el pueblo",
            "start": 9232.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "guerrerense 86 de aprobaci\u00f3n Sinaloa",
            "start": 9235.56,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Baja California Tabasco Yucat\u00e1n pero",
            "start": 9240.0,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "miren empieza bajar Quer\u00e9taro Bueno se",
            "start": 9244.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entiende No solo por que all\u00e1 se fue a",
            "start": 9252.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "refugiar",
            "start": 9256.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Maximiliano todo tiene su raz\u00f3n de",
            "start": 9258.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ser no lo",
            "start": 9262.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "olviden pero",
            "start": 9265.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Miren la Ciudad de",
            "start": 9269.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no",
            "start": 9272.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "repruebo",
            "start": 9275.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "63 pero la media es",
            "start": 9277.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "77 y el \u00faltimo lugar es Aguascalientes",
            "start": 9282.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "62",
            "start": 9286.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo explicar",
            "start": 9290.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eso es que ha",
            "start": 9296.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "habido un",
            "start": 9302.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bombardeo durante alg\u00fan tiempo y tiene",
            "start": 9305.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "sus efectos entonces por",
            "start": 9310.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9313.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque ni modo que",
            "start": 9315.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en Ching",
            "start": 9318.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "asiro no",
            "start": 9322.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9324.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 9327.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es aqu\u00ed porque siempre ap",
            "start": 9329.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos peri\u00f3dicos universales llegan a",
            "start": 9350.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Campeche o a",
            "start": 9353.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Chihuahua o a Quer\u00e9taro aqu\u00ed cerca Pues",
            "start": 9360.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o a",
            "start": 9364.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Puebla no es",
            "start": 9366.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la radio",
            "start": 9370.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cadenas de",
            "start": 9373.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "radio hay algunas cadenas pero pues no",
            "start": 9378.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "alcanzan y hay me",
            "start": 9384.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "consta estaciones de radio",
            "start": 9388.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh independientes libres en los",
            "start": 9391.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9398.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "conozco la estaci\u00f3n de guaimas del se\u00f1or",
            "start": 9400.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Carrizal",
            "start": 9405.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hasta en los momentos",
            "start": 9408.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edciles para nosotros nos habr\u00eda",
            "start": 9410.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "espacio y as\u00ed",
            "start": 9418.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este desde",
            "start": 9421.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "luego teler",
            "start": 9425.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reportaje de los",
            "start": 9429.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "civilla y otros en radio",
            "start": 9433.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estoy tratando de acordarme de otros",
            "start": 9440.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para que no se me vayan a sentir pero",
            "start": 9443.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "bueno fueron varios en los",
            "start": 9446.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Estados y los",
            "start": 9449.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos el cuarto poder en",
            "start": 9453.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Chiapas el peri\u00f3dico de Oaxaca que se",
            "start": 9460.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 9462.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "noticias desde luego el ismo",
            "start": 9464.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh en todos lados",
            "start": 9473.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9476.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh nos abr\u00edan los",
            "start": 9478.16,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "espacios de hab\u00eda un control eso no se",
            "start": 9483.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "me olvida casi absoluto de los medios",
            "start": 9487.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era en",
            "start": 9490.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 9493.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este lleg\u00e1bamos",
            "start": 9495.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y y se nos llenaba de periodistas Pero",
            "start": 9498.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 9501.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "preguntas todas todas todas",
            "start": 9503.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "todas eran",
            "start": 9506.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 9510.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "contra y al d\u00eda siguiente no sal\u00eda nada",
            "start": 9513.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9517.64,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "sal\u00eda lo que ellos",
            "start": 9520.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consideraban nos",
            "start": 9523.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "afectaba un control completo",
            "start": 9525.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Guanajuato tambi\u00e9n control de los",
            "start": 9530.319,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "medios ah\u00ed hab\u00eda uno peri\u00f3dico cre tod",
            "start": 9534.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 9540.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "am s\u00ed no",
            "start": 9542.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no como el",
            "start": 9545.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "reforma hecho imagen y",
            "start": 9548.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "semejanza y Hab\u00eda otro creo que se",
            "start": 9552.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "llamaba el",
            "start": 9555.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "correo parecido",
            "start": 9557.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este un poco m\u00e1s en ese",
            "start": 9561.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e1s abierto Las radios en",
            "start": 9568.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Guanajuato una vez me hizo una",
            "start": 9572.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrevista ya lo",
            "start": 9575.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 un",
            "start": 9577.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "periodista un poco lo de mi amigo",
            "start": 9582.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "r este",
            "start": 9587.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 9591.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9593.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "defenderme",
            "start": 9595.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "porque estoy acostumbrado a no",
            "start": 9598.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejarme Y s\u00e9 que la",
            "start": 9603.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "libertad no se implora se",
            "start": 9607.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conquista eso lo",
            "start": 9610.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed Entonces los denunciaba de que",
            "start": 9613.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un cerco informativo",
            "start": 9616.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este y que no nos habr\u00edan espacio ya les",
            "start": 9621.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 lo del finado sablowski que se",
            "start": 9626.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "port\u00f3 muy bien en el \u00faltimo tiempo a",
            "start": 9632.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesar de que estaba en",
            "start": 9635.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "radiocentro que era muy",
            "start": 9638.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil cuando necesit\u00e1bamos",
            "start": 9642.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "comunicarnos porque est\u00e1bamos convocando",
            "start": 9645.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed al Z\u00f3calo para",
            "start": 9649.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la defensa del petr\u00f3leo para algo",
            "start": 9653.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "importante necesitamos que la gente se",
            "start": 9654.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enterara le ped\u00edamos",
            "start": 9658.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiempo y lo estimo mucho",
            "start": 9661.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "porque me abr\u00edan los espacios",
            "start": 9666.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 9671.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 9674.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "usted pidi\u00f3",
            "start": 9675.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh comunicarse verdad este licenciado S\u00ed",
            "start": 9680.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed Yo",
            "start": 9684.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ped\u00ed",
            "start": 9685.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues a la",
            "start": 9689.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "orden exprese Lo que quiera decir no me",
            "start": 9692.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hac\u00eda una sola",
            "start": 9696.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pregunta y ah\u00ed hablaba yo de",
            "start": 9700.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "corrido y al final ya que que haba yo",
            "start": 9705.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9709.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh llamado a la",
            "start": 9711.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n me dec\u00eda no tiene m\u00e1s que",
            "start": 9717.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "decir No no no licenciado Muchas gracias",
            "start": 9721.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9724.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya eso eso era b\u00e1sicamente entonces",
            "start": 9726.08,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "eh ruis Hill",
            "start": 9732.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh una situaci\u00f3n especial que estaba",
            "start": 9735.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pasando muy",
            "start": 9739.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delicada este me dio el finado Rocha una",
            "start": 9740.8,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "entrevista y \u00e9l estaba ah\u00ed y me dijo Te",
            "start": 9745.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "espero me alz\u00f3 la",
            "start": 9750.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "voz este para demostrarte de que no",
            "start": 9752.84,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "eh Hay cerco informativo y ah\u00ed me dijo",
            "start": 9759.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "cosas fuertes yo hice como que no lo",
            "start": 9764.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9",
            "start": 9768.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l andaba en una situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 9769.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este no se me",
            "start": 9771.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "olvida incluso",
            "start": 9776.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hasta con los que m\u00e1s Ahora nos atacan",
            "start": 9780.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "no se me olvida sus buenos",
            "start": 9784.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gestos",
            "start": 9789.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh y de ruil no se me olvida que cuando",
            "start": 9791.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las cajas aquellas famosas de la",
            "start": 9795.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 9798.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fraudulenta en Tabasco que se gastaron",
            "start": 9800.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "70 millones de d\u00f3lares y que demostramos",
            "start": 9803.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo el gasto de campa\u00f1a de los",
            "start": 9806.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pocos que nos abri\u00f3 espacios para",
            "start": 9809.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mostrar toda la informaci\u00f3n los",
            "start": 9813.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cheques todo lo que hab\u00edan",
            "start": 9817.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pagado en la elecci\u00f3n de",
            "start": 9820.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "1994 fue Bueno pues as\u00ed el periodista de",
            "start": 9825.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Guanajuato conductor de radio me habla Y",
            "start": 9830.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "me dice quiero hacerle una entrevista",
            "start": 9834.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9838.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "demostrarle de que este no hay cerco",
            "start": 9839.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "informativo y me hace la",
            "start": 9844.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entrevista tensa pero me hizo la",
            "start": 9847.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "entrevista como a los dos TR d\u00edas nos",
            "start": 9852.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 9857.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para decirme que yo ten\u00eda raz\u00f3n",
            "start": 9860.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque lo hab\u00edan",
            "start": 9863.279,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "corrido por hacerme la entrevista en",
            "start": 9867.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Guanajuato ya les habl\u00e9 de otro",
            "start": 9872.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que est\u00e1 aqu\u00ed siempre viene",
            "start": 9874.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que es puro",
            "start": 9877.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de c\u00f3mo me estaba haciendo una",
            "start": 9880.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entrevista \u00e9 entusiasmado porque es",
            "start": 9884.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "periodista de verdad",
            "start": 9887.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 9890.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "repente una llamada telef\u00f3nica del due\u00f1o",
            "start": 9891.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9895.88,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "radio y entonces \u00e9l dice",
            "start": 9899.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 9904.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regresamos vamos a unos comerciales y",
            "start": 9906.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguimos platicando",
            "start": 9909.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con elado L\u00f3pez",
            "start": 9912.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Obrador y recibe la llamada",
            "start": 9914.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "La",
            "start": 9919.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "amenaza paras",
            "start": 9920.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso Si",
            "start": 9924.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no te",
            "start": 9926.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "corremos imag\u00ednes lo abrac\u00e9 me acuerdo",
            "start": 9934.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Olv\u00eddate Olv\u00eddate ya hasta aqu\u00ed la",
            "start": 9940.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dejamos Claro que los que nos estaban",
            "start": 9944.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuchando dijeron Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 9946.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 est\u00e1bamos",
            "start": 9949.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "iniciando entonces todo esto Pues es lo",
            "start": 9952.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9956.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "explica el Por qu\u00e9 tenemos que darle m\u00e1s",
            "start": 9957.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importancia aqu\u00ed a los medios y",
            "start": 9961.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh lo que t\u00fa se\u00f1alas sobre el abuso en",
            "start": 9963.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el uso del suelo los negocios que se",
            "start": 9969.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 9971.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Eh Eh otorgando",
            "start": 9972.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permisos que se exceden no",
            "start": 9976.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de permitirse esto y me dices",
            "start": 9979.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que recomiendo Pues",
            "start": 9983.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 9986.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernantes sepan que ya son otros",
            "start": 9989.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiempos que hay",
            "start": 9991.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "denuncias que mira est\u00e1s hablando de una",
            "start": 9994.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e1 en la c\u00e1rcel se llama",
            "start": 9997.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Ismael chco Garc\u00eda antes eso no pasaba",
            "start": 9999.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "entonces que tengan cuidado porque ya no",
            "start": 10003.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siguen habiendo",
            "start": 10012.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "casos pero ya no",
            "start": 10014.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "impera ni la corrupci\u00f3n ni la impunidad",
            "start": 10018.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como era antes y lo",
            "start": 10022.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "otro Es que la gente lo",
            "start": 10025.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "denuncie porque ayuda",
            "start": 10030.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mucho porque antes",
            "start": 10033.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "robaban y hac\u00edan lo que quer\u00edan y ni",
            "start": 10036.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 10039.479,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "perd\u00edan su respetabilidad lo estamos",
            "start": 10042.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 10047.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que quien se hace cargo del",
            "start": 10052.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n por parte de la",
            "start": 10057.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociedad civil entre",
            "start": 10059.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comillas",
            "start": 10061.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este fue",
            "start": 10064.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "capaz de participar en un fraude porque",
            "start": 10067.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ni modo que no se",
            "start": 10071.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "enter\u00f3 ad\u00e1s",
            "start": 10078.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh se hizo toda la investigaci\u00f3n ya lo",
            "start": 10080.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "expliqu hasta",
            "start": 10086.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "llegar al no ejercicio de la acci\u00f3n",
            "start": 10089.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "penal y se",
            "start": 10093.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 la carpeta a a los",
            "start": 10096.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "familiares del fallecido pero",
            "start": 10102.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "desde los primeros momentos que sucedi\u00f3",
            "start": 10107.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 10111.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desgracia los mismos",
            "start": 10113.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 10117.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10119.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atestiguan",
            "start": 10122.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10125.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo indicaba a un",
            "start": 10126.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "suicidio Entonces c\u00f3mo",
            "start": 10132.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10137.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tranquilamente se olvidan esas cosas",
            "start": 10140.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Ah pero vamos a",
            "start": 10143.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "suponer de",
            "start": 10147.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se act\u00faa de esa",
            "start": 10149.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "manera pero encima de",
            "start": 10153.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eso encima",
            "start": 10157.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es se",
            "start": 10161.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Eleven",
            "start": 10166.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10168.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "paladines de la",
            "start": 10169.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "justi de la",
            "start": 10171.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "honestidad a",
            "start": 10173.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "jueces Ellos s\u00ed a poder",
            "start": 10177.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 10181.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ustedes son unos corruptos",
            "start": 10184.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10186.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "yo no con qu\u00e9 autoridad",
            "start": 10189.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "moral Pero saben no es un",
            "start": 10193.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "caso porque tambi\u00e9n eso lo debemos de",
            "start": 10198.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tener muy claro no",
            "start": 10201.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "personalizar si se menciona el caso es",
            "start": 10205.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque eso se",
            "start": 10209.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reproduce el pensamiento",
            "start": 10213.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservador s\u00ed",
            "start": 10217.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 10219.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "internalizan",
            "start": 10224.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10226.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "practican",
            "start": 10228.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones de personas en",
            "start": 10232.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces no es un caso aislado de",
            "start": 10237.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los abajo firmantes",
            "start": 10242.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hay",
            "start": 10244.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 10248.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10250.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con menos",
            "start": 10252.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "grado de corrupci\u00f3n",
            "start": 10254.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n al",
            "start": 10258.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fin cu\u00e1ntos hay que cobran en tres",
            "start": 10263.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "instituciones al mismo",
            "start": 10269.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tiempo cu\u00e1ntos hay",
            "start": 10274.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10278.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "trabajar cu\u00e1ntos",
            "start": 10283.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 10286.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cobran m\u00e1s de la cuenta que ganan m\u00e1s",
            "start": 10289.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que lo que obtiene el",
            "start": 10292.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente y se ve",
            "start": 10299.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "normal es una",
            "start": 10303.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n colectiva",
            "start": 10305.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 10309.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso hay que",
            "start": 10310.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estarlo",
            "start": 10317.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando repitiendo",
            "start": 10322.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 10326.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "normal ya lo he dicho muchas veces mi",
            "start": 10329.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 10335.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sil grande el grande el grande grande",
            "start": 10337.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 10340.76,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 10343.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10348.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moderando su",
            "start": 10352.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hijo me toc\u00f3 conocerlo porque fuimos",
            "start": 10354.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "candidatos \u00e9 de un partido aqu\u00ed en la",
            "start": 10358.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ciudad y yo de",
            "start": 10362.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "otro el hijo de don Jes\u00fas",
            "start": 10365.439,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "era eh Ya muri\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 10369.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agradable",
            "start": 10376.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este muy buena",
            "start": 10378.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "persona fue secretario de",
            "start": 10380.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 10385.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 10389.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero este Pero el",
            "start": 10390.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 10395.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya el nieto otra cosa tampoco es as\u00ed",
            "start": 10396.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "corrupto Lo que pasa que",
            "start": 10401.359,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es moderado y los moderados no son m\u00e1s",
            "start": 10405.64,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "que conservadores m\u00e1s",
            "start": 10410.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despiertos y ya no estamos",
            "start": 10414.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para las medias tintas la",
            "start": 10417.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "moderaci\u00f3n no se puede ser gelatinoso",
            "start": 10421.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Exacto eh hango",
            "start": 10424.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este hay que",
            "start": 10430.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "definirse anclarnos en lo que",
            "start": 10432.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "somos no es que yo soy independiente no",
            "start": 10437.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es que yo soy apol\u00edtico No es que soy de",
            "start": 10441.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "la sociedad civil no es que soy de una",
            "start": 10446.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n no gubernamental no",
            "start": 10450.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no no no no no me vengas con esos",
            "start": 10453.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuentos eso es se usaba",
            "start": 10456.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "antes ya Ahora son momentos de",
            "start": 10459.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "eh definiciones Pero qu\u00e9 dec\u00eda Don Jes\u00fas",
            "start": 10464.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 10469.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este es sorprendente como de la noche a",
            "start": 10470.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana ciertas personas",
            "start": 10473.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "acumulan grandes",
            "start": 10478.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fortunas y ni siquiera pierden su",
            "start": 10480.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 10483.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10485.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agregaba Y ese es el peor de los",
            "start": 10487.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "males o sea",
            "start": 10493.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh resulta",
            "start": 10495.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 10498.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n El que se roba una bolsa en el",
            "start": 10500.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mercado el que se roba una gallina el",
            "start": 10504.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que se roba un cilindro de gas que se",
            "start": 10507.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "roba la ropa que queda atendida en el",
            "start": 10510.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "patio y los grandes ladrones",
            "start": 10514.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "son ejemplo va seguir para",
            "start": 10522.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "algunos hombres de",
            "start": 10526.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "negocio este muy",
            "start": 10530.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Audaces entonces todo eso pues tiene que",
            "start": 10537.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ir cambiando",
            "start": 10542.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no nos cuesta",
            "start": 10544.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho porque el pueblo de",
            "start": 10547.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pueblo",
            "start": 10552.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 10559.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde tiempo atr\u00e1s la honestidad del",
            "start": 10562.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico viene de",
            "start": 10565.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lejos por eso ahora voy a",
            "start": 10570.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajar cuando me",
            "start": 10573.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "retire sobre c\u00f3mo era",
            "start": 10575.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ciudad en la \u00e9poca",
            "start": 10579.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica los",
            "start": 10583.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "valores que ten\u00edan los",
            "start": 10585.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos porque",
            "start": 10587.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha",
            "start": 10590.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "salvado en este",
            "start": 10594.319,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "tiempo y no se valora y mucho menos se",
            "start": 10596.88,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "exalta siempre se dice que nos trajeron",
            "start": 10604.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10609.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n que este",
            "start": 10612.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eramos b\u00e1rbaros atrasados",
            "start": 10618.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no no no nosotros somos Herederos de",
            "start": 10623.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 10625.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "civilizaciones entonces hay que",
            "start": 10628.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "revalorar",
            "start": 10631.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso porque tenemos que",
            "start": 10634.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agradecerle a ese M\u00e9xico profundo lo que",
            "start": 10637.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 10641.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hoy un pueblo",
            "start": 10642.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajador Ah\u00ed",
            "start": 10645.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10648.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este el ejemplo con los",
            "start": 10650.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "migrantes si el pueblo de M\u00e9xico fuese",
            "start": 10654.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un pueblo flojo indolente no saldr\u00eda",
            "start": 10657.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante en ninguna",
            "start": 10660.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parte a ver",
            "start": 10661.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9 es poco",
            "start": 10664.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "3000 millones de",
            "start": 10668.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares anuales que es lo que env\u00edan",
            "start": 10672.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a sus familiares 63000",
            "start": 10674.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 10678.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos del",
            "start": 10681.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds D\u00f3nde est\u00e1 de que el pueblo es",
            "start": 10687.239,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "flojo pero van dos cosas",
            "start": 10692.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la fraternidad",
            "start": 10696.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no se",
            "start": 10701.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "olvidan de sus",
            "start": 10703.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "familiares no se olvidan de sus pueblos",
            "start": 10706.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "originarios eso se da en todos",
            "start": 10712.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 10715.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 10719.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchas",
            "start": 10722.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cosas el pueblo de M\u00e9xico es de los",
            "start": 10724.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s honestos del",
            "start": 10727.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 10730.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "honestidad de su",
            "start": 10733.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pueblo Pero",
            "start": 10737.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo lo van a",
            "start": 10739.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aceptar los",
            "start": 10741.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos o",
            "start": 10744.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 10749.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "neoliberales no",
            "start": 10754.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10758.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como se ve Claro que chumel no llega con",
            "start": 10759.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "todo respeto pues intelectual pero",
            "start": 10765.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "este si es clasista y es racista pero no",
            "start": 10769.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s",
            "start": 10775.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "chumel no",
            "start": 10778.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay millones de",
            "start": 10782.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cheles Entonces si",
            "start": 10787.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "se ayuda si todo esto se",
            "start": 10789.72,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "discute porque de esto no se",
            "start": 10796.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hablaba el",
            "start": 10803.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "racismo se",
            "start": 10806.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "practicaba",
            "start": 10811.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cotidianamente lo m\u00e1s que se hac\u00eda",
            "start": 10814.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 10818.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10823.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disimularlo para las",
            "start": 10828.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas en familia en la",
            "start": 10831.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "intimidad y en otros casos",
            "start": 10835.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no lo de",
            "start": 10839.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es de dominio p\u00fablico",
            "start": 10845.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y as\u00ed por el estilo Pero bueno",
            "start": 10852.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente sobre mi segundo tema Es",
            "start": 10855.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sobre periodismo Pero antes de entrar de",
            "start": 10857.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lleno a la pregunta quiero hacer nada",
            "start": 10860.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una acotaci\u00f3n sobre la compa\u00f1era que",
            "start": 10862.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 hace rato Aqu\u00ed no hay periodistas",
            "start": 10864.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ni de primera ni de segunda Aqu\u00ed todos",
            "start": 10866.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "somos compa\u00f1eros por respeto a todos los",
            "start": 10868.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros sabemos que hay periodistas",
            "start": 10870.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de carrera y periodistas emp\u00edricos por",
            "start": 10872.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respeto a todos los compa\u00f1eros yo creo",
            "start": 10874.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que no hay periodistas de primera ni de",
            "start": 10876.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "segunda por qu\u00e9 hablo de de este tema",
            "start": 10878.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del periodismo porque parece ser que",
            "start": 10880.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico tenemos un periodismo que",
            "start": 10882.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "le llamamos de memoria selectiva porque",
            "start": 10885.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando usted le llaman narcopresidente a",
            "start": 10888.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00ed A m\u00ed que me toc\u00f3 sufrir la",
            "start": 10891.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de un hermano en el sexenio",
            "start": 10894.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n me dan ganas a veces",
            "start": 10897.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de agarrarlo como decimos nosotros a",
            "start": 10899.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "periodicazo por qu\u00e9 Porque ya se les",
            "start": 10900.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 que Vicente Fox tuvo a un",
            "start": 10903.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "secretario particular preso por filtrar",
            "start": 10907.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo que era la agenda del de lo que era",
            "start": 10912.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el presidente en aquel entonces Naun",
            "start": 10914.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Acosta ya se le olvid\u00f3 a Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 10916.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que tiene un secretario de seguridad",
            "start": 10918.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica preso en Estados Unidos y ya se",
            "start": 10920.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le olvid\u00f3 a Pe\u00f1a Nieto que ahorita",
            "start": 10922.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "respecto a la pregunta que le voy a",
            "start": 10925.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacer est\u00e1 a punto de extraditar al",
            "start": 10926.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "general Le\u00f3n trauwitz que est\u00e1 acusado",
            "start": 10929.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de huachicoleo ah\u00ed va mi pregunta",
            "start": 10931.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed tenemos un periodismo",
            "start": 10933.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "selectivo en nuestro pa\u00eds pero aparte",
            "start": 10936.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no se acuerdan del pasado nada m\u00e1s",
            "start": 10938.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Parece ser que M\u00e9xico empez\u00f3 del 18 para",
            "start": 10940.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el 24 y la verdad hacerle esta pregunta",
            "start": 10942.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informe tiene sobre la extradici\u00f3n",
            "start": 10947.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del General Leon trt pues se est\u00e1",
            "start": 10950.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo un tr\u00e1mite en",
            "start": 10952.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 \u00e9l tiene derecho a",
            "start": 10955.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 10959.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos para",
            "start": 10961.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "demostrar de",
            "start": 10964.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no no es",
            "start": 10966.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "responsable son 30 d\u00edas que creo ya",
            "start": 10969.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n corriendo y tenemos que esperar",
            "start": 10973.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso lo est\u00e1 viendo relaciones",
            "start": 10977.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "exteriores lo mismo no dejamos de",
            "start": 10982.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "insistir en el caso de",
            "start": 10986.279,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n en caso de Israel",
            "start": 10989.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en hay otros casos tambi\u00e9n nos estamos",
            "start": 10994.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pidiendo extradici\u00f3n",
            "start": 10998.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y cooperaci\u00f3n de Estados",
            "start": 11001.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Unidos por",
            "start": 11006.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 11008.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para conocer la",
            "start": 11010.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "verdad sobre Ayotzinapa",
            "start": 11014.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "necesitamos de informaci\u00f3n de personas",
            "start": 11017.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en Estados",
            "start": 11021.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos y todo eso lo",
            "start": 11022.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 11025.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh Ya vamos a informar en en su en su",
            "start": 11028.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "momento y",
            "start": 11034.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Eh no vamos a dejar nada nada pendiente",
            "start": 11037.72,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "eh que no haya corrupci\u00f3n que no haya",
            "start": 11044.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impunidad para",
            "start": 11048.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nadie y tambi\u00e9n",
            "start": 11050.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este ya lo he dicho muchas veces hasta",
            "start": 11055.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11058.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "memor\u00e1ndum di a conocer",
            "start": 11059.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh que mis hijos est\u00e1n metidos en actos",
            "start": 11062.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 11066.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "denuncia presenta las",
            "start": 11069.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 11071.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y que el Ministerio",
            "start": 11074.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablico resuelva y el juez",
            "start": 11078.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "resuelva pero no hay",
            "start": 11084.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pruebas es",
            "start": 11090.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que lo que estimo m\u00e1s importante en mi",
            "start": 11092.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vida es la",
            "start": 11096.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "honestidad Y esto",
            "start": 11098.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11103.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aleccionador sobre",
            "start": 11105.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo ense\u00f1anza para los",
            "start": 11107.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si se van a",
            "start": 11110.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dedicar a la pol\u00edtica",
            "start": 11113.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que es un noble oficio que permite",
            "start": 11118.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "servir a los semejantes al pr\u00f3jimo",
            "start": 11120.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "servir a los",
            "start": 11125.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s no la pol\u00edtica para",
            "start": 11127.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "servirse sino la pol\u00edtica para servir a",
            "start": 11130.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otros y tambi\u00e9n para transformar y hacer",
            "start": 11135.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 11138.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "procuren resistir todas las",
            "start": 11141.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tentaciones del Poder y del dinero",
            "start": 11145.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 11150.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "apostolado",
            "start": 11156.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 11160.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caer en la ambici\u00f3n al",
            "start": 11162.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dinero El dinero",
            "start": 11166.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11169.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablando t\u00e9rminos de equidad de",
            "start": 11173.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del",
            "start": 11176.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": " y no es la",
            "start": 11183.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "felicidad a veces es la",
            "start": 11189.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "infelicidad la felicidad es estar bien",
            "start": 11195.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 11198.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo Esa",
            "start": 11200.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la verdadera",
            "start": 11203.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "felicidad tampoco son los t\u00edtulos",
            "start": 11205.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y la fama",
            "start": 11209.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 11214.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Entonces si hay",
            "start": 11217.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "honestidad hay",
            "start": 11220.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "libertad puede uno",
            "start": 11224.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "enfrentar a cualquier",
            "start": 11227.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mafia",
            "start": 11233.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 11235.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lo que nos mueve es la ambici\u00f3n el",
            "start": 11238.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 11242.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 11247.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "uno como una hoja",
            "start": 11250.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "seca no",
            "start": 11257.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "resiste la embestida las andanadas y lo",
            "start": 11261.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "otro es honestidad",
            "start": 11264.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y no darle la",
            "start": 11270.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "espalda a los que",
            "start": 11273.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sufren que nada humano no sea",
            "start": 11276.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ajeno cuando fui director del Instituto",
            "start": 11280.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nacional indigenista en",
            "start": 11283.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tabasco all\u00e1",
            "start": 11285.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11288.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1977",
            "start": 11290.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "82 rescat\u00e9 un mural",
            "start": 11293.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de muralista montuy",
            "start": 11298.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "bueno el mural y tambi\u00e9n puse una",
            "start": 11301.64,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "frase que ya no aplica ahora o no aplica",
            "start": 11307.479,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "igual pero la frase es Quien",
            "start": 11312.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tenga como",
            "start": 11317.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n ser un animal eso es lo que",
            "start": 11320.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya no aplica porque el animal los",
            "start": 11323.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "animales tien sentimientos n m\u00e1s que",
            "start": 11326.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta se pronunci\u00f3 en el siglo",
            "start": 11329.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "XIX esa frase es de un fil\u00f3sofo",
            "start": 11334.479,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "famoso dec\u00eda qui\u00e9n",
            "start": 11340.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenga como eh",
            "start": 11345.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ser un",
            "start": 11350.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "animal puede",
            "start": 11354.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no Quien tenga como",
            "start": 11359.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n ser un",
            "start": 11361.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "animal puede",
            "start": 11363.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "naturalmente dar la",
            "start": 11369.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espalda a los dolores de la",
            "start": 11371.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "humanidad y trabajar en su propio",
            "start": 11374.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "provecho ns por esto del animal no",
            "start": 11380.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aplica ahora pero",
            "start": 11383.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces para los",
            "start": 11388.16,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la pol\u00edtica",
            "start": 11391.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es un oficio noble Pero adem\u00e1s que",
            "start": 11394.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "produce mucha mucha mucha",
            "start": 11399.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que no se adquiere ni con",
            "start": 11403.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todo el oro del",
            "start": 11406.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mundo porque",
            "start": 11408.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 11410.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ayudar a",
            "start": 11413.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "otros es transformar es hacer",
            "start": 11416.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia entonces V\u00e1monos a",
            "start": 11426.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desayunar Ah lo del los apagones de ayer",
            "start": 11431.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 11439.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presentaron primero",
            "start": 11442.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "porque fue muy",
            "start": 11446.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "intenso el calor ayer en todo el pa\u00eds",
            "start": 11448.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed lleg\u00f3 a 33 grados",
            "start": 11451.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "promedio como a esa hora como a las 4 de",
            "start": 11455.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la tarde y el seas que es el que",
            "start": 11458.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "controla lo de la distribuci\u00f3n de",
            "start": 11464.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "energ\u00eda tiene",
            "start": 11466.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sistemas de",
            "start": 11469.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "alarma y se estableci\u00f3 la alarma",
            "start": 11472.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y por poco tiempo no en todo el",
            "start": 11478.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hubieron apagones",
            "start": 11483.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "afortunadamente se",
            "start": 11486.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 de nuevo todo el",
            "start": 11489.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sistema de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero vamos",
            "start": 11492.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a estar muy pendientes por esta",
            "start": 11495.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n especial que se est\u00e1",
            "start": 11498.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "viviendo ya estamos en eso ahorita tengo",
            "start": 11502.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n para eso",
            "start": 11505.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pero decirle a la gente",
            "start": 11507.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 11510.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "capacidad de generaci\u00f3n de",
            "start": 11513.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a\u00fan con esto es que yo creo que",
            "start": 11519.399,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "este fue algo excepcional que no se",
            "start": 11525.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esperaba",
            "start": 11532.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no tenemos que este evitarlo a eso voy",
            "start": 11534.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ahora a tener una",
            "start": 11539.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n para que este nos pongamos de",
            "start": 11542.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "acuerdo porque",
            "start": 11546.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no todav\u00eda la mitad de la",
            "start": 11548.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se",
            "start": 11552.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "produce con empresas particulares y",
            "start": 11554.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tenemos que ponernos de acuerdo para que",
            "start": 11557.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este se tengan las",
            "start": 11561.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "plantas en buen est ad todas las plantas",
            "start": 11565.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n y que este todos",
            "start": 11569.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayudemos No no es s\u00ed la comisi\u00f3n federal",
            "start": 11574.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente pero les vamos a estar",
            "start": 11580.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "informando Muy bien gracias",
            "start": 11582.479,
            "duration": 4.361
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo acq i d in 221 diagonal 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno pues como todos los mi\u00e9rcoles hoy corresponde a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras alg este casi in\u00e9dito en estos tiempos y Elizabeth nos va a exponer sobre el resumen de c\u00f3mo se miente en los medios convencionales de informaci\u00f3n que realmente son de manipulaci\u00f3n estamos viviendo El peor momento de la prensa en M\u00e9xico desde la \u00e9poca del presidente Madero lo peor e mucho control que no hab\u00eda ni siquiera en la \u00e9poca de mayor autoritarismo sobre todo control de la oligarqu\u00eda la prensa al Servicio del dinero porque antes se dec\u00eda el periodismo tiene que estar lo m\u00e1s distante que se pueda del poder pero pensando en el poder pol\u00edtico y lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo ahora eh No hay cercan\u00eda con el poder econ\u00f3mico es fusi\u00f3n los medios son parte de empresas y sobre todo de traficantes de influencia de chantajistas de cuello blanco y muy muy muy muy muy muy distantes como nunca del pueblo porque antes pues si se tomaba en cuenta no a los campesinos la lucha por la Tierra el movimiento agrarista desde luego el movimiento obrero la lucha por la justicia social acu\u00e9rdense C\u00f3mo se hablaba de Justicia social todo eso desapareci\u00f3 hay que comentarlo porque es una pandemia escucha uno a los conductores de noticias de radio mujeres y hombres C\u00f3mo gritan atac\u00e1ndolos pero descompuestos la Se\u00f1ora Susana urestegui a sucena urestegui los de Azteca los de F\u00f3rmula Ciro Joaqu\u00edn Loret Pepe C\u00e1rdenas etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera los m\u00e1s famosos todos esto en televisi\u00f3n en radio la prensa escrita entregada por completo con honrosas excepciones de articulistas desde luego reporteros caricaturistas pero no son mayor\u00eda ni siquiera este hay equilibrio un mont\u00f3n de medios y de periodistas al Servicio del poder econ\u00f3mico porque en el fondo es eso es al Servicio del dinero de la oligarqu\u00eda y muy pocos haciendo periodismo en los medios convencionales menos donde hay m\u00e1s aunque tambi\u00e9n han tomado no por asalto las redes sociales pero ah\u00ed es donde Este s\u00ed hay m\u00e1s participaci\u00f3n y se advierte que hay m\u00e1s imaginaci\u00f3n m\u00e1s talento porque el que se dedica o se entrega por entero a la mentira de la imaginaci\u00f3n y el talento es como el soldado Mercenario lucha por el pan el soldado revolucionario lucha por un ideal por eso triunfa una guerrilla ante un ej\u00e9rcito regular por las convicciones por los ideales porque lo otro es el dinero entonces s\u00ed Est\u00e1 interesante el momento que estamos viviendo y no hay que dejar de tratar el tema para que este no se repita la no repetici\u00f3n es lo mismo de la corrupci\u00f3n ya no hay que hablar de eso s\u00ed no se habl\u00f3 de eso durante siglos nos falta bastante hablar de eso Cu\u00e1ntas veces se hablaba de corrupci\u00f3n en el periodo neoliberal o neop porfirista de 1983 al 2018 vean si se hablaba de la corrupci\u00f3n hagan la investigaci\u00f3n ya lo he dicho en otras ocasiones en los discursos en los informes en la c\u00e1mara en la academia en las universidades no exist\u00eda la corrupci\u00f3n bueno no era delito [M\u00fasica] grave porque Salinas modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que no se considerara delo grave la corrupci\u00f3n por eso estamos enfrentando estas cosas que les molesta mucho a los abajo firmantes de los bloques de la intelectualidad La Academia porque pues era algo normal todo era influencias les molesta much\u00edsimo pero c\u00f3mo se va entregar una pensi\u00f3n vitalicia de 1200000 Mens 125000 pesos mensuales m\u00e1s este otros pagos del presupuesto por algo a todas luces deshonesto a todas luces porque se enga\u00f1a como este se lleva a cabo una investigaci\u00f3n judicial y desde el principio hasta el fin desde que se da este hecho este hecho lamentable que llega el perito llegan familiares y ya empiezan decir fue un suicidio porque como se trata de una investigaci\u00f3n que inicia siempre se piensa que pudo ser un homicidio pero los mismos familiares dicen no fue suicidio y aparece en el acta y el peritaje habla de eso desde el inicio pero hasta el final cuando se decide 4 o 5 meses despu\u00e9s que termina todo el proceso se resuelve el no ejercicio de la acci\u00f3n penal por escrito por eh es suicidio pero ya para entonces por influencias desde luego en las alturas ya Pemex hab\u00eda pagado todo como si se tratara de un accidente y los defensores intelectuales igual de deshonestos en vez de solicitar que la autoridad competente resuelva y se aclare eso no piden que se respeten los datos personales cuando si se trata de un acto de corrupci\u00f3n pues no se puede mantener en secreto o sea est\u00e1 permitida la corrupci\u00f3n siempre y cuando no los cachen si los cachan se comete el delito de dar a conocer datos personales Y c\u00f3mo terminamos nosotros como autoridad Sabiendo de un acto de corrupci\u00f3n como C\u00f3mplices como encubridores todo ciudadano que sabe de un acto de corrupci\u00f3n tiene el deber de denunciarlo para no ser encubridor para no ser c\u00f3mplice y as\u00ed tenemos que actuar para que entre todos no regrese esa peste que tanto da\u00f1\u00f3 a M\u00e9xico la corrupci\u00f3n y lo tenemos que hacer entre todos no con la hipocres\u00eda no con el cinismo sino de verdad con transparencia es una regla de oro de la Democracia eso es interesante que se este siga ventilando y otras cosas cero corrupci\u00f3n cero impunidad y nada de que a m\u00ed si me corresponde y a los dem\u00e1s no c\u00f3mo le van a dar pensi\u00f3n a los adultos mayores p\u00f3nganos a trabajar Eso fue lo que dijo Fox cuando iniciamos en el tiempo que fui jefe de gobierno lo del apoyo a los adultos mayores y yo no digo mentiras Esa fue su reacci\u00f3n pero tampoco es algo extra\u00f1o as\u00ed piensan los conservadores y no son pocos son p\u00f3nganos a trabajar Ah s\u00ed c\u00f3mo les vas a dar 100 pesos diarios a los adultos mayores c\u00f3mo les vas a dar 3000 pesos mensuales a m\u00ed s\u00ed si soy expresidente me corresponden de pensi\u00f3n 5 millones de pesos mensuales pero eso es legal es normal los medios de informaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n parte de la misma mafia de poder guardando silencio Y en este caso Ah en este caso s\u00ed 125000 pesos mensuales y en otros casos quees pasan 6 meses un a\u00f1o por una instituci\u00f3n financiera el banco de M\u00e9xico manobras y su pensi\u00f3n Y saben por qu\u00e9 hablo as\u00ed porque yo fui jefe de gobierno y cuando fui jefe de gobierno reduje sueldos de Los Altos funcionarios p\u00fablicos yo ganaba la mitad de lo que ganaba el anterior jefe de gobierno pero no solo eso ganaba yo el equivalente a lo que ganaba un director de \u00e1rea del Gobierno Federal en aquel entonces 70000 pesos pero no hab\u00eda seguro m\u00e9dico especial se quit\u00f3 no hab\u00eda caja de ahorro durante todo el tiempo que fui jefe de gobierno no se compr\u00f3 un veh\u00edculo nuevo nunca sal\u00ed al extranjero entonces por eso pero eso que les estoy contando tiene 24 a\u00f1os no s\u00ed Y desde entonces Y por eso puedo hablar porque ah si me hubiesen liquidado cuando fui jefe de gobierno y me hubi llevado as\u00ed como los de la suprema corte no este los de enfrente e mi fondo de ahorro t\u00fa qu\u00e9 hablas eh Se burlaban S\u00ed pero para poner el ejemplo us\u00e9 un zuru un suro as\u00ed como ahora El Jetta que vienen los de gobiernos extranjeros y ven el jet ah\u00ed les llama mucho la atenci\u00f3n y cuando me entrevist\u00e9 con el presidente Trump una de las veces en Washington le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque eh fuimos en avi\u00f3n comercial hicimos escala no fuimos directo porque no hab\u00eda vuelo directo a Washington y en avi\u00f3n comercial C\u00f3mo ent alcanc\u00e9 a decirle este Oiga si gana porque ven\u00edan las elecciones Este ah\u00ed hay un avi\u00f3n que estamos vendiendo que este pero pues no gan\u00f3 e y nos cost\u00f3 vender el avi\u00f3n bastante pero lo vendimos son dos hospitales y adem\u00e1s como lo rifamos antes tambi\u00e9n sali\u00f3 algo m\u00e1s este para escuelas y hospitales Y ahora resulta no s\u00e9 si sea cierto de que ya esos aviones eh est\u00e1n en riesgo de que ya no vuelen por algunos problemas que tienen f\u00edjense de la que nos libramos este que ya no puedan volar pero ese es otro este asunto ya te quit\u00e9 mucho tiempo bueno con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quienen las mentiras de la semana hoy es 8 de mayo del a\u00f1o 2024 y de acuerdo a la introducci\u00f3n que hizo el presidente Hace un momento vamos a hablar de este tema de c\u00f3mo los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico se escandalizan cuando se revelan ejemplos de corrupci\u00f3n y tr\u00e1fico de influencias muchos casos de corrupci\u00f3n alcanzan una a una celebridad tal tanto que marcan \u00e9pocas en las que surgen pero cuando un caso de corrupci\u00f3n alcanza a quien se presenta como palad\u00edn anticorrupci\u00f3n se vuelve un esc\u00e1ndalo mayor la presidenta de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad Mar\u00eda Amparo casar recibi\u00f3 indebidamente de petr\u00f3leos mexicanos durante 20 a\u00f1os una pensi\u00f3n y un Seguro que sumaron 48 millones de pesos en octubre de 2024 perd\u00f3n en octubre de 2004 falleci\u00f3 su esposo Carlos Fernando M\u00e1rquez Padilla Garc\u00eda se quit\u00f3 la vida en las instalaciones de Pemex Aunque el dictamen pericial concluy\u00f3 que se priv\u00f3 de manera voluntaria de la vida en Pemex actuaron en ese tiempo como si se tratara de un accidente y establecieron una pensi\u00f3n de 125,000 pes mensuales para Amparo cazar debido a una denuncia Pemex revis\u00f3 el caso M\u00e1rquez Padilla y la pensi\u00f3n de Amparo cazar en febrero de 2024 se Le suspendieron los pagos por prestaciones y Se realizaron las las denuncias contra Quienes participaron en las instancias correspondientes estos son los hechos en respuesta la presidenta de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n asegura que no sab\u00eda que su marido se quit\u00f3 la vida ya que dice que siempre pens\u00f3 que habr\u00eda sido un accidente de trabajo no les parece extra\u00f1o porque es dif\u00edcil creer que cuando sus abogados pidieron cambiar el dictamen pericial para que se estableciera que el fallecimiento fue por un accidente de trabajo y no por suicidio es una iron\u00eda que quienes en los \u00faltimos a\u00f1os alegan tener el monopolio de la verdad y del combate a la corrupci\u00f3n la realidad es otra que est\u00e9n Implicados En actos de corrupci\u00f3n tras la revelaci\u00f3n salieron a opinar intelectuales de la derecha pol\u00edticos conservadores periodistas y representantes de esa sociedad civil que no sabemos Qu\u00e9 significa pero que no representa al pueblo de M\u00e9xico hasta comediantes imag\u00ednense se escandalizaron por la difusi\u00f3n de datos personales Y atacaron al presidente de la rep\u00fablica hay que decir muchas de esas aseveraciones fueron mentiras ofensas y ataques sin fundamento Pero qu\u00e9 creen as\u00ed guard\u00e1ndose por complicidad no sabemos No dijeron una sola palabra sobre la corrupci\u00f3n denunciada Estuvieron muy activos ustedes los vieron el exministro de la corte Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo la se\u00f1ora mucho texto que no podemos mencionar en esta conferencia doli Est\u00e9vez H\u00e9ctor Su\u00e1rez gomiz Juan Omar Fierro eh Ricardo alem\u00e1n por supuesto Pablo mablu y hay que decir una cosa para aclarar Esto bueno m\u00e1s bien primero vamos a otro hecho que sucedi\u00f3 porque ellos fueron los que desencaden el nado sincronizado en contra del presidente pero pues Por supuesto que no dijeron ni una sola palabra sobre los actos de corrupci\u00f3n el inai rapid\u00edsimo As\u00ed nada termin\u00f3 la conferencia y unas horas m\u00e1s tarde inform\u00f3 que inici\u00f3 una investigaci\u00f3n de oficio por la divulgaci\u00f3n de datos personales contenidos en diversos documentos del expediente del caso M\u00e1rquez Padilla lo contradictorio de de este caso de este anuncio que hace el inai Es que la Ley General de datos personales en sus art\u00edculo 112 y 115 dice a la letra no podr\u00e1 invocarse el car\u00e1cter de reservado cuando se trate de informaci\u00f3n relacionada con actos de corrupci\u00f3n de acuerdo a las leyes aplicables esto desmiente que se revelaron datos personales de manera indebida porque los actos que denunci\u00f3 el director de Pemex tienen son de corrupci\u00f3n son actos de corrupci\u00f3n que deben ser investigados y en eso van eh tambi\u00e9n lo que revel\u00f3 el director de Pemex es un acto de tr\u00e1fico de influencias delitos dec\u00eda yo investigados por las autoridades competentes m\u00e1s tarde la asociaci\u00f3n dirigida por casar y fundada por Gonz\u00e1lez Junior emiti\u00f3 una carta firmada por muchos eh personajes de la oposici\u00f3n periodistas los que llamamos a Bajo firmantes como Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro murayama ustedes recordar\u00e1n que estos dos personajes no solamente son opositores al gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino tambi\u00e9n fueron consejeros del INE un INE demasiado opaco Ra\u00fal Trejo Jos\u00e9 wenberg Enrique crause Leonardo curcio H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn y Ciro G\u00f3mez Leiva les parece raro que ellos sean los abajo firmantes a nosotros no las respuestas no se hicieron esperar miren despu\u00e9s de esto siempre hay una luz al final del t\u00fanel y hay personajes en las redes sociales que forman su propio criterio y publican eh cosas como estas gracias a Jorge Barrientos que escribi\u00f3 Ojal\u00e1 que con la misma vehemencia que defienden la pensi\u00f3n de 120,000 pesos de Amparo cazar defendieran la de los ancianos que cobran 6,000 pesos y es absolutamente cierto est\u00e1n eh Ellos nunca se han pronunciado a favor de los programas sociales ni por la vejez digna pero s\u00ed por una se\u00f1ora que se enriqueci\u00f3 presuntamente con el dinero del pueblo de M\u00e9xico hasta aqu\u00ed lo expuesto para que cada quien forme su criterio sobre los hechos y vamos a a exponer tambi\u00e9n sobre este caso Qu\u00e9 pas\u00f3 en las redes sociales sobre todo en la red social x m\u00e1s del 80% de las cuentas que defendieron Amparo casar tambi\u00e9n participan en la campa\u00f1a de hashtag narco presidente en la \u00faltima semana tras darse a conocer el caso de corrupci\u00f3n de la presidenta de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n se lanz\u00f3 una campa\u00f1a en redes sociales para apoyarla y atacar al presidente estas son estamos viendo en la pantalla las principales cuentas que apoyaron en x a casar ustedes las est\u00e1n viendo hay algunos personajes que por supuesto no podemos mencionar pero a los que s\u00ed es a Claudio x Gonz\u00e1lez Emilio alvz y casa Jorge Triana mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n sociedad civil MX y dec\u00eda yo es un largo etc\u00e9tera Pero estas fueron las 10 principales cuentas con m\u00e1s alcance que que apoyaron a casar y atacaron al presidente lo m\u00e1s interesante de esto es que ocho de cada 10 cuentas que defendieron Amparo cazar en redes tambi\u00e9n impulsaron la etiqueta de Narco presidente en las \u00faltimas semanas aqu\u00ed vamos a ver la Gr\u00e1fica imag\u00ednense y queda muy claro que la guerra sucia contin\u00faa Aunque ya no tiene efecto hay que decirlo no sabemos aqu\u00ed est\u00e1n eh la pr\u00f3xima por favor est\u00e1n todos los hashtags que han promovido hay que decir que estas cuentas que promovieron desde el inicio desde el 31 de enero de de 2024 eh la etiqueta narcopresidente que es pues de guerra sucia contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e tambi\u00e9n ha apoyado a personajes de la oposici\u00f3n o se ha montado en campa\u00f1as de informaci\u00f3n eh con temas la verdad es que bastante lacerantes para el pueblo de M\u00e9xico Vamos a ver les dec\u00eda que del 31 de enero de 2024 al 7 de mayo pasado m\u00e1s de 494.000 cuentas han participado en la guerra sucia se han compartido m\u00e1s de 30 millones de mensajes en la plataforma x sincar otros hashtags que tratar\u00edan de vincular al presidente al gobierno y a una candidata con el narcotr\u00e1fico sin embargo el 95 por de estas cuentas que participan en esta etiqueta pertenecen a un troll Center con cuentas automatizadas un dato relevante Es que solo el 1.4 por de estos tweets son originales el resto son retweets citas y solo para inflar la tendencia hemos identificado adem\u00e1s 10 cuentas que han dado mayor impulso a las tendencias contra el presidente en la red social X en la semana del 29 9 de abril al 5 de Mayo entre ellos destacan otra vez Claudio x Gonz\u00e1lez Junior Javier Lozano Jos\u00e9 D\u00edaz Machuca Sergio Negrete entre otras que apoyaron tambi\u00e9n a la presidenta de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n bueno la campa\u00f1a la guerra sucia contin\u00faa en la red social x vamos a seguir informando con m\u00e1s hallazgos que veamos Esta es un pedacito de Qui\u00e9nes quien en los Bots y vamos a terminar esta secci\u00f3n con dos temas m\u00e1s el clasismo de algunos personajes permite hablar sobre la discriminaci\u00f3n y el racismo que persisten en nuestra sociedad las noticias falsas las estrategias de desinformaci\u00f3n manipulan los prejuicios para generar antipat\u00edas y odio hacia Quienes se descalifica sea una persona o un grupo social en nuestro pa\u00eds el clasismo est\u00e1 asociado con el racismo pero llama la atenci\u00f3n cuando sale a relucir sin ning\u00fan sentimiento de culpa o sea lo expresan como si lo que dijeran no tuviera ninguna consecuencia es m\u00e1s vamos a darles Este ejemplo el 4 de mayo pasado chumel Torres fue entrevistado por un youtuber desde el rinc\u00f3n de la ignominia el el comediante o dice que es comediante conductor de noticias de Radio F\u00f3rmula y l\u00edder moral de la oposici\u00f3n hizo gala de su desprecio por la mayor\u00eda de los mexicanos desde la comodidad de su privilegio as\u00ed sentadito diciendo que \u00e9l jala mucho chumel muestra su clasismo con desenfado y Orgullo y reafirma a su modo sus prejuicios racistas y pr\u00e1cticamente \u00e9l dice algo que pues da mucha verg\u00fcenza la verdad Casi casi dice que el pobre es pobre porque que quiere pero no me crean a m\u00ed vamos a escuchar sus palabras sus lamentables palabras para que ustedes formen su propia opini\u00f3n vamos a escuchar a chum que el mexicano le interesa depos\u00edtame sin trabajar por qu\u00e9 Porque me darle gy y as\u00ed va a votar la gente no me quites las asistencias gy no Por qu\u00e9 Porque ya chingu\u00e9 geey dir\u00edas que somos huevones C\u00f3mo no no lo dir\u00eda lo opino g\u00fcey somos huevones te lo a decir por qu\u00e9 yo tengo lo que tengo no m\u00e1s porque jalo mucho gy s\u00ed literal o sea yo voy a las escuelas de comunicaci\u00f3n digo gy yo s\u00e9 m\u00e1s que tu profe Por qu\u00e9 Porque estudio m\u00e1s que tu profe Ah pues no solamente es ignorante clasista racista tambi\u00e9n es arrogante Pero esto lo que dice Jos\u00e9 Manuel Torres no es verdad y le vamos a demostrar porque no porque lo que est\u00e1 diciendo es de la comodidad de su privilegio y no el pobre no es pobre porque quiere los mexicanos no somos flojos al contrario Somos un pueblo trabajador tampoco es verdad que alguien reciba 8000 pesos por programas sociales tambi\u00e9n est\u00e1 muy desinformado apenas 3642 pesos mensuales en promedio por hogar para quienes ignoran que el pueblo de M\u00e9xico es uno de los m\u00e1s trabajadores en el mundo mundo les compartimos una gr\u00e1fica donde ubica a los mexicanos como los que m\u00e1s trabajan entre los pa\u00edses de la Organizaci\u00f3n de comercio y desarrollo econ\u00f3mico aqu\u00ed lo estamos viendo de los pa\u00edses de la Organizaci\u00f3n de comercio y desarrollo econ\u00f3mico los mexicanos son los que m\u00e1s horas trabajamos un promedio de 2226 horas anuales Espa\u00f1a se encuentra por debajo de la media de la Organizaci\u00f3n de comercio con 1644 horas al a\u00f1o frente a 1752 que es la media de la organizaci\u00f3n los gobiernos neoliberales usaron los bajos salarios como una ventaja en el comercio internacional y por 36 a\u00f1os castigaron los ingresos de los trabajadores que perdieron m\u00e1s del 70 por de su poder adquisitivo en esta administraci\u00f3n la administraci\u00f3n del presidente andr Manu L\u00f3pez Obrador en acuerdo con patrones y trabajadores el salario m\u00ednimo ha recuperado su poder adquisitivo en 6 Perd\u00f3n en 108 por seg\u00fan el Inegi en 2022 el principal ingreso de los hogares aqu\u00ed atenci\u00f3n a esto el principal ingreso de los hogares fue el salario de quienes trabajan el 65.7 seguido de las referencias por programas sociales y otros esto es el 17.2 por. con o sin programas sociales los mexicanos trabajan igual es m\u00e1s hoy tenemos el \u00edndice de desempleo m\u00e1s bajo en d\u00e9cadas y el menor de la Organizaci\u00f3n de comercio y desarrollo econ\u00f3mico que es apenas del 2.3 por. lo que hizo el el l\u00edder moral de la derecha es Mostrar su odio un discurso de odio con discriminatorio clasista pero tambi\u00e9n su muy interiorizada apora fobia por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre c\u00f3mo se desarticul\u00f3 un montaje del supuesto crematorio clandestino en la Ciudad de M\u00e9xico el que medios y oportunistas lucrar con el dolor de las v\u00edctimas esto m\u00e1s a los medios de comunicaci\u00f3n una vez m\u00e1s un llamado respetuoso a que sean responsables con sus audiencias y con lo que informan porque esto m\u00e1s que beneficiar a las v\u00edctimas como vamos a ver en este momento las perjudica vamos a ver infod el falso crematorio clandestino de la Ciudad de M\u00e9xico la construcci\u00f3n y el desmantelamiento de un montaje fallido uno desde el 30 de abril en una extra\u00f1a sincronizaci\u00f3n 807 notas y piezas transmitidas en televisi\u00f3n radio y medios digitales dieron por ver\u00eddico el hallazgo en la Ciudad de M\u00e9xico de un presunto crematorio clandestino de restos humanos \u00danicamente con la declaraci\u00f3n de Cecilia Flores al4 Flores cilia Flores fundadora del itivo madres buscadoras de sonora en redes sociales inform\u00f3 sobre el hallazgo de restos humanos la lidereza de las madres buscadoras de Sonora cei flores report\u00f3 el hallazgo de un crematorio clandestino entre las alcald\u00edas izapalapa y Tlahuac en la Ciudad de M\u00e9xico en el cual se encontraron restos humanos la Buscadora la madre Buscadora cei flores quien Pues lleva una lucha important\u00edsima en este en este pa\u00eds pues Buscando los desaparecidos anunci\u00f3 anunci\u00f3 en sus redes sociales que encontraron restos humanos en la Ciudad de M\u00e9xico cei flores hoy hizo un nuevo hallas pero no en Sonora no en Zacatecas lo hizo en plena Ciudad de M\u00e9xico despu\u00e9s de recibir una denuncia an\u00f3nima localiz\u00f3 un crematorio clandestino en la zona de minas ubicada en los l\u00edmites entre Iztapalapa y Tl\u00e1huac hab\u00eda ropa de las v\u00edctimas hab\u00eda identificaciones las madres buscadoras denuncian que encontraron un crematorio clandestino con vestigios de mujeres y ni\u00f1os en la Ciudad de M\u00e9xico vaya aas macabro de c flores y las incansables las imparables madres buscadoras no solamente localizaron restos humanos sino un crematorio clandestino en la Ciudad de M\u00e9xico en los l\u00edmites entre Tl\u00e1huac e istapalapa estaremos platicando largo y tendido de esta historia de terror y vamos a platicar tambi\u00e9n con cei flores la Buscadora la activista que es la que destapa esta este cementerio clandestino dos al d\u00eda siguiente la fiscal\u00eda general de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico desmantel\u00f3 el montaje al informar que de acuerdo con los resultados de los dict\u00e1menes antropol\u00f3gicos realizados cient\u00edficamente los 14 elementos ocios encontrados en el lugar se\u00f1alado como de origen son de origen animal particularmente de la especie Y ninguno de ellos corresponde a persona alguna adem\u00e1s las personas titulares de las identificaciones halladas en el falso crematorio se encontraron vivas y con buena salud tres a pesar del desmentido oficial continu\u00f3 El uso pol\u00edtico y medi\u00e1tico de la activista Cecilia flores mientras que los medios de comunicaci\u00f3n minimizaron las voces de otros colectivos de b\u00fasqueda de la Ciudad de M\u00e9xico los cuales no fueron informados por Cecilia flores del presunto hallazgo y tambi\u00e9n minimizaron la pol\u00edtica de b\u00fasqueda en vida de los desaparecidos y no en fosas imaginarias en medio del delirio necrof\u00edlico el conductor de noticias de n+ Enrique Acevedo public\u00f3 en su cuenta de X un mensaje dedicado a sus colegas los medios de informaci\u00f3n Tambi\u00e9n estamos obligados a rendir cuentas ayer docenas de periodistas difundieron informaci\u00f3n falsa y editorializaba verificado directamente hoy deber\u00edan consignar su error y admitir cuando menos que se precipitaron al hablar de un crematorio clandestino en istapalapa infodemia est\u00e1 en juego la credibilidad de los medios de comunicaci\u00f3n con este tipo de publicaciones es cu Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Vamos vamos es que si no no hay orden O sea a empezar [M\u00fasica] est\u00e1a donde ayer que le preguntamos varios periodistas est\u00e1n aqu\u00ed se molestaron y nos pusieron hasta fin de mes porque le preguntamos usted ha dicho siempre que esto es un ejercicio democr\u00e1tico nosotros como peri estamos cuando est\u00e1 platicando Entonces si por esto que estoy haciendo Me van a correr de una por favor No nosotros no somos iguales nosotros no somos autoritarios que est\u00e1n haciendo y se lo dije a que eso es una amenaza no no no no para nada pasada a m a m\u00ed me sancionaron con un mes y no viene un mes y se lo dije a mi agencia internacional yo lo digo como periodista porque s\u00ed pero no no hay este ninguna limitaci\u00f3n ayer les hablaron por tel\u00e9fono a los periodistas que est\u00e1n que no pueden hablar por tel\u00e9fono que no pueden no pueden preguntar cuando ustedes est\u00e1n preguntando un tema no podemos decir nada entonces a m\u00ed se me dice como y se quejan cuando gente que aqu\u00ed viene que no es periodista som periodistas compa\u00f1er Disc\u00falpame t\u00fa has hecho actos de violencia aqu\u00ed y nadie te dice nada S\u00ed pero tranquilos tranquilo no hay problema No hay problema todos todos todos todos tienen derecho a preguntar Y saben por Y saben por qu\u00e9 Porque no tenemos nada que ocultar hasta nos ayudan este con las preguntas para aclarar cosas no no no no a lo mejor Hay un malentendido Pero yo te digo no hay ning\u00fan problema este aqu\u00ed son libres pueden preguntar lo que sea ya no es el tiempo de antes Bueno antes los presidentes ni siquiera daban conferencias de prensa o unas cuantas S\u00ed y este les daban hasta las preguntas grabando porque eso es lo que hacen presidente se la pasan grab\u00e1ndolo este tipo de cosas S\u00ed ya no se grab no se graben no se graben y qui\u00e9ranse mucho abr\u00e1cense ya adelante Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 preguntarle con en primer lugar qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que Estados Unidos Pues afirm\u00f3 en su defensa en el panel de expertos de que e el ma\u00edz transg\u00e9nico pues no hace da\u00f1o y que M\u00e9xico no tiene un sustento ni legal ni cient\u00edfico para decir que pues da\u00f1a la salud y que pues por ello se debe de prohibir Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis con asit est\u00e1 trabajando eh con ese prop\u00f3sito y se estableci\u00f3 de que no se puede utilizar ma\u00edz amarillo de importaci\u00f3n para uso o consumo dom\u00e9stico y eso es lo que se est\u00e1 aplicando en nuestro pa\u00eds eh para las tortillas para los tamales para todo lo que se hace con ma\u00edz que es mucho porque el ma\u00edz es la base de nuestra alimentaci\u00f3n sin ma\u00edz No hay pa\u00eds es una planta bendita siempre ma\u00edz blanco adem\u00e1s somos autosuficientes en ma\u00edz blanco entonces eh Para forraje si se permite el ma\u00edz amarillo pero no para consumo dom\u00e9stico esto no les gusta a los importadores de ma\u00edz del extranjero pero les hemos planteado que de manera conjunta hagamos la investigaci\u00f3n para que ni en M\u00e9xico ni en Estados Unidos se consuma ma\u00edz transg\u00e9nico Y hasta ahora no lo han aceptado Entonces ellos si pueden hacer sus estudios porque imag\u00ednense las empresas que est\u00e1n detr\u00e1s de esto investiguen son porque en todo este hay eh preferencias son empresas tan poderosas tan poderosas que llegan a influir para la designaci\u00f3n de los premios nobeles As\u00ed como hay premios nobeles la paz que se ha demostrado han promovido guerras o premios nobeles del periodismo ya s no existe Premio Nobel del periodismo son otros premios como el que le acaban de dar al New York Times el pulis o la revista la publicaci\u00f3n que nos calumni\u00f3 que son unos calumniadores pues les dieron el p El p se llama la revista medio prop p\u00fablica que ah\u00ed fue donde escribi\u00f3 uno muchas veces premiados de los periodistas m\u00e1 premiados Tim Golden que si es periodista No ese si es periodista este que con informaci\u00f3n de la DEA pero ad\u00e1s falsa porque los de la DEA entre otras cosas tambi\u00e9n son especialistas en fabricar delitos este con esa informaci\u00f3n sacaron la publicaci\u00f3n de que yo era un presidente narcotraficante amlo presidente Narco qu\u00e9 es esto no 300 millones todo esto manejado e de manera integral porque son grupos de estrategas del bloque conservador mundial que manejan a publicistas que se asocian con organizaciones de la llamada sociedad civil y que echan andar guerras campa\u00f1as medi\u00e1ticas se habla de golpes de estado medi\u00e1ticos y si logran muchas veces su prop\u00f3sito porque dominan y controlan a todos los medios de informaci\u00f3n entonces eh a este se\u00f1or o la revista a la publicaci\u00f3n le dieron el pcer eh Y el New York Times igual que ya no se acuerda en ya no se acuerdan los Editores del New York Times que recibieron informaci\u00f3n de asn que ellos dieron a conocer esa informaci\u00f3n y dejaron solo a sanche es el \u00fanico responsable de dar a conocer los cables del gobierno de Estados Unidos y ah\u00ed lo tienen injustamente encarcelado deber\u00edan los el New York Times estar haciendo una campa\u00f1a por la libertad a todos los d\u00edas porque significa tener encarcelada la libertad de expresi\u00f3n es un agravio a la libertad pero no silencio entonces Esa es mi opini\u00f3n presidente y Qu\u00e9 pasar\u00eda si el ma\u00edz exico no muchas gracias presidente y tambi\u00e9n me gustar\u00eda preguntarle sobre este mismo tema qu\u00e9 har\u00eda su gobierno si en caso de que no se pudiera prohibir si Estados Unidos gana en este en esta demanda hay este paneles este que se conviene entre pa\u00edses cuando existen estas discrepancias como tribunales internacionales para acudir y ellos acuden y tambi\u00e9n nosotros Y es ah\u00ed donde resuelven hasta ahora la verdad no ha habido problema porque este sigue habiendo comercio de ma\u00edz nada m\u00e1s nosotros lo que hacemos Es que mantenemos nuestro decreto de no utilizar ma\u00edz amarillo ma\u00edz transg\u00e9nico para consumo humano constantemente hay estas diferencias lo que tiene que ver con el acero el aluminio eso del Ma\u00edz y desde luego el tema migratorio que es parte de de la ag como segundo tema presidente ahorita que usted hablaba de el tema de la libertad de expresi\u00f3n e telesur este canal este multiestatal denunci\u00f3 en sus redes sociales que el gobierno de Argentina Javier Miley pues pr\u00e1cticamente pues eliminaron la se\u00f1al de telur en la televisi\u00f3n abierta ellos denuncian que pues es una violaci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n en muchas ocasiones Pues el mandatario se ha pronunciado de que pues es un medio socialista y lo ha tachado Pues de diferentes maneras y adem\u00e1s Pues ahorita tambi\u00e9n hay otras denuncias porque los medios p\u00fablicos argentinos Pues est\u00e1n en amenaza por las reformas privatizadoras de mi ley una agencia que es telam que ha colaborado con canales p\u00fablicos de M\u00e9xico tambi\u00e9n con contenido sobre la historia Argentina Pues fue cerrada las oficinas la gente no puede entrar incluso su p\u00e1gina de internet est\u00e1 inhabilitada eh varios medios de comunicaci\u00f3n eh p\u00fablicos en M\u00e9xico se han pronunciado en contra de estas decisiones mientras que tambi\u00e9n se ha dicho que pues los medios corporativos y occidentales pues no no han dicho nada presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece y muchas gracias S\u00ed pues este seguramente lo va a destacar el New York Times este iba a defender la libertad de de expresi\u00f3n eh No quiero opinar sobre eso porque tenemos diferencias ya son conocidas con el gobierno de Argentina y no quiero polemizar una vez el este se refiri\u00f3 a m\u00ed y le contest\u00e9 Y ah\u00ed quedamos ya va a corresponder a los argentinos como corresponde a los mexicanos calificar a sus gobiernos Buenos d\u00edas se\u00f1or presente \u00f1o de radio universidad de Guadalajara foro Nacional de periodistas y red de Puerto Vallarta de periodistas de Puerto Vallarta le estoy dando seguimiento a todos los asuntos que he tra\u00eddo aqu\u00ed a la conferencia matutina del 100% llevamos ahorita el 70 por que han concluido de manera positiva Especialmente los que tienen que ver con el medio ambiente por eso estoy contenta de que contin\u00faen las ma\u00f1aneras Porque aqu\u00ed se han resuelto varias cosas y voy a empezar primero por mis maloya porque ya falta un poquito presidente a veces hay gente que no le gusta que uno mencione estas cosas pero son reales mis maloya casi 80 a\u00f1os de que ning\u00fan presidente ning\u00fan gobernador de Jalisco ning\u00fan presidente municipal hab\u00eda atendido a los pobladores de mismaloya vine aqu\u00ed le coment\u00e9 usted conoce mismaloya ponte de acuerdo con gobernaci\u00f3n gobernaci\u00f3n me pidieron direcciones de unas personas se encontr\u00f3 el acta de defunci\u00f3n de la que se ostenta como due\u00f1a de las 10 hect\u00e1reas pero finalmente la persona que estaba provocando el caos era el hermano que se hac\u00eda pasar por el apoderado que ya qued\u00f3 fuera porque quer\u00eda cometer un fraude procesal y quer\u00eda desalojar a la gente en ese entonces vine aqu\u00ed faltaban dos tres semanas para que los desalojar ya no hubo desalojo y ahora falta un punto presidente cr\u00e9ame que este asunto y otros que traigo pero este en especial para m\u00ed es muy emblem\u00e1tico porque ah\u00ed sale la historia de Puerto Vallarta la noche de la iguana hay varias familias que son patasalada como decimos y ya est\u00e1 un Tris Qu\u00e9 se requiere Ya llegamos hasta aqu\u00ed Qu\u00e9 se requiere ha atendido la licenciada Claudia Marcela Molina directora general Regional de gobierno de la secretaria de gobernaci\u00f3n por instrucci\u00f3n de la secretaria Qu\u00e9 necesitamos que ahora la Sedatu el Ram o quien corresponda mida y entre ya aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1n la las fotos que traemos a\u00e9reas aqu\u00ed ya se ve en d\u00f3nde est\u00e1 la poblaci\u00f3n y todo ser\u00eda que midan para tener con certeza la cantidad de las hect\u00e1reas casi estamos seguros que son 10 para que entre Sedatu coomer o la instancia que que usted instruya decirle que la heredera de la se\u00f1ora que se detect\u00f3 su acta de de funci\u00f3n no ten\u00eda idea de muchas cosas que su t\u00edo hizo que incluso eh ha dispuesto a espaldas de ellos de muchas cosas y ella en este momento est\u00e1 en la total Los Herederos est\u00e1n en la total disposici\u00f3n de llegar un arreglo como usted dijo entonces presidente este asunto de mis maloya y que les env\u00eda env\u00edan muchos saludos los pobladores de ah\u00ed para m\u00ed es como que haya valido la pena de todas las ma\u00f1aneras este y se lo digo porque usted conoce el caso sabe de lo que estamos hablando y que en Oaxaca un un sujeto de nombre Marco Antonio burciaga fragoso est\u00e1 haciendo una cosa similar como lo que hac\u00eda el misma Loya este sujeto all\u00ed en Oaxaca ya fue un abogado igual de los de mis y ya no encuentran el expediente no est\u00e1 en fin porque s\u00ed es cierto que se ha intentado y se han logrado avances en el combate a la corrupci\u00f3n pero usted sabe que en este c\u00e1ncer siempre quedan por ah\u00ed cosas que te esconden un un expediente que no te atienden que te dicen que ma\u00f1ana entonces este es el caso de mis maloya que es de Jalisco perd\u00f3n y traigo tambi\u00e9n este asunto que tiene que ver y yo s\u00e9 que es para Mar\u00eda Luisa albores traigo aqu\u00ed 400 firmas aqu\u00ed est\u00e1n Y m\u00e1s aparte que se han reunido en este momento en la plataforma m\u00e1s de 10.00 firmas Por qu\u00e9 presidente la playa punta burros un para\u00edso donde mis hijos iban a nadar los hijos de varia gente de de Bah\u00eda de Banderas Nayarit est\u00e1 convertida en un muladar el hotel Dreams avienta aguas negras tenemos videos fotos este basura hay gente que va y defeca al aire libre ah\u00ed est\u00e1 una monta\u00f1a de papeles de de ba\u00f1o sanitario Aqu\u00ed traigo todo eh Y las firmas de todos la mayor\u00eda de los que est\u00e1n firmando son j\u00f3venes que iban a practicar el Surf a nadar a hacer yoga familias tambi\u00e9n pero en su mayor\u00eda y aqu\u00ed est\u00e1n las 400 firmas Aqu\u00ed traigo todas mire aqu\u00ed est\u00e1n entonces para que se limpie esa zona para que se sancione quien se tenga que sancionar y que las autoridades municipales estatales hagan algo yo s\u00e9 y creo que eh en cuanto se entere el doctor Miguel \u00c1ngel Navarro seguramente va a tomar medidas y si usted instruye a las dependencias federales pues as\u00ed ser\u00e1 eh volviendo al tema que siempre he venido aqu\u00ed del tema inmobiliario seguimos con las investigaciones en Puerto Vallarta siguen construyendo la secretaria Mar\u00eda Luisa albores ha hecho un excelente trabajo Pon los sellos de cl y sabe qu\u00e9 presidente hay algunos desarrolladores que ya platicaron con el delegado llegar a alg\u00fan acuerdo de hacer modificaciones en su proyecto Pero hay otros que se jactan de que quitan los sellos de que a m\u00ed no me hace nada sigo construyendo el que tiene autorizaci\u00f3n para 13 pues ya lleva 30 con el respaldo de Qui\u00e9nes me queda claro que la semarnat ha hecho un brillante trabajo tanto de oficinas centrales como en la delegaci\u00f3n porque que la maestra Mar\u00eda Luisa hizo cambios y usted le puede preguntar de todos los expedientes de actos de corrupci\u00f3n p\u00f3ngale de 40 expedientes que ella tenga 30 son de Jalisco as\u00ed as\u00ed las cosas entonces alguien Yo no s\u00e9 qui\u00e9n se hace como que ignora O sea que sigan construyendo Yo s\u00e9 que es facultad tambi\u00e9n del municipio ya va a firmar en un par de d\u00edas y me pusieron como integrante de este consejo de ordenamiento ecol\u00f3gico participativo hasta ah\u00ed vamos ahorita y y por eso eh le pido que pongan enfasis a esto de la construcci\u00f3n en Puerto Vallarta bueno en valla de banderas hay como siete Siete cotos eh Aqu\u00ed tengo todos los nombres de los cotos firmaron todos y me hablan van a la estaci\u00f3n de radio Usted sabe que en nayarid hemos tenido en Bah\u00eda de Banderas lim\u00edtrofe con Puerto Vallarta asuntos muy similares de corrupci\u00f3n que tienen que ver con la cuesti\u00f3n inmobiliaria hay varios cotos que se instalaron el \u00e1rea de jarretaderas con permisos que les dieron las autoridades municipales algunos de los que est\u00e1n ahorita Ya s\u00e9 que estamos en en temporada que no podemos hablar de esto pero quienes dieron permisos en el pasado para desarrollos irregulares o que vendieron patrimonio municipal ahora quieren volver a regresar S\u00ed bueno en el caso de Bah\u00eda de Banderas est\u00e1n los cotos residenciales las seivas la joya Palma del rey vilanov y portovela entre todos son m\u00e1s de 2500 familias Bueno pues como construyeron en una zona donde no respetaron el Atlas de riesgo y zona de inundaci\u00f3n porque ah\u00ed hay r\u00edo el r\u00edo Ameca Pues en la temporada de lluvias en fraccionamientos de reciente construcci\u00f3n nuevos arras\u00f3 se inundaron y la gente ahorita est\u00e1 temerosa y dicen en en este escrito que voy a dejar que piden acabar con los actos de corrupci\u00f3n de la constructora govacasa representada Por Karen malacara Bustamante este nombre est\u00e1 muy constante tanto en Bah\u00eda de Banderas como en Puerto vallara quien En complicidad con la presidenta de Bah\u00eda de Banderas que es Mirta Villalvazo que ahorita est\u00e1 de licencia que est\u00e1 pr\u00f3fuga tambi\u00e9n tuvo que entrar la interina yo digo qu\u00e9 m\u00e1s tiene que pasar porque tenemos un gobernador de en la c\u00e1rcel Roberto Sandoval no digo las siglas de su partido para que no digan pero est\u00e1 en la c\u00e1rcel luego tenemos otro exgobernador que est\u00e1 pr\u00f3fugo ney Gonz\u00e1lez S\u00ed y luego pues el fiscal de nayarid pues ya sabe usted En d\u00f3nde est\u00e1 tambi\u00e9n a ellos a todos ellos los identifica un grupo pol\u00edtico que no lo comento porque ya entiendo las cosas pero eh qu\u00e9 va a hacer la gente con esas casas que se inundan ha habido muchas complicidades la mayor parte de los presidentes municipales de de Bah\u00eda de Banderas han estado en contubernio le voy a poner un ejemplo y ya con esto termino este desarrollo govacasa vende las casas en los cotos Usted sabe que deben de dar una \u00e1rea de donaci\u00f3n \u00e1reas verdes para el fraccionamiento perfecto cumplen el requisito dan las \u00e1reas verdes Qu\u00e9 pasa al rato el propio ayuntamiento le vende la \u00e1rea de donaci\u00f3n a la propia empresa constructora en este caso govacasa hubo una encerrona antes de que se fuera pr\u00f3fuga Mirta Villalvazo hubo una encerrona de regidores para probar que esa \u00e1rea verde se vendiera Y saben Cu\u00e1nto iban a construir nueve casas en esa \u00e1rea de donaci\u00f3n la venden en 3 millones en una sesi\u00f3n cerrada privada que no debe de ser porque deben de ser p\u00fablicas y autorizan todos los regidores levantaron su manita que se venda a espaldas del pueblo Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en 3 millones perfecto y ahora la empresa lo est\u00e1 vendiendo en 16 millones no Entonces ese es tambi\u00e9n este tipo de estrategias corruptas que est\u00e1n haciendo Y que todos son los mismos presidente le puedo pasar una lista y de los que est\u00e1n en en este asunto la constructora govacasa representada Por Karen malacara Bustamante aqu\u00ed nos dicen entreg\u00f3 nuestro Coto a los propietarios con las especificaciones garant\u00edas etc\u00e9tera etc\u00e9tera y aqu\u00ed los vecinos que est\u00e1 firmado tiene nombre y apellido yo les dije ustedes me tienen que poner todo esto aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1n las fotograf\u00edas de c\u00f3mo se inunda y piden la intervenci\u00f3n de usted hay un atlas de riesgo que se debe cumplir y no lo cumplen los gobernantes que a trav\u00e9s de su persona tambi\u00e9n le diga al al gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro que d\u00e9jeme decirle \u00e9l impuls\u00f3 y el congreso impulsaron una ley de fraccionamientos pues para cuidar los desarrollos y todo esta presidenta municipal que anda pr\u00f3fuga Mirta Villalvazo se fue a la suprema corte de justicia la suprema corte de justicia le dio el gane para que la ley de fraccionamientos que hab\u00edan impulsado se se anulara s\u00ed Entonces yo veo disponibilidad por parte de Miguel \u00c1ngel Navarro por parte de su equipo de gobierno eh tamb el licenciado Camarena que ha atendido a la gente Entonces es cuesti\u00f3n de coordinarse es cuesti\u00f3n de quien est\u00e1 cometiendo actos de corrupci\u00f3n presidentes y desarrolladores pues que ya le paren y le quiero pedir un favor de estos fraccionamientos ah\u00ed est\u00e1 el desarrollo vidanta s\u00ed ojal\u00e1 y que el se\u00f1or Daniel Ch\u00e1vez porque a veces los trabajadores no pelan pero no toman en cuenta la gente pero ojal\u00e1 y que Daniel pueda platicar o dar instrucciones tambi\u00e9n porque hay una compuerta que nada m\u00e1s la puede manejar vidanta Y si ellos se arreglan ah\u00ed el pr\u00f3ximo temporal no va a haber lluvias no va a haber este inundaciones entonces eh son cosas que son de gesti\u00f3n de de de sensibilidad de de que la gente se ponga de acuerdo y que como dice usted presidente denuncien los actos de corrupci\u00f3n que hay muchos ya me despido eh D\u00e9jenme ver si ya no me falta algo m\u00e1s no sus amigos los de tequila que tambi\u00e9n mandan un escrito el se\u00f1or beas este todos ellos vuelven a lo mismo los mandaron a gobernaci\u00f3n y de gobernaci\u00f3n los regresaron a a Guadalajara y all\u00ed en Guadalajara no no les importa escucharlos o\u00edrlos tienen que ver con le leo r\u00e1pidamente dice dirigido a usted le saludamos con mucho afecto por segunda vez en esta ma\u00f1anera con todo respeto pero con mucha desesperaci\u00f3n solicitamos su intervenci\u00f3n para hacer justicia de que el Los Due\u00f1os del tequila de las tierras hoy Son peones de empresarios quieren verlo de que haya un tope del precio del del tequila s\u00ed porque a muchos los est\u00e1n explotando se los compran a lo que se les da la gana y y quieren que que en esa situaci\u00f3n puedan estar eh en condiciones justas es lo que piden ellos muy bien Susana lo vemos too este yo te comentar\u00eda que eh mismaloya se vea con la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa eh este Mar\u00eda alcalde para que ya se resuelva Y si nosotros mantenemos nuestro compromiso de hablar con Los herederos y que se respete ya la posesi\u00f3n que tienen desde hace muchos a\u00f1os quienes est\u00e1n en este predio de 10 hect\u00e1reas entonces eh es cosa de verlo con la secretaria de gobernaci\u00f3n lo dem\u00e1s pues eh con Luisa Mar\u00eda albores y este lo de la playa la limpieza y lo del fraccionamiento con el doctor Navarro y tambi\u00e9n con Mar\u00eda Luisa muy bien este y vamos a hablar tambi\u00e9n con Daniel Ch\u00e1vez no creo que haya ning\u00fan problema \u00e9l ha ayudado bastante es un empresario con dimensi\u00f3n social los hay as\u00ed en nuestro pa\u00eds agradezco su atenci\u00f3n y que los casos se vayan resuelto e ya con esto Me despido porque usted ya anunciado en varias ocasiones el adi\u00f3s no un d\u00eda m\u00e1s todav\u00eda nos vamos a volver a encontrar porque quiero estar aqu\u00ed quiero venir entregar ya el 100% de todo esto y y decirle que pues usted es un gran presidente es muy humano Aunque ha gente que diga lo contrario siempre habr\u00e1 voces de periodistas de comunicadores que sabemos lo que est\u00e1 haciendo porque todos estos expedientes tienen rostro tienen voz todo lo que est\u00e1 aqu\u00ed es trabajo period\u00edstico en campo hablar con la gente y la gente de ballarta lo sabe y que se hayan resuelto y que hayamos salvado el r\u00edo Los horcones y que se est\u00e9n poniendo en orden algunas cosas eso no se ve ha hecho yo platiqu\u00e9 tantas veces mand\u00e9 escritos a todos los secretarios de del medio ambiente a a todo nunca contestaron y hoy los funcionarios desde los funcionarios todos tienen una misi\u00f3n algunos que todav\u00eda est\u00e1n por ah\u00ed le est\u00e1n haciendo da\u00f1o a a a M\u00e9xico con sus arbitrariedades y actos de corrupci\u00f3n pero yo siento que s\u00ed se avanz y que lo felicito S\u00ed y nos vamos a seguir encontrando Muchas gracias gracias S\u00ed gracias Jes\u00fas tambi\u00e9n este muy bien Vamos Presidente buenos d\u00edas soy Mar\u00eda Teresa Mora Guill\u00e9n corresponsal del corporativo imagen del Golfo el medio m\u00e1s importante del Estado de Veracruz se\u00f1or presidente el campo isachi ubicado en el municipio eh de Tierra Blanca fue anunciado en su momento como uno de los yacimientos de gas y petr\u00f3leo m\u00e1s grandes del pa\u00eds el cuarto m\u00e1s grande a nivel mundial en reservas de gas los trabajos de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n empezaron desde eh el 2019 qu\u00e9 balance tiene presidente de la producci\u00f3n que ha dejado este yacimiento en Veracruz bueno acaba de estar el director de Pemex y habl\u00f3 de ese campo de isachi que est\u00e1 por Tierra Blanca en Veracruz y que eh se encontr\u00f3 eh un yacimiento de petr\u00f3leo y gas enorme porque cuando iniciaron la exploraci\u00f3n y la perforaci\u00f3n de pozos en ese campo llegaron a 4000 metros quedaron todas las instalaciones al parecer ya no hab\u00eda Aqu\u00ed est\u00e1 eh en el 2004 llegaron a 3200 Met S\u00ed se\u00f1or y eh se calculaba de que hab\u00eda petr\u00f3leo pero eh No tanto se perfor\u00f3 m\u00e1s y se encontr\u00f3 de que se trata de un yacimiento enorme de producci\u00f3n para la producci\u00f3n de de petr\u00f3leo de aceite y de gas entonces este es parte de las reservas que se tienen e por eso por ese trabajo de exploraci\u00f3n que se hizo durante nuestro gobierno Por qu\u00e9 no pones e la Gr\u00e1fica sobre reservas nosotros en 6 a\u00f1os Estamos extrayendo aproximadamente un mill\u00f3n barriles diarios a ver si tienes la la extracci\u00f3n Bueno es un promedio de 1,800000 barriles diarios S\u00ed se\u00f1or es esto lo que hemos extra\u00eddo y este se pudo o se puede extraer m\u00e1s as\u00ed es se\u00f1or mucho m\u00e1s porque hay reservas sin embargo eh decidimos solo extraer lo que requerimos para nuestro consumo interno O sea ya no apostar a vender petr\u00f3leo crudo materia prima al extranjero sino procesar toda nuestra materia prima y que se fortalezca el mercado interno y que los ingresos que Pemex obten\u00eda por la venta de petr\u00f3leo al extranjero de materia prima se obtengan con la venta de combustibles eh Y ya el 75 por de los ingresos de Pemex ya se obtienen por la venta de gasolinas de di\u00e9sel y de otros petrol\u00edferos Ese es el cambio Bueno pero lo interesante eh acu\u00e9rdense que en 2004 se lleg\u00f3 a extraer 3400000 barriles porque de manera irresponsable eh explotaron los campos petroleros sobre todo eh cantarel se lo acabaron cuando Fox [M\u00fasica] en en 2004 le inyectaban nitr\u00f3geno a los pozos para sacar todo incluso contaminaron Los Pozos con nitr\u00f3geno Y fue cuando se quemaba m\u00e1s gas a la atm\u00f3sfera fue un gran desperdicio Entonces cuando se extra\u00edan 3400000 m\u00e1s de 2 millones casi 2 millones y medio eran de cantarel de de ese campo uno de los m\u00e1s grandes del mundo saben cu\u00e1nto se produce hoy en cantarel 150,000 barriles o sea lo acabaron Entonces nosotros no queremos eso porque el petr\u00f3leo todav\u00eda se va a seguir utilizando Y es de todos pero no nada m\u00e1s de nuestra generaci\u00f3n es una herencia para las generaciones futuras y no nos podemos nosotros quedar con esa herencia entonces por eso se decidi\u00f3 no pasar de 1 m00 1,900 al principio hab\u00edamos pensado 2 millones dijimos no Y todo lo que hemos extra\u00eddo se ha repuesto porque tenemos inversi\u00f3n en exploraci\u00f3n que no se hac\u00eda Ahora s\u00ed Pon la la de exploraci\u00f3n una reposici\u00f3n de m\u00e1s del 100% esta era la reserva y a pesar de lo que hemos extra\u00eddo tenemos una reserva hoy de 7.5 como parte de esa reserva est\u00e1 loisach y otros Campos va a quedar petr\u00f3leo para 25 30 a\u00f1os hasta que se deje de utilizar est\u00e1 garantizado la pr\u00f3xima administra administraci\u00f3n el pr\u00f3ximo gobierno este no va a tener problema adem\u00e1s hemos avanzado en la tecnolog\u00eda y se puede perforar un pozo ya en 3 meses y extraer pronto esto eh nos ha ayudado mucho a reponer la declinaci\u00f3n de esos Campos como cantarel porque cada vez producen menos Entonces los campos nuevos son los que nos est\u00e1n ayudando a que no se nos caiga la producci\u00f3n Pon la Gr\u00e1fica anterior yo les hablaba de 3400000 barriles en 2004 para enero del 19 s\u00ed hab\u00eda ca\u00eddo a 1,642 O sea la mitad pero ven\u00eda esa ca\u00edda a ver si no tenemos la de el 2004 hasta una m\u00e1s ampli as\u00ed 15 a\u00f1os consecutivos cayendo eso lo pueden ver porque se dedicaban a extraer y la corrupci\u00f3n que imperaba en Pemex imag\u00ednes que invert\u00edan el 50% del presupuesto de Pemex en el norte del pa\u00eds en chicontepec en las aguas profundas del Golfo si no hay petr\u00f3leo o cuesta mucho extraer ese crudo ese aceite Entonces por qu\u00e9 lo hac\u00edan Por qu\u00e9 si el petr\u00f3leo est en tierra y en aguas someras y adem\u00e1s cuesta menos extraerlo por qu\u00e9 all\u00e1 donde no hab\u00eda se extra\u00eda muy poco porque all\u00e1 se iba toda la inversi\u00f3n por las empresas por los acuerdos que ten\u00edan con las grandes empresas petroleras encargadas de la perforaci\u00f3n entonces hac\u00edan su agosto con los contratos que les daba Pemex no extra\u00edan no se produc\u00eda petr\u00f3leo Pero ellos muchas ganancias acci\u00f3n irracional totalmente ahora miren Aqu\u00ed est\u00e1 esto para los j\u00f3venes no dec\u00eda yo 3 cuat pero fue 3 383 esto se logr\u00f3 porque era menos porque aqu\u00ed empezaron a inyectar a intervenir Los Pozos con nitr\u00f3geno para sacarle un pozo petrolero eh si se explota de manera racional puede producir 20 30 40 a\u00f1os eh Y no pierde eh su presi\u00f3n y de manera natural se puede estar extrayendo el petr\u00f3leo cuando se explota m\u00e1s del lo debido porque se quiere producir m\u00e1s se le quita el gas natural que permite la expulsi\u00f3n del crudo Y entonces ese pozo ya aunque le quede crudo para sacar ese excedente lo tienen que intervenir ya sea con agua con gas entonces inventaron la \u00e9poca de Cedillo que inyectando nitr\u00f3geno s\u00ed iban a sacar m\u00e1s y s\u00ed sacaron m\u00e1s un o 2s a\u00f1os pero se empezaron a contaminar los pozos eh Y empez\u00f3 la decadencia esto tiene que ver Esto va en paralelo si ponemos aqu\u00ed cantarel va a ser as\u00ed ese campo de Campeche entonces empieza a caer miren siempre menos siempre menos siempre menos aqu\u00ed no los dejaron y aqu\u00ed empezamos a levantarlo a levantarlo se\u00f1or muchas gracias eh Entonces s\u00ed este ese es un campo muy importante este el lische Muchas gracias se\u00f1or presidente Eh mi siguiente cuesti\u00f3n es se\u00f1or presidente en lo que va del a\u00f1o derechohabientes del Instituto Mexicano del Seguro Social se han acercado a diario del ismo para reportar m\u00faltiples carencias en equipos como rayos x ultrasonidos reactivos para laboratorios medicinas y falta de especialistas lo que retrasa consultas e intervenciones quir\u00fargicas los derecho habientes nos piden que se le haga saber esta situaci\u00f3n que est\u00e1 ocurriendo en el hospital de zona 36 de cuatzacoalco se\u00f1or S\u00ed tomamos nota Aprovecho para comentarles que tenemos el compromiso de dejar eh funcionando muy bien todo el sistema de salud p\u00fablica antes de que yo concluya Ayer hablamos de eso pero eh vuelvo a a reafirmar el compromiso de que vamos a mejorar mucho el sistema de salud p\u00fablica ya estamos trabajando Yo voy a hacer un recorrido por todo el pa\u00eds solo para llegar a acuerdos eh A partir de el lunes pr\u00f3ximo muy bien empiezo a hacer un recorrido eh por todo el pa\u00eds solo para salud o sea revisar eh c\u00f3mo vamos en los centros de salud hospitales eh m\u00e9dicos generales especialistas medicamentos equipos todo porque eh quiero terminar Eh Pues el mi\u00e9rcoles el martes eh Ya ven que de una vez aprovecho para decirles que mi\u00e9rcoles jueves no jueves viernes y s\u00e1bado antes del d\u00eda dos que son las elecciones no vamos a tener ma\u00f1anera por eso s\u00ed O sea no habr\u00eda problema pero no queremos este a partir de cu\u00e1ndo perd\u00f3n O sea el d\u00eda 2 es domingo s\u00ed es domingo 2 de junio 2 de junio es la elecci\u00f3n el mi\u00e9rcoles a las 12 de la noche es el \u00faltimo d\u00eda para hacer campa\u00f1a que es d\u00eda 2 Bueno entonces vamos a tener conferencia ese d\u00eda el mi\u00e9rcoles pero ya no el jueves de acuerdo ni el viernes qu\u00e9 har\u00e1 esos d\u00edas tengo una gira pero de otro tipo cultural presidente su gira de la pr\u00f3xima semana va a ser en fin sem no va a ver nadie pues este para que quede claro y el d\u00eda primero de junio es el D\u00eda de la marina S\u00ed vamos a hacer un acto pero muy cerrado con Los Marinos y el d\u00eda 2 domingo pues eh Tenemos que votar S\u00ed aqu\u00ed tengo que votar eh todos tenemos que en d\u00f3nde va a conmemorar a la marina es voluntario pero s\u00ed es muy importante participar entonces a ver entonces del 13 o sea del lunes pr\u00f3ximo hasta el d\u00eda 29 hasta el mi\u00e9rcoles 29 voy a hacer un recorrido \u00fanicamente parais todo lo de salud con los gobernadores gobernadoras estado por estado lo voy a hacer as\u00ed porque este quiero verlo a detalle podr\u00edamos reunirnos todos los gobernadores gobernadoras no y hacer una evaluaci\u00f3n de oficina o en general pero no quiero ir estado por estado porque a partir de ah\u00ed iniciamos el plan o mejor dicho entra la etapa de reforzamiento del plan de salud para que eh el d\u00eda 2 de septiembre que me informe es el d\u00eda primero va a ser en el Z\u00f3calo el d\u00eda 2 inicio un recorrido porque quiero isar la bandera blanca de salud en todos los estados ya para entonces tiene que haber m\u00e9dico en todos los centros de salud especialistas cuando hablo de centros de salud son 11,000 ya para entonces van a tener sus recursos ya van a estar este trabajando los 11000 comit\u00e9s de salud que nada m\u00e1s que pase la elecci\u00f3n el d\u00eda dos les vamos a empezar a entregar sus presupuestos para el mantenimiento de sus cl\u00ednicas como el programa la escuela es nuestra se le va a entregar a los comit\u00e9s de salud que son 11000 eh Y ya voy a estar visitando estado por estado para decir ya est\u00e1 terminado se eso lo adelanto para que todos los que tenemos esta responsabilidad que me ayuden eh A que se cumpla con el compromiso de tener el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo porque estamos hablando de todos los mexicanos de manera especial de los que no tienen seguridad social que son 50 millones porque hay quienes tienen seguridad social en el Iste en el seguro sistema de salud del seguro ordinario los trabajadores que es el caso que t\u00fa me est\u00e1s tratando S\u00ed se\u00f1or s\u00ed pero la idea es que sea para todos garantizar el derecho a salud a todos los mexicanos desde la consulta la entrega de todas las medicinas estudios intervenciones quir\u00fargicas con los m\u00e9dicos especialistas gratuito garantizar el derecho a la entonces en el caso de Veracruz ya hasta te puedo decir qu\u00e9 d\u00eda voy a ir Cu\u00e1ndo va a ser eso Este voy a estar el eh jueves eh vamos a viajar a Tapachula jueves pr\u00f3ximo eh de ma\u00f1ana en 8 s\u00ed Porque el viernes vamos a hacer la conferencia ma\u00f1anera y tambi\u00e9n el gabinete de seguridad en Tapachula Tapachula ese mismo d\u00eda nos vamos a reunir con el presidente arval de Guatemala en Tapachula Entonces vamos a aprovechar tambi\u00e9n para que el jueves como nos vamos a ir en la tarde para dormir en Tapachula hagamos la reuni\u00f3n de salud el jueves el viernes eh vamos eh a hacer la reuni\u00f3n de salud en Tabasco y en Veracruz o sea ser\u00eda viernes s\u00e1bado si mal no recuerdo es este Oaxaca y Guerrero y creo que domingo Colima y Morelia entonces pura salud y as\u00ed voy a seguir hasta el martes anterior a la elecci\u00f3n el viernes va a estar en el puerto de Veracruz es es el puerto de acuerdo pero es para tratar todo lo relacionado con salud de acuerdo y bueno es un comentario y la \u00faltima pregunta ser\u00eda se\u00f1or el d\u00eda de la Marina en d\u00f3nde lo va a conmemorar y una vez se lo fy a decir pero pues ah\u00ed ni modo que que vaya mucha gente de acuerdo va a ser en las en las Islas Mar\u00edas Muy bien se\u00f1or este se\u00f1or un comentario nada m\u00e1s aprovechamos esta oportunidad para es una ceremonia nada m\u00e1s te interrumpo perd\u00f3n s\u00ed se\u00f1or pues completamente cerrada para privada con Los Marinos muy bien Por qu\u00e9 le da tanta importancia se\u00f1ora a medios de la Ciudad de M\u00e9xico que a pesar de que dicen ser nacionales no lo son solo circulan en la Ciudad de M\u00e9xico porque solo se leen en la capital del pa\u00eds y no escriben sobre los temas de inter\u00e9s para las personas de la provincia se\u00f1or en los Estados existen medios independientes que son m\u00e1s le\u00eddos y m\u00e1s valiosos s\u00ed Pero saben qu\u00e9 este \u00faltimamente porque no era as\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico la gente en la Ciudad de M\u00e9xico se ha este eh se ha ido este volviendo m\u00e1s conservadora la Ciudad de M\u00e9xico era eh una ciudad de vanguardia en lo pol\u00edtico siempre Bueno aqu\u00ed me eligieron este a pesar de haber nacido con mucho orgullo en Tabasco y siempre me han apoyado siempre siempre siempre la gente de Iztapalapa me sac\u00f3 adelante cuando la bueno no puedo hablar de eso este la gente pobre la gente humilde la gente de las colonias de los barrios porque la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 llena de pueblos de barrios la mayor\u00eda del territorio de la Ciudad de M\u00e9xico si no es que ahora a pesar de que ha crecido la Mancha urbana la mitad es rural son bosques que esa eh parte de la ciudad es lo que le da la vida a lo urbano porque es donde se recargan los acu\u00edferos y se produce el ox\u00edgeno para la ciudad Entonces siempre bueno cuando el desafuero me ayudaron de todo el pa\u00eds pero fundamentalmente de la Ciudad de M\u00e9xico pero eh con la pol\u00edtica neoliberal eh se apoderaron de las universidades Porque no solo fue la pol\u00edtica econ\u00f3mica sino fue el af\u00e1n privatizador en todo por eso no hablo de una crisis de una decadencia porque tuvo que ver con todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica y esta ciudad tan solidaria tan fraterna tan progresista tambi\u00e9n tiene el problema de que aqu\u00ed es donde se concentran los medios de manipulaci\u00f3n m\u00e1s importantes del pa\u00eds sea no hay en ning\u00fan lugar de la Rep\u00fablica un periodista que gane lo que percibe lored de Mola d\u00edganme si hay un periodista del diario de Yucat\u00e1n que gane eso o del ismo del Imparcial de Sonora C\u00f3mo se llama la compa\u00f1era que viene con nosotros que es del Imparcial qu\u00e9 periodista en Chihuahua en Zacatecas en Nuevo Le\u00f3n que ah\u00ed este est\u00e1 el norte y otros medios Pero qu\u00e9 periodista gana lo que recibe L\u00f3pez doriga o Ciro o la se\u00f1ora azusena o mi amigo Este Javier a la torre no hay no hay entonces todos esos estamos hablando de puro profesional No ya Ustedes pongan el adjetivo este est\u00e1n aqu\u00ed y resulta tambi\u00e9n que aqu\u00ed es donde hay m\u00e1s clase media porque Qu\u00e9 bien que la gente aqu\u00ed tiene m\u00e1s posibilidades de ingresos aqu\u00ed se ha combatido mucho la pobreza entonces hay sectores no toda la clase media porque no se trata de decir toda la clase media pero hay sectores en la clase media este que son muy conservadores y aspiracionista y tambi\u00e9n aqu\u00ed pues es la sede de los fif\u00ed ni modo que van a encontrar un Junior como Claudio x Gonz\u00e1lez en un estado de la Rep\u00fablica no entonces Pero hay otro elemento a considerar m\u00e1s de que aqu\u00ed est\u00e1 todo este lo que tiene que ver con la informaci\u00f3n Aqu\u00ed la gente por necesidad tiene que pasar mucho tiempo en un [M\u00fasica] veh\u00edculo hasta en el p\u00fablico transporte de pasajeros y ah\u00ed va el radio mir los taxis los carros y todos los noticieros todos todos todosos en contra Porque todos eh los sistemas de radio de televisi\u00f3n eran parte con honrosas excepciones no de la corrupci\u00f3n que imperaba en M\u00e9xico los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n m\u00e1s famosos suelen ser de los hombres m\u00e1s ricos de M\u00e9xico entonces aqu\u00ed la gente yo siempre hablo de que el hombre y la mujer pues somos productos de circunstancias entonces aqu\u00ed eh se d\u00f3 derech mucho durante el periodo buen las universidades la UNAM incre\u00edble y la gente porque me preguntas por qu\u00e9 le dedicas tanto le dedica tanto tiempo hablar de los medios de aqu\u00ed y no a los medios de los estados Ah Porque aqu\u00ed es donde est\u00e1 el asunto y donde la gente f\u00edjense parece contradictorio parad\u00f3jico es donde necesita m\u00e1s protecci\u00f3n porque es donde est\u00e1 m\u00e1s sometida a fuertes campa\u00f1as de manipulaci\u00f3n De todas formas estamos hablando de la gran Ciudad de M\u00e9xico la capital de la Rep\u00fablica pero si me llama mucho la atenci\u00f3n una vez hicieron una encuesta a ver si la encuentras por ah\u00ed sobre la aprobaci\u00f3n del presidente y resulta que uno de los lugares donde tengo menos aprobaci\u00f3n es la ciudad de M\u00e9xico estoy casi en el \u00faltimo lugar no repruebo no O sea este tengo m\u00e1s aprobaci\u00f3n que desaprobaci\u00f3n pero estoy Eh me acuerdo aqu\u00ed eh Como en Aguascalientes que s\u00ed entiendo lo de Aguascalientes como lo de Guanajuato Este pero la ciudad si eh siempre he contado con mucho apoyo y aqu\u00ed nacer todos los programas de bienestar que se est\u00e1n aplicando en todo el pa\u00eds Bueno hasta las obras de infraestructura aqu\u00ed naci\u00f3 el segundo piso que ahora se aplica en todos lados con la diferencia de que cuando lo creamos no se pagaba y muchas cosas que creamos sobre todo los programas eh sociales entonces esa es la explicaci\u00f3n este por eso los medios en los Estados son mucho m\u00e1s objetivos eh Hay m\u00e1s libertad aqu\u00ed es una cosa tremenda hagan el an\u00e1lisis de lo que cuesta el mantenimiento del aparato de control y de manipulaci\u00f3n estamos hablando de miles de millones de pesos del aparato Porque no solo son Los sueldos de los este famosos porque tambi\u00e9n hay que decir que no todos los periodistas de la capital ganan lo mismo estamos hablando de las figuras Cu\u00e1ntas ser\u00e1 20 que ganan m\u00e1s de un mill\u00f3n al mes 20 pero los periodistas fot\u00f3grafos los camar\u00f3grafos esto S\u00ed se raya [Risas] Este pero esa es la la respuesta muy buenos d\u00edas presidente Ram\u00f3n Flores deltin informa humano ahorita voy a mencionar tambi\u00e9n a lo que es el soberano eh presidente el soberano nos public\u00f3 una columna que no voy a mencionar al candidato para que no este pues le vayan a bajar la ma\u00f1anera pero pues ya sabemos que es el l\u00edder de la pranda inmobiliaria as\u00ed como le decimos y no porque sea un tiempo electoral Pues debe de de taparse las corruptelas porque usted estaba hablando de la corrupci\u00f3n el se\u00f1or siempre dijo que no le iban a encontrar nada m\u00e1s que lo inmobiliario bueno nosotros hicimos una investigaci\u00f3n en el Canal del sentinal informa en conjunto con el soberano y encontramos que pues adquirieron patrullas pcop doble cabina 4 por2 ambulancias de traslado patrullas h\u00edbridas perd\u00f3n motopatrullas y gr\u00faas para tr\u00e1nsito a sobreprecio pero aqu\u00ed Lo raro es que el contrato que aqu\u00ed traemos Ahorita se lo voy a entregar a a Jes\u00fas lo firm\u00f3 eh ahorita aqu\u00ed tengo el nombre su apellida chca este se\u00f1or chalca est\u00e1 preso por el c\u00e1rtel inmobiliario pero no est\u00e1 preso por este contrato que es por m\u00e1s de 80 millones de de de pesos este a sobrecosto y que por ejemplo el IVA lo lo subieron o sea Ah\u00ed Ah Ah\u00ed es donde se muestra el sobrecosto de las patrullas eh presidente la pregunta puntual es hacerle la pregunta qu\u00e9 mensaje le manda usted para los que vayan a hac nuevos funcionarios que por cierto la la corrupci\u00f3n se est\u00e1 yendo como un c\u00e1ncer por ejemplo en las alcald\u00edas porque independientemente de a qui\u00e9n elijan Pues parece que llegan nuevas administraciones y la misma pr\u00e1ctica repito este se\u00f1or que est\u00e1 preso est\u00e1 preso por el c\u00e1rtel inmobiliario pero no est\u00e1 preso por el desv\u00edo de recursos de las patrullas qu Qu\u00e9 mensaje le mandar\u00eda a los nuevos funcionarios presidente bueno que no hay que robar No hay ninguna ley que permita el robo y que hay que actuar con honestidad lo que plantea aqu\u00ed Susana no permitir la corrupci\u00f3n y sobre todo en el manejo del uso del suelo porque eso es una plaga si hay un plan de desarrollo que esa es otra cuesti\u00f3n nosotros vamos a avanzar mucho dejando planes de desarrollo urbano aprobados se tienen que respetar y le vamos a pedir un d\u00eda a romer que venga para que nos diga tienen planes de desarrollo o alcald\u00edas y luego es que Esos planes se respeten por ejemplo la altura de los edificios ah\u00ed est\u00e1 la defo que se construy\u00f3 en Veracruz en el malec\u00f3n de Veracruz este por corrupci\u00f3n una decio en el puerto de Veracruz cada vez que voy me molesta porque no se pudo hacer nada porque los jueces todos las autoridades estatales municipales me refiero al gobierno anterior y jueces del poder judicial se hicieron de la vista estamos hablando de un edificio a 200 300 Met cuando mucho del Faro de Veracruz del Malec\u00f3n a ver si no tienes ese la foto de la defensa pero as\u00ed muchos otros esto que mencionaba presidente Perd\u00f3n que lo interrumpa pero me falt\u00f3 decirle pero ya se hizo un observatorio Ya ve que la iglesia es el icono de Puerto Vallarta Pues ahorita se arm\u00f3 un grupo de personas a defender el centro porque ya quer\u00edan atr\u00e1s de la iglesia levantar un edificio como de cinco pisos ya se organiz\u00f3 la gente y hasta marchas vamos a hacer para defender el centro de Puerto vallar s\u00ed entonces eh es lo mismo aqu\u00ed s\u00ed eh Hay que eh primero eh tener en todos los casos en todos los municipios alcald\u00edas planes de desarrollo urbano para eh decidir sobre el uso del suelo y luego que buscar que se cumpla porque si no los regidores exo aprueban los cambios de uso de suelo o en los mismos congresos este locales miren eso pero el poder judicial los jueces y las autoridades y ah\u00ed qu\u00e9 procede Y qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer hay que cortar hay que quitar el copete pero es es este el influyentismo y son los que quieren seguir as\u00ed es son los que quieren continuar y ya como t\u00fa dices tampoco puedo yo hablar mucho porqueo este ya mand\u00e9 la carta para C\u00f3mo editar las ma\u00f1aneras este hoy creo que ayer se mand\u00f3 no para ver si este yo creo que si se pone como condici\u00f3n el que se vean las ma\u00f1aneras y que al d\u00eda siguiente la bajemos siempre y cuando haya alg\u00fan tipo de violaci\u00f3n s Pero lo podemos hacer este la bajamos diario quee 4 horas la bajamos y ya para el d\u00eda 3 y entonces si vamos a hablar s\u00ed porque ya no nos van a poder este cepillar porque hay muchas cosas todav\u00eda a ver la encuesta de qui\u00e9n es est Es de encol a ver o sea todas las encuestadoras tienen esta pero esa es la que est\u00e1 m\u00e1s mire eso es lo esta fue la que vi est\u00e1 en pen\u00faltimo lugar a nivel nacional 77 de aprobaci\u00f3n Pero esto es por entidad federativa por estado Guerrero apesar del hurac\u00e1n o por la manera en que actuamos porque vuelvo a lo mismo el pueblo est\u00e1 muy despierto y el pueblo guerrerense 86 de aprobaci\u00f3n Sinaloa Baja California Tabasco Yucat\u00e1n pero miren empieza bajar Quer\u00e9taro Bueno se entiende No solo por que all\u00e1 se fue a refugiar Maximiliano todo tiene su raz\u00f3n de ser no lo olviden pero Miren la Ciudad de M\u00e9xico no repruebo 63 pero la media es 77 y el \u00faltimo lugar es Aguascalientes 62 c\u00f3mo explicar eso es que ha habido un bombardeo durante alg\u00fan tiempo y tiene sus efectos entonces por eso porque ni modo que en Ching asiro no eh este es aqu\u00ed es aqu\u00ed porque siempre ap Cu\u00e1ntos peri\u00f3dicos universales llegan a Campeche o a Chihuahua o a Quer\u00e9taro aqu\u00ed cerca Pues o a Puebla no es aqu\u00ed la radio cadenas de radio hay algunas cadenas pero pues no alcanzan y hay me consta estaciones de radio eh independientes libres en los Estados conozco la estaci\u00f3n de guaimas del se\u00f1or Carrizal no hasta en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles para nosotros nos habr\u00eda espacio y as\u00ed este desde luego teler reportaje de los civilla y otros en radio estoy tratando de acordarme de otros para que no se me vayan a sentir pero bueno fueron varios en los Estados y los peri\u00f3dicos el cuarto poder en Chiapas el peri\u00f3dico de Oaxaca que se llama noticias desde luego el ismo eh en todos lados siempre eh nos abr\u00edan los espacios de hab\u00eda un control eso no se me olvida casi absoluto de los medios era en Coahuila ah\u00ed este lleg\u00e1bamos y y se nos llenaba de periodistas Pero todas las preguntas todas todas todas todas eran este en contra y al d\u00eda siguiente no sal\u00eda nada o sal\u00eda lo que ellos consideraban nos afectaba un control completo Guanajuato tambi\u00e9n control de los medios ah\u00ed hab\u00eda uno peri\u00f3dico cre tod existe am s\u00ed no no como el reforma hecho imagen y semejanza y Hab\u00eda otro creo que se llamaba el correo parecido este un poco m\u00e1s en ese entonces m\u00e1s abierto Las radios en Guanajuato una vez me hizo una entrevista ya lo platiqu\u00e9 un periodista un poco lo de mi amigo r este que yo para defenderme porque estoy acostumbrado a no dejarme Y s\u00e9 que la libertad no se implora se conquista eso lo aprend\u00ed Entonces los denunciaba de que hab\u00eda un cerco informativo este y que no nos habr\u00edan espacio ya les platiqu\u00e9 lo del finado sablowski que se port\u00f3 muy bien en el \u00faltimo tiempo a pesar de que estaba en radiocentro que era muy dif\u00edcil cuando necesit\u00e1bamos comunicarnos porque est\u00e1bamos convocando a una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed al Z\u00f3calo para la defensa del petr\u00f3leo para algo importante necesitamos que la gente se enterara le ped\u00edamos tiempo y lo estimo mucho porque me abr\u00edan los espacios claro dec\u00eda usted pidi\u00f3 eh comunicarse verdad este licenciado S\u00ed s\u00ed s\u00ed Yo ped\u00ed Pues a la orden exprese Lo que quiera decir no me hac\u00eda una sola pregunta y ah\u00ed hablaba yo de corrido y al final ya que que haba yo este eh llamado a la movilizaci\u00f3n me dec\u00eda no tiene m\u00e1s que decir No no no licenciado Muchas gracias y ya eso eso era b\u00e1sicamente entonces eh ruis Hill eh una situaci\u00f3n especial que estaba pasando muy delicada este me dio el finado Rocha una entrevista y \u00e9l estaba ah\u00ed y me dijo Te espero me alz\u00f3 la voz este para demostrarte de que no eh Hay cerco informativo y ah\u00ed me dijo cosas fuertes yo hice como que no lo escuch\u00e9 Pero \u00e9l andaba en una situaci\u00f3n dif\u00edcil y adem\u00e1s este no se me olvida incluso hasta con los que m\u00e1s Ahora nos atacan no se me olvida sus buenos gestos eh y de ruil no se me olvida que cuando las cajas aquellas famosas de la elecci\u00f3n fraudulenta en Tabasco que se gastaron 70 millones de d\u00f3lares y que demostramos todo el gasto de campa\u00f1a de los pocos que nos abri\u00f3 espacios para mostrar toda la informaci\u00f3n los cheques todo lo que hab\u00edan pagado en la elecci\u00f3n de 1994 fue Bueno pues as\u00ed el periodista de Guanajuato conductor de radio me habla Y me dice quiero hacerle una entrevista para demostrarle de que este no hay cerco informativo y me hace la entrevista tensa pero me hizo la entrevista como a los dos TR d\u00edas nos habla nada m\u00e1s para decirme que yo ten\u00eda raz\u00f3n porque lo hab\u00edan corrido por hacerme la entrevista en Guanajuato ya les habl\u00e9 de otro compa\u00f1ero que est\u00e1 aqu\u00ed siempre viene aqu\u00ed que es puro coraz\u00f3n de c\u00f3mo me estaba haciendo una entrevista \u00e9 entusiasmado porque es periodista de verdad y de repente una llamada telef\u00f3nica del due\u00f1o de la radio y entonces \u00e9l dice pues ya regresamos vamos a unos comerciales y seguimos platicando con elado L\u00f3pez Obrador y recibe la llamada La amenaza paras eso Si no te corremos imag\u00ednes lo abrac\u00e9 me acuerdo Olv\u00eddate Olv\u00eddate ya hasta aqu\u00ed la dejamos Claro que los que nos estaban escuchando dijeron Qu\u00e9 pas\u00f3 regres\u00f3 est\u00e1bamos iniciando entonces todo esto Pues es lo que explica el Por qu\u00e9 tenemos que darle m\u00e1s importancia aqu\u00ed a los medios y eh lo que t\u00fa se\u00f1alas sobre el abuso en el uso del suelo los negocios que se hacen Eh Eh otorgando permisos que se exceden no no deber\u00eda de permitirse esto y me dices que recomiendo Pues que los gobernantes sepan que ya son otros tiempos que hay denuncias que mira est\u00e1s hablando de una persona que est\u00e1 en la c\u00e1rcel se llama Ismael chco Garc\u00eda antes eso no pasaba entonces que tengan cuidado porque ya no siguen habiendo casos pero ya no impera ni la corrupci\u00f3n ni la impunidad como era antes y lo otro Es que la gente lo denuncie porque ayuda mucho porque antes robaban y hac\u00edan lo que quer\u00edan y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad lo estamos viendo Imag\u00ednese que quien se hace cargo del combate a la corrupci\u00f3n por parte de la sociedad civil entre comillas este fue capaz de participar en un fraude porque ni modo que no se enter\u00f3 ad\u00e1s eh se hizo toda la investigaci\u00f3n ya lo expliqu hasta llegar al no ejercicio de la acci\u00f3n penal y se envi\u00f3 la carpeta a a los familiares del fallecido pero desde los primeros momentos que sucedi\u00f3 esta desgracia los mismos familiares este atestiguan que todo indicaba a un suicidio Entonces c\u00f3mo eh tranquilamente se olvidan esas cosas Ah pero vamos a suponer de que se act\u00faa de esa manera pero encima de eso encima es se Eleven a paladines de la justi de la honestidad a jueces Ellos s\u00ed a poder se\u00f1alar corrupci\u00f3n ustedes son unos corruptos todos yo no con qu\u00e9 autoridad moral Pero saben no es un caso porque tambi\u00e9n eso lo debemos de tener muy claro no personalizar si se menciona el caso es porque eso se reproduce el pensamiento conservador s\u00ed eh lo internalizan lo practican millones de personas en M\u00e9xico entonces no es un caso aislado de los abajo firmantes cu\u00e1ntos hay as\u00ed o con menos grado de corrupci\u00f3n pero corrupci\u00f3n al fin cu\u00e1ntos hay que cobran en tres instituciones al mismo tiempo cu\u00e1ntos hay sin trabajar cu\u00e1ntos hay que cobran m\u00e1s de la cuenta que ganan m\u00e1s que lo que obtiene el presidente y se ve normal es una imaginaci\u00f3n colectiva Por eso hay que estarlo se\u00f1alando repitiendo porque no es normal ya lo he dicho muchas veces mi maestro sil grande el grande el grande grande porque se fueron este moderando su hijo me toc\u00f3 conocerlo porque fuimos candidatos \u00e9 de un partido aqu\u00ed en la ciudad y yo de otro el hijo de don Jes\u00fas era eh Ya muri\u00f3 tambi\u00e9n agradable este muy buena persona fue secretario de Hacienda mande s\u00ed pero este Pero el pap\u00e1 ya el nieto otra cosa tampoco es as\u00ed corrupto Lo que pasa que es moderado y los moderados no son m\u00e1s que conservadores m\u00e1s despiertos y ya no estamos para las medias tintas la moderaci\u00f3n no se puede ser gelatinoso Exacto eh hango este hay que definirse anclarnos en lo que somos no es que yo soy independiente no es que yo soy apol\u00edtico No es que soy de la sociedad civil no es que soy de una organizaci\u00f3n no gubernamental no no no no no no me vengas con esos cuentos eso es se usaba antes ya Ahora son momentos de eh definiciones Pero qu\u00e9 dec\u00eda Don Jes\u00fas dec\u00eda este es sorprendente como de la noche a la ma\u00f1ana ciertas personas acumulan grandes fortunas y ni siquiera pierden su respetabilidad y agregaba Y ese es el peor de los males o sea eh resulta que es ladr\u00f3n El que se roba una bolsa en el mercado el que se roba una gallina el que se roba un cilindro de gas que se roba la ropa que queda atendida en el patio y los grandes ladrones son ejemplo va seguir para algunos hombres de negocio este muy Audaces entonces todo eso pues tiene que ir cambiando Afortunadamente no nos cuesta mucho porque el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo honesto desde tiempo atr\u00e1s la honestidad del pueblo de M\u00e9xico viene de lejos por eso ahora voy a trabajar cuando me retire sobre c\u00f3mo era ciudad en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica los valores que ten\u00edan los pueblos porque eso es lo que nos ha salvado en este tiempo y no se valora y mucho menos se exalta siempre se dice que nos trajeron la civilizaci\u00f3n que este eramos b\u00e1rbaros atrasados no no no nosotros somos Herederos de grandes civilizaciones entonces hay que revalorar eso porque tenemos que agradecerle a ese M\u00e9xico profundo lo que somos hoy un pueblo trabajador Ah\u00ed est\u00e1 este el ejemplo con los migrantes si el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo indolente no saldr\u00eda adelante en ninguna parte a ver este Qu\u00e9 es poco 3000 millones de d\u00f3lares anuales que es lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares 63000 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos del pa\u00eds D\u00f3nde est\u00e1 de que el pueblo es flojo pero van dos cosas ah\u00ed la fraternidad C\u00f3mo no se olvidan de sus familiares no se olvidan de sus pueblos originarios eso se da en todos lados no y as\u00ed muchas cosas el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s honestos del mundo la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo Pero eso c\u00f3mo lo van a aceptar los acad\u00e9micos o intelectuales neoliberales no son como se ve Claro que chumel no llega con todo respeto pues intelectual pero este si es clasista y es racista pero no es nada m\u00e1s chumel no hay millones de cheles Entonces si se ayuda si todo esto se discute porque de esto no se hablaba el racismo se practicaba cotidianamente lo m\u00e1s que se hac\u00eda era este disimularlo para las pl\u00e1ticas en familia en la intimidad y en otros casos no lo de es de dominio p\u00fablico y as\u00ed por el estilo Pero bueno presidente sobre mi segundo tema Es sobre periodismo Pero antes de entrar de lleno a la pregunta quiero hacer nada m\u00e1s una acotaci\u00f3n sobre la compa\u00f1era que habl\u00f3 hace rato Aqu\u00ed no hay periodistas ni de primera ni de segunda Aqu\u00ed todos somos compa\u00f1eros por respeto a todos los compa\u00f1eros sabemos que hay periodistas de carrera y periodistas emp\u00edricos por respeto a todos los compa\u00f1eros yo creo que no hay periodistas de primera ni de segunda por qu\u00e9 hablo de de este tema del periodismo porque parece ser que aqu\u00ed en M\u00e9xico tenemos un periodismo que le llamamos de memoria selectiva porque cuando usted le llaman narcopresidente a m\u00ed A m\u00ed que me toc\u00f3 sufrir la desaparici\u00f3n de un hermano en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n me dan ganas a veces de agarrarlo como decimos nosotros a periodicazo por qu\u00e9 Porque ya se les olvid\u00f3 que Vicente Fox tuvo a un secretario particular preso por filtrar lo que era la agenda del de lo que era el presidente en aquel entonces Naun Acosta ya se le olvid\u00f3 a Felipe Calder\u00f3n que tiene un secretario de seguridad p\u00fablica preso en Estados Unidos y ya se le olvid\u00f3 a Pe\u00f1a Nieto que ahorita respecto a la pregunta que le voy a hacer est\u00e1 a punto de extraditar al general Le\u00f3n trauwitz que est\u00e1 acusado de huachicoleo ah\u00ed va mi pregunta presidente s\u00ed tenemos un periodismo selectivo en nuestro pa\u00eds pero aparte no se acuerdan del pasado nada m\u00e1s Parece ser que M\u00e9xico empez\u00f3 del 18 para el 24 y la verdad hacerle esta pregunta qu\u00e9 informe tiene sobre la extradici\u00f3n del General Leon trt pues se est\u00e1 haciendo un tr\u00e1mite en Canad\u00e1 \u00e9l tiene derecho a presentar recursos para demostrar de que no no es responsable son 30 d\u00edas que creo ya est\u00e1n corriendo y tenemos que esperar eso lo est\u00e1 viendo relaciones exteriores lo mismo no dejamos de insistir en el caso de Cer\u00f3n en caso de Israel en hay otros casos tambi\u00e9n nos estamos pidiendo extradici\u00f3n y cooperaci\u00f3n de Estados Unidos por ejemplo para conocer la verdad sobre Ayotzinapa necesitamos de informaci\u00f3n de personas que est\u00e1n en Estados Unidos y todo eso lo estamos haciendo eh Ya vamos a informar en en su en su momento y Eh no vamos a dejar nada nada pendiente eh que no haya corrupci\u00f3n que no haya impunidad para nadie y tambi\u00e9n este ya lo he dicho muchas veces hasta un memor\u00e1ndum di a conocer eh que mis hijos est\u00e1n metidos en actos de corrupci\u00f3n denuncia presenta las pruebas y que el Ministerio P\u00fablico resuelva y el juez resuelva pero no hay pruebas es que lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad Y esto es aleccionador sobre todo ense\u00f1anza para los j\u00f3venes si se van a dedicar a la pol\u00edtica que es un noble oficio que permite servir a los semejantes al pr\u00f3jimo servir a los dem\u00e1s no la pol\u00edtica para servirse sino la pol\u00edtica para servir a otros y tambi\u00e9n para transformar y hacer historia procuren resistir todas las tentaciones del Poder y del dinero es un apostolado y no caer en la ambici\u00f3n al dinero El dinero es hablando t\u00e9rminos de equidad de g\u00e9nero la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del  y no es la felicidad a veces es la infelicidad la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad tampoco son los t\u00edtulos y la fama p\u00fablica Entonces si hay honestidad hay libertad puede uno enfrentar a cualquier mafia pero si lo que nos mueve es la ambici\u00f3n el dinero pues es uno como una hoja seca no resiste la embestida las andanadas y lo otro es honestidad y no darle la espalda a los que sufren que nada humano no sea ajeno cuando fui director del Instituto Nacional indigenista en Tabasco all\u00e1 por 1977 82 rescat\u00e9 un mural de muralista montuy bueno el mural y tambi\u00e9n puse una frase que ya no aplica ahora o no aplica igual pero la frase es Quien tenga como aspiraci\u00f3n ser un animal eso es lo que ya no aplica porque el animal los animales tien sentimientos n m\u00e1s que esta se pronunci\u00f3 en el siglo XIX esa frase es de un fil\u00f3sofo famoso dec\u00eda qui\u00e9n tenga como eh prop\u00f3sito ser un animal puede no Quien tenga como aspiraci\u00f3n ser un animal puede naturalmente dar la espalda a los dolores de la humanidad y trabajar en su propio provecho ns por esto del animal no aplica ahora pero entonces para los j\u00f3venes la pol\u00edtica es un oficio noble Pero adem\u00e1s que produce mucha mucha mucha satisfacci\u00f3n que no se adquiere ni con todo el oro del mundo porque permite ayudar a otros es transformar es hacer historia entonces V\u00e1monos a desayunar Ah lo del los apagones de ayer eh se presentaron primero porque fue muy intenso el calor ayer en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed lleg\u00f3 a 33 grados promedio como a esa hora como a las 4 de la tarde y el seas que es el que controla lo de la distribuci\u00f3n de energ\u00eda tiene sistemas de alarma y se estableci\u00f3 la alarma y por poco tiempo no en todo el pa\u00eds hubieron apagones afortunadamente se restableci\u00f3 de nuevo todo el sistema de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero vamos a estar muy pendientes por esta situaci\u00f3n especial que se est\u00e1 viviendo ya estamos en eso ahorita tengo una reuni\u00f3n para eso Pero decirle a la gente que tenemos capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda a\u00fan con esto es que yo creo que este fue algo excepcional que no se esperaba no tenemos que este evitarlo a eso voy ahora a tener una reuni\u00f3n para que este nos pongamos de acuerdo porque todav\u00eda no todav\u00eda la mitad de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce con empresas particulares y tenemos que ponernos de acuerdo para que este se tengan las plantas en buen est ad todas las plantas de generaci\u00f3n y que este todos ayudemos No no es s\u00ed la comisi\u00f3n federal b\u00e1sicamente pero les vamos a estar informando Muy bien gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:25.146320"
}