{
    "video_id": "H0itDQtV2jI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/H0itDQtV2jI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDIjUbRjMHjJuHLOOtLLd7k8eEp_A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H0itDQtV2jI",
    "video_title": "Firma del Decreto de Est\u00edmulos Fiscales de la Regi\u00f3n Fronteriza Norte",
    "video_length_seconds": 238,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n nos congregamos para",
            "start": 0.03,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "e informar sobre",
            "start": 6.43,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el inicio",
            "start": 10.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a partir de la firma de este acuerdo",
            "start": 12.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de un programa especial para",
            "start": 18.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la frontera norte se decidi\u00f3 hacerlo",
            "start": 22.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 26.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en monterrey",
            "start": 27.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como un homenaje",
            "start": 30.539,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "los empresarios a los emprendedores de",
            "start": 34.3,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este estado vamos",
            "start": 37.39,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a apoyar con est\u00edmulos fiscales",
            "start": 40.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la zona norte",
            "start": 45.39,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de manera especial toda la",
            "start": 48.07,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "franja fronteriza con",
            "start": 52.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eeuu me da mucho gusto que aqu\u00ed se est\u00e9",
            "start": 57.019,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "firmando este acuerdo de apoyo a",
            "start": 62.28,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "municipios y estados fronterizos",
            "start": 67.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "son tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 74.51,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 80.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa que en una franja de 25",
            "start": 83.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de la l\u00ednea divisoria",
            "start": 88.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "dentro tierra adentro de nuestro",
            "start": 92.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "territorio en esto esa franja va a ser",
            "start": 95.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la zona libre m\u00e1s grande del mundo en",
            "start": 99.65,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "toda la franja va",
            "start": 102.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como ya lo expres\u00e9 a bajar",
            "start": 106.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta",
            "start": 109.96,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "al 20% el iva del 16 al 8% se van a",
            "start": 113.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "homologar los precios de los energ\u00e9ticos",
            "start": 120.08,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "va a costar lo mismo el gas el diesel",
            "start": 122.68,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "a costar lo mismo la energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 128.819,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "las gasolinas de lo que cuestan del otro",
            "start": 132.629,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lado de la frontera",
            "start": 135.51,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "va a aumentar por todas estas",
            "start": 138.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "facilidades a la inversi\u00f3n aumenta el",
            "start": 141.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo al doble",
            "start": 144.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro de que esto va a ayudar",
            "start": 147.41,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "mucho para terminar de retener a",
            "start": 150.77,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos compatriotas que no se",
            "start": 156.92,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "vean en la necesidad de emigrar es un",
            "start": 162.23,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "plan que consiste en crear cortinas de",
            "start": 167.3,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "desarrollo de sur a norte del pa\u00eds",
            "start": 172.37,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a apoyar el campo en nuevo",
            "start": 177.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "le\u00f3n se van a entregar de manera directa",
            "start": 180.99,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "a productores apoyos cada seis meses",
            "start": 185.16,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "a la siembra y al mismo tiempo se van a",
            "start": 191.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fijar precios de garant\u00eda se van a",
            "start": 196.109,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "comprar a precios justos productos del",
            "start": 199.319,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "campo los productos b\u00e1sicos",
            "start": 202.26,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "leche se le va a pagar bien al productor",
            "start": 207.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo esto se va a comprar",
            "start": 211.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en los almacenes",
            "start": 215.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "diconsa se van a garantizar estos",
            "start": 217.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precios para que el productor vea",
            "start": 220.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "compensado su esfuerzo y no s\u00e9",
            "start": 223.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "producir que el campo no",
            "start": 227.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se abandone",
            "start": 231.04,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "en esta ocasi\u00f3n nos congregamos para e informar sobre el inicio a partir de la firma de este acuerdo de un programa especial para la frontera norte se decidi\u00f3 hacerlo aqu\u00ed en monterrey como un homenaje los empresarios a los emprendedores de este estado vamos a apoyar con est\u00edmulos fiscales la zona norte el pa\u00eds de manera especial toda la franja fronteriza con eeuu me da mucho gusto que aqu\u00ed se est\u00e9 firmando este acuerdo de apoyo a municipios y estados fronterizos son tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera con eeuu qu\u00e9 significa que en una franja de 25 kil\u00f3metros de la l\u00ednea divisoria dentro tierra adentro de nuestro territorio en esto esa franja va a ser la zona libre m\u00e1s grande del mundo en toda la franja va como ya lo expres\u00e9 a bajar el impuesto sobre la renta al 20% el iva del 16 al 8% se van a homologar los precios de los energ\u00e9ticos va a costar lo mismo el gas el diesel a costar lo mismo la energ\u00eda el\u00e9ctrica a las gasolinas de lo que cuestan del otro lado de la frontera va a aumentar por todas estas facilidades a la inversi\u00f3n aumenta el salario m\u00ednimo al doble yo estoy seguro de que esto va a ayudar mucho para terminar de retener a nuestros paisanos compatriotas que no se vean en la necesidad de emigrar es un plan que consiste en crear cortinas de desarrollo de sur a norte del pa\u00eds vamos tambi\u00e9n a apoyar el campo en nuevo le\u00f3n se van a entregar de manera directa a productores apoyos cada seis meses a la siembra y al mismo tiempo se van a fijar precios de garant\u00eda se van a comprar a precios justos productos del campo los productos b\u00e1sicos leche se le va a pagar bien al productor todo esto se va a comprar en los almacenes diconsa se van a garantizar estos precios para que el productor vea compensado su esfuerzo y no s\u00e9 producir que el campo no se abandone",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:28.723832"
}