{
    "video_id": "H4dXHtJ_sNc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/H4dXHtJ_sNc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD17BcXa5awplRaQwLWWaVYGk9P8A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H4dXHtJ_sNc",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Concepci\u00f3n del Oro, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 3466,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.48,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 30.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 33.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la",
            "start": 38.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural",
            "start": 42.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro",
            "start": 44.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 46.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 49.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 52.37,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 54.909,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 64.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de zacatecas",
            "start": 67.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el licenciado alejandro tello cristerna",
            "start": 69.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor corte algo",
            "start": 77.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ser varela",
            "start": 80.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 85.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro soy",
            "start": 87.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 90.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 95.02,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 97.39,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 103.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el bienestar maestro juan antonio ferrer",
            "start": 106.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el director general del isstey maestro",
            "start": 111.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 114.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural",
            "start": 118.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro doctor isidro orosco",
            "start": 120.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez",
            "start": 123.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de concepci\u00f3n",
            "start": 126.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del oro anastasio maldonado falc\u00f3n",
            "start": 129.459,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "mismo saludamos al personal del hospital",
            "start": 136.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y poblaci\u00f3n de concepci\u00f3n del oro aqu\u00ed",
            "start": 139.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presente a los funcionarios de los tres",
            "start": 142.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno a los compa\u00f1eros",
            "start": 145.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 148.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo",
            "start": 149.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 153.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 155.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todas y todos",
            "start": 158.29,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 162.37,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 166.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 169.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 172.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estado de zacatecas",
            "start": 174.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro tello cristerna",
            "start": 176.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 186.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes ya a toda la gente de",
            "start": 188.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro",
            "start": 193.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 195.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 197.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido a concepci\u00f3n del",
            "start": 198.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oro zacatecas",
            "start": 202.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "atestiguamos con benepl\u00e1cito que su gira",
            "start": 204.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que ha emprendido desde hace poco m\u00e1s de",
            "start": 208.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un mes por los hospitales rurales de",
            "start": 210.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds zacatecas no fue la",
            "start": 212.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n gracias se\u00f1or bis presidente",
            "start": 215.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por su visita durante estos d\u00edas a",
            "start": 217.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro estado zacatecas siempre lo",
            "start": 220.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 con los brazos abiertos saludo",
            "start": 223.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con respeto a todos los miembros del",
            "start": 226.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidio en torno a cualquier centro de",
            "start": 228.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud a cualquier unidad m\u00e9dica a",
            "start": 231.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cualquier hospital o cl\u00ednica se tejen",
            "start": 234.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "historias que involucran a familias",
            "start": 236.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "enteras algunas de estas historias son",
            "start": 239.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "felices como el nacimiento de un nuevo",
            "start": 242.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "miembro de una familia otras en cambio",
            "start": 246.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otras historias representan duros",
            "start": 248.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "momentos de desgaste f\u00edsico",
            "start": 251.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desgaste emocional y por qu\u00e9 no de",
            "start": 254.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desgaste econ\u00f3mico de ah\u00ed la importancia",
            "start": 257.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de procurar y garantizar que estos",
            "start": 259.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espacios se mantengan en \u00f3ptimas",
            "start": 262.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "condiciones para que la poblaci\u00f3n cuente",
            "start": 264.82,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con atenci\u00f3n m\u00e9dica de la mejor calidad",
            "start": 268.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta gira de trabajo pone de relieve la",
            "start": 271.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "importancia de los servicios de salud en",
            "start": 274.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la ruralidad de nuestro pa\u00eds pues supone",
            "start": 277.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un gran esfuerzo de todos los \u00f3rdenes de",
            "start": 281.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno llevar dichos servicios a los",
            "start": 283.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s alejados y no muy poblados",
            "start": 286.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como el semidesierto zacatecano la",
            "start": 289.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a la que concepci\u00f3n del oro",
            "start": 292.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pertenece representa se\u00f1or presidente",
            "start": 295.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "complejos retos para la gente en lo que",
            "start": 298.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se refiere al combate a la pobreza",
            "start": 301.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puesto que la poblaci\u00f3n se encuentra muy",
            "start": 303.09,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "dispersa esto genera la existencia de un",
            "start": 306.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran n\u00famero de comunidades en donde",
            "start": 310.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "viven pocas familias y alejadas por lo",
            "start": 312.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tanto encarece los servicios b\u00e1sicos",
            "start": 315.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el abastecimiento de agua la",
            "start": 319.33,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "conectividad y los servicios de salud en",
            "start": 321.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n la densidad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 325.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es de apenas 3 habitantes por kil\u00f3metro",
            "start": 328.02,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuadrado por lo que una de las",
            "start": 331.719,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estrategias que tenemos que aplicar es",
            "start": 333.939,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles en estos",
            "start": 337.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "municipios zacatecanos operan 9 de",
            "start": 340.9,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "dichas unidades adem\u00e1s de brindar",
            "start": 344.59,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica ofrecen asistencia a la",
            "start": 347.169,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades as\u00ed como",
            "start": 350.349,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y autocuidado de la salud",
            "start": 352.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estos servicios se\u00f1or presidente son muy",
            "start": 355.379,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "necesarios en uno de los territorios m\u00e1s",
            "start": 358.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "inh\u00f3spitos del pa\u00eds por lo que se hace",
            "start": 360.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "indispensable seguir reforzando",
            "start": 363.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforzando esta estrategia y pedimos de",
            "start": 366.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su invaluable apoyo en el imms y en los",
            "start": 370.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios de salud",
            "start": 373.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estamos todos dando nuestro m\u00e1ximo",
            "start": 374.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esfuerzo con convicci\u00f3n pero sobre todo",
            "start": 376.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con un alto sentido de compromiso para",
            "start": 380.05,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la que para que la ciudadan\u00eda que es a",
            "start": 382.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la que nos debe siempre la pongamos a",
            "start": 385.419,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "atender m\u00e1s y mejor se\u00f1or presidente",
            "start": 388.43,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "gracias por su apoyo cada hospital rural",
            "start": 391.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y comunitario ha contribuido enormemente",
            "start": 394.939,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a mejorar la salud de millones de",
            "start": 397.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "personas en todo el pa\u00eds aumentando la",
            "start": 401.06,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "esperanza de vida gracias a todos",
            "start": 404.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ustedes a todo el personal de este",
            "start": 406.789,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hospital de concepci\u00f3n del oro gracias",
            "start": 410.3,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por su compromiso gracias por su",
            "start": 413.33,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "esfuerzo diario fortalecemos los",
            "start": 415.939,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitales y unidades de salud",
            "start": 418.159,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunitarias para que cuenten con las",
            "start": 419.629,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "capacidades que les permitan responder a",
            "start": 421.939,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las demandas de la poblaci\u00f3n la",
            "start": 425.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los distintos \u00f3rdenes",
            "start": 427.129,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de gobierno es fundamental el d\u00eda de hoy",
            "start": 429.949,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "concluye en zacatecas esta productiva",
            "start": 433.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gira de trabajo por varios municipios",
            "start": 437.18,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente ha estado en r\u00edo",
            "start": 441.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "grande ha estado en tlaltenango ha",
            "start": 444.349,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estado en villanueva y hoy est\u00e1 aqu\u00ed en",
            "start": 447.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro antes de despedirlo",
            "start": 451.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le hago un breve",
            "start": 454.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pre\u00e1mbulo o una acotaci\u00f3n hist\u00f3rica si",
            "start": 457.639,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no me equivoco nunca antes un presidente",
            "start": 461.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica desde el a\u00f1o",
            "start": 463.849,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "1867 que fue don benito ju\u00e1rez dur\u00f3 tres",
            "start": 467.77,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas en el estado de zacatecas y yo le",
            "start": 472.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tengo que reconocer todo lo que ha hecho",
            "start": 474.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo lo que ha recorrido todo lo que me",
            "start": 477.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ha escuchado",
            "start": 480.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque es busco es justo reconocer es",
            "start": 484.729,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "una gira de salud pero tambi\u00e9n hubo la",
            "start": 490.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "oportunidad de plantearle al se\u00f1or",
            "start": 492.949,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 494.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "temas de seguridad temas de caminos",
            "start": 496.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "temas de agua temas de miner\u00eda todos los",
            "start": 499.249,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "temas que zacatecas le importan en",
            "start": 502.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ocasiones le duelen y que queremos que",
            "start": 505.279,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "salgan adelante verdad gracias",
            "start": 507.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente sabemos que con todo su apoyo",
            "start": 509.27,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "lograremos seguir por el camino que hoy",
            "start": 511.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "zacatecas va y antes de despedirlo le",
            "start": 514.459,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reitero que cuenta y seguir\u00e1 contando",
            "start": 517.159,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "invariablemente con el firme respaldo y",
            "start": 519.74,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "permanente compromiso del gobierno del",
            "start": 522.769,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estado de zacatecas trabajando unidos lo",
            "start": 525.889,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "vamos a lograr muchas gracias por su",
            "start": 528.5,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "visita enhorabuena y gracias concepci\u00f3n",
            "start": 530.51,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de l\u00f3gica",
            "start": 533.449,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 551.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "director del hospital rural concepci\u00f3n",
            "start": 555.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del oro doctor isidro orozco l\u00f3pez",
            "start": 557.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tardes tengan todos ustedes",
            "start": 565.889,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 567.769,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 570.619,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos distinguidas",
            "start": 573.059,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1en en el",
            "start": 575.279,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium compa\u00f1eros trabajadores de",
            "start": 576.989,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este hospital y de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 579.689,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rurales voluntarios de la comunidad que",
            "start": 581.759,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos visitan sean todos ustedes",
            "start": 584.129,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bienvenidos al hospital rural de",
            "start": 586.379,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro con el permiso de",
            "start": 588.269,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes me presento soy el doctor isidro",
            "start": 590.79,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "orosco l\u00f3pez m\u00e9dico general con maestr\u00eda",
            "start": 593.549,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en administraci\u00f3n de hospitales tengo la",
            "start": 596.249,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gran satisfacci\u00f3n de estar laborando en",
            "start": 598.829,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este hermoso programa desde hace ya 17",
            "start": 600.959,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1os iniciando en el 2002 como m\u00e9dico",
            "start": 603.389,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pasante en una unidad m\u00e9dica del mismo",
            "start": 606.749,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya posteriormente me desempe\u00f1o como",
            "start": 610.319,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico cubre vacaciones supervisor",
            "start": 612.299,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico auxiliar gestor de calidad y",
            "start": 615.449,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en salud y desde hace dos a\u00f1os",
            "start": 618.029,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tengo el honor de ser director de esta",
            "start": 620.399,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 623.129,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es importante decir que este hospital",
            "start": 624.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 labores antes que se creara el",
            "start": 626.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "programa inescop lamar e iniciando",
            "start": 629.16,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "actividades el 16 de mayo de 1974 por lo",
            "start": 631.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que suman ya 45 a\u00f1os de brindar atenci\u00f3n",
            "start": 636.089,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de calidad y medicamentos",
            "start": 640.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gratuitos a m\u00e1s de 35 mil personas que",
            "start": 642.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "integran nuestra zona de servicios",
            "start": 646.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y que tienen una caracter\u00edstica",
            "start": 647.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es de ser de muy escasos recursos y",
            "start": 650.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "habitar en localidades de alta",
            "start": 654.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n como son en los municipios",
            "start": 656.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de concepci\u00f3n del oro",
            "start": 658.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "villa de coss el salvador melchor ocampo",
            "start": 661.01,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y mazapil a lo largo de este tiempo el",
            "start": 664.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital ha brindado de manera oportuna",
            "start": 668.43,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y con calidad acciones m\u00e9dicas de",
            "start": 670.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primero y segundo nivel con base en el",
            "start": 672.959,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 675.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin dejar a un lado la atenci\u00f3n ante",
            "start": 678.41,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "contingencias y desastres naturales",
            "start": 681.27,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este hospital cuenta con una plantilla",
            "start": 684.329,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de 153 trabajadores de las distintas",
            "start": 686.129,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "categor\u00edas y disciplinas tenemos 22",
            "start": 689.009,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "camas sensables y somos el hospital de",
            "start": 691.949,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "referencia de 19 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 694.739,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rurales y 4 unidades de medicina",
            "start": 697.439,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "familiar todo este equipo se apoya en el",
            "start": 699.569,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "invaluable trabajo de 1.184 voluntarios",
            "start": 702.809,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de las comunidades que son nuestros ojos",
            "start": 706.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y nuestros brazos en cada una de las 72",
            "start": 708.989,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "localidades donde tenemos presencia como",
            "start": 711.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zona de servicios se\u00f1or presidente en",
            "start": 714.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nuestra b\u00fasqueda por garantizar la",
            "start": 717.899,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "calidad y seguridad de nuestros",
            "start": 719.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pacientes tengo el gusto de compartirle",
            "start": 721.35,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "algunos de los muchos \u00e9xitos que nuestro",
            "start": 723.899,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospital ha tenido a lo largo de dos",
            "start": 726.329,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el 2017 obtuvimos la",
            "start": 728.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n por parte del consejo de",
            "start": 731.549,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "salubridad general",
            "start": 733.799,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por haber implementado el modelo de",
            "start": 736.04,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "seguridad del paciente siendo el primer",
            "start": 738.019,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hospital del programa y bienestar en el",
            "start": 740.209,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y el primero y \u00fanico en el estado",
            "start": 742.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de zacatecas que obtiene esta",
            "start": 745.07,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n",
            "start": 747.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en ese mismo a\u00f1o obtuvimos la",
            "start": 748.029,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n como hospital amigo del",
            "start": 751.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o y de la ni\u00f1a avalada por la",
            "start": 753.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y la unicef estos",
            "start": 755.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "logros nos han permitido contribuir y",
            "start": 758.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fortalecer la cultura de la lactancia",
            "start": 761.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "materna",
            "start": 763.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la estrategia esencial para mejorar la",
            "start": 764.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "salud de las mujeres y sus hijos",
            "start": 767.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "actualmente estamos participan",
            "start": 771.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "participando en la implementaci\u00f3n del",
            "start": 774.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "modelo de competitividad a la excelencia",
            "start": 776.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "maestro psoe todo esto no hubiese sido",
            "start": 779.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "posible sin el gran compromiso m\u00edstica",
            "start": 782.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de servicio y entrega de cada uno de mis",
            "start": 785.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes por lo que",
            "start": 787.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para reconocerle su",
            "start": 789.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 792.31,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que gracias a ese",
            "start": 801.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compromiso y con el \u00e1nimo de hacer los",
            "start": 804.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servicios con el \u00e1nimo de acercar los",
            "start": 806.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "servicios de alta especialidad de links",
            "start": 809.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n que tenemos el privilegio",
            "start": 810.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de atender en el pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 813.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "septiembre este hospital ser\u00e1 sede de la",
            "start": 815.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "jornada quir\u00fargica bienestar en la",
            "start": 817.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "especialidad de oftalmolog\u00eda",
            "start": 819.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la cual cambiar\u00e1 la vida de las personas",
            "start": 821.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que presentan enfermedad ocular y a",
            "start": 823.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quienes por su alto nivel de marginaci\u00f3n",
            "start": 826.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "les es pr\u00e1cticamente imposible atenderse",
            "start": 828.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para resolver su problema de salud se\u00f1or",
            "start": 831.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente quiero reiterarle nuestro",
            "start": 834.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir trabajando cada d\u00eda",
            "start": 836.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para brindar una mejor atenci\u00f3n por ello",
            "start": 838.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que le pido su apoyo para contar con",
            "start": 841.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuevas ambulancias que nos permitan",
            "start": 843.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trasladar a trasladar con mejor calidad",
            "start": 846.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y de manera oportuna a los pacientes que",
            "start": 848.15,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "requieren otro nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 851.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 853.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reconocemos y compartimos una genuina",
            "start": 855.86,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n e inter\u00e9s de hacer efectivo",
            "start": 858.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el derecho constitucional a la salud que",
            "start": 861.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen los mexicanos en especial los m\u00e1s",
            "start": 863.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pobres quiero terminar con una frase del",
            "start": 866.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas que dijo los",
            "start": 869.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hombres no son nada los principios lo",
            "start": 871.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son todo que para m\u00ed es de gran",
            "start": 875.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "profundidad porque justo los principios",
            "start": 877.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de solidaridad legalidad y eficiencia",
            "start": 879.39,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que rigen el trabajo de james bienestar",
            "start": 881.79,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "son hoy m\u00e1s vigentes que nunca muchas",
            "start": 884.339,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 886.709,
            "duration": 14.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 887.32,
            "duration": 16.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 900.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "solicito al presidium ocupar sus lugares",
            "start": 904.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es el turno de la participaci\u00f3n del",
            "start": 909.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 911.61,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del seguro social maestro zo\u00e9 robledo",
            "start": 913.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 920.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de",
            "start": 922.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro con su permiso se\u00f1or",
            "start": 924.15,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "presidente es un gusto estar aqu\u00ed hoy",
            "start": 927.79,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con todas y con todos y saludarlos para",
            "start": 931.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconocer en este saludo el",
            "start": 936.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "trabajo que han hecho los m\u00e9dicos los",
            "start": 939.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "residentes los pasantes las enfermeras",
            "start": 942.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los que trabajan en el hospital los de",
            "start": 944.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n los",
            "start": 947.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud que ya ha",
            "start": 950.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mencionado ahora el director sobre la",
            "start": 951.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enorme importancia que tienen la gente",
            "start": 955.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del site de la cocina de acci\u00f3n",
            "start": 956.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunitaria los chavos del cara los",
            "start": 958.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administrativos los servicios generales",
            "start": 961.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el personal del laboratorio de rayos x a",
            "start": 962.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los jubilados ya toda la comunidad que",
            "start": 965.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se atiende en este hospital es un gusto",
            "start": 968.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar con ustedes hoy para hablar del",
            "start": 971.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tema de la salud de la cuarta",
            "start": 974.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia en materia de",
            "start": 977.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud dec\u00eda ya el gobernador sobre este",
            "start": 979.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recorrido por los hospitales rurales de",
            "start": 982.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zacatecas nos queda uno m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 985.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 de vuelta pronto el de pinos pero",
            "start": 988.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya hicimos esta primera parte y creo que",
            "start": 991.839,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se representa quiz\u00e1 mejor que",
            "start": 995.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro lugar el esp\u00edritu del",
            "start": 997.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programa es un hospital como ya lo saben",
            "start": 999.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todas y todos de 1974 empez\u00f3 como un",
            "start": 1003.99,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hospital de campo de aquel programa que",
            "start": 1007.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es como el germen del inss coplamar y el",
            "start": 1010.709,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "programa de solidaridad social en este",
            "start": 1015.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "caso para la poblaci\u00f3n candel y llera",
            "start": 1018.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pero conocidos estos hospitales como",
            "start": 1021.089,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ixtleros y eso a pesar de su edad a",
            "start": 1023.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pesar de los a\u00f1os que tiene es gracias a",
            "start": 1027.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ustedes que hoy sea el \u00fanico hospital de",
            "start": 1029.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "zacatecas de todo el sistema de salud",
            "start": 1032.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 certificado desde ayer les",
            "start": 1034.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mandamos un reconocimiento con el",
            "start": 1037.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "director jacobo que lo deben de conocer",
            "start": 1039.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ahora all\u00ed en villanueva porque",
            "start": 1041.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es de reconocerse el hecho de que haya",
            "start": 1044.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sido el primero del programa y un",
            "start": 1047.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bienestar pero tambi\u00e9n que sea el \u00fanico",
            "start": 1049.59,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que hay en zacatecas eso nos obliga a",
            "start": 1051.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s estar pero tambi\u00e9n a los",
            "start": 1053.16,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del ordinario y estoy seguro a los otros",
            "start": 1055.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sistemas de salud a igualarlos y hacer",
            "start": 1057.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo que ustedes han hecho son la",
            "start": 1060.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n en ese en ese sentido",
            "start": 1062.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y el asunto es porque lo han logrado",
            "start": 1070.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como lo han como lo han logrado yo creo",
            "start": 1071.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 esto ha ocurrido a partir de",
            "start": 1074.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuatro elementos cuatro valores",
            "start": 1077.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundamentales que tiene el programa en",
            "start": 1079.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bienestar y que no se perdieron incluso",
            "start": 1081.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en las peores \u00e9pocas",
            "start": 1084.53,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en donde la salud p\u00fablica empez\u00f3 a tener",
            "start": 1087.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "una distorsi\u00f3n una derivaci\u00f3n en un",
            "start": 1089.299,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sentido y en un camino incorrecto",
            "start": 1091.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "deshumanizado fr\u00edo lejano de la gente y",
            "start": 1094.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ustedes por el contrario siguieron",
            "start": 1098.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "haciendo lo que hace 40 a\u00f1os hacen",
            "start": 1100.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "primero estar siempre buscando las",
            "start": 1102.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "soluciones a los problemas en los",
            "start": 1106.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lugares en donde se encuentran no",
            "start": 1109.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esperan a que alguien les diga en una",
            "start": 1111.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cifra o en un dato duro c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 1113.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "realidad la realidad por dura que sea",
            "start": 1116.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay que irla a ver a los ojos para",
            "start": 1118.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entenderla y poderla resolver",
            "start": 1120.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n han demostrado que el",
            "start": 1122.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1125.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es lo mejor que podemos tener no",
            "start": 1126.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "solamente para curar sino tambi\u00e9n para",
            "start": 1129.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "prevenir el involucramiento de las",
            "start": 1131.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1134.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a atenci\u00f3n m\u00e9dica acompa\u00f1ada siempre de",
            "start": 1135.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n comunitaria por eso a los",
            "start": 1139.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "voluntarios pero tambi\u00e9n a la gente de",
            "start": 1141.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria hay que reconocerles",
            "start": 1144.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hoy el enorme trabajo no ser\u00eda posible",
            "start": 1145.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pensar que este modelo hubiera durado",
            "start": 1148.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tanto sin ellos y tambi\u00e9n hacer que la",
            "start": 1150.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gente participe que decida que tome",
            "start": 1154.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte a la hora de ejercer su derecho",
            "start": 1157.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n su deber en materia de",
            "start": 1159.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "salud el hecho de tener estas",
            "start": 1163.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "localidades de acci\u00f3n intensiva de poder",
            "start": 1165.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tener a los avales ciudadanos a la",
            "start": 1168.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contralor\u00eda social hace que este",
            "start": 1170.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hospital m\u00e1s que del imms sea del pueblo",
            "start": 1172.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y eso es lo que lo mantiene vivo y",
            "start": 1174.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vigoroso claro que tenemos limitaciones",
            "start": 1178.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "claro que tenemos cosas que mejorar pero",
            "start": 1180.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desde luego que hoy ese binomio entre la",
            "start": 1183.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sociedad y el gobierno representado por",
            "start": 1187.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte del inss bienestar ha dado bueno",
            "start": 1190.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ha dado buen resultado y hoy en",
            "start": 1192.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "particular quiero reconocer un esfuerzo",
            "start": 1195.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hemos estado viendo por los 37 con",
            "start": 1198.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estos tales que hemos visitado porque",
            "start": 1201.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana lo deben de saber todos es el d\u00eda",
            "start": 1203.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "internacional de la juventud y desde",
            "start": 1206.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hace 22 a\u00f1os en bienestar es pionero en",
            "start": 1208.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "materia del involucramiento de los",
            "start": 1212.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los caras los centros de",
            "start": 1214.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n rural al adolescente son un",
            "start": 1216.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejemplo en los 80 hospitales atendidos",
            "start": 1220.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por las psic\u00f3logas o los psic\u00f3logos pero",
            "start": 1222.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en todas las ubres en donde las",
            "start": 1224.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "enfermeras y en donde los doctores hacen",
            "start": 1227.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esa parte tan importante de la atenci\u00f3n",
            "start": 1230.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes para prevenir las",
            "start": 1233.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adicciones para evitar embarazos",
            "start": 1235.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tempranos no planeados embarazos",
            "start": 1238.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adolescentes para tambi\u00e9n buscar una",
            "start": 1240.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vida m\u00e1s saludable m\u00e1s sana que al final",
            "start": 1243.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica apuesta que podemos hacer en",
            "start": 1245.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "materia de salud si queremos en el",
            "start": 1248.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "futuro poder seguir teniendo una",
            "start": 1250.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sociedad y un m\u00e9xico",
            "start": 1252.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sanz y desde luego algo muy importante",
            "start": 1254.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "evitar y prevenir la violencia la",
            "start": 1257.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "violencia dom\u00e9stica pero tambi\u00e9n la",
            "start": 1260.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "violencia en el noviazgo que hoy se",
            "start": 1261.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presenta de manera muy",
            "start": 1263.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preocupante por eso al cara",
            "start": 1266.04,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "anticip\u00e1ndonos al d\u00eda internacional de",
            "start": 1268.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la juventud y tambi\u00e9n al juvenil que",
            "start": 1270.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aunque es m\u00e1s nuevo vino despu\u00e9s de cara",
            "start": 1273.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han hecho un esfuerzo importante",
            "start": 1276.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos",
            "start": 1278.56,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "66 a\u00f1os que tenemos ese programa en las",
            "start": 1279.45,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas familiares por eso a",
            "start": 1282.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que no los veo ya d\u00f3nde se",
            "start": 1284.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quedaron pero a ellos ya los psic\u00f3logos",
            "start": 1286.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que hacen el cara posible felicidades y",
            "start": 1288.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que sigan siendo un modelo y un ejemplo",
            "start": 1290.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de lo que hay que hacer quiero concluir",
            "start": 1292.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hoy diciendo que acompa\u00f1ar\u00e1 al",
            "start": 1295.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador en estas giras",
            "start": 1299.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds en donde tenemos",
            "start": 1301.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presencia es clara muestra de c\u00f3mo la",
            "start": 1304.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00edstica",
            "start": 1308.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el servicio que tiene el libro en estar",
            "start": 1310.2,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud est\u00e1 muy",
            "start": 1312.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emparejado a lo que hacemos en la cuarta",
            "start": 1314.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n acudir para conocer",
            "start": 1317.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conocer para poder actuar y actuar para",
            "start": 1320.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformar no solamente a nuestro",
            "start": 1323.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instituto a la sociedad y desde luego a",
            "start": 1325.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la larga espera que ha tenido m\u00e9xico en",
            "start": 1328.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esa deuda para que la salud sea un",
            "start": 1332.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "derecho real para todas y para todos",
            "start": 1334.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 1337.65,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1346.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1351.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1353.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1355.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1356.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1363.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de concepci\u00f3n del oro y de pueblos",
            "start": 1367.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n de zacatecas",
            "start": 1370.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "me da gusto estar de nuevo en concepci\u00f3n",
            "start": 1374.559,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "del oro he visitado",
            "start": 1378.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este municipio varias veces tambi\u00e9n en",
            "start": 1381.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mazapil y otros municipios tengo la",
            "start": 1385.18,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "dicha de conocer los 58 municipios de",
            "start": 1388.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1392.559,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "me da gusto estar aqu\u00ed vamos a tratar el",
            "start": 1395.25,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tema de salud que es el que nos trae",
            "start": 1398.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1403.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "primero quiero",
            "start": 1405.06,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "informar sobre lo que estamos haciendo",
            "start": 1407.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1413.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informarle a la gente de concepci\u00f3n del",
            "start": 1414.77,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "oro de mazapil de esta regi\u00f3n minera que",
            "start": 1418.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1423.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una buena distribuci\u00f3n",
            "start": 1426.919,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "de los recursos",
            "start": 1430.57,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que se obtienen por la extracci\u00f3n de",
            "start": 1434.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "minerales",
            "start": 1438.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os siglos",
            "start": 1440.9,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n se ha dedicado a la miner\u00eda",
            "start": 1446.119,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca colonial",
            "start": 1450.38,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "baste salir de aqu\u00ed a mazapil",
            "start": 1454.57,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "y encuentra uno los vestigios las ruinas",
            "start": 1459.549,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de lo que fueron los centros mineros",
            "start": 1463.499,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "construcciones importantes abandonadas",
            "start": 1468.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de la antigua explotaci\u00f3n minera en la",
            "start": 1472.0,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "colonia y en el porfiriato",
            "start": 1476.23,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1480.34,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con el triunfo de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1482.269,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se siguieron explotando las minas",
            "start": 1484.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 1489.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de 1983 a la fecha",
            "start": 1492.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una pol\u00edtica",
            "start": 1496.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para concesionar",
            "start": 1499.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1502.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "regiones mineras empresas",
            "start": 1503.99,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "particulares nacionales y extranjeras",
            "start": 1507.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica que se impuls\u00f3 desde la",
            "start": 1513.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de salinas de gortari",
            "start": 1516.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se llegaron a entregar",
            "start": 1521.72,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "alrededor de 80 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1524.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del territorio nacional",
            "start": 1529.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 1532.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para tener una idea de lo que esto",
            "start": 1535.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 1537.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en el periodo de 36 a\u00f1os",
            "start": 1539.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pensemos que nuestro territorio m\u00e9xico",
            "start": 1542.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1546.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "200 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1548.04,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y se entregaron repito",
            "start": 1553.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "80 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1556.33,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "como el 40 por ciento del territorio",
            "start": 1560.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nacional nunca",
            "start": 1563.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda",
            "start": 1566.45,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "enajenado",
            "start": 1568.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1569.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "suelo padre",
            "start": 1571.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1575.309,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "empezaron a reactivarse las zonas",
            "start": 1577.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 1580.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mazapil est\u00e1 una de las minas",
            "start": 1582.27,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de m\u00e9xico y del mundo de",
            "start": 1586.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de plata",
            "start": 1590.65,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es nuestra postura al respecto",
            "start": 1593.76,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1598.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se mantengan esas concesiones",
            "start": 1601.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 1605.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a cancelarlas",
            "start": 1608.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pero ya no vamos tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 1610.98,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "entregando nuevas",
            "start": 1615.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "concesiones para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 1617.929,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "porque fue mucho lo que se entreg\u00f3",
            "start": 1622.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si lo analizamos",
            "start": 1627.399,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a la conclusi\u00f3n de que ni",
            "start": 1630.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en mil generaciones",
            "start": 1634.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se terminar\u00edan de explotar",
            "start": 1637.66,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1641.67,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "80 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1643.879,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "que fueron concesionadas porque tanto",
            "start": 1647.29,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n se obtuvieron estos",
            "start": 1651.7,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos de concesi\u00f3n no para producir",
            "start": 1655.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para extraer el mineral sino para",
            "start": 1659.039,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "especular financieramente entonces ya",
            "start": 1662.5,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "con lo que entregaron tienen para",
            "start": 1665.769,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "producir si ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 1669.269,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "principal y no la especulaci\u00f3n",
            "start": 1673.75,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "nosotros lo que pedimos a las empresas",
            "start": 1678.919,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 1683.779,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "es primero que se cuide el medio",
            "start": 1685.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ambiente que no se destruya",
            "start": 1689.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el territorio que act\u00fae en las empresas",
            "start": 1693.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 1697.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como se hace en el extranjero si son",
            "start": 1698.899,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "empresas canadienses que apliquen las",
            "start": 1703.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mismas normas que llevan a cabo en sus",
            "start": 1706.799,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es decir que no se afecte el",
            "start": 1710.73,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "medio ambiente que no se afecte el",
            "start": 1717.24,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1719.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos pidiendo",
            "start": 1721.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo segundo que estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1725.1,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "demandando es que se le pague bien a los",
            "start": 1728.58,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "trabajadores mineros que se pague",
            "start": 1732.43,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a los trabajadores mineros",
            "start": 1737.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como se les paga",
            "start": 1741.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1",
            "start": 1744.47,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "como se paga en eeuu porque se le va a",
            "start": 1747.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pagar 10 veces menos al trabajador",
            "start": 1752.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "minero en m\u00e9xico que lo que se paga en",
            "start": 1754.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 o en eeuu ese es otro",
            "start": 1757.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 1761.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 1762.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se vaya",
            "start": 1768.97,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 1771.12,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "el salario de los trabajadores",
            "start": 1772.909,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y lo tercero es",
            "start": 1777.369,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que dejen beneficios en las comunidades",
            "start": 1779.649,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en los municipios donde se lleva a cabo",
            "start": 1784.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n minera porque",
            "start": 1786.049,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1790.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hasta hace 4 a\u00f1os",
            "start": 1792.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1798.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por presumir pero fuimos los que",
            "start": 1800.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "logramos estando en la oposici\u00f3n",
            "start": 1804.83,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que pagar\u00e1n impuestos por la extracci\u00f3n",
            "start": 1808.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de minerales porque cuando salinas",
            "start": 1811.399,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "quitaron los impuestos a las empresas",
            "start": 1816.09,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mineras por la extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 1819.539,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no pagaban nada",
            "start": 1822.929,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de impuestos y hasta hace cuatro a\u00f1os",
            "start": 1825.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mucho tiempo de lucha",
            "start": 1829.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empezaron a pagar",
            "start": 1831.87,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "un impuesto que debe de utilizarse para",
            "start": 1834.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "beneficio de las comunidades y de los",
            "start": 1840.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "municipios mineros es un fondo que se",
            "start": 1843.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene y que estamos viendo con las",
            "start": 1846.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "autoridades estatales municipales para",
            "start": 1849.29,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que se entregue de manera directa",
            "start": 1853.34,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "los habitantes de los pueblos y de los",
            "start": 1858.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipios mineros que no pase ese",
            "start": 1862.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dinero por muchas manos por muchas",
            "start": 1865.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "instancias gubernamentales",
            "start": 1870.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque suele no llegar a su destino se",
            "start": 1872.22,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "va quedando en el camino ahora ese fondo",
            "start": 1877.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se va a entregar de manera directa a los",
            "start": 1881.02,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "pueblos mineros del pa\u00eds ese es un",
            "start": 1884.47,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "planteamiento que se est\u00e1 haciendo de",
            "start": 1888.309,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "esta forma aqu\u00ed en concepci\u00f3n del oro +",
            "start": 1892.179,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "abril pues van a ver esos recursos",
            "start": 1896.62,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "extraordinarios que se pueden destinar a",
            "start": 1901.2,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n a mejorar las",
            "start": 1906.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1910.33,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "educativas que est\u00e1n en el abandono a",
            "start": 1911.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mejorar todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 1914.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "salud y con el bienestar",
            "start": 1917.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los habitantes de estas regiones mineras",
            "start": 1920.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en el caso de zacatecas y de todo el",
            "start": 1923.86,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nosotros vamos a seguir",
            "start": 1928.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gobernando",
            "start": 1933.429,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 1935.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque para eso nos eligieron",
            "start": 1937.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ganamos porque la gente estaba harta de",
            "start": 1941.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1945.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y ahora que estamos en el gobierno vamos",
            "start": 1946.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a actuar",
            "start": 1949.309,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 1951.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no le vamos a fallar al pueblo no",
            "start": 1952.89,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "robar no mentir no traicionar al pueblo",
            "start": 1957.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1962.29,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1963.97,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a cavar",
            "start": 1968.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1970.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y se van a terminar y ya empezamos",
            "start": 1973.6,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "con los lujos en el gobierno ya esos",
            "start": 1978.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos fantoches prepotentes rodeados",
            "start": 1982.179,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de guardaespaldas",
            "start": 1986.2,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "esos se van a ir lejos lejos",
            "start": 1987.929,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se bate en las pelotas de jonr\u00f3n",
            "start": 1995.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1997.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del otro lado de la barda",
            "start": 1999.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nada de prepotencia de gastos superfluos",
            "start": 2002.8,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "como estoy aqu\u00ed como he venido siempre",
            "start": 2008.05,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n del oro vine en carretera",
            "start": 2013.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a ras de tierra y as\u00ed estoy recorriendo",
            "start": 2017.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds porque ya no hay aviones ni",
            "start": 2020.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros ya eso qued\u00f3 prohibido ya",
            "start": 2023.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2026.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y se van a vender todos los aviones y",
            "start": 2028.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos los helic\u00f3pteros del gobierno no",
            "start": 2031.33,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2033.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2035.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2040.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas ya no van a haber",
            "start": 2042.33,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos para los altos",
            "start": 2045.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que llegaban a",
            "start": 2049.109,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ganar hasta 700 mil pesos mensuales todo",
            "start": 2051.72,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 ya no hay el estado mayor",
            "start": 2057.149,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2060.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente 8000 elementos",
            "start": 2061.879,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial ya pasaron",
            "start": 2067.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a formar parte de la secretaria de la",
            "start": 2070.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "defensa para cuidar al pueblo al",
            "start": 2073.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 2075.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 2077.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 2080.72,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2085.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 2087.7,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "muchos ahorros ya estamos obteniendo",
            "start": 2089.7,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "beneficios por el combate a la",
            "start": 2094.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y por el plan de austeridad",
            "start": 2096.94,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "republicana por eso ya est\u00e1n llegando",
            "start": 2100.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los apoyos adultos mayores ya no los mil",
            "start": 2104.859,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "160 pesos sino dos mil quinientos",
            "start": 2108.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos el doble tambi\u00e9n un",
            "start": 2112.089,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2116.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n de dos",
            "start": 2119.23,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2123.76,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pobres ya se est\u00e1n entregando becas para",
            "start": 2128.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel b\u00e1sico del nivel",
            "start": 2132.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medio superior del nivel superior ya",
            "start": 2135.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 2138.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 2142.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio",
            "start": 2144.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "o de trabajo ya",
            "start": 2147.41,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando a productores",
            "start": 2151.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del campo todos estos beneficios",
            "start": 2154.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "van a llegar",
            "start": 2159.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando de manera directa por eso",
            "start": 2161.46,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se hicieron censos y se est\u00e1n entregando",
            "start": 2166.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tarjetas",
            "start": 2169.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "porque no se van a entregar apoyos a",
            "start": 2170.79,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "intermediarios esto debe de quedar muy",
            "start": 2176.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "claro no se van a entregar apoyos a",
            "start": 2180.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2184.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sociales a organizaciones de la sociedad",
            "start": 2185.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "civil oa las llamadas",
            "start": 2188.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2192.92,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2195.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "asociaciones no gubernamentales",
            "start": 2196.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "las ongs no puede ser que sean no",
            "start": 2200.31,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "gubernamentales y que reciban",
            "start": 2204.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "presupuesto de el gobierno y eso se",
            "start": 2208.5,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 por eso hay algunas",
            "start": 2212.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "inconformidades porque hab\u00edan",
            "start": 2214.93,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas organizaciones",
            "start": 2217.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estaban haciendo labor de",
            "start": 2221.029,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n ellos recib\u00edan el dinero",
            "start": 2223.699,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y supuestamente",
            "start": 2226.269,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esas organizaciones se entregaban los",
            "start": 2228.759,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "apoyos a la gente",
            "start": 2231.199,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y no era as\u00ed se quedaban con el",
            "start": 2232.63,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "presupuesto o con una buena cantidad del",
            "start": 2238.819,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presupuesto se les entregaban los apoyos",
            "start": 2241.969,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y si acaso",
            "start": 2244.549,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "compraban despensas",
            "start": 2246.729,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "repart\u00edan despensas frijol con gorgojo y",
            "start": 2249.339,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se quedaban con la mayor parte de lo que",
            "start": 2253.159,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 2255.949,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2259.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por eso todos los apoyos directos a los",
            "start": 2260.539,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "beneficiarios nada de intermediario nada",
            "start": 2265.779,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de gestor de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2269.15,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "independiente emiliano zapata y",
            "start": 2270.91,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "entr\u00e9game a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 2272.959,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano ha sido porque",
            "start": 2276.259,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega o llega con mucho con",
            "start": 2279.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "piquete de ojo y queremos que llegue",
            "start": 2283.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "completo a los beneficiarios que llegue",
            "start": 2285.109,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "completo a la gente esto es parte del",
            "start": 2288.259,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cambio por eso tenemos",
            "start": 2292.759,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2295.359,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "suficientes para mejorar la econom\u00eda",
            "start": 2297.069,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "popular y para mejorar las condiciones",
            "start": 2300.349,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de vida y de trabajo",
            "start": 2303.499,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo se va a mejorar mucho",
            "start": 2306.309,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y ahora s\u00ed entr\u00f3 en materia",
            "start": 2309.499,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 2313.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2317.529,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 muy en el abandono uno de los",
            "start": 2319.43,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mejores servicios es \u00e9ste el de links",
            "start": 2323.599,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "bienestar y como lo mencionaban ahora",
            "start": 2326.809,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "pudo resistir el vendaval neoliberal",
            "start": 2333.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y privatizador",
            "start": 2337.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este programa de bienestar por la",
            "start": 2339.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00edstica",
            "start": 2344.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de ustedes los trabajadores de la salud",
            "start": 2345.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de las enfermeras de los m\u00e9dicos as\u00ed se",
            "start": 2349.1,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "conserv\u00f3 este programa lo conozco bien",
            "start": 2353.15,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque naci\u00f3 pues en",
            "start": 2357.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1979",
            "start": 2361.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un poco despu\u00e9s",
            "start": 2364.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 este hospital",
            "start": 2367.21,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 como jms coplamar",
            "start": 2369.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2374.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo era director del instituto nacional",
            "start": 2376.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco",
            "start": 2379.83,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fui director de l\u00ednea en tabasco de",
            "start": 2383.35,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "1977 a 1982 trabaj\u00e9 saliendo en la",
            "start": 2387.45,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "escuela seis a\u00f1os en comunidades",
            "start": 2392.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas all\u00ed aprend\u00ed a trabajar en",
            "start": 2395.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "favor de los pobres y hasta ahora no he",
            "start": 2398.95,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "dejado de hacerlo y me siento por eso",
            "start": 2401.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy orgulloso",
            "start": 2409.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2411.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 como imms coplamar luego",
            "start": 2413.18,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "insolidaridad",
            "start": 2417.299,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "luego luego ins progresa",
            "start": 2418.849,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "james",
            "start": 2422.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidades y prospera y ahora en",
            "start": 2423.97,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "bienestar pero vengo a decirles que va a",
            "start": 2428.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "continuar el programa se va a mejorar se",
            "start": 2431.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "va a fortalecer",
            "start": 2434.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a felicitarles",
            "start": 2441.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 2443.81,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "protestas por la atenci\u00f3n que ustedes",
            "start": 2446.11,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "brindan ofrecen en el hospital en otras",
            "start": 2451.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "partes son 80 hospitales ya llevamos",
            "start": 2454.67,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "visitados cu\u00e1ntos son",
            "start": 2457.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "37",
            "start": 2461.609,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "la mitad vamos a decir para no exagerar",
            "start": 2464.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay protestas de la gente y me dicen",
            "start": 2467.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuidado licenciado que no le enga\u00f1e lo",
            "start": 2470.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acaban de pintar porque no saben y es",
            "start": 2473.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2476.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arreglaron el aire acondicionado",
            "start": 2478.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no funcionaba aqu\u00ed no se ve eso no se",
            "start": 2482.68,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "huele a pintura s",
            "start": 2486.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no hay quejas en general dicen que est\u00e9",
            "start": 2497.39,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en zacatecas tambi\u00e9n porque la gente es",
            "start": 2502.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "muy respetuosa en zacatecas",
            "start": 2505.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con la autoridad",
            "start": 2508.47,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "esta es una es una virtud del pueblo",
            "start": 2511.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "zacatecano",
            "start": 2517.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no hay protestas y yo quiero",
            "start": 2519.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "felicitar al gobernador tello porque",
            "start": 2522.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no",
            "start": 2524.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agreden no le chiflan no hay protestas",
            "start": 2534.779,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en otras partes no saben las que pasan",
            "start": 2539.249,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los gobernadores o sea",
            "start": 2542.159,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "por eso felicidades",
            "start": 2544.359,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "no le estoy haciendo la barba es no soy",
            "start": 2554.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 2556.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estoy diciendo lo que veo y mi pecho no",
            "start": 2558.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es bodega siempre digo lo que pienso",
            "start": 2562.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2565.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vengo repito a decirles que vamos a",
            "start": 2567.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apoyar todo el sistema de salud",
            "start": 2570.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuatro acciones que no falten las",
            "start": 2573.21,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medicinas los medicamentos en las",
            "start": 2577.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2579.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los centros de salud en los",
            "start": 2582.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hospitales de la secretar\u00eda de salud que",
            "start": 2584.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atienden a poblaci\u00f3n abierta igual que",
            "start": 2587.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es el caso del bienestar que no falten",
            "start": 2590.8,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "los medicamentos y que se tengan todos",
            "start": 2595.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los medicamentos que se necesitan no",
            "start": 2599.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solo el llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 2602.26,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "120 claves en unidades m\u00e9dicas 300 aqu\u00ed",
            "start": 2605.91,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "600 en hospital desde el r\u00e9gimen",
            "start": 2610.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 2613.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta 1000 1200 en las cl\u00ednicas de",
            "start": 2614.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tercer nivel no",
            "start": 2618.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se tengan todos los medicamentos que",
            "start": 2619.93,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "hagan falta para eso se est\u00e1 ya",
            "start": 2623.62,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "e implementando un programa del",
            "start": 2628.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 2631.099,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 director del instituto de",
            "start": 2634.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan ferrer",
            "start": 2637.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2642.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todos los integrantes del gabinete de",
            "start": 2644.43,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "salud que me acompa\u00f1an el secretario de",
            "start": 2648.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "salud jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 2651.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2656.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "v\u00e9lez que son m\u00e9dicos van a saber",
            "start": 2658.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las enfermeras de que el doctor",
            "start": 2662.539,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "alcocer pues es una eminencia porque es",
            "start": 2666.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 2671.45,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "investigador del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 2672.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s premio nacional de ciencia",
            "start": 2677.819,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "en 2015 es el secretario de salud",
            "start": 2682.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en su especialidad es reconocido",
            "start": 2691.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mundialmente",
            "start": 2694.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n el director del seguro",
            "start": 2695.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2699.68,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "soy robledo que ya lo escucharon usted",
            "start": 2701.51,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "el director del isstey que tambi\u00e9n nos",
            "start": 2705.999,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 2708.579,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sanz subsecretarios encargados del",
            "start": 2712.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programa y est\u00e1 tambi\u00e9n el doctor",
            "start": 2715.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi que es el",
            "start": 2718.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "encargado ya de el instituto de salud",
            "start": 2721.03,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "para que no falten las medicinas",
            "start": 2724.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esa es una acci\u00f3n que no falten los",
            "start": 2730.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medicamentos y as\u00ed como distribuyen la",
            "start": 2734.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coca cola y las abritas hasta el \u00faltimo",
            "start": 2736.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo ese de",
            "start": 2739.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro en mazapil que es de",
            "start": 2743.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los municipios con m\u00e1s extensi\u00f3n",
            "start": 2746.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "territorial de zacatecas bueno pues as\u00ed",
            "start": 2748.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tienen que llegar las medicinas a todas",
            "start": 2751.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "partes esa es la responsabilidad de",
            "start": 2754.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi y lo otro que",
            "start": 2758.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se va a procurar tambi\u00e9n es lo segundo",
            "start": 2762.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es que no falten enfermeras ni m\u00e9dicos",
            "start": 2766.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos un problema en el pa\u00eds porque",
            "start": 2770.08,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica absurda privatizadora",
            "start": 2774.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que aplicaron",
            "start": 2778.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en materia educativa se rechazaban los",
            "start": 2781.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no ingresaban a las",
            "start": 2784.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "universidades en particular a las",
            "start": 2787.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina les pon\u00edan muchos",
            "start": 2789.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos con la mentira de que no",
            "start": 2791.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n los",
            "start": 2795.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rechazaban y ahora despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de",
            "start": 2798.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 2803.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 2804.6,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos y los",
            "start": 2806.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2809.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "necesarios en el pa\u00eds con grave da\u00f1o que",
            "start": 2810.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ocasionaron entonces tenemos que",
            "start": 2814.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resolver esto para que no falten m\u00e9dicos",
            "start": 2817.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no falten especialistas alejandro",
            "start": 2820.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "schwartz es el doctor encargado de esta",
            "start": 2823.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 2828.01,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "para mejorar las instalaciones de salud",
            "start": 2832.549,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque no solo es el infierno estar",
            "start": 2836.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se integran centros de salud",
            "start": 2840.009,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hospitales de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2843.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n en buen estado que",
            "start": 2845.869,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2850.66,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "un centro de salud una unidad m\u00e9dica me",
            "start": 2853.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "refiero en cuanto a la construcci\u00f3n y al",
            "start": 2857.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2861.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de estas instalaciones",
            "start": 2862.79,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los equipos necesarios para",
            "start": 2865.25,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "eso se nombr\u00f3 al arquitecto carlos",
            "start": 2869.099,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez menezes que es el coordinador",
            "start": 2872.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nacional de",
            "start": 2875.309,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "infraestructura para la salud",
            "start": 2877.04,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "el punto 4 ya se lo plantee ayer al",
            "start": 2882.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "secretario de salud para que se lo",
            "start": 2886.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "notificar\u00e1 al director del instituto de",
            "start": 2888.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar quiero que est\u00e9",
            "start": 2890.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en las vidas",
            "start": 2893.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para las pr\u00f3ximas visitas a hospitales",
            "start": 2895.8,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el director administrativo",
            "start": 2899.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni siquiera lo voy a mencionar ahora",
            "start": 2904.42,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "porque como no ha venido",
            "start": 2906.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no voy a nombrarlos hasta que venga",
            "start": 2908.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace all\u00e1 tiene que estar aqu\u00ed",
            "start": 2914.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde lo necesitamos",
            "start": 2918.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "falta que est\u00e9 el aqu\u00ed porque el",
            "start": 2921.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "director administrativo es el que tiene",
            "start": 2925.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ayudarnos a cumplir un compromiso",
            "start": 2928.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que estoy haciendo vamos a masificar a",
            "start": 2930.69,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud",
            "start": 2934.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "aunque hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de",
            "start": 2940.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la salud trabajando de manera eventual",
            "start": 2943.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y vamos a masificar va a ser un proceso",
            "start": 2947.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no de la noche a la ma\u00f1ana pero antes de",
            "start": 2950.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que yo termine como presidente de la",
            "start": 2953.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "republica van a quedar regularizados",
            "start": 2955.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores de la",
            "start": 2958.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud del pa\u00eds ese es mi compromiso van",
            "start": 2960.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a ver recursos",
            "start": 2964.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 2966.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se van a ampliar turnos porque se",
            "start": 2971.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "van a llenar plazas vacantes y vamos a",
            "start": 2975.51,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tener presupuesto se va a incrementar el",
            "start": 2980.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presupuesto para el sector salud en 40",
            "start": 2983.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para estas cuatro",
            "start": 2986.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acciones a las que hice menci\u00f3n a las",
            "start": 2990.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que hice referencia va a haber recursos",
            "start": 2992.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como vamos a llevar a cabo el programa",
            "start": 2995.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de regularizaci\u00f3n primero d\u00e1ndole",
            "start": 2997.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3001.29,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3001.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importancia d\u00e1ndole m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 3003.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "atendiendo primero a los que tienen m\u00e1s",
            "start": 3007.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad",
            "start": 3010.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como eventuales nada de recomendados de",
            "start": 3011.91,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que como este es familiar del l\u00edder este",
            "start": 3016.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es el que va a tener la plaza",
            "start": 3020.369,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3024.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n los trabajadores mineros",
            "start": 3026.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a marc le recuerdo",
            "start": 3030.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "democracia sindical se acaba el",
            "start": 3032.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "charrismo sindical",
            "start": 3036.29,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3037.96,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "libertad e independencia en los",
            "start": 3046.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sindicatos y que sean los trabajadores",
            "start": 3048.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los que elijan libremente a sus",
            "start": 3050.85,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "representantes y nada de corrupci\u00f3n",
            "start": 3054.41,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos indica",
            "start": 3058.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy recomendado y que soy",
            "start": 3062.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el recomendado del becerro del caballo",
            "start": 3065.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que le entregue al l\u00edder para que me",
            "start": 3067.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta y que \u00e9ste entrara yo",
            "start": 3070.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aunque haya otros que llevan a\u00f1os ah\u00ed",
            "start": 3073.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajando por contrato eso se termina",
            "start": 3077.46,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "primero la antig\u00fcedad segundo el buen",
            "start": 3080.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comportamiento del trabajador y tercero",
            "start": 3084.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de los recursos pero",
            "start": 3087.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a regularizar a todos los",
            "start": 3090.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud y va a estar ya",
            "start": 3092.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el director administrativo del instituto",
            "start": 3095.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la salud para el bienestar para ir",
            "start": 3099.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tomando nota se tiene que hacer un censo",
            "start": 3101.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tiene que hacer un buen trabajo para",
            "start": 3105.87,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "decidir cu\u00e1ntos van a quedar basificados",
            "start": 3109.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el a\u00f1o pr\u00f3ximo y as\u00ed hasta",
            "start": 3113.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terminar de basificar a todos los",
            "start": 3116.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud me dio mucho",
            "start": 3119.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 3121.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de nuevo en concepci\u00f3n del oro en concha",
            "start": 3124.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del oro as\u00ed se le llama",
            "start": 3128.36,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "conozco bien este municipio esta regi\u00f3n",
            "start": 3131.11,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho al gobernador de",
            "start": 3136.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "zacatecas por su compa\u00f1\u00eda su",
            "start": 3139.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n agradecerle tambi\u00e9n al",
            "start": 3141.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente municipal que nos acompa\u00f1a en",
            "start": 3145.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este acto y agradecerle a todos los",
            "start": 3148.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud a los",
            "start": 3152.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajadores de este hospital por lo que",
            "start": 3154.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hacen su trabajo tiene una dimensi\u00f3n",
            "start": 3157.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "social humana de primer orden",
            "start": 3160.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extraordinario f\u00edjense que cuando fui el",
            "start": 3164.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 3167.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco les dec\u00eda yo que",
            "start": 3169.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3172.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "1977 a 1982",
            "start": 3173.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y puse un letrero",
            "start": 3176.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el centro coordinador e indigenista",
            "start": 3181.019,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "chontales nacajuca la zona maya chontal",
            "start": 3182.849,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que era donde estaba el centro cordial y",
            "start": 3187.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viv\u00eda yo",
            "start": 3190.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estuve ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis",
            "start": 3192.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hijos y puso un letrero que dec\u00eda qui\u00e9n",
            "start": 3195.319,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 3198.589,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "quien tenga",
            "start": 3203.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito",
            "start": 3207.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de ser un animal",
            "start": 3211.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "quien tenga como prop\u00f3sito ser un animal",
            "start": 3215.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puede y ahora eso hay que matizarlo",
            "start": 3218.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque los animales ya se demostr\u00f3 que",
            "start": 3222.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen sentimientos y hay que quererlos",
            "start": 3224.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n a los animales pero en ese",
            "start": 3227.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces puse quien tenga como prop\u00f3sito",
            "start": 3230.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ser un animal puede naturalmente",
            "start": 3233.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "darle la espalda a los dolores de la",
            "start": 3237.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "humanidad y trabajar en su propio",
            "start": 3240.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 3243.53,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pero como tenemos muchos sentimientos",
            "start": 3245.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "igual que los animales",
            "start": 3248.16,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no le damos la espalda a los dolores de",
            "start": 3250.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la humanidad",
            "start": 3253.45,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y no trabajamos nada m\u00e1s en nuestro",
            "start": 3255.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "propio provecho",
            "start": 3258.059,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "aplicamos esa frase",
            "start": 3259.49,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "filos\u00f3fica que viene de lejos",
            "start": 3262.43,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "desde antes de que quedara escrita en la",
            "start": 3266.46,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "biblia el amor al pr\u00f3jimo eso es lo que",
            "start": 3270.21,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tenemos que llevar siempre a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3275.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "es la esencia de el humanismo decirles a",
            "start": 3278.609,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "todos que tenemos que llevar a cabo la",
            "start": 3283.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3286.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico sacar adelante a nuestro",
            "start": 3288.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico y sacar de la pobreza a",
            "start": 3291.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y decirles a todos que yo",
            "start": 3294.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no les voy a fallar siempre voy a estar",
            "start": 3296.49,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a la altura de ustedes y amor con amor",
            "start": 3300.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se paga muchas gracias",
            "start": 3305.01,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "debido a la concepci\u00f3n del oro",
            "start": 3308.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de vivo zacatecas",
            "start": 3311.869,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3314.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3315.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3318.77,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3319.71,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "programa de este evento invitamos a los",
            "start": 3327.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presentes a permanecer de pie para",
            "start": 3330.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonar con orgullo y respeto",
            "start": 3333.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3335.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3341.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3352.48,
            "duration": 36.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3392.77,
            "duration": 45.41
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3434.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3438.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3440.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 3443.33,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 3447.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles una excelente",
            "start": 3450.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3453.84,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3455.55,
            "duration": 11.319
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural concepci\u00f3n del oro atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de zacatecas el licenciado alejandro tello cristerna el secretario de salud doctor corte algo ser varela el director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo la titular de la unidad del programa y bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el titular del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer el director general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural concepci\u00f3n del oro doctor isidro orosco l\u00f3pez el presidente municipal de concepci\u00f3n del oro anastasio maldonado falc\u00f3n mismo saludamos al personal del hospital y poblaci\u00f3n de concepci\u00f3n del oro aqu\u00ed presente a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los compa\u00f1eros representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de zacatecas licenciado alejandro tello cristerna gracias muy buenas tardes ya a toda la gente de concepci\u00f3n del oro se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a concepci\u00f3n del oro zacatecas atestiguamos con benepl\u00e1cito que su gira que ha emprendido desde hace poco m\u00e1s de un mes por los hospitales rurales de todo el pa\u00eds zacatecas no fue la excepci\u00f3n gracias se\u00f1or bis presidente por su visita durante estos d\u00edas a nuestro estado zacatecas siempre lo recibir\u00e1 con los brazos abiertos saludo con respeto a todos los miembros del presidio en torno a cualquier centro de salud a cualquier unidad m\u00e9dica a cualquier hospital o cl\u00ednica se tejen historias que involucran a familias enteras algunas de estas historias son felices como el nacimiento de un nuevo miembro de una familia otras en cambio otras historias representan duros momentos de desgaste f\u00edsico desgaste emocional y por qu\u00e9 no de desgaste econ\u00f3mico de ah\u00ed la importancia de procurar y garantizar que estos espacios se mantengan en \u00f3ptimas condiciones para que la poblaci\u00f3n cuente con atenci\u00f3n m\u00e9dica de la mejor calidad esta gira de trabajo pone de relieve la importancia de los servicios de salud en la ruralidad de nuestro pa\u00eds pues supone un gran esfuerzo de todos los \u00f3rdenes de gobierno llevar dichos servicios a los lugares m\u00e1s alejados y no muy poblados como el semidesierto zacatecano la regi\u00f3n a la que concepci\u00f3n del oro pertenece representa se\u00f1or presidente complejos retos para la gente en lo que se refiere al combate a la pobreza puesto que la poblaci\u00f3n se encuentra muy dispersa esto genera la existencia de un gran n\u00famero de comunidades en donde viven pocas familias y alejadas por lo tanto encarece los servicios b\u00e1sicos el abastecimiento de agua la conectividad y los servicios de salud en esta regi\u00f3n la densidad de la poblaci\u00f3n es de apenas 3 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado por lo que una de las estrategias que tenemos que aplicar es las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles en estos municipios zacatecanos operan 9 de dichas unidades adem\u00e1s de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica ofrecen asistencia a la prevenci\u00f3n de enfermedades as\u00ed como promoci\u00f3n y autocuidado de la salud estos servicios se\u00f1or presidente son muy necesarios en uno de los territorios m\u00e1s inh\u00f3spitos del pa\u00eds por lo que se hace indispensable seguir reforzando reforzando esta estrategia y pedimos de su invaluable apoyo en el imms y en los servicios de salud estamos todos dando nuestro m\u00e1ximo esfuerzo con convicci\u00f3n pero sobre todo con un alto sentido de compromiso para la que para que la ciudadan\u00eda que es a la que nos debe siempre la pongamos a atender m\u00e1s y mejor se\u00f1or presidente gracias por su apoyo cada hospital rural y comunitario ha contribuido enormemente a mejorar la salud de millones de personas en todo el pa\u00eds aumentando la esperanza de vida gracias a todos ustedes a todo el personal de este hospital de concepci\u00f3n del oro gracias por su compromiso gracias por su esfuerzo diario fortalecemos los hospitales y unidades de salud comunitarias para que cuenten con las capacidades que les permitan responder a las demandas de la poblaci\u00f3n la colaboraci\u00f3n entre los distintos \u00f3rdenes de gobierno es fundamental el d\u00eda de hoy concluye en zacatecas esta productiva gira de trabajo por varios municipios el se\u00f1or presidente ha estado en r\u00edo grande ha estado en tlaltenango ha estado en villanueva y hoy est\u00e1 aqu\u00ed en concepci\u00f3n del oro antes de despedirlo se\u00f1or presidente le hago un breve pre\u00e1mbulo o una acotaci\u00f3n hist\u00f3rica si no me equivoco nunca antes un presidente de la rep\u00fablica desde el a\u00f1o 1867 que fue don benito ju\u00e1rez dur\u00f3 tres d\u00edas en el estado de zacatecas y yo le tengo que reconocer todo lo que ha hecho todo lo que ha recorrido todo lo que me ha escuchado porque es busco es justo reconocer es una gira de salud pero tambi\u00e9n hubo la oportunidad de plantearle al se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador temas de seguridad temas de caminos temas de agua temas de miner\u00eda todos los temas que zacatecas le importan en ocasiones le duelen y que queremos que salgan adelante verdad gracias presidente sabemos que con todo su apoyo lograremos seguir por el camino que hoy zacatecas va y antes de despedirlo le reitero que cuenta y seguir\u00e1 contando invariablemente con el firme respaldo y permanente compromiso del gobierno del estado de zacatecas trabajando unidos lo vamos a lograr muchas gracias por su visita enhorabuena y gracias concepci\u00f3n de l\u00f3gica seguida hace uso de la palabra el director del hospital rural concepci\u00f3n del oro doctor isidro orozco l\u00f3pez tardes tengan todos ustedes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1en en el pres\u00eddium compa\u00f1eros trabajadores de este hospital y de las unidades m\u00e9dicas rurales voluntarios de la comunidad que nos visitan sean todos ustedes bienvenidos al hospital rural de concepci\u00f3n del oro con el permiso de ustedes me presento soy el doctor isidro orosco l\u00f3pez m\u00e9dico general con maestr\u00eda en administraci\u00f3n de hospitales tengo la gran satisfacci\u00f3n de estar laborando en este hermoso programa desde hace ya 17 a\u00f1os iniciando en el 2002 como m\u00e9dico pasante en una unidad m\u00e9dica del mismo ya posteriormente me desempe\u00f1o como m\u00e9dico cubre vacaciones supervisor m\u00e9dico auxiliar gestor de calidad y educaci\u00f3n en salud y desde hace dos a\u00f1os tengo el honor de ser director de esta unidad es importante decir que este hospital inici\u00f3 labores antes que se creara el programa inescop lamar e iniciando actividades el 16 de mayo de 1974 por lo que suman ya 45 a\u00f1os de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad y medicamentos gratuitos a m\u00e1s de 35 mil personas que integran nuestra zona de servicios m\u00e9dicos y que tienen una caracter\u00edstica que es de ser de muy escasos recursos y habitar en localidades de alta marginaci\u00f3n como son en los municipios de concepci\u00f3n del oro villa de coss el salvador melchor ocampo y mazapil a lo largo de este tiempo el hospital ha brindado de manera oportuna y con calidad acciones m\u00e9dicas de primero y segundo nivel con base en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud sin dejar a un lado la atenci\u00f3n ante contingencias y desastres naturales este hospital cuenta con una plantilla de 153 trabajadores de las distintas categor\u00edas y disciplinas tenemos 22 camas sensables y somos el hospital de referencia de 19 unidades m\u00e9dicas rurales y 4 unidades de medicina familiar todo este equipo se apoya en el invaluable trabajo de 1.184 voluntarios de las comunidades que son nuestros ojos y nuestros brazos en cada una de las 72 localidades donde tenemos presencia como zona de servicios se\u00f1or presidente en nuestra b\u00fasqueda por garantizar la calidad y seguridad de nuestros pacientes tengo el gusto de compartirle algunos de los muchos \u00e9xitos que nuestro hospital ha tenido a lo largo de dos a\u00f1os en el 2017 obtuvimos la certificaci\u00f3n por parte del consejo de salubridad general por haber implementado el modelo de seguridad del paciente siendo el primer hospital del programa y bienestar en el pa\u00eds y el primero y \u00fanico en el estado de zacatecas que obtiene esta certificaci\u00f3n adem\u00e1s en ese mismo a\u00f1o obtuvimos la certificaci\u00f3n como hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a avalada por la secretaria de salud y la unicef estos logros nos han permitido contribuir y fortalecer la cultura de la lactancia materna la estrategia esencial para mejorar la salud de las mujeres y sus hijos actualmente estamos participan participando en la implementaci\u00f3n del modelo de competitividad a la excelencia maestro psoe todo esto no hubiese sido posible sin el gran compromiso m\u00edstica de servicio y entrega de cada uno de mis compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes por lo que aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para reconocerle su trabajo quiero comentarles que gracias a ese compromiso y con el \u00e1nimo de hacer los servicios con el \u00e1nimo de acercar los servicios de alta especialidad de links a la poblaci\u00f3n que tenemos el privilegio de atender en el pr\u00f3ximo mes de septiembre este hospital ser\u00e1 sede de la jornada quir\u00fargica bienestar en la especialidad de oftalmolog\u00eda la cual cambiar\u00e1 la vida de las personas que presentan enfermedad ocular y a quienes por su alto nivel de marginaci\u00f3n les es pr\u00e1cticamente imposible atenderse para resolver su problema de salud se\u00f1or presidente quiero reiterarle nuestro compromiso de seguir trabajando cada d\u00eda para brindar una mejor atenci\u00f3n por ello es que le pido su apoyo para contar con nuevas ambulancias que nos permitan trasladar a trasladar con mejor calidad y de manera oportuna a los pacientes que requieren otro nivel de atenci\u00f3n se\u00f1or presidente reconocemos y compartimos una genuina preocupaci\u00f3n e inter\u00e9s de hacer efectivo el derecho constitucional a la salud que tienen los mexicanos en especial los m\u00e1s pobres quiero terminar con una frase del benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas que dijo los hombres no son nada los principios lo son todo que para m\u00ed es de gran profundidad porque justo los principios de solidaridad legalidad y eficiencia que rigen el trabajo de james bienestar son hoy m\u00e1s vigentes que nunca muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] solicito al presidium ocupar sus lugares es el turno de la participaci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro zo\u00e9 robledo muy buenos d\u00edas amigas y amigos de concepci\u00f3n del oro con su permiso se\u00f1or presidente es un gusto estar aqu\u00ed hoy con todas y con todos y saludarlos para tambi\u00e9n reconocer en este saludo el trabajo que han hecho los m\u00e9dicos los residentes los pasantes las enfermeras los que trabajan en el hospital los de las unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n los voluntarios de salud que ya ha mencionado ahora el director sobre la enorme importancia que tienen la gente del site de la cocina de acci\u00f3n comunitaria los chavos del cara los administrativos los servicios generales el personal del laboratorio de rayos x a los jubilados ya toda la comunidad que se atiende en este hospital es un gusto estar con ustedes hoy para hablar del tema de la salud de la cuarta transformaci\u00f3n en materia en materia de salud dec\u00eda ya el gobernador sobre este recorrido por los hospitales rurales de zacatecas nos queda uno m\u00e1s qu\u00e9 traer\u00e1 de vuelta pronto el de pinos pero ya hicimos esta primera parte y creo que aqu\u00ed se representa quiz\u00e1 mejor que ning\u00fan otro lugar el esp\u00edritu del programa es un hospital como ya lo saben todas y todos de 1974 empez\u00f3 como un hospital de campo de aquel programa que es como el germen del inss coplamar y el programa de solidaridad social en este caso para la poblaci\u00f3n candel y llera pero conocidos estos hospitales como ixtleros y eso a pesar de su edad a pesar de los a\u00f1os que tiene es gracias a ustedes que hoy sea el \u00fanico hospital de zacatecas de todo el sistema de salud que est\u00e1 certificado desde ayer les mandamos un reconocimiento con el director jacobo que lo deben de conocer que est\u00e1 ahora all\u00ed en villanueva porque es de reconocerse el hecho de que haya sido el primero del programa y un bienestar pero tambi\u00e9n que sea el \u00fanico que hay en zacatecas eso nos obliga a todos los dem\u00e1s estar pero tambi\u00e9n a los del ordinario y estoy seguro a los otros sistemas de salud a igualarlos y hacer lo que ustedes han hecho son la inspiraci\u00f3n en ese en ese sentido y el asunto es porque lo han logrado como lo han como lo han logrado yo creo que est\u00e1 esto ha ocurrido a partir de cuatro elementos cuatro valores fundamentales que tiene el programa en bienestar y que no se perdieron incluso en las peores \u00e9pocas en donde la salud p\u00fablica empez\u00f3 a tener una distorsi\u00f3n una derivaci\u00f3n en un sentido y en un camino incorrecto deshumanizado fr\u00edo lejano de la gente y ustedes por el contrario siguieron haciendo lo que hace 40 a\u00f1os hacen primero estar siempre buscando las soluciones a los problemas en los lugares en donde se encuentran no esperan a que alguien les diga en una cifra o en un dato duro c\u00f3mo est\u00e1 la realidad la realidad por dura que sea hay que irla a ver a los ojos para entenderla y poderla resolver ustedes tambi\u00e9n han demostrado que el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud es lo mejor que podemos tener no solamente para curar sino tambi\u00e9n para prevenir el involucramiento de las comunidades a atenci\u00f3n m\u00e9dica acompa\u00f1ada siempre de la acci\u00f3n comunitaria por eso a los voluntarios pero tambi\u00e9n a la gente de acci\u00f3n comunitaria hay que reconocerles hoy el enorme trabajo no ser\u00eda posible pensar que este modelo hubiera durado tanto sin ellos y tambi\u00e9n hacer que la gente participe que decida que tome parte a la hora de ejercer su derecho pero tambi\u00e9n su deber en materia de salud el hecho de tener estas localidades de acci\u00f3n intensiva de poder tener a los avales ciudadanos a la contralor\u00eda social hace que este hospital m\u00e1s que del imms sea del pueblo y eso es lo que lo mantiene vivo y vigoroso claro que tenemos limitaciones claro que tenemos cosas que mejorar pero desde luego que hoy ese binomio entre la sociedad y el gobierno representado por parte del inss bienestar ha dado bueno ha dado buen resultado y hoy en particular quiero reconocer un esfuerzo que hemos estado viendo por los 37 con estos tales que hemos visitado porque ma\u00f1ana lo deben de saber todos es el d\u00eda internacional de la juventud y desde hace 22 a\u00f1os en bienestar es pionero en materia del involucramiento de los j\u00f3venes los caras los centros de atenci\u00f3n rural al adolescente son un ejemplo en los 80 hospitales atendidos por las psic\u00f3logas o los psic\u00f3logos pero tambi\u00e9n en todas las ubres en donde las enfermeras y en donde los doctores hacen esa parte tan importante de la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes para prevenir las adicciones para evitar embarazos tempranos no planeados embarazos adolescentes para tambi\u00e9n buscar una vida m\u00e1s saludable m\u00e1s sana que al final es la \u00fanica apuesta que podemos hacer en materia de salud si queremos en el futuro poder seguir teniendo una sociedad y un m\u00e9xico sanz y desde luego algo muy importante evitar y prevenir la violencia la violencia dom\u00e9stica pero tambi\u00e9n la violencia en el noviazgo que hoy se presenta de manera muy preocupante por eso al cara anticip\u00e1ndonos al d\u00eda internacional de la juventud y tambi\u00e9n al juvenil que aunque es m\u00e1s nuevo vino despu\u00e9s de cara tambi\u00e9n han hecho un esfuerzo importante de los \u00faltimos 66 a\u00f1os que tenemos ese programa en las unidades m\u00e9dicas familiares por eso a los j\u00f3venes que no los veo ya d\u00f3nde se quedaron pero a ellos ya los psic\u00f3logos que hacen el cara posible felicidades y que sigan siendo un modelo y un ejemplo de lo que hay que hacer quiero concluir hoy diciendo que acompa\u00f1ar\u00e1 al presidente l\u00f3pez obrador en estas giras por todo el pa\u00eds en donde tenemos presencia es clara muestra de c\u00f3mo la m\u00edstica el servicio que tiene el libro en estar todo el personal de salud est\u00e1 muy emparejado a lo que hacemos en la cuarta transformaci\u00f3n acudir para conocer conocer para poder actuar y actuar para transformar no solamente a nuestro instituto a la sociedad y desde luego a la larga espera que ha tenido m\u00e9xico en esa deuda para que la salud sea un derecho real para todas y para todos muchas gracias muy buenos d\u00edas ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de concepci\u00f3n del oro y de pueblos municipios de esta regi\u00f3n de zacatecas me da gusto estar de nuevo en concepci\u00f3n del oro he visitado este municipio varias veces tambi\u00e9n en mazapil y otros municipios tengo la dicha de conocer los 58 municipios de zacatecas me da gusto estar aqu\u00ed vamos a tratar el tema de salud que es el que nos trae pero primero quiero informar sobre lo que estamos haciendo quiero informarle a la gente de concepci\u00f3n del oro de mazapil de esta regi\u00f3n minera que vamos y llevar a cabo una buena distribuci\u00f3n de los recursos que se obtienen por la extracci\u00f3n de minerales durante muchos a\u00f1os siglos esta regi\u00f3n se ha dedicado a la miner\u00eda desde la \u00e9poca colonial baste salir de aqu\u00ed a mazapil y encuentra uno los vestigios las ruinas de lo que fueron los centros mineros construcciones importantes abandonadas de la antigua explotaci\u00f3n minera en la colonia y en el porfiriato luego con el triunfo de la revoluci\u00f3n se siguieron explotando las minas en el per\u00edodo neoliberal de 1983 a la fecha inici\u00f3 una pol\u00edtica para concesionar las regiones mineras empresas particulares nacionales y extranjeras es una pol\u00edtica que se impuls\u00f3 desde la \u00e9poca de salinas de gortari se llegaron a entregar alrededor de 80 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional para la explotaci\u00f3n minera para tener una idea de lo que esto significa en el periodo de 36 a\u00f1os pensemos que nuestro territorio m\u00e9xico tiene 200 millones de hect\u00e1reas y se entregaron repito 80 millones de hect\u00e1reas como el 40 por ciento del territorio nacional nunca en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda enajenado tanto suelo padre por eso empezaron a reactivarse las zonas mineras aqu\u00ed en mazapil est\u00e1 una de las minas m\u00e1s importantes de m\u00e9xico y del mundo de producci\u00f3n de plata cu\u00e1l es nuestra postura al respecto primero se mantengan esas concesiones no vamos a cancelarlas pero ya no vamos tambi\u00e9n a seguir entregando nuevas concesiones para la explotaci\u00f3n minera porque fue mucho lo que se entreg\u00f3 si lo analizamos vamos a llegar a la conclusi\u00f3n de que ni en mil generaciones se terminar\u00edan de explotar 2 80 millones de hect\u00e1reas que fueron concesionadas porque tanto porque tambi\u00e9n se obtuvieron estos t\u00edtulos de concesi\u00f3n no para producir para extraer el mineral sino para especular financieramente entonces ya con lo que entregaron tienen para producir si ese es el prop\u00f3sito principal y no la especulaci\u00f3n nosotros lo que pedimos a las empresas mineras es primero que se cuide el medio ambiente que no se destruya el territorio que act\u00fae en las empresas mineras como se hace en el extranjero si son empresas canadienses que apliquen las mismas normas que llevan a cabo en sus pa\u00edses es decir que no se afecte el medio ambiente que no se afecte el territorio eso es lo que estamos pidiendo lo segundo que estamos tambi\u00e9n demandando es que se le pague bien a los trabajadores mineros que se pague a los trabajadores mineros como se les paga en canad\u00e1 como se paga en eeuu porque se le va a pagar 10 veces menos al trabajador minero en m\u00e9xico que lo que se paga en canad\u00e1 o en eeuu ese es otro planteamiento que estamos haciendo que se vaya aumentando el salario de los trabajadores y lo tercero es que dejen beneficios en las comunidades en los municipios donde se lleva a cabo la explotaci\u00f3n minera porque antes hasta hace 4 a\u00f1os no por presumir pero fuimos los que logramos estando en la oposici\u00f3n que pagar\u00e1n impuestos por la extracci\u00f3n de minerales porque cuando salinas quitaron los impuestos a las empresas mineras por la extracci\u00f3n de minerales no pagaban nada de impuestos y hasta hace cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de mucho tiempo de lucha empezaron a pagar un impuesto que debe de utilizarse para beneficio de las comunidades y de los municipios mineros es un fondo que se tiene y que estamos viendo con las autoridades estatales municipales para que se entregue de manera directa los habitantes de los pueblos y de los municipios mineros que no pase ese dinero por muchas manos por muchas instancias gubernamentales porque suele no llegar a su destino se va quedando en el camino ahora ese fondo se va a entregar de manera directa a los pueblos mineros del pa\u00eds ese es un planteamiento que se est\u00e1 haciendo de esta forma aqu\u00ed en concepci\u00f3n del oro + abril pues van a ver esos recursos extraordinarios que se pueden destinar a mejorar la educaci\u00f3n a mejorar las instalaciones educativas que est\u00e1n en el abandono a mejorar todo lo que tiene que ver con la salud y con el bienestar los habitantes de estas regiones mineras en el caso de zacatecas y de todo el pa\u00eds nosotros vamos a seguir gobernando con honestidad porque para eso nos eligieron ganamos porque la gente estaba harta de la corrupci\u00f3n y ahora que estamos en el gobierno vamos a actuar en consecuencia no le vamos a fallar al pueblo no robar no mentir no traicionar al pueblo de mexico vamos a cavar con la corrupci\u00f3n y se van a terminar y ya empezamos con los lujos en el gobierno ya esos pol\u00edticos fantoches prepotentes rodeados de guardaespaldas esos se van a ir lejos lejos c\u00f3mo se bate en las pelotas de jonr\u00f3n [Aplausos] del otro lado de la barda nada de prepotencia de gastos superfluos como estoy aqu\u00ed como he venido siempre la concepci\u00f3n del oro vine en carretera a ras de tierra y as\u00ed estoy recorriendo el pa\u00eds porque ya no hay aviones ni helic\u00f3pteros ya eso qued\u00f3 prohibido ya se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial y se van a vender todos los aviones y todos los helic\u00f3pteros del gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y as\u00ed y muchas otras cosas ya no van a haber sueldos elevad\u00edsimos para los altos funcionarios p\u00fablicos que llegaban a ganar hasta 700 mil pesos mensuales todo eso se termin\u00f3 ya no hay el estado mayor presidencial cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya pasaron a formar parte de la secretaria de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer todo eso va a significar muchos ahorros ya estamos obteniendo beneficios por el combate a la corrupci\u00f3n y por el plan de austeridad republicana por eso ya est\u00e1n llegando los apoyos adultos mayores ya no los mil 160 pesos sino dos mil quinientos cincuenta pesos el doble tambi\u00e9n un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n de dos mil 550 pesos sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres ya se est\u00e1n entregando becas para estudiantes de nivel b\u00e1sico del nivel medio superior del nivel superior ya tambi\u00e9n se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes que no tienen oportunidades de estudio o de trabajo ya tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando a productores del campo todos estos beneficios van a llegar est\u00e1n llegando de manera directa por eso se hicieron censos y se est\u00e1n entregando tarjetas porque no se van a entregar apoyos a intermediarios esto debe de quedar muy claro no se van a entregar apoyos a organizaciones sociales a organizaciones de la sociedad civil oa las llamadas organizaciones o asociaciones no gubernamentales las ongs no puede ser que sean no gubernamentales y que reciban presupuesto de el gobierno y eso se termin\u00f3 por eso hay algunas inconformidades porque hab\u00edan much\u00edsimas organizaciones qu\u00e9 estaban haciendo labor de intermediaci\u00f3n ellos recib\u00edan el dinero y supuestamente esas organizaciones se entregaban los apoyos a la gente y no era as\u00ed se quedaban con el presupuesto o con una buena cantidad del presupuesto se les entregaban los apoyos y si acaso compraban despensas repart\u00edan despensas frijol con gorgojo y se quedaban con la mayor parte de lo que recib\u00edan ahora por eso todos los apoyos directos a los beneficiarios nada de intermediario nada de gestor de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata y entr\u00e9game a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ha sido porque as\u00ed no llega o llega con mucho con piquete de ojo y queremos que llegue completo a los beneficiarios que llegue completo a la gente esto es parte del cambio por eso tenemos recursos suficientes para mejorar la econom\u00eda popular y para mejorar las condiciones de vida y de trabajo de nuestro pueblo se va a mejorar mucho la educaci\u00f3n y ahora s\u00ed entr\u00f3 en materia vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica que qued\u00f3 muy en el abandono uno de los mejores servicios es \u00e9ste el de links bienestar y como lo mencionaban ahora pudo resistir el vendaval neoliberal y privatizador este programa de bienestar por la m\u00edstica de ustedes los trabajadores de la salud de las enfermeras de los m\u00e9dicos as\u00ed se conserv\u00f3 este programa lo conozco bien porque naci\u00f3 pues en 1979 un poco despu\u00e9s que se cre\u00f3 este hospital naci\u00f3 como jms coplamar y hace 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco fui director de l\u00ednea en tabasco de 1977 a 1982 trabaj\u00e9 saliendo en la escuela seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas all\u00ed aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres y hasta ahora no he dejado de hacerlo y me siento por eso muy orgulloso primero inici\u00f3 como imms coplamar luego insolidaridad luego luego ins progresa james oportunidades y prospera y ahora en bienestar pero vengo a decirles que va a continuar el programa se va a mejorar se va a fortalecer a felicitarles porque no hay protestas por la atenci\u00f3n que ustedes brindan ofrecen en el hospital en otras partes son 80 hospitales ya llevamos visitados cu\u00e1ntos son 37 la mitad vamos a decir para no exagerar hay protestas de la gente y me dicen cuidado licenciado que no le enga\u00f1e lo acaban de pintar porque no saben y es ese arreglaron el aire acondicionado no funcionaba aqu\u00ed no se ve eso no se huele a pintura s no hay quejas en general dicen que est\u00e9 en zacatecas tambi\u00e9n porque la gente es muy respetuosa en zacatecas con la autoridad esta es una es una virtud del pueblo zacatecano adem\u00e1s no hay protestas y yo quiero felicitar al gobernador tello porque tambi\u00e9n no agreden no le chiflan no hay protestas en otras partes no saben las que pasan los gobernadores o sea por eso felicidades no le estoy haciendo la barba es no soy la misma estoy diciendo lo que veo y mi pecho no es bodega siempre digo lo que pienso por eso vengo repito a decirles que vamos a apoyar todo el sistema de salud cuatro acciones que no falten las medicinas los medicamentos en las unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n en los centros de salud en los hospitales de la secretar\u00eda de salud que atienden a poblaci\u00f3n abierta igual que es el caso del bienestar que no falten los medicamentos y que se tengan todos los medicamentos que se necesitan no solo el llamado cuadro b\u00e1sico 120 claves en unidades m\u00e9dicas 300 aqu\u00ed 600 en hospital desde el r\u00e9gimen ordinario hasta 1000 1200 en las cl\u00ednicas de tercer nivel no y se tengan todos los medicamentos que hagan falta para eso se est\u00e1 ya e implementando un programa del instituto de salud para el bienestar aqu\u00ed est\u00e1 director del instituto de salud para el bienestar juan ferrer aqu\u00ed est\u00e1 todos los integrantes del gabinete de salud que me acompa\u00f1an el secretario de salud jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros v\u00e9lez que son m\u00e9dicos van a saber tambi\u00e9n las enfermeras de que el doctor alcocer pues es una eminencia porque es m\u00e9dico investigador del instituto de nutrici\u00f3n adem\u00e1s premio nacional de ciencia en 2015 es el secretario de salud en su especialidad es reconocido mundialmente y est\u00e1 tambi\u00e9n el director del seguro social soy robledo que ya lo escucharon usted el director del isstey que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a sanz subsecretarios encargados del programa y est\u00e1 tambi\u00e9n el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que es el encargado ya de el instituto de salud para que no falten las medicinas esa es una acci\u00f3n que no falten los medicamentos y as\u00ed como distribuyen la coca cola y las abritas hasta el \u00faltimo pueblo ese de concepci\u00f3n del oro en mazapil que es de los municipios con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial de zacatecas bueno pues as\u00ed tienen que llegar las medicinas a todas partes esa es la responsabilidad de alejandro calder\u00f3n a lippi y lo otro que se va a procurar tambi\u00e9n es lo segundo es que no falten enfermeras ni m\u00e9dicos tenemos un problema en el pa\u00eds porque por la pol\u00edtica absurda privatizadora que aplicaron en materia educativa se rechazaban los j\u00f3venes que no ingresaban a las universidades en particular a las escuelas de medicina les pon\u00edan muchos obst\u00e1culos con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n los rechazaban y ahora despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de esa pol\u00edtica irresponsable no tenemos los m\u00e9dicos y los especialistas necesarios en el pa\u00eds con grave da\u00f1o que ocasionaron entonces tenemos que resolver esto para que no falten m\u00e9dicos que no falten especialistas alejandro schwartz es el doctor encargado de esta tarea para mejorar las instalaciones de salud porque no solo es el infierno estar tambi\u00e9n se integran centros de salud hospitales de la secretar\u00eda de salud para que est\u00e9n en buen estado que [M\u00fasica] un centro de salud una unidad m\u00e9dica me refiero en cuanto a la construcci\u00f3n y al mantenimiento de estas instalaciones tambi\u00e9n con los equipos necesarios para eso se nombr\u00f3 al arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que es el coordinador nacional de infraestructura para la salud el punto 4 ya se lo plantee ayer al secretario de salud para que se lo notificar\u00e1 al director del instituto de salud para el bienestar quiero que est\u00e9 en las vidas para las pr\u00f3ximas visitas a hospitales el director administrativo ni siquiera lo voy a mencionar ahora porque como no ha venido no voy a nombrarlos hasta que venga qu\u00e9 hace all\u00e1 tiene que estar aqu\u00ed aqu\u00ed es donde lo necesitamos falta que est\u00e9 el aqu\u00ed porque el director administrativo es el que tiene que ayudarnos a cumplir un compromiso que estoy haciendo vamos a masificar a todos los trabajadores de la salud aunque hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud trabajando de manera eventual y vamos a masificar va a ser un proceso no de la noche a la ma\u00f1ana pero antes de que yo termine como presidente de la republica van a quedar regularizados basificados todos los trabajadores de la salud del pa\u00eds ese es mi compromiso van a ver recursos suficientes porque se van a ampliar turnos porque se van a llenar plazas vacantes y vamos a tener presupuesto se va a incrementar el presupuesto para el sector salud en 40 mil millones de pesos para estas cuatro acciones a las que hice menci\u00f3n a las que hice referencia va a haber recursos como vamos a llevar a cabo el programa de regularizaci\u00f3n primero d\u00e1ndole m\u00e1s [M\u00fasica] importancia d\u00e1ndole m\u00e1s atenci\u00f3n atendiendo primero a los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad como eventuales nada de recomendados de que como este es familiar del l\u00edder este es el que va a tener la plaza eso ya se termin\u00f3 y que est\u00e1n los trabajadores mineros a marc le recuerdo democracia sindical se acaba el charrismo sindical [Aplausos] libertad e independencia en los sindicatos y que sean los trabajadores los que elijan libremente a sus representantes y nada de corrupci\u00f3n tambi\u00e9n nos indica nada de que yo soy recomendado y que soy el recomendado del becerro del caballo que le entregue al l\u00edder para que me tomar en cuenta y que \u00e9ste entrara yo aunque haya otros que llevan a\u00f1os ah\u00ed trabajando por contrato eso se termina primero la antig\u00fcedad segundo el buen comportamiento del trabajador y tercero la disponibilidad de los recursos pero as\u00ed vamos a regularizar a todos los trabajadores de la salud y va a estar ya el director administrativo del instituto de la salud para el bienestar para ir tomando nota se tiene que hacer un censo tiene que hacer un buen trabajo para decidir cu\u00e1ntos van a quedar basificados este a\u00f1o el a\u00f1o pr\u00f3ximo y as\u00ed hasta terminar de basificar a todos los trabajadores de la salud me dio mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes de nuevo en concepci\u00f3n del oro en concha del oro as\u00ed se le llama conozco bien este municipio esta regi\u00f3n agradecerle mucho al gobernador de zacatecas por su compa\u00f1\u00eda su colaboraci\u00f3n agradecerle tambi\u00e9n al presidente municipal que nos acompa\u00f1a en este acto y agradecerle a todos los trabajadores de la salud a los trabajadores de este hospital por lo que hacen su trabajo tiene una dimensi\u00f3n social humana de primer orden extraordinario f\u00edjense que cuando fui el director del instituto nacional indigenista en tabasco les dec\u00eda yo que de 1977 a 1982 y puse un letrero el centro coordinador e indigenista chontales nacajuca la zona maya chontal que era donde estaba el centro cordial y ah\u00ed viv\u00eda yo y ah\u00ed estuve ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos y puso un letrero que dec\u00eda qui\u00e9n tenga quien tenga a prop\u00f3sito de ser un animal quien tenga como prop\u00f3sito ser un animal puede y ahora eso hay que matizarlo porque los animales ya se demostr\u00f3 que tienen sentimientos y hay que quererlos mucho tambi\u00e9n a los animales pero en ese entonces puse quien tenga como prop\u00f3sito ser un animal puede naturalmente darle la espalda a los dolores de la humanidad y trabajar en su propio provecho pero como tenemos muchos sentimientos igual que los animales no le damos la espalda a los dolores de la humanidad y no trabajamos nada m\u00e1s en nuestro propio provecho aplicamos esa frase filos\u00f3fica que viene de lejos desde antes de que quedara escrita en la biblia el amor al pr\u00f3jimo eso es lo que tenemos que llevar siempre a la pr\u00e1ctica es la esencia de el humanismo decirles a todos que tenemos que llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico y sacar de la pobreza a nuestro pueblo y decirles a todos que yo no les voy a fallar siempre voy a estar a la altura de ustedes y amor con amor se paga muchas gracias debido a la concepci\u00f3n del oro de vivo zacatecas viva m\u00e9xico [Aplausos] m\u00e9xico [Aplausos] programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:20.302491"
}