{
    "video_id": "H6JrYmjoo2w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/H6JrYmjoo2w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCI2FPUG7PhUPsshJBWD9WfQeT4Wg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H6JrYmjoo2w",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n de programas y proyectos de educaci\u00f3n y deporte",
    "video_length_seconds": 5065,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vivad Oh",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.15,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 50.5,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "preside este evento evaluaci\u00f3n de",
            "start": 63.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "programas y proyectos de Educaci\u00f3n y",
            "start": 66.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "deporte el presidente constitucional de",
            "start": 68.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 71.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 73.64,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Obrador la virtual presidenta electa de",
            "start": 82.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos doora",
            "start": 85.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 88.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gobernadora constitucional del estado",
            "start": 95.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de tlascala Lorena cuella",
            "start": 97.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "risos la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 103.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 106.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Amaya el pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 111.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Mario Delgado Carrillo",
            "start": 114.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el titular de la unidad de",
            "start": 121.719,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 123.039,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar",
            "start": 125.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Flores",
            "start": 127.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez El subsecretario de egresos de",
            "start": 131.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 134.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 136.04,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la directora general del programa",
            "start": 141.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz",
            "start": 145.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el coordinador Nacional del programa",
            "start": 151.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 154.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 156.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "piceno el director general del",
            "start": 161.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y",
            "start": 163.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n deportiva Fernando magro Soto",
            "start": 166.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Otero el director de materiales",
            "start": 172.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "educativos de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 174.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "P\u00fablica mar araga Navarro",
            "start": 176.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de yauquemecan",
            "start": 182.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Marianita Chamorro",
            "start": 185.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Badillo Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 190.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 193.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 195.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 197.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 199.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "bienvenidos los invitamos a tomar",
            "start": 206.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "asiento si son tran amables",
            "start": 208.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 212.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 214.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del estado de tlascala licenciada Lorena",
            "start": 216.879,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuella r",
            "start": 219.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 224.6,
            "duration": 15.44
        },
        {
            "text": "Cisneros Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 234.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 240.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00eda de mucha alegr\u00eda para el pueblo",
            "start": 241.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tlascaltecas",
            "start": 244.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nos sentimos profundamente",
            "start": 246.519,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Afortunados de contar con su presencia",
            "start": 250.2,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 253.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente sus constantes muestras de",
            "start": 255.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "generosidad con tlascala nos hablan de",
            "start": 258.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 262.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importancia que da desde su coraz\u00f3n a",
            "start": 263.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 267.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estado puede confiar en que es",
            "start": 268.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "correspondido se\u00f1or",
            "start": 272.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente como un campo f\u00e9rtil que ha",
            "start": 274.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sido sembrado y cuidado con esmero en su",
            "start": 278.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "gobierno la educaci\u00f3n gratuita se ha",
            "start": 282.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "convertido en el motor de la",
            "start": 286.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y la justicia Social para",
            "start": 288.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "miles de familias trascala y mexicanas",
            "start": 292.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "durante estos \u00faltimos 6 a\u00f1os",
            "start": 296.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nadie en las \u00faltimas d\u00e9cadas hab\u00eda",
            "start": 299.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "retomado el poder transformador de la",
            "start": 304.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gratuita como lo ha hecho",
            "start": 307.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or",
            "start": 310.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente desde que tuve el honor de",
            "start": 312.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo en el inicio de su mandato",
            "start": 315.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como delegada de bienestar en esta",
            "start": 319.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 322.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hemos construido cinco",
            "start": 323.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nuevas universidades gratuitas",
            "start": 327.24,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que hoy transforman la vida de miles y",
            "start": 330.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes en nuestro",
            "start": 334.759,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estado ahora estamos por iniciar la",
            "start": 341.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva sede del",
            "start": 345.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional en",
            "start": 348.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trascala",
            "start": 353.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 355.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversiones construcci\u00f3n de nuevos",
            "start": 358.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "edificios educativos en el nivel",
            "start": 361.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "superior Contamos con tres nuevas",
            "start": 364.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "licenciaturas en artes visuales",
            "start": 367.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n musical y arte textil avaladas",
            "start": 370.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por el Instituto Nacional de Bellas",
            "start": 374.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Artes no importa el origen g\u00e9nero",
            "start": 377.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n social hoy en lascala todos",
            "start": 380.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes cuentan con ocho nuevas",
            "start": 384.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "opciones universitarias",
            "start": 387.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para recibir educaci\u00f3n gratuita de la",
            "start": 390.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta",
            "start": 393.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "calidad hicimos justicia a",
            "start": 400.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "2800 j\u00f3venes de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 404.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "vulnerables que enfrentaron durante 20",
            "start": 408.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la incertidumbre acad\u00e9mica de sus",
            "start": 411.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estudios de nivel medio superior en el",
            "start": 415.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 418.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "encontraron respuesta en nuestro",
            "start": 420.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobierno y con ello regulariz esta",
            "start": 422.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n creando 20 nuevos",
            "start": 425.759,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bachilleratos en el",
            "start": 428.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 435.879,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rehabilitamos",
            "start": 437.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "1066 escuelas en todo el territorio que",
            "start": 440.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se encontraban en malas condiciones",
            "start": 444.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "construimos siete nuevas escuelas que",
            "start": 447.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edan condiciones precarias de",
            "start": 450.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "infraestructura y que llevaban esperando",
            "start": 453.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 12 a\u00f1os en ser atendidas desde la",
            "start": 455.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Estatal fortalecemos el",
            "start": 459.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra con",
            "start": 462.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "recursos estatales adicionales para",
            "start": 465.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cubrir las necesidades de la totalidad",
            "start": 469.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de las instituciones educativas de",
            "start": 472.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica hoy como nunca antes",
            "start": 475.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestro ni\u00f1os de primaria reciben de",
            "start": 479.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "forma gratuita lentes graduados en sus",
            "start": 482.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "escuelas mejorando su visi\u00f3n para un",
            "start": 485.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "correcto",
            "start": 488.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aprendizaje el deporte y la educaci\u00f3n",
            "start": 489.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son dos elementos estrechamente",
            "start": 493.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relacionados En este gobierno hemos",
            "start": 495.879,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apostado por el impulso deportivo no",
            "start": 499.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo como la llave m\u00e1gica para",
            "start": 502.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "incentivar la proyecci\u00f3n tur\u00edstica",
            "start": 505.039,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "decala",
            "start": 507.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en todo el mundo y el desarrollo",
            "start": 509.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n como una f\u00f3rmula",
            "start": 512.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1a el fortalecimiento de los",
            "start": 516.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "valores de la salud y el bienestar",
            "start": 518.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gracias a su acompa\u00f1amiento uno de los",
            "start": 522.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primeros pasos de este gobierno fue la",
            "start": 525.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de las escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 528.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "especializadas en formaci\u00f3n deportiva",
            "start": 530.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que han contribuido a Elevar el",
            "start": 533.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "competitivo de los atletas de",
            "start": 536.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "le doy las gracias Tambi\u00e9n a los alumnos",
            "start": 540.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del betec que hoy se nos acompa\u00f1an",
            "start": 542.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 545.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 559.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora Estamos",
            "start": 560.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "construyendo estamos construyendo la",
            "start": 563.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ciudad Deportiva de alto rendimiento que",
            "start": 566.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "albergar\u00e1 33 disciplinas al Servicio del",
            "start": 569.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pueblo tlascaltecas al igual que usted",
            "start": 574.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos convencidos que",
            "start": 577.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el deporte no debe ser un privilegio",
            "start": 581.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reservado para unos cuantos ni debe ser",
            "start": 584.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "escasas las disciplinas a las que el",
            "start": 587.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo tenga alcance Dentro de este",
            "start": 589.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "complejo Que contempla una",
            "start": 592.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "infraestructura a la altura de los",
            "start": 595.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejores del mundo lo mismo podr\u00e1",
            "start": 597.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "formarse un futbolista un gimnasta o un",
            "start": 601.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "at tenista de manera",
            "start": 605.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 612.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gratuita al democratizar el deporte",
            "start": 615.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garantizamos Que todos tengan igualdad",
            "start": 618.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de oportunidades para participar y",
            "start": 620.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "beneficiarse de sus efectos",
            "start": 623.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "positivos se\u00f1or presidente",
            "start": 626.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n de una educaci\u00f3n al Servicio",
            "start": 629.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del pueblo es un faro que gu\u00eda Nuestro",
            "start": 632.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "camino estamos convencidos de que un",
            "start": 635.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o un joven con educaci\u00f3n es una",
            "start": 638.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "promesa de un M\u00e9xico y un tlascala con",
            "start": 642.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mejor futuro ser\u00eda dif\u00edcil imaginar",
            "start": 645.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estos avances sin la ayuda de todas las",
            "start": 648.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maestras Y maestros de",
            "start": 652.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "trascala insustituibles en la Noble de",
            "start": 655.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 659.639,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ha sido una de nuestras",
            "start": 665.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prioridades respetar y atender las",
            "start": 668.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesidades de los trabajadores de la",
            "start": 671.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la asignaci\u00f3n de plazas los",
            "start": 673.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incrementos salariales y mejoras de sus",
            "start": 677.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "condiciones laborales se hacen hoy con",
            "start": 680.2,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "justicia social y con transparencia",
            "start": 683.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y",
            "start": 694.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores nuestro presidente L\u00f3pez",
            "start": 697.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Obrador nos ha ense\u00f1ado que hay algo en",
            "start": 701.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros superior a",
            "start": 705.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 708.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo algo que impulsa la vida m\u00e1s",
            "start": 709.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de la",
            "start": 713.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pobreza M\u00e1s all\u00e1 del hambre y de la",
            "start": 714.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incertidumbre",
            "start": 718.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me refiero a la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 719.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "conciencias y no hay forma m\u00e1s poderosa",
            "start": 723.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de conseguirla que a trav\u00e9s de la",
            "start": 726.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la grandeza de los pueblos se",
            "start": 729.959,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mide por los valores que alberga se mide",
            "start": 733.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "por el culto a sus H\u00e9roes a los sabios a",
            "start": 737.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sus pensadores y a sus buenos",
            "start": 742.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidentes como nuestro presidente",
            "start": 745.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 762.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente quedar\u00e1 por siempre en la",
            "start": 763.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "historia y en la grandeza de nuestra",
            "start": 767.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "patria que viva",
            "start": 771.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tascala Que viva la",
            "start": 775.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "identa de M\u00e9xico",
            "start": 779.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Claudia que viva",
            "start": 785.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico larga vida a nuestro presidente",
            "start": 789.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo amo",
            "start": 794.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 798.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 807.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 817.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "director general del bachillerato",
            "start": 820.279,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 822.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "deportiva maestro Fernando magro Soto",
            "start": 824.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Otero Hola buenos d\u00edas licci and Manuel",
            "start": 829.279,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "obci de M\u00e9xico",
            "start": 834.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a la licenciada Lorena cuar",
            "start": 839.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a la maestra Leticia",
            "start": 842.759,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 845.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "al maestro Mario Delgado pr\u00f3ximo",
            "start": 848.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica a la",
            "start": 849.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 852.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipal de yaan Marianita",
            "start": 854.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Chamorro Buenos d\u00edas licenciado",
            "start": 857.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subsecretario Juan palo de",
            "start": 861.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "botom al licenciado \u00d3scar Flores",
            "start": 862.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "titular finanzas abr vquez Coin Nacional",
            "start": 865.639,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de las becas del bienestar a la",
            "start": 869.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "arquitecta Pamela L\u00f3pez Buenos d\u00edas Dr",
            "start": 872.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Marx Arriaga saludo con agrado a las y",
            "start": 875.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los integrantes del presidium y saludo",
            "start": 877.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas las personas aqu\u00ed",
            "start": 879.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentes hace casi 3 a\u00f1os el 23 de",
            "start": 881.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "julio del 2021 se public\u00f3 en el diario",
            "start": 883.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n el decreto que",
            "start": 886.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dio el banderazo para la creaci\u00f3n del",
            "start": 888.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y",
            "start": 889.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n deportiva el beted es una",
            "start": 892.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "realidad hoy que se suma a al sistema de",
            "start": 894.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior de la SEP",
            "start": 897.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tenemos siete planteles en seis estados",
            "start": 899.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "alrededor de la Rep\u00fablica Mexicana con",
            "start": 901.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "especialidades en b\u00e9isbol boxeo y",
            "start": 903.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atletismo de fondo y medio fondo con una",
            "start": 904.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "absorci\u00f3n Regional de estudiantes de 25",
            "start": 907.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 910.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "federativas uno de estos el de atletismo",
            "start": 911.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el gran estado de tlascala",
            "start": 914.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro principal objetivo es conjugar",
            "start": 916.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y el deporte en la",
            "start": 918.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de las y los j\u00f3venes el bt es",
            "start": 920.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una propuesta de vanguardia con enfoque",
            "start": 923.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "deportivo que pone en marcha la nueva",
            "start": 924.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuela mexicana ofrecemos un servicio",
            "start": 926.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "educativo a adolescentes con una",
            "start": 929.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n integral aplicando la",
            "start": 931.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda de proyectos un subsistema",
            "start": 933.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con enfoque humanista que garantiza el",
            "start": 936.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n a sectores",
            "start": 938.6,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vulnerables y poblaci\u00f3n prioritaria",
            "start": 940.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ofreciendo instalaciones deportivas",
            "start": 942.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "servicio de residencia alimentaci\u00f3n y",
            "start": 944.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "salvaguarda",
            "start": 947.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "247 las y los estudiantes han realizado",
            "start": 948.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta ahora m\u00e1s de 70 intervenciones",
            "start": 951.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "escolares comunitarias en los siete",
            "start": 953.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planteles del pa\u00eds atendiendo a m\u00e1s de",
            "start": 955.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "14 ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes j\u00f3venes",
            "start": 957.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad adultos y",
            "start": 962.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adultos mayores impactando a 46",
            "start": 964.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "comunidades contribuyendo a mejorar la",
            "start": 967.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "calidad de vida de estos grupos y",
            "start": 969.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "llevando el deporte y la educaci\u00f3n como",
            "start": 971.199,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "medicina preventiva para ser",
            "start": 972.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "copart\u00edcipes en la construcci\u00f3n de una",
            "start": 974.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sociedad m\u00e1s justa y pac\u00edfica Asimismo",
            "start": 976.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos seguras y seguros que la mejor",
            "start": 980.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "forma de democratizar las oportunidades",
            "start": 981.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es por medio de este binomio educaci\u00f3n y",
            "start": 984.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "deporte y para ello es indispensable",
            "start": 987.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "crear y mantener espacios p\u00fablicos",
            "start": 990.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "educativos y deportivos que ofrezcan",
            "start": 992.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estas oportunidades que permitan el",
            "start": 995.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desarrollo de las y los estudiantes y",
            "start": 997.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sean espacios que logren fortalecer las",
            "start": 999.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comunidades y busquen el bienestar",
            "start": 1001.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "social en este sentido tenemos como",
            "start": 1003.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "objetivo ser la herramienta para que las",
            "start": 1005.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes por medio del deporte y",
            "start": 1007.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "con bases acad\u00e9micas s\u00f3lidas sean",
            "start": 1009.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "agentes de cambio en su comunidad en sus",
            "start": 1011.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estados y en su pa\u00eds finalmente quisiera",
            "start": 1013.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "externar que el pasado 6 de Julio se",
            "start": 1016.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "grad la primer generaci\u00f3n y a finales de",
            "start": 1018.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este mes tendremos nuestras pruebas de",
            "start": 1021.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n para albergar a la siguiente",
            "start": 1022.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n nuestra cuarta generaci\u00f3n",
            "start": 1024.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto no hubiera sido posible sin eloyo",
            "start": 1026.799,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "invaluable del presidente de la",
            "start": 1028.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y de muchas y muchos",
            "start": 1029.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que lograron que",
            "start": 1031.24,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "el beted fuera una",
            "start": 1032.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "realidad ante esto la responsabilidad",
            "start": 1034.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que tenemos cobra mayor relevancia y nos",
            "start": 1036.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "compromete no solo con el proyecto con",
            "start": 1038.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el cual estamos absolutamente",
            "start": 1040.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "comprometidos sino que nos convoca a",
            "start": 1042.799,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "redoblar esfuerzos encaminados a",
            "start": 1044.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consolidar la nueva escuela mexicana a",
            "start": 1046.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "consolidar el plan Nacional de",
            "start": 1049.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "desarrollo y a a consolidar la cuarta",
            "start": 1050.559,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nacional Muchas",
            "start": 1053.32,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1055.81,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos la intervenci\u00f3n de",
            "start": 1063.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 1065.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra arquitecta Pamela",
            "start": 1068.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1070.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Ruiz muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 1076.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todos con su permiso presidente",
            "start": 1079.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidenta electa gobernadora me siento",
            "start": 1082.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy contenta de estar en tlascala",
            "start": 1085.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Compartiendo con todas y todos ustedes y",
            "start": 1087.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por supuesto con la primera mujer",
            "start": 1090.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 1092.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1094.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Gracias tambi\u00e9n a la gobernadora",
            "start": 1099.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Lorena Cuellar por recibirnos siempre",
            "start": 1101.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con tanto afecto saludo tambi\u00e9n a la",
            "start": 1104.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n Ram\u00edrez y al",
            "start": 1107.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n Mario",
            "start": 1110.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Delgado a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1112.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gabinete y sobre todo a ustedes el",
            "start": 1115.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que hoy nos acompa\u00f1a ustedes son",
            "start": 1118.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el motivo por el cual nos encontramos",
            "start": 1121.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed reunidos por el cual dos de los",
            "start": 1123.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "programas de bienestar Pilares de este",
            "start": 1126.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1129.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tienen origen desde la educaci\u00f3n",
            "start": 1131.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constituyendo una pol\u00edtica de compromiso",
            "start": 1134.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y derechos que le devuelven la dignidad",
            "start": 1137.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico bajo esta L\u00ednea",
            "start": 1140.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Directa de gobernar para el pueblo y con",
            "start": 1143.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el pueblo desde la Secretar\u00eda de",
            "start": 1145.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica el programa la escuela",
            "start": 1147.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es nuestra impulsa el esfuerzo conjunto",
            "start": 1149.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en la toma de decisiones en las escuelas",
            "start": 1152.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a diferencia del resto de los programas",
            "start": 1155.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra no se trata de un",
            "start": 1157.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apoyo individual sino colectivo ya que",
            "start": 1160.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se trata de un presupuesto otorgado de",
            "start": 1163.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manera directa a madres y padres de",
            "start": 1165.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familia quienes conforman un comit\u00e9",
            "start": 1167.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elegido mediante una asamblea y en",
            "start": 1170.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "conjunto con maestras y maestros deciden",
            "start": 1173.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "En cu\u00e1l o en Cu\u00e1les de los tipos de",
            "start": 1176.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyo destinar su presupuesto puede ser",
            "start": 1178.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la ampliaci\u00f3n mejoramiento y",
            "start": 1180.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "equipamiento de sus instalaciones en el",
            "start": 1182.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "horario extendido o el servicio de",
            "start": 1185.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n para sus hijas e hijos en",
            "start": 1187.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con lo anterior me satisface",
            "start": 1190.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mucho informar que a lo largo del",
            "start": 1192.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sexenio del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1194.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador hemos otorgado presupuesto",
            "start": 1196.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de",
            "start": 1199.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "173,000 escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n",
            "start": 1201.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de las",
            "start": 1203.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "174,000",
            "start": 1205.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "existentes esto representa un avance de",
            "start": 1207.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cerca del 100% a nivel nacional con una",
            "start": 1210.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 84,000",
            "start": 1213.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos En beneficio de m\u00e1s de",
            "start": 1216.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "21 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1219.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "adolescentes particularmente en tlxcala",
            "start": 1223.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se han beneficiado a 14",
            "start": 1225.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escuelas representando el 100% de",
            "start": 1229.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en la entidad con una inversi\u00f3n",
            "start": 1232.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en las escuelas de este bello estado de",
            "start": 1234.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alrededor de 816 millones de pesos",
            "start": 1236.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "administrados con ayuda de madres y",
            "start": 1240.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "padres de",
            "start": 1242.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1245.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "principalmente madres de familia Ya que",
            "start": 1248.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este programa desde su inicio ha buscado",
            "start": 1251.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impulsar la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 1253.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en sus comunidades medi administraci\u00f3n",
            "start": 1256.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los recursos y en la toma de",
            "start": 1259.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "decisiones en las escuelas de esta",
            "start": 1260.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manera el 97 por de los recursos del",
            "start": 1263.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "programa han sido administrados por",
            "start": 1266.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mujeres Este programa refrenda la",
            "start": 1269.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "confianza del gobierno en ustedes y en",
            "start": 1271.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que la decisi\u00f3n completa de c\u00f3mo usar",
            "start": 1274.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus recursos con qui\u00e9n ejecutar sus",
            "start": 1276.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "obras Y d\u00f3nde dirigir los esfuerzos es",
            "start": 1279.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de cada comunidad escolar Es un honor",
            "start": 1282.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ser parte de la historia En este",
            "start": 1285.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1287.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "servir al lado de compa\u00f1eras y",
            "start": 1289.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de Lucha como las y los que",
            "start": 1291.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hoy me acompa\u00f1an formar parte del relevo",
            "start": 1294.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "generacional de este movimiento que se",
            "start": 1297.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fortalece en su humanismo y en su",
            "start": 1299.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esencia de que por el bien de todos",
            "start": 1301.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "primero los pobres Muchas gracias",
            "start": 1304.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1311.22,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1324.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "coordinador Nacional del programa becas",
            "start": 1326.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1329.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licenciado Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 1330.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "piceno Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1339.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda",
            "start": 1342.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de hoy en este evento Buenos d\u00edas",
            "start": 1344.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1347.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidenta electa doora Claudia shb a",
            "start": 1349.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todas y a todos mis compa\u00f1eros presentes",
            "start": 1352.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para",
            "start": 1354.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a su",
            "start": 1356.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cargo tres programas prioritarios para",
            "start": 1358.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico que en su conjunto",
            "start": 1361.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "buscan atender y ayudar para disminuir",
            "start": 1363.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el abandono escolar desde preescolar y",
            "start": 1367.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta hasta la licenciatura en toda la",
            "start": 1370.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1373.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador desde el a\u00f1o 2019",
            "start": 1375.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta Ela d\u00eda de hoy en nuestro programa",
            "start": 1377.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica que atiende a ni\u00f1as",
            "start": 1379.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os desde preescolar y hasta",
            "start": 1382.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secundaria priorizando a aquellos ni\u00f1os",
            "start": 1384.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que estudian en las escuelas m\u00e1s pobres",
            "start": 1387.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds hemos atendido a poco m\u00e1s de 10",
            "start": 1388.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes con una",
            "start": 1391.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de",
            "start": 1393.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "173,000 millones de",
            "start": 1395.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pesos el segundo de nuestros programas",
            "start": 1399.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es el programa de educaci\u00f3n media",
            "start": 1402.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "superior que es un programa universal",
            "start": 1404.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atiende a todos los j\u00f3venes que estudian",
            "start": 1406.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el bachillerato en escuelas p\u00fablicas",
            "start": 1409.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escolarizadas en toda la administraci\u00f3n",
            "start": 1412.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel hemos",
            "start": 1415.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atendido a poco m\u00e1s de 11 millones de",
            "start": 1416.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estudiantes del bachillerato y se ha",
            "start": 1419.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reducido la deserci\u00f3n o el abandono",
            "start": 1421.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escolar en m\u00e1s de 7 puntos porcentuales",
            "start": 1424.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque esta beca Es Universal y ha",
            "start": 1428.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "atendido a m\u00e1s de 11 millones con una",
            "start": 1430.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de",
            "start": 1433.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "179,000 millones de pesos en el caso de",
            "start": 1436.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la licenciatura m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de",
            "start": 1439.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estudiantes de las universidades m\u00e1s",
            "start": 1441.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pobres de este pa\u00eds han recibido una",
            "start": 1444.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "beca educativa con una inversi\u00f3n en toda",
            "start": 1446.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de poco m\u00e1s de 51000",
            "start": 1448.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos nunca en la historia",
            "start": 1451.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan otorgado tantas becas",
            "start": 1454.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "educativas m\u00e1s de 23 millones de",
            "start": 1456.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudiantes m\u00e1s de 23 millones de",
            "start": 1463.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estudiantes durante to aci\u00f3n han",
            "start": 1466.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recibido en su conjunto poco m\u00e1s de",
            "start": 1469.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "400,000 millones de pesos para que",
            "start": 1471.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "puedan seguir en las aulas educativas",
            "start": 1474.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque en este gobierno la educaci\u00f3n es",
            "start": 1477.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un derecho no es un privilegio por",
            "start": 1480.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimo para finalizar Solo me gustar\u00eda",
            "start": 1482.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecerle presidente Andr\u00e9s Manuel por",
            "start": 1485.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "darnos la oportunidad de servir a",
            "start": 1487.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y de poder atender las",
            "start": 1489.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesidades m\u00e1s apremiantes de nuestros",
            "start": 1491.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimos agradecerle a todos los",
            "start": 1494.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estudiantes a todos los maestros que han",
            "start": 1497.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "participado en el programa de becas para",
            "start": 1500.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poder hacer llegar las becas educativas",
            "start": 1502.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a todos los estudiantes del pa\u00eds Muchas",
            "start": 1504.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gracias y que tengan buen",
            "start": 1506.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "domingo solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1521.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "director de materiales educativos de la",
            "start": 1524.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 1526.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "draga",
            "start": 1529.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Navarro con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1545.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1ora",
            "start": 1548.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidenta secretaria secretario de",
            "start": 1550.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1553.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "magisterio nacional",
            "start": 1556.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo tlascaltecas",
            "start": 1558.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tal vez estas palabras No representen a",
            "start": 1560.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa vieja Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 1563.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablica que se resist\u00eda al cambio y que",
            "start": 1565.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde su soberbia afirmaba que todo",
            "start": 1568.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaba bien pero espero como docente de",
            "start": 1570.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la Universidad Aut\u00f3noma de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 1573.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como egresado de la hamis tapalapa que",
            "start": 1575.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mis palabras reflejen el sentir del",
            "start": 1578.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 1580.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional con mucha alegr\u00eda se\u00f1or",
            "start": 1581.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente Le puedo asegurar que el",
            "start": 1583.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encargo de dise\u00f1ar los libros de textos",
            "start": 1585.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gratuitos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1588.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bajo los principios del humanismo",
            "start": 1590.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicano se cumpli\u00f3 y se cumpli\u00f3 con una",
            "start": 1592.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 1596.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sobresaliente dir\u00edan aquellos que gozan",
            "start": 1602.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con el narcisismo de los t\u00edtulos",
            "start": 1605.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "universitarios obtuvimos un m\u00e1xima cum",
            "start": 1607.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laude Gracias a todas y todos porque",
            "start": 1610.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta Victoria Este ejemplo de Justicia",
            "start": 1613.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "social no se hubiera logrado sin la",
            "start": 1615.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de",
            "start": 1617.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "13511 docentes en todo el pa\u00eds que",
            "start": 1620.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asistieron de manera presencial y",
            "start": 1623.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "virtual a sus asambleas estatales junto",
            "start": 1625.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con miles de investigadores miles de",
            "start": 1628.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "normalistas de tutores de miembros de",
            "start": 1631.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios",
            "start": 1633.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "afrodescendientes y p\u00fablico en general",
            "start": 1635.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos y todas interesados en la",
            "start": 1638.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 1640.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "conciencias a todos ellos Mil gracias",
            "start": 1642.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1ar en el dise\u00f1o de",
            "start": 1645.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los libros de texto gratos hablamos",
            "start": 1647.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de 109 libros desde",
            "start": 1650.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preescolar pasando por primarias urbanas",
            "start": 1653.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y Rurales secundarias generales t\u00e9cnicas",
            "start": 1656.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "multigrado",
            "start": 1659.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unidocente multigrado bidocente",
            "start": 1660.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tridocente ind\u00edgenas comunitarias",
            "start": 1663.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "migrantes telesecundarias libros de",
            "start": 1667.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s libros de en 20 de nuestras",
            "start": 1669.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lenguas originarias hago un par\u00e9ntesis a",
            "start": 1672.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estos 109 libros no sumo los",
            "start": 1675.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos que fueron traducidos en las",
            "start": 1678.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lenguas originarias de nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 1681.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n valdr\u00eda la pena sumarlos en fin",
            "start": 1683.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como les digo 109 libros de texto",
            "start": 1686.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gratuitos para toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 1689.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por primera vez repito por primera vez",
            "start": 1692.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se va a realizar una transformaci\u00f3n",
            "start": 1695.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "total de la familia de libros de texto",
            "start": 1697.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gratuitos la 4t no actu\u00f3 como lo hac\u00edan",
            "start": 1699.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gestiones anteriores regateando la",
            "start": 1702.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pregunt\u00e1ndose por el eficio de",
            "start": 1705.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus reformas y dise\u00f1ando a cuentagotas",
            "start": 1708.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "materiales educativos que adelgazan lo",
            "start": 1711.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico D\u00f3nde est\u00e1n los libros de texto",
            "start": 1714.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gratuitos de los periodos de los",
            "start": 1717.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expresidentes Fox Calder\u00f3n o Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 1718.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1721.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n no los terminaron nunca los",
            "start": 1723.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "terminaban gastaban millones de pesos y",
            "start": 1726.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "solo le entregaban a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1729.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algunos libritos como muestras como",
            "start": 1730.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Migajas Y eso s\u00ed se llenaba la boca",
            "start": 1733.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hablando del tesoro de la infancia de",
            "start": 1735.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os eran el centro de la",
            "start": 1738.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de la calidad de las",
            "start": 1739.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "competencias de las habilidades del",
            "start": 1741.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9xito del liderazgo Cuando solo hicieron",
            "start": 1744.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n un gran negocio para",
            "start": 1747.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "unos cuantos sinverg\u00fcenzas que sin",
            "start": 1749.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ning\u00fan es\u00fa lucra Ban y a\u00fan lucran aurad",
            "start": 1751.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "yas con la educaci\u00f3n del",
            "start": 1755.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds termino la 4t no act\u00faa as\u00ed el",
            "start": 1758.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "obradorismo no trabaja as\u00ed como si fuera",
            "start": 1763.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "un nuevo estajanovismo mexicano",
            "start": 1766.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dise\u00f1amos en 2 a\u00f1os 109 libros de texto",
            "start": 1768.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gratuitos para tutores ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1772.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adolescentes as\u00ed como para toda la base",
            "start": 1776.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "magisterial s\u00ed se les termin\u00f3 el negocio",
            "start": 1780.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se les termin\u00f3 el negocio aquellas",
            "start": 1783.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cuatro grandes editoriales",
            "start": 1785.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "transnacionales que hab\u00edan acaparado el",
            "start": 1786.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de los libros de texto y que por",
            "start": 1788.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cierto estuvieron atr\u00e1s de la mal",
            "start": 1790.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa del sexenio",
            "start": 1792.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "anterior y que curiosamente ning\u00fan",
            "start": 1794.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sindicato hoy los juzga al contrario se",
            "start": 1796.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hacen de la vista gorda ante las",
            "start": 1798.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estrategias de Mercado de estas cuatro",
            "start": 1800.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "editoriales que copt a docentes y",
            "start": 1802.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "directivos en sus secciones sindicales",
            "start": 1804.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en fin hasta donde tengo noticias estos",
            "start": 1806.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cient nuevos libros de texto gratuito",
            "start": 1810.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son el programa editorial m\u00e1s grande en",
            "start": 1812.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico y latinoam\u00e9rica pero lo m\u00e1s",
            "start": 1814.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante estos 109 libros fueron",
            "start": 1817.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ados con base en los principios",
            "start": 1819.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "comunitarios solidarios fraternales",
            "start": 1822.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interculturales de coloniales",
            "start": 1825.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "emancipadores de la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 1828.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conciencias que hoy",
            "start": 1830.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1835.17,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "atestigua se\u00f1or presidente hoy se le",
            "start": 1839.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puede decir a la poblaci\u00f3n que lo",
            "start": 1842.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "logramos no solo por esos 109 libros",
            "start": 1844.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sino porque hemos cambiado la cultura",
            "start": 1847.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "escolar y la cultura en general hoy todo",
            "start": 1849.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reconoce que estamos librando una",
            "start": 1852.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lucha en el plano educativo por por",
            "start": 1854.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuperar lo p\u00fablico y que estos libros",
            "start": 1858.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de texto representan un cambio al modelo",
            "start": 1860.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "educativo cambio que inici\u00f3 en las",
            "start": 1863.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "escuelas normales que continu\u00f3 en toda",
            "start": 1865.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n b\u00e1sica y que hoy se perfila",
            "start": 1868.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para transformar la educaci\u00f3n media y la",
            "start": 1870.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior as\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 1872.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo logramos lo logr\u00f3 demostr\u00f3 que con",
            "start": 1876.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "voluntad confiando en su pueblo",
            "start": 1880.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "confiando en el magisterio en los que",
            "start": 1882.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente fueron silenciados",
            "start": 1884.84,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ninguneados",
            "start": 1886.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "confiando en todas y todos ellos",
            "start": 1888.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos transformar la educaci\u00f3n",
            "start": 1890.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cambiar los contenidos recuperar los",
            "start": 1892.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "saberes ancestrales el El Gran",
            "start": 1895.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "patrimonio \u00e9tico moral filos\u00f3fico",
            "start": 1898.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico del pueblo",
            "start": 1901.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicano y Aunque algunas voces",
            "start": 1903.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mezquinas voces corruptas hablan de",
            "start": 1906.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fracaso hablan de adoctrinamiento y de",
            "start": 1909.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "retroceso la verdad que no quieren",
            "start": 1912.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aceptar Es que hoy el humanismo mexicano",
            "start": 1915.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n tiene otro",
            "start": 1918.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pilar que lo sostiene y ese Pilar son",
            "start": 1920.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus libros de texto gratuitos Muchas",
            "start": 1924.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1926.399,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1930.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1936.28,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tascala a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1941.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "palabra el titular de la unidad de",
            "start": 1944.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 1946.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 1948.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "licenciado \u00d3scar Flores",
            "start": 1950.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1955.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez se\u00f1or licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1960.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1964.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "doctora Claudia Shan pardo presidenta",
            "start": 1966.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "virtual electa de M\u00e9xico maestra Leticia",
            "start": 1970.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 1973.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica maestro Mario Delgado Carrillo",
            "start": 1976.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1979.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "En la siguiente administraci\u00f3n Lorena",
            "start": 1981.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cuellar Cisneros gobernadora de nuestro",
            "start": 1984.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bello estado de tlazcala Muy buenos d\u00edas",
            "start": 1987.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a todas y",
            "start": 1990.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1992.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bienestar es el pilar de la",
            "start": 1993.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de este gobierno de la",
            "start": 1996.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica bienestar para las familias",
            "start": 1998.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestros ni\u00f1os bienestar",
            "start": 2002.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para nuestros j\u00f3venes bienestar para los",
            "start": 2005.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "adultos mayores y hoy este gobierno de",
            "start": 2008.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciado L\u00f3pez Obrador ratifica su",
            "start": 2011.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "compromiso con las maestras y los",
            "start": 2014.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "maestros y en general con todos los",
            "start": 2016.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n por su",
            "start": 2018.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar y seguridad laboral con hechos",
            "start": 2021.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desde el inicio de gobierno se apost\u00f3 no",
            "start": 2025.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "solo por reconocer lo que por m\u00e9rito",
            "start": 2027.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propio debe ser el papel de los maestros",
            "start": 2030.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sino dignificar y revalorar las",
            "start": 2033.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "condiciones laborales",
            "start": 2036.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decirles que hoy m\u00e1s que ninguna otra",
            "start": 2039.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de gobierno la presente",
            "start": 2041.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ha invertido aproximadamente 200000",
            "start": 2044.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos en su pol\u00edtica de",
            "start": 2047.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "bienestar al salario se han invertido",
            "start": 2050.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recursos adicionales por encima de lo",
            "start": 2054.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuestado por la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2056.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o desde el 2019 el salario a",
            "start": 2059.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la educaci\u00f3n ha",
            "start": 2063.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aumentado progresivamente",
            "start": 2066.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o alcanz\u00f3 el 10% en promedio y",
            "start": 2068.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gracias a ello se han otorgado",
            "start": 2072.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficios directos a los maestros",
            "start": 2075.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "personal administrativo y de apoyo a la",
            "start": 2078.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para el presente a\u00f1o el",
            "start": 2085.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "salario para el sistema federalizado",
            "start": 2089.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 en promedio del orden de",
            "start": 2091.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "16400 pesos de forma que se han",
            "start": 2094.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "beneficiado con medidas complementarias",
            "start": 2098.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "principalmente a los trabajadores que",
            "start": 2101.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "menos ganan ejemplo de ello educaci\u00f3n",
            "start": 2103.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y en un esfuerzo sin",
            "start": 2106.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "precedentes se han basificado",
            "start": 2110.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "960,000 plazas y en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 2114.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "antes de finalizar la administraci\u00f3n se",
            "start": 2117.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lograr\u00e1 el mill\u00f3n de plazas",
            "start": 2120.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "basificados ello",
            "start": 2126.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todo ello un justo reconocimiento a la",
            "start": 2128.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n en forma en favor de la",
            "start": 2132.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n todo ello un justo",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento en favor de la educaci\u00f3n",
            "start": 2137.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2140.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene en la pol\u00edtica educativa",
            "start": 2142.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "uno de sus valores m\u00e1s s\u00f3lidos para",
            "start": 2145.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lograrlo hemos dejado atr\u00e1s lo que ve\u00eda",
            "start": 2148.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n como mera preparaci\u00f3n para",
            "start": 2151.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "competir en el mercado neoliberal hoy",
            "start": 2154.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Trabajamos arduamente para formar",
            "start": 2158.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "egresados sensibles a los problemas de",
            "start": 2160.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su comunidad y beneficio colectivo",
            "start": 2162.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "educamos no solo para el \u00e9xito personal",
            "start": 2166.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sino para el bienestar compartido",
            "start": 2168.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Finalmente y en un atrevimiento personal",
            "start": 2171.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ruego una disculpa anticipada quiero",
            "start": 2174.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Resaltar el apoyo a tlascala por la",
            "start": 2176.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del proyecto del",
            "start": 2179.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico en promoci\u00f3n",
            "start": 2181.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Deportiva en la especialidad de",
            "start": 2183.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "atletismo",
            "start": 2186.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ya con mucha precisi\u00f3n lo desarroll\u00f3",
            "start": 2188.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Fernando magro este proyecto del beted",
            "start": 2191.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en atletismo es un modelo educativo",
            "start": 2194.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "deportivo que representa para nuestros",
            "start": 2197.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no solo el esfuerzo por lograr",
            "start": 2200.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lo deportivo en alto rendimiento y en su",
            "start": 2203.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso profesionales del deporte sino por",
            "start": 2206.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alcanzar al t\u00e9rmino de sus estudios",
            "start": 2209.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "incorporarse al mercado laboral y",
            "start": 2212.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "productivo de este pa\u00eds Este modelo es",
            "start": 2214.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el inicio de poder replicarse en otras",
            "start": 2217.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entidades federativas con disciplinas",
            "start": 2219.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "deportivas focalizando los potenciales",
            "start": 2222.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "regionales en ellos la educaci\u00f3n y",
            "start": 2225.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "deporte como F\u00f3rmula en favor de la",
            "start": 2228.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud y por una formaci\u00f3n integral de",
            "start": 2230.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mejores seres",
            "start": 2233.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "humanos Me permito respetuosamente",
            "start": 2235.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expresar que el pueblo de M\u00e9xico ha",
            "start": 2239.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elegido el camino de la revoluci\u00f3n de",
            "start": 2241.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las conciencias con esa convicci\u00f3n y",
            "start": 2243.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reitero Con mucho respeto la doora",
            "start": 2246.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Claudia shen ser\u00e1 presidenta de la",
            "start": 2249.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n humanista del",
            "start": 2252.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2255.9,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2257.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cierro cierro mi",
            "start": 2259.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n cierro mi intervenci\u00f3n ante",
            "start": 2262.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mis paisanos ante mis paisanas ante este",
            "start": 2265.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "referente hist\u00f3rico",
            "start": 2269.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cultural que aqu\u00ed muy cerca est\u00e1 el",
            "start": 2271.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "exconvento de Santa Mar\u00eda t\u00eda que Data",
            "start": 2274.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del siglo XV santuario de los ni\u00f1os",
            "start": 2277.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e1rtires de tlascala los tlascaltecas",
            "start": 2280.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entre otras muchas virtudes tenemos una",
            "start": 2283.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n de vida esta palabra me llena",
            "start": 2287.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de emoci\u00f3n y se llama gratitud gracias",
            "start": 2290.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por todo lo que",
            "start": 2294.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha aportado a esta hist\u00f3rica tierra",
            "start": 2296.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tlascaltecas a la educaci\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 2298.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds Muchas gracias a t\u00edtulo",
            "start": 2301.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 2304.68,
            "duration": 15.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2306.48,
            "duration": 13.989
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 2322.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica maestra",
            "start": 2324.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 2327.56,
            "duration": 10.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2330.56,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2339.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo saludo con",
            "start": 2342.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respeto estamos felices por su presencia",
            "start": 2344.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yauquemecan y orgullosos de ser",
            "start": 2347.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "parte de esta transformaci\u00f3n Es un honor",
            "start": 2351.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arle doctora Claudia sh pardo",
            "start": 2355.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "virtual presidente electa de",
            "start": 2360.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico continuamos celebrando Este",
            "start": 2362.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "triunfo que permitir\u00e1 avanzar en la",
            "start": 2364.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica transformaci\u00f3n hasta la patria",
            "start": 2367.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2370.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "so\u00f1amos gobernadora Lorena Cuellar",
            "start": 2371.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Cisneros amiga compa\u00f1era que trabaja de",
            "start": 2374.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la mano del pueblo por el bienestar de",
            "start": 2378.359,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "los tascal decas Gracias por recibirnos",
            "start": 2380.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2385.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Mario Delgado pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 2387.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n presidenta municipal",
            "start": 2390.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros pero saludo especialmente a",
            "start": 2393.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes los asistentes a",
            "start": 2397.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este evento a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os de",
            "start": 2401.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la escuela primaria General Ignacio",
            "start": 2404.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Zaragoza que tenemos aqu\u00ed a un lado",
            "start": 2407.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Gracias por estar",
            "start": 2410.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a las maestras y a los maestros a",
            "start": 2413.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los vecinos de San Dionisio yauquemecan",
            "start": 2418.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2422.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibimos mucho afecto del pueblo",
            "start": 2424.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calteca que es un pueblo valiente",
            "start": 2427.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajador y muy cari\u00f1oso son ustedes",
            "start": 2430.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "correspondidos en ese",
            "start": 2434.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o hemos trabajado por una profunda",
            "start": 2437.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica el",
            "start": 2441.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobierno de la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 2444.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conciencias tiene una columna vertebral",
            "start": 2446.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se llama",
            "start": 2449.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se han sentado las bases de un",
            "start": 2451.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profundo cambio educativo cultural y",
            "start": 2454.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "moral con una orientaci\u00f3n cient\u00edfica y",
            "start": 2457.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humanista bajo los principios de",
            "start": 2460.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 2463.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "solidaridad respeto por la naturaleza y",
            "start": 2465.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aprecio de la diversidad",
            "start": 2468.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cultural transformamos la educaci\u00f3n con",
            "start": 2471.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las becas Benito Ju\u00e1rez la escuela es",
            "start": 2474.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestra la los nuevos libros de texto",
            "start": 2477.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gratuito y la justicia laboral para",
            "start": 2479.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "maestras Y maestros Contamos con m\u00e1s de",
            "start": 2481.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "200 universidades para el bienestar",
            "start": 2485.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez en estas en esta entidad",
            "start": 2487.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tlascala tenemos tres unidades un en",
            "start": 2491.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuapi que forma ingenieras y ingenieros",
            "start": 2495.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en procesos agroalimentarios en xaltoc\u00e1n",
            "start": 2498.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "donde egresan ingenieros ambientales Y",
            "start": 2501.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en citlaltepet donde se estudia medicina",
            "start": 2505.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "integral y salud",
            "start": 2508.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comunitaria en los institutos",
            "start": 2511.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos ahora se forman ingenieras",
            "start": 2513.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "e ingenieros en \u00e1reas ferroviarias",
            "start": 2515.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "semiconductores energ\u00edas renovables",
            "start": 2518.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "electromovilidad todos proyectos afines",
            "start": 2521.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a los grandes programas estrat\u00e9gicos del",
            "start": 2524.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el tren Maya",
            "start": 2528.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico entre otros",
            "start": 2530.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aumentaron las y los estudiantes en",
            "start": 2533.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior principalmente",
            "start": 2536.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mujeres en este sexenio",
            "start": 2539.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "342,000 mujeres m\u00e1s ingresaron al de",
            "start": 2543.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2547.559,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "superior reconocemos el trabajo de las",
            "start": 2552.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros su formaci\u00f3n y",
            "start": 2555.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "experiencia que se enriquece con el",
            "start": 2559.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo el an\u00e1lisis y la discusi\u00f3n",
            "start": 2561.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colectiva en todas las escuelas en cada",
            "start": 2563.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "consejo",
            "start": 2566.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico impulsamos una cultura de paz",
            "start": 2568.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desde las aulas desde las escuelas con",
            "start": 2571.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el trabajo de miles de docentes realiz",
            "start": 2574.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a nacional preventiva y",
            "start": 2577.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "permanente la estrategia en el aula",
            "start": 2580.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones y te drogas Ted",
            "start": 2583.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1as Esta es una estrategia que tiene",
            "start": 2586.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de brindar informaci\u00f3n",
            "start": 2589.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "promover la reflexi\u00f3n y el autocuidado",
            "start": 2592.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entre estudiantes para prevenir y evitar",
            "start": 2595.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el consumo de drogas principalmente",
            "start": 2599.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contra el uso del",
            "start": 2602.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fentanilo la estrategia nacional lectura",
            "start": 2604.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es una puerta al conocimiento a la",
            "start": 2607.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diversi\u00f3n la conversaci\u00f3n el placer y la",
            "start": 2610.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n cr\u00edtica es una aventura para",
            "start": 2613.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "conocer otras realidades y otros mundos",
            "start": 2616.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los fandangos por la lectura con ni\u00f1os",
            "start": 2619.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes usted los",
            "start": 2623.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conoce bien se\u00f1or presidente son una",
            "start": 2626.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fiesta comunitaria que impuls\u00f3 la",
            "start": 2629.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller a lo",
            "start": 2631.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "largo de todo el pa\u00eds donde",
            "start": 2634.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coletivamente celebramos la lectura con",
            "start": 2637.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00fasica bailo y",
            "start": 2639.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "canto hemos desarrollado muchas",
            "start": 2642.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actividades clubes de lectura impulso a",
            "start": 2644.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las bibliotecas escolares a trav\u00e9s del",
            "start": 2647.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Fondo de Cultura econ\u00f3mica libros con",
            "start": 2649.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "precios accesibles programas de radio",
            "start": 2652.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y muchas",
            "start": 2655.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "c\u00e1psulas decirles que todo este trabajo",
            "start": 2657.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 2660.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "realizado con una principal",
            "start": 2661.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica viendo siempre por el de",
            "start": 2664.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 2667.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre es un trabajo colectivo pero",
            "start": 2671.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siempre con mucha alegr\u00eda con",
            "start": 2674.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n con compromiso con convicci\u00f3n",
            "start": 2677.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque lo realizamos cercanos al pueblo",
            "start": 2680.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por eso hoy decimos viva la educaci\u00f3n",
            "start": 2684.2,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en M\u00e9xico gracias",
            "start": 2688.4,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2692.51,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores procedemos con el",
            "start": 2705.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mensaje de la virtual presidenta electa",
            "start": 2708.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 2710.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Claudia che",
            "start": 2713.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2718.37,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "Muy buenos",
            "start": 2727.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a",
            "start": 2729.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2732.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2735.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Obrador a mi",
            "start": 2737.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era amiga gran gobernadora y",
            "start": 2740.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un gran ser humano Lorena Cuellar",
            "start": 2743.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por tu excelente",
            "start": 2748.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "trabajo a todo el",
            "start": 2752.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "equipo de",
            "start": 2755.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "del presidente a Mario que tomar\u00e1 las",
            "start": 2758.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "riendas de la educaci\u00f3n p\u00fablica a todas",
            "start": 2762.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y a todos",
            "start": 2766.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ustedes f\u00edjense",
            "start": 2768.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que cada vez que tomo la",
            "start": 2771.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "palabra en este proceso de",
            "start": 2774.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n me siento",
            "start": 2778.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conmovida este momento",
            "start": 2782.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n te",
            "start": 2787.119,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "amo este",
            "start": 2790.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "momento de transici\u00f3n imag\u00ednense \u00fanico a",
            "start": 2793.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ni\u00f1as que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 2798.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 2800.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nunca antes en la historia de",
            "start": 2802.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hab\u00eda pasado que el presidente",
            "start": 2805.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 cumpliendo sus 6 a\u00f1os de",
            "start": 2809.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2813.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ara a quien entra a informarle en",
            "start": 2815.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "territorio de los avances de lo que se",
            "start": 2820.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ha logrado de las obras de las",
            "start": 2824.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "acciones y eso habla como siempre de la",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gran generosidad del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2831.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador no solo es el mejor",
            "start": 2833.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 2837.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino un hombre como sabemos",
            "start": 2841.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "generoso fraterno solidario siempre",
            "start": 2844.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estar\u00e9 agradecida de estos momentos",
            "start": 2848.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente adem\u00e1s es",
            "start": 2851.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2856.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 2857.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "continuidad no es que se va un proyecto",
            "start": 2860.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y entra un nuevo",
            "start": 2864.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyecto hay continuidad y va a haber",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "avance con lo que llamamos la cuarta",
            "start": 2869.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2872.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque esta es una",
            "start": 2874.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica similar a la independencia la",
            "start": 2878.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "reforma la Revoluci\u00f3n Mexicana Solo que",
            "start": 2881.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica Pero no por ello menos",
            "start": 2885.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante o menos",
            "start": 2888.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "profunda el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 en",
            "start": 2890.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2893.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2018 que quer\u00eda cambiar el rumbo del",
            "start": 2895.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que quer\u00eda construir una nueva",
            "start": 2898.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "historia y este 2 de junio del 2024",
            "start": 2901.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que lo que quiere el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 2907.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2910.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2913.64,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y nos va a tocar darle",
            "start": 2921.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "continuidad porque no va a haber",
            "start": 2924.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "regresi\u00f3n no va a haber vuelta en no",
            "start": 2925.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar al pueblo Vamos a",
            "start": 2929.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "continuar con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2932.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con esta revoluci\u00f3n pac\u00edfica del pueblo",
            "start": 2935.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y por el pueblo de M\u00e9xico adem\u00e1s",
            "start": 2938.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "continuidad",
            "start": 2942.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "significa seguir con los programas que",
            "start": 2943.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el",
            "start": 2946.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente por supuesto Vamos a darle",
            "start": 2948.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuidad a todos los programas del",
            "start": 2950.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar a la pensi\u00f3n universal a los",
            "start": 2953.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2957.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mayores al",
            "start": 2958.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa a la pensi\u00f3n de apoyo a las",
            "start": 2961.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 2964.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a las becas de los j\u00f3venes de los ni\u00f1os",
            "start": 2967.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las becas de",
            "start": 2970.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preparatoria al programa sembrando vida",
            "start": 2972.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo no solo va a tener",
            "start": 2975.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuidad sino que adem\u00e1s lo vamos a",
            "start": 2979.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dejar en la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 2981.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y tambi\u00e9n continuidad en la",
            "start": 2990.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nueva escuela",
            "start": 2993.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mexicana que",
            "start": 2995.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "representa un nuevo modelo",
            "start": 2997.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "educativo basado Tambi\u00e9n en esta",
            "start": 3000.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pac\u00edfica en la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3003.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las conciencias en construir una nueva",
            "start": 3006.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "forma educativa que no solamente lleve",
            "start": 3010.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "conocimiento sino que tambi\u00e9n transforme",
            "start": 3014.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la vida de las",
            "start": 3017.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas Adem\u00e1s ya lo saben porque lo",
            "start": 3018.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dije aqu\u00ed en tlazcala y en todo el pa\u00eds",
            "start": 3022.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a va a haber dos programas",
            "start": 3025.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nuevos dos programas de bienestar uno de",
            "start": 3028.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "apoyo a todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 3033.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 3038.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "edad es un",
            "start": 3045.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la labor que hemos",
            "start": 3048.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hecho las mujeres",
            "start": 3051.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicanas porque nosotras cuidamos a los",
            "start": 3052.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hijos Claro que deber\u00eda ser un trabajo",
            "start": 3056.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de la pareja pero en general la labor",
            "start": 3059.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "del hogar Descansa en las mujeres en el",
            "start": 3062.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuidado de los hijos en el cuidado del",
            "start": 3065.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hogar y nadie ha reconocido ese trabajo",
            "start": 3068.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y como va a llegar una mujer presidenta",
            "start": 3072.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por primera vez vamos a reconocer el",
            "start": 3075.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trabajo de las mujeres",
            "start": 3079.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicanas por su patria por la naci\u00f3n",
            "start": 3082.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "por las familias",
            "start": 3085.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3089.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la beca para ni\u00f1os y ni\u00f1as de",
            "start": 3091.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria no solo",
            "start": 3095.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a ser para",
            "start": 3098.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "algunos por situaci\u00f3n econ\u00f3mica sino",
            "start": 3100.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que",
            "start": 3104.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estudian en escuela p\u00fablica",
            "start": 3106.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 3118.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "programa nos vamos",
            "start": 3120.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a dedicar Durante los siguientes a\u00f1os el",
            "start": 3122.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o",
            "start": 3126.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "2025 vamos a iniciar con todos los",
            "start": 3127.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adolescentes de secundaria y el",
            "start": 3130.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "siguiente a\u00f1o ya la vamos a hacer",
            "start": 3133.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "universal para preescolar primaria y",
            "start": 3135.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secundaria y ya tenemos la beca",
            "start": 3139.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "universal para preparatoria Esto es as\u00ed",
            "start": 3141.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3145.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica no solamente son",
            "start": 3147.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las aulas el magisterio a quien se",
            "start": 3149.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "merece todo nuestro reconocimiento El",
            "start": 3152.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 3156.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nacional sino porque hay que apoyar a",
            "start": 3160.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las familias para que los ni\u00f1os las",
            "start": 3163.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as no tengan ning\u00fan problema y puedan",
            "start": 3166.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cumplir con el sue\u00f1o de la educaci\u00f3n",
            "start": 3170.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica adem\u00e1s la educaci\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 3173.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la mejor de todas las",
            "start": 3176.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "educaciones para",
            "start": 3184.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00ed para",
            "start": 3187.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "m\u00ed la educaci\u00f3n es algo muy",
            "start": 3190.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cercano por dos",
            "start": 3194.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "razones lo primero es",
            "start": 3197.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que yo el primer movimiento en el que",
            "start": 3200.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "particip\u00e9 el primer",
            "start": 3204.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "social fue cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os hab\u00eda",
            "start": 3207.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "entrado hab\u00eda tenido la posibilidad de",
            "start": 3211.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entrar al CCH sur Una de las",
            "start": 3214.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "preparatorias de la Universidad Nacional",
            "start": 3217.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de M\u00e9xico pero resulta que",
            "start": 3220.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muchos adolescentes j\u00f3venes no hab\u00edan",
            "start": 3223.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de",
            "start": 3227.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estudiar y entonces se hizo el",
            "start": 3230.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 3232.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rechazados imag\u00ednense ustedes el",
            "start": 3234.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente siempre menciona que durante",
            "start": 3237.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca neoliberal cerraron escuelas y",
            "start": 3239.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes se les llamaba",
            "start": 3244.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ninis pues imag\u00ednense la palabra",
            "start": 3248.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rechazado para un joven que no le da la",
            "start": 3250.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "oportunidad de seguir estudiando",
            "start": 3254.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rechazado por la sociedad Y entonces en",
            "start": 3257.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la preparatoria siempre me pregunt\u00e9 por",
            "start": 3260.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 los j\u00f3venes no pueden estudiar Si",
            "start": 3263.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desean y Camin\u00e9 con los j\u00f3venes que",
            "start": 3266.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido rechazados y logramos que",
            "start": 3269.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entraran a la",
            "start": 3272.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "preparatoria despu\u00e9s ya en la",
            "start": 3274.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "facultad hubo una serie de reformas que",
            "start": 3278.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan privatizar a la Universidad",
            "start": 3282.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico ponerle",
            "start": 3284.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuotas colegiaturas a la UNAM y",
            "start": 3287.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "particip\u00e9 en un movimiento",
            "start": 3290.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "universitario entonces las autoridades",
            "start": 3293.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dec\u00edan es que si la educaci\u00f3n no le",
            "start": 3295.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuesta a las familias no la valoran y",
            "start": 3298.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "desde entonces nosotros como estudiantes",
            "start": 3302.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dijimos la educaci\u00f3n no es una mercanc\u00eda",
            "start": 3305.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se pueda comprar la educaci\u00f3n no es",
            "start": 3308.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un privilegio para los que tienen",
            "start": 3311.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos la educaci\u00f3n es un",
            "start": 3313.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s",
            "start": 3317.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en el tercero",
            "start": 3320.599,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3322.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3324.57,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s yo tuve oportunidad de estudiar",
            "start": 3330.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Hasta el",
            "start": 3333.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctorado y siempre he pensado que a m\u00ed",
            "start": 3335.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quien me pag\u00f3 la educaci\u00f3n no fue mi",
            "start": 3339.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "familia fue el pueblo de M\u00e9xico porque",
            "start": 3341.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "quien sostiene las universidades",
            "start": 3343.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas es el pueblo de M\u00e9xico y yo le",
            "start": 3346.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quiero regresar al pueblo de M\u00e9xico lo",
            "start": 3349.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que me dio y por",
            "start": 3351.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso air fortaleciendo la educaci\u00f3n",
            "start": 3354.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la salud p\u00fablica durante el",
            "start": 3357.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "neoliberalismo quisieron privatizar todo",
            "start": 3361.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ahora el presidente L\u00f3pez Obrador ha",
            "start": 3364.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regresado los derechos que le pertenecen",
            "start": 3367.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico y no vamos a",
            "start": 3370.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "permitir nunca que se los arrebate",
            "start": 3373.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nuevamente por eso estoy orgullosa de",
            "start": 3376.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ser parte de este gran movimiento de la",
            "start": 3380.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3383.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por tener la oportunidad de servir a mi",
            "start": 3386.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pueblo y ahora agradecida por caminar",
            "start": 3389.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho desde hace mucho",
            "start": 3394.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiempo con el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3396.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Que viva la",
            "start": 3399.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3402.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Que viva la cuarta",
            "start": 3404.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que viva el presidente",
            "start": 3407.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que viva tlascala viv que",
            "start": 3409.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "viva M\u00e9xico",
            "start": 3414.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3429.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 3432.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3435.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3438.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3440.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 3443.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 3446.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigos ni\u00f1as",
            "start": 3448.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes de",
            "start": 3451.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trascala me da mucho gusto estar con",
            "start": 3454.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en",
            "start": 3458.24,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "trascala quiero mucho lo digo de coraz\u00f3n",
            "start": 3462.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "al pueblo de trascala desde",
            "start": 3468.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hace muchos",
            "start": 3470.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed fui",
            "start": 3472.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres veces candidato a la presidencia en",
            "start": 3478.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y las tres veces ganamos En",
            "start": 3481.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trascala qu\u00e9 m\u00e1s les",
            "start": 3490.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "puedo decir estoy muy",
            "start": 3492.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contento tengo",
            "start": 3497.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3501.47,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3509.69,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3516.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visit\u00e9 todos los municipios los 60",
            "start": 3518.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "municipios de tlascala los conozco todos",
            "start": 3521.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y siempre he admirado al pueblo de",
            "start": 3525.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tlascala un pueblo bueno y un pueblo",
            "start": 3530.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajador sieme",
            "start": 3534.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recuerdo porque en las comunidades de",
            "start": 3536.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "tlascala en peque\u00f1as extensiones de",
            "start": 3541.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "terreno muy peque\u00f1as",
            "start": 3546.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed siembran el",
            "start": 3549.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 3552.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que es una planta",
            "start": 3554.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bendita",
            "start": 3558.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque de el ma\u00edz se hacen",
            "start": 3559.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "muchos alimentos",
            "start": 3563.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en poca",
            "start": 3567.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tierra mucha producci\u00f3n de ma\u00edz en",
            "start": 3570.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tlascala En comparaci\u00f3n con otros",
            "start": 3576.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estados que tienen bastantes extensiones",
            "start": 3579.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de terreno pero no producen el mismo",
            "start": 3583.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ma\u00edz que la misma cantidad de ma\u00edz que",
            "start": 3588.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "se produce en trascala pero en esas",
            "start": 3591.92,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as parcelas adem\u00e1s de la milpa hay",
            "start": 3596.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3602.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otras actividades Ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3603.799,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "borregos hay una dos vacas en el patio y",
            "start": 3607.92,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "dentro de la casa todav\u00eda el telar es la",
            "start": 3615.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda campesina m\u00e1s integrada de",
            "start": 3620.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del mundo es un ejemplo de lo",
            "start": 3623.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que es el pueblo laborioso y trabajador",
            "start": 3628.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3631.799,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "trascala lleno de",
            "start": 3638.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "tradiciones de cultura por eso mi",
            "start": 3642.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n mi respeto",
            "start": 3646.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n en la lucha pol\u00edtica ya",
            "start": 3650.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de como siempre nos han apoyado",
            "start": 3654.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "respaldado no se me va a olvidar que en",
            "start": 3659.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la Navidad",
            "start": 3663.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3665.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1991 pas\u00e9 aqu\u00ed la navidad",
            "start": 3668.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 3673.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pueblo en El \u00c9xodo por la democracia",
            "start": 3676.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no s\u00e9 si la Navidad o el a\u00f1o nuevo",
            "start": 3682.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no el A\u00f1o Nuevo el a\u00f1o nuevo",
            "start": 3685.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eh Y nos ayudaron porque en ese",
            "start": 3689.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3695.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1991 hubo una elecci\u00f3n en mi estado",
            "start": 3697.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "natal",
            "start": 3701.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y ya ven c\u00f3m era antes padecimos mucho",
            "start": 3702.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque no nos quer\u00edan reconocer los",
            "start": 3707.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "triunfos y un fraude electoral Y en vez",
            "start": 3710.44,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "de quedarnos y tomar Palacios y caer en",
            "start": 3715.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "la trampa de la violencia evadimos el",
            "start": 3722.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "acoso y decidimos caminar hacia la",
            "start": 3725.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico desde",
            "start": 3730.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Tabasco hasta la Ciudad de M\u00e9xico en lo",
            "start": 3732.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que llamamos El \u00c9xodo por la democracia",
            "start": 3736.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3741.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Entonces pasamos aqu\u00ed",
            "start": 3743.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en ese tiempo por",
            "start": 3746.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trascala nos atendieron muy bien el pan",
            "start": 3748.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de tlascala",
            "start": 3753.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3757.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pan de",
            "start": 3759.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "feria s\u00ed o",
            "start": 3763.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "no no no s\u00e9 si es de feria o es de",
            "start": 3771.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 3775.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "fiesta fiesta y",
            "start": 3778.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh Como yo soy Andariego donde quiera",
            "start": 3781.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que voy este hay pan de fiesta de",
            "start": 3786.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "trascala en todos los pueblos porque se",
            "start": 3790.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dedican mucho tambi\u00e9n los tracal secas",
            "start": 3794.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "al comercio Entonces tenemos muy buenos",
            "start": 3798.559,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "recuerdos Y por es pues vengo a decirles",
            "start": 3803.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "que a compartir con ustedes a",
            "start": 3809.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "confesarles que estoy muy contento que",
            "start": 3812.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estoy alegre y Quiero compartir con",
            "start": 3816.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ustedes estos momentos de",
            "start": 3820.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "felicidad y por estoy",
            "start": 3829.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "contento bueno",
            "start": 3832.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "primero porque pues se triunf\u00f3 la pasada",
            "start": 3836.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 3842.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue pues una consulta al pueblo",
            "start": 3843.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 3849.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el poner a",
            "start": 3851.839,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "prueba una idea que tenemos de que el",
            "start": 3854.839,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "pueblo es bueno y que el pueblo es sabio",
            "start": 3861.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aunque se burlan Cuando digo esto los",
            "start": 3866.039,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "conservadores porque han buscado por",
            "start": 3870.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 3875.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desconocer al pueblo hacer a un lado al",
            "start": 3876.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pueblo se lleg\u00f3 a decir que la pol\u00edtica",
            "start": 3881.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "era asunto de los pol\u00edticos no la",
            "start": 3885.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es asunto de todos y",
            "start": 3889.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "siempre hac\u00edan a un lado a la gente no",
            "start": 3893.039,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "saben ustedes de pol\u00edtica la pol\u00edtica",
            "start": 3897.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los pol\u00edticos con la",
            "start": 3902.079,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica dec\u00eda no se demostr\u00f3 en",
            "start": 3906.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "esta elecci\u00f3n volvi\u00f3 a quedar de",
            "start": 3912.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "manifiesto que en la",
            "start": 3915.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 3919.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo es el que manda y",
            "start": 3921.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es el que",
            "start": 3925.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "decide por",
            "start": 3930.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eso todav\u00eda ya van para dos meses de la",
            "start": 3933.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y no",
            "start": 3939.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reaccionan est\u00e1n",
            "start": 3942.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3944.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aturdidos porque",
            "start": 3946.88,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "eh se creen se creen sus dogmas",
            "start": 3949.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3957.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creen sus fanatismos",
            "start": 3959.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se creen",
            "start": 3963.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esa manera de pensar que fue impuesta",
            "start": 3966.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "desde hace siglos de que no existe el",
            "start": 3970.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pueblo entonces tienen Una atm\u00f3sfera es",
            "start": 3975.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "como una burbuja es como otro mundo se",
            "start": 3979.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hablan entre ellos y Eh Esto lo",
            "start": 3982.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "complementaban y les",
            "start": 3987.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "funcionaba porque ten\u00edan el control de",
            "start": 3989.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 3992.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo de la prensa de",
            "start": 3995.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la radio de la televisi\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 4000.119,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "manipulaban y ten\u00edan el control pol\u00edtico",
            "start": 4004.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ellos decid\u00edan desde la c\u00fapula y todo",
            "start": 4009.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4013.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "quedarse con el presupuesto p\u00fablico y",
            "start": 4016.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "con los bienes del pueblo con los bienes",
            "start": 4020.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n eso le llamaban democracia",
            "start": 4024.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "no eso no era",
            "start": 4029.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "democracia sentido estricto porque la",
            "start": 4033.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "democracia como dije es el gobierno del",
            "start": 4036.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el pueblo y",
            "start": 4039.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pueblo no lo convidaba",
            "start": 4041.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el pueblo no participaba el pueblo no",
            "start": 4045.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exist\u00eda para ellos",
            "start": 4048.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "solo para",
            "start": 4051.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "legitimar los cambios de gobierno y para",
            "start": 4054.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4059.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "robando para eso",
            "start": 4061.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh necesitaban al pueblo cada vez que",
            "start": 4064.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda elecciones era cuando se aparec\u00edan",
            "start": 4069.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en las comunidades a entregar",
            "start": 4072.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "despensas frijol con",
            "start": 4076.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gorgojo materiales de",
            "start": 4080.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pollos patos chivos",
            "start": 4083.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "borregos puercos cochinos",
            "start": 4086.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "marranos eso eran los",
            "start": 4089.799,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y la pol\u00edtica de",
            "start": 4094.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antes ya",
            "start": 4099.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "terminaba el proceso electoral y ya no",
            "start": 4101.359,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "les volv\u00edan a ver ni el",
            "start": 4104.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pelo Esa era la forma de operar el modus",
            "start": 4106.679,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "operandi que se ten\u00eda eso no es",
            "start": 4112.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia eso se llama desde",
            "start": 4118.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de los griegos",
            "start": 4122.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda el gobierno al servicio de",
            "start": 4125.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda es lo contrario a la",
            "start": 4128.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "democracia que como",
            "start": 4132.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su nombre lo indica",
            "start": 4136.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "demos significa pueblo gratos significa",
            "start": 4139.96,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "poder es el poder del pueblo esa es la",
            "start": 4145.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "democracia y qu\u00e9 cosa es lo que ellos",
            "start": 4151.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "piensan que es la democracia o la que",
            "start": 4155.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "quisieran que prevaleciera es la de",
            "start": 4159.12,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "Kratos sin demos la de El poder sin",
            "start": 4164.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo Pues eso que lo vayan a buscar a",
            "start": 4169.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "otras partes porque aqu\u00ed ya no aqu\u00ed es",
            "start": 4173.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "poder con pueblo pueblo con",
            "start": 4176.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poder por",
            "start": 4186.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso Hemos avanzado mucho en la",
            "start": 4188.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 4193.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico es",
            "start": 4195.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "actualmente uno de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 4198.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "politizados del",
            "start": 4202.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mundo nuestro pa\u00eds est\u00e1 siendo",
            "start": 4204.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh estudiado",
            "start": 4210.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "analizado es",
            "start": 4212.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "admirado por muchos pa\u00edses en el mundo",
            "start": 4215.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el prestigio de",
            "start": 4218.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nuestro querido M\u00e9xico hemos avanzado",
            "start": 4222.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bastante y",
            "start": 4227.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ahora vamos a darle continuidad a la",
            "start": 4229.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como aqu\u00ed lo ha planteado",
            "start": 4234.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "la presidenta electa quien es una mujer",
            "start": 4239.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "excepcional no pod\u00edamos esperar",
            "start": 4244.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh que fuese de otra manera fue lo mejor",
            "start": 4250.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que nos pudo pasar a los mexicanos es",
            "start": 4255.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una bendici\u00f3n El que se va a tener una",
            "start": 4259.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidenta como Claudia Shan para darle",
            "start": 4263.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "continuidad a la",
            "start": 4267.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4270.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por eso estoy",
            "start": 4274.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 4277.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo contrario porque a veces",
            "start": 4279.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nos pasan las cosas de noche eh Y no",
            "start": 4282.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "reparamos en lo que se hace con estos",
            "start": 4287.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "procesos de transformaci\u00f3n pero imag\u00ednes",
            "start": 4293.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si no hubiese",
            "start": 4296.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh sido",
            "start": 4297.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed toco pl\u00e1stico aqu\u00ed no es madera",
            "start": 4299.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00edamos ahora",
            "start": 4304.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh preocupado porque los programas de",
            "start": 4307.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bienestar no estar\u00edan asegurados",
            "start": 4312.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente ya empezaban a decir de que",
            "start": 4316.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh No iban a cambiar los programas de",
            "start": 4319.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar pero los conocemos bien son",
            "start": 4322.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4325.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "falsarios con todo respeto lo digo Son",
            "start": 4326.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4330.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "falsarios nuestros adversarios",
            "start": 4330.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "conservadores tienen tres",
            "start": 4335.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas suena fuerte pero es",
            "start": 4337.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mejor tenerlo claro la primer",
            "start": 4340.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica es que son muy",
            "start": 4342.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas Y eso hay que tenerlo",
            "start": 4347.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presente esa es su verdadera doctrina la",
            "start": 4351.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "segunda caracter\u00edstica es que les gusta",
            "start": 4354.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mucho el",
            "start": 4359.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dinero tienen esa",
            "start": 4361.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "enfermedad por lo material por el dinero",
            "start": 4364.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y lo tercera la tercera caracter\u00edstica",
            "start": 4368.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "es que son muy autorit",
            "start": 4372.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "les gusta la mano dura le gusta la",
            "start": 4376.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n Entonces qu\u00e9 bueno que no fue",
            "start": 4380.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed y que ahora va a haber continuidad",
            "start": 4385.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con todos los programas de bienestar y",
            "start": 4389.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otros programas porque Claudia adem\u00e1s de",
            "start": 4392.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la experiencia de su capacidad pues es",
            "start": 4396.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una mujer con",
            "start": 4400.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n mucha imaginaci\u00f3n y con",
            "start": 4402.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "mucho talento y va a contar con el apoyo",
            "start": 4405.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo por eso me voy muy",
            "start": 4410.639,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "contento al retiro ya cumpl\u00ed con mi",
            "start": 4415.36,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "ciclo Ya",
            "start": 4422.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4424.47,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "llevo Muchos a\u00f1os luchando",
            "start": 4426.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "eh Ya voy a jubilarme y",
            "start": 4430.159,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "me voy contento porque tambi\u00e9n tengo la",
            "start": 4436.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n adem\u00e1s de ser maderista estoy",
            "start": 4441.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a favor de que no haya reelecci\u00f3n",
            "start": 4444.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no",
            "start": 4448.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n no hace falta la reelecci\u00f3n",
            "start": 4454.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eso es un invento de Los ambiciosos de",
            "start": 4458.28,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "poder de que dicen no Es que yo soy",
            "start": 4462.239,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "indispensable yo soy necesario yo",
            "start": 4468.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh soy el que",
            "start": 4472.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "puedo garantizar que las cosas sigan",
            "start": 4474.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "bien en M\u00e9xico No nada de eso el que",
            "start": 4479.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garantiza que las cosas funcionen bien",
            "start": 4482.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico es el pueblo de M\u00e9xico Ese es",
            "start": 4485.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el soberano",
            "start": 4489.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ese es el que",
            "start": 4497.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manda el pueblo Entonces",
            "start": 4498.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ya no debemos y esto aplica tambi\u00e9n para",
            "start": 4502.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "todos para quienes nos queremos mucho",
            "start": 4508.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "decir no hay que tener mucho apego ni al",
            "start": 4512.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "dinero ni al poder porque eso no es la",
            "start": 4516.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "felicidad la felicidad lo hemos dicho",
            "start": 4521.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "varias veces es estar bien con uno mismo",
            "start": 4524.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 4528.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 4532.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 4535.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felicidad y por eso estoy contento de",
            "start": 4542.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 4547.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entregar ahora ya entregu\u00e9 pues eh",
            "start": 4550.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de Mando y ahora vamos a",
            "start": 4555.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entregar la banda presidencial a",
            "start": 4558.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Claudia en dos meses y",
            "start": 4562.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medio y",
            "start": 4566.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00ed para las ni\u00f1as los ni\u00f1os cuando",
            "start": 4568.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llegaron Los",
            "start": 4572.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Invasores",
            "start": 4574.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "europeos fue hace 500",
            "start": 4576.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ellos",
            "start": 4580.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dominaron 300 a\u00f1os tres",
            "start": 4583.92,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "siglos y desde all\u00e1 Desde Espa\u00f1a donde",
            "start": 4587.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dominaban a",
            "start": 4594.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mandaban",
            "start": 4595.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "birreyes como si fuesen los presidentes",
            "start": 4598.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de despu\u00e9s de la Independencia se",
            "start": 4603.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "llamaban Virreyes los nombraban Los",
            "start": 4606.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Monarcas Los reyes de Espa\u00f1a nunca",
            "start": 4610.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4615.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh Se tomaron la molestia ning\u00fan",
            "start": 4616.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rey visit\u00f3",
            "start": 4620.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se llamaba entonces la Nueva",
            "start": 4623.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a en tres siglos 300 a\u00f1os eran solo",
            "start": 4626.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4632.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "birreyes y en los Estados se llamaban",
            "start": 4633.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alcaldes mayores pero tambi\u00e9n",
            "start": 4637.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "impuestos logramos nuestra",
            "start": 4640.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "independencia pol\u00edtica",
            "start": 4643.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y el primer",
            "start": 4645.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente Guadalupe",
            "start": 4647.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Victoria porque inicia la primer",
            "start": 4650.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Federal en",
            "start": 4652.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "1824 llega Guadalupe Victoria y gobierna",
            "start": 4657.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "antes los periodos no eran de 6 a\u00f1os",
            "start": 4662.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sino de cuatro gobierna de",
            "start": 4666.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1824 a",
            "start": 4670.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1828 pero desde entonces",
            "start": 4672.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Es decir desde hace 200 a\u00f1os puro",
            "start": 4676.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "presidente y es la primera vez en 500",
            "start": 4680.199,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que va a ser M\u00e9xico gobernado por",
            "start": 4686.56,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "una mujer la",
            "start": 4692.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4696.05,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 4697.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "va a gobernarnos la primera presidenta",
            "start": 4699.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de mico",
            "start": 4704.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que celebrar porque nos",
            "start": 4705.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a nosotros vivirlo estoy hablando",
            "start": 4709.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de cinco siglos y nos toca a nosotros y",
            "start": 4713.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a ustedes sobre todo a las ni\u00f1as a los",
            "start": 4718.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os vivirlo para contarlo tambi\u00e9n a",
            "start": 4721.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nosotros nos va a tocar un tiempecito",
            "start": 4724.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para contarlo Pero qu\u00e9 extraordinario",
            "start": 4726.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "momento es un momento estelar en la",
            "start": 4730.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "historia de nuestro M\u00e9xico y decirles",
            "start": 4735.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir en el tiempo que nos",
            "start": 4739.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "queda Trabajando En beneficio del pueblo",
            "start": 4743.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "yo les felicito tienen a una",
            "start": 4747.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 4752.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinaria Lorena cuella de primera",
            "start": 4762.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y muchos buenos",
            "start": 4767.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dirigentes de tlazcala",
            "start": 4770.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh \u00d3scar Por ejemplo que est\u00e1 aqu\u00ed que",
            "start": 4774.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "me ayud\u00f3 mucho en la oficiala",
            "start": 4778.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mayor el director del",
            "start": 4784.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "infonavid no Carlos Mart\u00ednez de tlascala",
            "start": 4790.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4801.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 4803.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Roberto Salcedo de",
            "start": 4807.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tlazcala s saben no de Roberto Salcedo",
            "start": 4813.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "es voy voy a comer una indiscreci\u00f3n creo",
            "start": 4818.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que el hermano es",
            "start": 4822.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4825.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "trascala bueno",
            "start": 4826.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por Pues yo siempre digo lo que pienso y",
            "start": 4828.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mi pecho No es",
            "start": 4831.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "bodega el",
            "start": 4841.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4843.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "saliente marco Mena tambi\u00e9n est\u00e1 ya de",
            "start": 4845.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "director de la Loter\u00eda",
            "start": 4849.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Nacional la senadora",
            "start": 4852.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que fue presidenta del",
            "start": 4856.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "senado Ana",
            "start": 4859.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Lilia Ah no lo estoy dejando al final",
            "start": 4868.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alguien que quiero mucho que lo estimo",
            "start": 4873.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Antonio \u00c1lvarez Lima",
            "start": 4876.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4881.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "Alfonso S\u00e1nchez Anaya que empez\u00f3 con",
            "start": 4886.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4888.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "movimiento y cada vez va a haber m\u00e1s de",
            "start": 4893.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de trascala en la direcci\u00f3n porque pues",
            "start": 4898.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes son vanguardia es decir van",
            "start": 4902.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "adelante del movimiento de",
            "start": 4905.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que Viva",
            "start": 4907.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tlascala Viva M\u00e9xico viva Viva",
            "start": 4911.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 4916.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido",
            "start": 4928.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 4931.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4934.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4943.61,
            "duration": 24.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4969.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la p",
            "start": 4972.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4976.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 4982.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4988.27,
            "duration": 45.65
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5030.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "desp ustedes el presidente de los",
            "start": 5033.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 5036.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 5039.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 5042.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 5045.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5059.58,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "tarde y",
            "start": 5063.32,
            "duration": 3.319
        }
    ],
    "transcription_text": "vivad Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] preside este evento evaluaci\u00f3n de programas y proyectos de Educaci\u00f3n y deporte el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia la gobernadora constitucional del estado de tlascala Lorena cuella risos la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado Carrillo el titular de la unidad de administraci\u00f3n y finanzas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar Flores Jim\u00e9nez El subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz el coordinador Nacional del programa becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno el director general del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva Fernando magro Soto Otero el director de materiales educativos de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica mar araga Navarro la presidenta municipal de yauquemecan Marianita Chamorro Badillo Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos los invitamos a tomar asiento si son tran amables procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de tlascala licenciada Lorena cuella r [Aplausos] Cisneros Buenos d\u00edas a todas y a todos es un d\u00eda de mucha alegr\u00eda para el pueblo tlascaltecas nos sentimos profundamente Afortunados de contar con su presencia se\u00f1or presidente sus constantes muestras de generosidad con tlascala nos hablan de la importancia que da desde su coraz\u00f3n a nuestro querido estado puede confiar en que es correspondido se\u00f1or presidente como un campo f\u00e9rtil que ha sido sembrado y cuidado con esmero en su gobierno la educaci\u00f3n gratuita se ha convertido en el motor de la transformaci\u00f3n y la justicia Social para miles de familias trascala y mexicanas durante estos \u00faltimos 6 a\u00f1os nadie en las \u00faltimas d\u00e9cadas hab\u00eda retomado el poder transformador de la educaci\u00f3n gratuita como lo ha hecho usted se\u00f1or presidente desde que tuve el honor de acompa\u00f1arlo en el inicio de su mandato como delegada de bienestar en esta cuarta transformaci\u00f3n hemos construido cinco nuevas universidades gratuitas que hoy transforman la vida de miles y miles de j\u00f3venes en nuestro estado ahora estamos por iniciar la construcci\u00f3n de la nueva sede del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional en trascala realizamos inversiones construcci\u00f3n de nuevos edificios educativos en el nivel superior Contamos con tres nuevas licenciaturas en artes visuales educaci\u00f3n musical y arte textil avaladas por el Instituto Nacional de Bellas Artes no importa el origen g\u00e9nero condici\u00f3n social hoy en lascala todos los j\u00f3venes cuentan con ocho nuevas opciones universitarias para recibir educaci\u00f3n gratuita de la m\u00e1s alta calidad hicimos justicia a 2800 j\u00f3venes de las comunidades m\u00e1s vulnerables que enfrentaron durante 20 a\u00f1os la incertidumbre acad\u00e9mica de sus estudios de nivel medio superior en el 2023 encontraron respuesta en nuestro gobierno y con ello regulariz esta situaci\u00f3n creando 20 nuevos bachilleratos en el estado tambi\u00e9n rehabilitamos 1066 escuelas en todo el territorio que se encontraban en malas condiciones construimos siete nuevas escuelas que ten\u00edan condiciones precarias de infraestructura y que llevaban esperando m\u00e1s de 12 a\u00f1os en ser atendidas desde la administraci\u00f3n Estatal fortalecemos el programa la escuela es nuestra con recursos estatales adicionales para cubrir las necesidades de la totalidad de las instituciones educativas de educaci\u00f3n b\u00e1sica hoy como nunca antes nuestro ni\u00f1os de primaria reciben de forma gratuita lentes graduados en sus escuelas mejorando su visi\u00f3n para un correcto aprendizaje el deporte y la educaci\u00f3n son dos elementos estrechamente relacionados En este gobierno hemos apostado por el impulso deportivo no solo como la llave m\u00e1gica para incentivar la proyecci\u00f3n tur\u00edstica decala en todo el mundo y el desarrollo econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n como una f\u00f3rmula que acompa\u00f1a el fortalecimiento de los valores de la salud y el bienestar gracias a su acompa\u00f1amiento uno de los primeros pasos de este gobierno fue la creaci\u00f3n de las escuelas t\u00e9cnicas especializadas en formaci\u00f3n deportiva que han contribuido a Elevar el competitivo de los atletas de le doy las gracias Tambi\u00e9n a los alumnos del betec que hoy se nos acompa\u00f1an Muchas gracias ahora Estamos construyendo estamos construyendo la Ciudad Deportiva de alto rendimiento que albergar\u00e1 33 disciplinas al Servicio del pueblo tlascaltecas al igual que usted se\u00f1or presidente estamos convencidos que el deporte no debe ser un privilegio reservado para unos cuantos ni debe ser escasas las disciplinas a las que el pueblo tenga alcance Dentro de este complejo Que contempla una infraestructura a la altura de los mejores del mundo lo mismo podr\u00e1 formarse un futbolista un gimnasta o un at tenista de manera [Aplausos] gratuita al democratizar el deporte garantizamos Que todos tengan igualdad de oportunidades para participar y beneficiarse de sus efectos positivos se\u00f1or presidente su visi\u00f3n de una educaci\u00f3n al Servicio del pueblo es un faro que gu\u00eda Nuestro camino estamos convencidos de que un ni\u00f1o un joven con educaci\u00f3n es una promesa de un M\u00e9xico y un tlascala con mejor futuro ser\u00eda dif\u00edcil imaginar estos avances sin la ayuda de todas las maestras Y maestros de trascala insustituibles en la Noble de la educaci\u00f3n ha sido una de nuestras prioridades respetar y atender las necesidades de los trabajadores de la educaci\u00f3n la asignaci\u00f3n de plazas los incrementos salariales y mejoras de sus condiciones laborales se hacen hoy con justicia social y con transparencia se\u00f1oras y se\u00f1ores nuestro presidente L\u00f3pez Obrador nos ha ense\u00f1ado que hay algo en cada uno de nosotros superior a cualquier obst\u00e1culo algo que impulsa la vida m\u00e1s all\u00e1 de la pobreza M\u00e1s all\u00e1 del hambre y de la incertidumbre me refiero a la revoluci\u00f3n de las conciencias y no hay forma m\u00e1s poderosa de conseguirla que a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n la grandeza de los pueblos se mide por los valores que alberga se mide por el culto a sus H\u00e9roes a los sabios a sus pensadores y a sus buenos presidentes como nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel nuestro presidente quedar\u00e1 por siempre en la historia y en la grandeza de nuestra patria que viva tascala Que viva la identa de M\u00e9xico Claudia que viva M\u00e9xico larga vida a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo amo presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva maestro Fernando magro Soto Otero Hola buenos d\u00edas licci and Manuel obci de M\u00e9xico de M\u00e9xico a la licenciada Lorena cuar Muy buenos d\u00edas a la maestra Leticia Ram\u00edrez secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica al maestro Mario Delgado pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica a la presidenta municipal de yaan Marianita Chamorro Buenos d\u00edas licenciado subsecretario Juan palo de botom al licenciado \u00d3scar Flores titular finanzas abr vquez Coin Nacional de las becas del bienestar a la arquitecta Pamela L\u00f3pez Buenos d\u00edas Dr Marx Arriaga saludo con agrado a las y los integrantes del presidium y saludo tambi\u00e9n a todas las personas aqu\u00ed presentes hace casi 3 a\u00f1os el 23 de julio del 2021 se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n el decreto que dio el banderazo para la creaci\u00f3n del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva el beted es una realidad hoy que se suma a al sistema de educaci\u00f3n media superior de la SEP tenemos siete planteles en seis estados alrededor de la Rep\u00fablica Mexicana con especialidades en b\u00e9isbol boxeo y atletismo de fondo y medio fondo con una absorci\u00f3n Regional de estudiantes de 25 entidades federativas uno de estos el de atletismo est\u00e1 en el gran estado de tlascala nuestro principal objetivo es conjugar la educaci\u00f3n y el deporte en la formaci\u00f3n de las y los j\u00f3venes el bt es una propuesta de vanguardia con enfoque deportivo que pone en marcha la nueva escuela mexicana ofrecemos un servicio educativo a adolescentes con una formaci\u00f3n integral aplicando la metodolog\u00eda de proyectos un subsistema con enfoque humanista que garantiza el acceso a la educaci\u00f3n a sectores vulnerables y poblaci\u00f3n prioritaria ofreciendo instalaciones deportivas servicio de residencia alimentaci\u00f3n y salvaguarda 247 las y los estudiantes han realizado hasta ahora m\u00e1s de 70 intervenciones escolares comunitarias en los siete planteles del pa\u00eds atendiendo a m\u00e1s de 14 ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes j\u00f3venes personas con discapacidad adultos y adultos mayores impactando a 46 comunidades contribuyendo a mejorar la calidad de vida de estos grupos y llevando el deporte y la educaci\u00f3n como medicina preventiva para ser copart\u00edcipes en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y pac\u00edfica Asimismo estamos seguras y seguros que la mejor forma de democratizar las oportunidades es por medio de este binomio educaci\u00f3n y deporte y para ello es indispensable crear y mantener espacios p\u00fablicos educativos y deportivos que ofrezcan estas oportunidades que permitan el desarrollo de las y los estudiantes y sean espacios que logren fortalecer las comunidades y busquen el bienestar social en este sentido tenemos como objetivo ser la herramienta para que las y los j\u00f3venes por medio del deporte y con bases acad\u00e9micas s\u00f3lidas sean agentes de cambio en su comunidad en sus estados y en su pa\u00eds finalmente quisiera externar que el pasado 6 de Julio se grad la primer generaci\u00f3n y a finales de este mes tendremos nuestras pruebas de admisi\u00f3n para albergar a la siguiente generaci\u00f3n nuestra cuarta generaci\u00f3n esto no hubiera sido posible sin eloyo invaluable del presidente de la rep\u00fablica y de muchas y muchos funcionarios p\u00fablicos que lograron que el beted fuera una realidad ante esto la responsabilidad que tenemos cobra mayor relevancia y nos compromete no solo con el proyecto con el cual estamos absolutamente comprometidos sino que nos convoca a redoblar esfuerzos encaminados a consolidar la nueva escuela mexicana a consolidar el plan Nacional de desarrollo y a a consolidar la cuarta transformaci\u00f3n nacional Muchas [Aplausos] gracias solicitamos la intervenci\u00f3n de la directora general del programa la escuela es nuestra arquitecta Pamela L\u00f3pez Ruiz muy buenos d\u00edas tengan todas y todos con su permiso presidente presidenta electa gobernadora me siento muy contenta de estar en tlascala Compartiendo con todas y todos ustedes y por supuesto con la primera mujer presidenta de [Aplausos] M\u00e9xico Gracias tambi\u00e9n a la gobernadora Lorena Cuellar por recibirnos siempre con tanto afecto saludo tambi\u00e9n a la secretaria de educaci\u00f3n Ram\u00edrez y al pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n Mario Delgado a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete y sobre todo a ustedes el p\u00fablico que hoy nos acompa\u00f1a ustedes son el motivo por el cual nos encontramos hoy aqu\u00ed reunidos por el cual dos de los programas de bienestar Pilares de este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n tienen origen desde la educaci\u00f3n constituyendo una pol\u00edtica de compromiso y derechos que le devuelven la dignidad al pueblo de M\u00e9xico bajo esta L\u00ednea Directa de gobernar para el pueblo y con el pueblo desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica el programa la escuela es nuestra impulsa el esfuerzo conjunto en la toma de decisiones en las escuelas a diferencia del resto de los programas la escuela es nuestra no se trata de un apoyo individual sino colectivo ya que se trata de un presupuesto otorgado de manera directa a madres y padres de familia quienes conforman un comit\u00e9 elegido mediante una asamblea y en conjunto con maestras y maestros deciden En cu\u00e1l o en Cu\u00e1les de los tipos de apoyo destinar su presupuesto puede ser en la ampliaci\u00f3n mejoramiento y equipamiento de sus instalaciones en el horario extendido o el servicio de alimentaci\u00f3n para sus hijas e hijos en relaci\u00f3n con lo anterior me satisface mucho informar que a lo largo del sexenio del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hemos otorgado presupuesto a m\u00e1s de 173,000 escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica de las 174,000 existentes esto representa un avance de cerca del 100% a nivel nacional con una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 84,000 millones de pesos En beneficio de m\u00e1s de 21 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes particularmente en tlxcala se han beneficiado a 14 escuelas representando el 100% de atenci\u00f3n en la entidad con una inversi\u00f3n en las escuelas de este bello estado de alrededor de 816 millones de pesos administrados con ayuda de madres y padres de familia principalmente madres de familia Ya que este programa desde su inicio ha buscado impulsar la participaci\u00f3n de las mujeres en sus comunidades medi administraci\u00f3n de los recursos y en la toma de decisiones en las escuelas de esta manera el 97 por de los recursos del programa han sido administrados por mujeres Este programa refrenda la confianza del gobierno en ustedes y en que la decisi\u00f3n completa de c\u00f3mo usar sus recursos con qui\u00e9n ejecutar sus obras Y d\u00f3nde dirigir los esfuerzos es de cada comunidad escolar Es un honor ser parte de la historia En este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n servir al lado de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Lucha como las y los que hoy me acompa\u00f1an formar parte del relevo generacional de este movimiento que se fortalece en su humanismo y en su esencia de que por el bien de todos primero los pobres Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el coordinador Nacional del programa becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez licenciado Abraham V\u00e1zquez piceno Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Muchas gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy en este evento Buenos d\u00edas presidente Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador presidenta electa doora Claudia shb a todas y a todos mis compa\u00f1eros presentes la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a su cargo tres programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que en su conjunto buscan atender y ayudar para disminuir el abandono escolar desde preescolar y hasta hasta la licenciatura en toda la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desde el a\u00f1o 2019 hasta Ela d\u00eda de hoy en nuestro programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica que atiende a ni\u00f1as y ni\u00f1os desde preescolar y hasta secundaria priorizando a aquellos ni\u00f1os que estudian en las escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds hemos atendido a poco m\u00e1s de 10 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 173,000 millones de pesos el segundo de nuestros programas es el programa de educaci\u00f3n media superior que es un programa universal atiende a todos los j\u00f3venes que estudian el bachillerato en escuelas p\u00fablicas escolarizadas en toda la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel hemos atendido a poco m\u00e1s de 11 millones de estudiantes del bachillerato y se ha reducido la deserci\u00f3n o el abandono escolar en m\u00e1s de 7 puntos porcentuales porque esta beca Es Universal y ha atendido a m\u00e1s de 11 millones con una inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de 179,000 millones de pesos en el caso de la licenciatura m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de estudiantes de las universidades m\u00e1s pobres de este pa\u00eds han recibido una beca educativa con una inversi\u00f3n en toda la administraci\u00f3n de poco m\u00e1s de 51000 millones de pesos nunca en la historia se hab\u00edan otorgado tantas becas educativas m\u00e1s de 23 millones de estudiantes m\u00e1s de 23 millones de estudiantes durante to aci\u00f3n han recibido en su conjunto poco m\u00e1s de 400,000 millones de pesos para que puedan seguir en las aulas educativas porque en este gobierno la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio por \u00faltimo para finalizar Solo me gustar\u00eda agradecerle presidente Andr\u00e9s Manuel por darnos la oportunidad de servir a nuestro pa\u00eds y de poder atender las necesidades m\u00e1s apremiantes de nuestros pr\u00f3jimos agradecerle a todos los estudiantes a todos los maestros que han participado en el programa de becas para poder hacer llegar las becas educativas a todos los estudiantes del pa\u00eds Muchas gracias y que tengan buen domingo solicitamos la intervenci\u00f3n del director de materiales educativos de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica draga Navarro con su permiso Se\u00f1or Presidente con su permiso se\u00f1ora presidenta secretaria secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica compa\u00f1eras compa\u00f1eros magisterio nacional pueblo tlascaltecas tal vez estas palabras No representen a esa vieja Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica que se resist\u00eda al cambio y que desde su soberbia afirmaba que todo estaba bien pero espero como docente de la Universidad Aut\u00f3noma de Ciudad Ju\u00e1rez como egresado de la hamis tapalapa que mis palabras reflejen el sentir del magisterio nacional con mucha alegr\u00eda se\u00f1or presidente Le puedo asegurar que el encargo de dise\u00f1ar los libros de textos gratuitos de la cuarta transformaci\u00f3n bajo los principios del humanismo mexicano se cumpli\u00f3 y se cumpli\u00f3 con una nota sobresaliente dir\u00edan aquellos que gozan con el narcisismo de los t\u00edtulos universitarios obtuvimos un m\u00e1xima cum laude Gracias a todas y todos porque esta Victoria Este ejemplo de Justicia social no se hubiera logrado sin la participaci\u00f3n de 13511 docentes en todo el pa\u00eds que asistieron de manera presencial y virtual a sus asambleas estatales junto con miles de investigadores miles de normalistas de tutores de miembros de nuestros pueblos originarios afrodescendientes y p\u00fablico en general todos y todas interesados en la revoluci\u00f3n de las conciencias a todos ellos Mil gracias gracias por acompa\u00f1ar en el dise\u00f1o de los libros de texto gratos hablamos se\u00f1or presidente de 109 libros desde preescolar pasando por primarias urbanas y Rurales secundarias generales t\u00e9cnicas multigrado unidocente multigrado bidocente tridocente ind\u00edgenas comunitarias migrantes telesecundarias libros de ingl\u00e9s libros de en 20 de nuestras lenguas originarias hago un par\u00e9ntesis a estos 109 libros no sumo los t\u00edtulos que fueron traducidos en las lenguas originarias de nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n valdr\u00eda la pena sumarlos en fin como les digo 109 libros de texto gratuitos para toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica por primera vez repito por primera vez se va a realizar una transformaci\u00f3n total de la familia de libros de texto gratuitos la 4t no actu\u00f3 como lo hac\u00edan gestiones anteriores regateando la educaci\u00f3n pregunt\u00e1ndose por el eficio de sus reformas y dise\u00f1ando a cuentagotas materiales educativos que adelgazan lo p\u00fablico D\u00f3nde est\u00e1n los libros de texto gratuitos de los periodos de los expresidentes Fox Calder\u00f3n o Pe\u00f1a Nieto d\u00f3nde est\u00e1n no los terminaron nunca los terminaban gastaban millones de pesos y solo le entregaban a la poblaci\u00f3n algunos libritos como muestras como Migajas Y eso s\u00ed se llenaba la boca hablando del tesoro de la infancia de que los ni\u00f1os eran el centro de la educaci\u00f3n de la calidad de las competencias de las habilidades del \u00e9xito del liderazgo Cuando solo hicieron de la educaci\u00f3n un gran negocio para unos cuantos sinverg\u00fcenzas que sin ning\u00fan es\u00fa lucra Ban y a\u00fan lucran aurad yas con la educaci\u00f3n del pa\u00eds termino la 4t no act\u00faa as\u00ed el obradorismo no trabaja as\u00ed como si fuera un nuevo estajanovismo mexicano dise\u00f1amos en 2 a\u00f1os 109 libros de texto gratuitos para tutores ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes as\u00ed como para toda la base magisterial s\u00ed se les termin\u00f3 el negocio se les termin\u00f3 el negocio aquellas cuatro grandes editoriales transnacionales que hab\u00edan acaparado el dise\u00f1o de los libros de texto y que por cierto estuvieron atr\u00e1s de la mal llamada reforma educativa del sexenio anterior y que curiosamente ning\u00fan sindicato hoy los juzga al contrario se hacen de la vista gorda ante las estrategias de Mercado de estas cuatro editoriales que copt a docentes y directivos en sus secciones sindicales en fin hasta donde tengo noticias estos cient nuevos libros de texto gratuito son el programa editorial m\u00e1s grande en todo M\u00e9xico y latinoam\u00e9rica pero lo m\u00e1s importante estos 109 libros fueron dise\u00f1ados con base en los principios comunitarios solidarios fraternales interculturales de coloniales emancipadores de la revoluci\u00f3n de las conciencias que hoy [Aplausos] atestigua se\u00f1or presidente hoy se le puede decir a la poblaci\u00f3n que lo logramos no solo por esos 109 libros sino porque hemos cambiado la cultura escolar y la cultura en general hoy todo M\u00e9xico reconoce que estamos librando una lucha en el plano educativo por por recuperar lo p\u00fablico y que estos libros de texto representan un cambio al modelo educativo cambio que inici\u00f3 en las escuelas normales que continu\u00f3 en toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica y que hoy se perfila para transformar la educaci\u00f3n media y la educaci\u00f3n superior as\u00ed se\u00f1or presidente lo logramos lo logr\u00f3 demostr\u00f3 que con voluntad confiando en su pueblo confiando en el magisterio en los que hist\u00f3ricamente fueron silenciados ninguneados confiando en todas y todos ellos pod\u00edamos transformar la educaci\u00f3n cambiar los contenidos recuperar los saberes ancestrales el El Gran patrimonio \u00e9tico moral filos\u00f3fico pedag\u00f3gico del pueblo mexicano y Aunque algunas voces mezquinas voces corruptas hablan de fracaso hablan de adoctrinamiento y de retroceso la verdad que no quieren aceptar Es que hoy el humanismo mexicano de la cuarta transformaci\u00f3n tiene otro Pilar que lo sostiene y ese Pilar son sus libros de texto gratuitos Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] tascala a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el titular de la unidad de administraci\u00f3n y finanzas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica licenciado \u00d3scar Flores [Aplausos] Jim\u00e9nez se\u00f1or licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico doctora Claudia Shan pardo presidenta virtual electa de M\u00e9xico maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro Mario Delgado Carrillo pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica En la siguiente administraci\u00f3n Lorena Cuellar Cisneros gobernadora de nuestro bello estado de tlazcala Muy buenos d\u00edas a todas y todos bienestar es el pilar de la transformaci\u00f3n de este gobierno de la Rep\u00fablica bienestar para las familias bienestar para nuestros ni\u00f1os bienestar para nuestros j\u00f3venes bienestar para los adultos mayores y hoy este gobierno de licenciado L\u00f3pez Obrador ratifica su compromiso con las maestras y los maestros y en general con todos los trabajadores de la educaci\u00f3n por su bienestar y seguridad laboral con hechos desde el inicio de gobierno se apost\u00f3 no solo por reconocer lo que por m\u00e9rito propio debe ser el papel de los maestros sino dignificar y revalorar las condiciones laborales decirles que hoy m\u00e1s que ninguna otra administraci\u00f3n de gobierno la presente ha invertido aproximadamente 200000 millones de pesos en su pol\u00edtica de bienestar al salario se han invertido recursos adicionales por encima de lo presupuestado por la c\u00e1mara de diputados a\u00f1o con a\u00f1o desde el 2019 el salario a los trabajadores de la educaci\u00f3n ha aumentado progresivamente en este a\u00f1o alcanz\u00f3 el 10% en promedio y gracias a ello se han otorgado beneficios directos a los maestros personal administrativo y de apoyo a la educaci\u00f3n para el presente a\u00f1o el salario para el sistema federalizado ser\u00e1 en promedio del orden de 16400 pesos de forma que se han beneficiado con medidas complementarias principalmente a los trabajadores que menos ganan ejemplo de ello educaci\u00f3n ind\u00edgena y en un esfuerzo sin precedentes se han basificado 960,000 plazas y en los pr\u00f3ximos meses antes de finalizar la administraci\u00f3n se lograr\u00e1 el mill\u00f3n de plazas basificados ello todo ello un justo reconocimiento a la dedicaci\u00f3n en forma en favor de la educaci\u00f3n todo ello un justo reconocimiento en favor de la educaci\u00f3n la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico tiene en la pol\u00edtica educativa uno de sus valores m\u00e1s s\u00f3lidos para lograrlo hemos dejado atr\u00e1s lo que ve\u00eda la educaci\u00f3n como mera preparaci\u00f3n para competir en el mercado neoliberal hoy Trabajamos arduamente para formar egresados sensibles a los problemas de su comunidad y beneficio colectivo educamos no solo para el \u00e9xito personal sino para el bienestar compartido Finalmente y en un atrevimiento personal ruego una disculpa anticipada quiero Resaltar el apoyo a tlascala por la construcci\u00f3n del proyecto del bachillerato tecnol\u00f3gico en promoci\u00f3n Deportiva en la especialidad de atletismo ya con mucha precisi\u00f3n lo desarroll\u00f3 Fernando magro este proyecto del beted en atletismo es un modelo educativo deportivo que representa para nuestros j\u00f3venes no solo el esfuerzo por lograr lo deportivo en alto rendimiento y en su caso profesionales del deporte sino por alcanzar al t\u00e9rmino de sus estudios incorporarse al mercado laboral y productivo de este pa\u00eds Este modelo es el inicio de poder replicarse en otras entidades federativas con disciplinas deportivas focalizando los potenciales regionales en ellos la educaci\u00f3n y deporte como F\u00f3rmula en favor de la salud y por una formaci\u00f3n integral de mejores seres humanos Me permito respetuosamente expresar que el pueblo de M\u00e9xico ha elegido el camino de la revoluci\u00f3n de las conciencias con esa convicci\u00f3n y reitero Con mucho respeto la doora Claudia shen ser\u00e1 presidenta de la educaci\u00f3n humanista del [Aplausos] mundo cierro cierro mi intervenci\u00f3n cierro mi intervenci\u00f3n ante mis paisanos ante mis paisanas ante este referente hist\u00f3rico cultural que aqu\u00ed muy cerca est\u00e1 el exconvento de Santa Mar\u00eda t\u00eda que Data del siglo XV santuario de los ni\u00f1os M\u00e1rtires de tlascala los tlascaltecas entre otras muchas virtudes tenemos una ecuaci\u00f3n de vida esta palabra me llena de emoci\u00f3n y se llama gratitud gracias gracias se\u00f1or presidente por todo lo que ha aportado a esta hist\u00f3rica tierra tlascaltecas a la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds Muchas gracias a t\u00edtulo personal [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n de la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya [Aplausos] presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo saludo con respeto estamos felices por su presencia aqu\u00ed en yauquemecan y orgullosos de ser parte de esta transformaci\u00f3n Es un honor acompa\u00f1arle doctora Claudia sh pardo virtual presidente electa de M\u00e9xico continuamos celebrando Este triunfo que permitir\u00e1 avanzar en la hist\u00f3rica transformaci\u00f3n hasta la patria que so\u00f1amos gobernadora Lorena Cuellar Cisneros amiga compa\u00f1era que trabaja de la mano del pueblo por el bienestar de los tascal decas Gracias por recibirnos [Aplausos] aqu\u00ed Mario Delgado pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n presidenta municipal compa\u00f1eros pero saludo especialmente a todas y todos ustedes los asistentes a este evento a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os de la escuela primaria General Ignacio Zaragoza que tenemos aqu\u00ed a un lado Gracias por estar aqu\u00ed a las maestras y a los maestros a los vecinos de San Dionisio yauquemecan siempre recibimos mucho afecto del pueblo calteca que es un pueblo valiente trabajador y muy cari\u00f1oso son ustedes correspondidos en ese cari\u00f1o hemos trabajado por una profunda transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica el gobierno de la revoluci\u00f3n de las conciencias tiene una columna vertebral y se llama educaci\u00f3n se han sentado las bases de un profundo cambio educativo cultural y moral con una orientaci\u00f3n cient\u00edfica y humanista bajo los principios de honestidad solidaridad respeto por la naturaleza y aprecio de la diversidad cultural transformamos la educaci\u00f3n con las becas Benito Ju\u00e1rez la escuela es nuestra la los nuevos libros de texto gratuito y la justicia laboral para maestras Y maestros Contamos con m\u00e1s de 200 universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez en estas en esta entidad tlascala tenemos tres unidades un en cuapi que forma ingenieras y ingenieros en procesos agroalimentarios en xaltoc\u00e1n donde egresan ingenieros ambientales Y en citlaltepet donde se estudia medicina integral y salud comunitaria en los institutos tecnol\u00f3gicos ahora se forman ingenieras e ingenieros en \u00e1reas ferroviarias semiconductores energ\u00edas renovables electromovilidad todos proyectos afines a los grandes programas estrat\u00e9gicos del presidente de la rep\u00fablica el tren Maya el corredor interoce\u00e1nico entre otros aumentaron las y los estudiantes en educaci\u00f3n superior principalmente mujeres en este sexenio 342,000 mujeres m\u00e1s ingresaron al de educaci\u00f3n superior reconocemos el trabajo de las maestras y los maestros su formaci\u00f3n y experiencia que se enriquece con el di\u00e1logo el an\u00e1lisis y la discusi\u00f3n colectiva en todas las escuelas en cada consejo t\u00e9cnico impulsamos una cultura de paz desde las aulas desde las escuelas con el trabajo de miles de docentes realiz una campa\u00f1a nacional preventiva y permanente la estrategia en el aula prevenci\u00f3n de adicciones y te drogas Ted da\u00f1as Esta es una estrategia que tiene el prop\u00f3sito de brindar informaci\u00f3n promover la reflexi\u00f3n y el autocuidado entre estudiantes para prevenir y evitar el consumo de drogas principalmente contra el uso del fentanilo la estrategia nacional lectura es una puerta al conocimiento a la diversi\u00f3n la conversaci\u00f3n el placer y la reflexi\u00f3n cr\u00edtica es una aventura para conocer otras realidades y otros mundos los fandangos por la lectura con ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes usted los conoce bien se\u00f1or presidente son una fiesta comunitaria que impuls\u00f3 la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller a lo largo de todo el pa\u00eds donde coletivamente celebramos la lectura con m\u00fasica bailo y canto hemos desarrollado muchas actividades clubes de lectura impulso a las bibliotecas escolares a trav\u00e9s del Fondo de Cultura econ\u00f3mica libros con precios accesibles programas de radio televisi\u00f3n y muchas c\u00e1psulas decirles que todo este trabajo se ha realizado con una principal caracter\u00edstica viendo siempre por el de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes siempre es un trabajo colectivo pero tambi\u00e9n siempre con mucha alegr\u00eda con dedicaci\u00f3n con compromiso con convicci\u00f3n porque lo realizamos cercanos al pueblo por eso hoy decimos viva la educaci\u00f3n p\u00fablica en M\u00e9xico gracias [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia che [Aplausos] Muy buenos d\u00edas a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] Obrador a mi compa\u00f1era amiga gran gobernadora y adem\u00e1s un gran ser humano Lorena Cuellar por tu excelente trabajo a todo el equipo de del presidente a Mario que tomar\u00e1 las riendas de la educaci\u00f3n p\u00fablica a todas y a todos ustedes f\u00edjense que cada vez que tomo la palabra en este proceso de transici\u00f3n me siento conmovida este momento Yo tambi\u00e9n te amo este momento de transici\u00f3n imag\u00ednense \u00fanico a los ni\u00f1os ni\u00f1as que est\u00e1n aqu\u00ed adolescentes j\u00f3venes nunca antes en la historia de M\u00e9xico hab\u00eda pasado que el presidente que est\u00e1 cumpliendo sus 6 a\u00f1os de gobierno acompa\u00f1ara a quien entra a informarle en territorio de los avances de lo que se ha logrado de las obras de las acciones y eso habla como siempre de la gran generosidad del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no solo es el mejor presidente de M\u00e9xico sino un hombre como sabemos generoso fraterno solidario siempre estar\u00e9 agradecida de estos momentos presidente adem\u00e1s es hist\u00f3rico porque hay continuidad no es que se va un proyecto y entra un nuevo proyecto hay continuidad y va a haber avance con lo que llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque esta es una pac\u00edfica similar a la independencia la reforma la Revoluci\u00f3n Mexicana Solo que pac\u00edfica Pero no por ello menos importante o menos profunda el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 en el 2018 que quer\u00eda cambiar el rumbo del pa\u00eds que quer\u00eda construir una nueva historia y este 2 de junio del 2024 que lo que quiere el pueblo de M\u00e9xico es que contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y nos va a tocar darle continuidad porque no va a haber regresi\u00f3n no va a haber vuelta en no vamos a traicionar al pueblo Vamos a continuar con la cuarta transformaci\u00f3n con esta revoluci\u00f3n pac\u00edfica del pueblo y por el pueblo de M\u00e9xico adem\u00e1s continuidad significa seguir con los programas que inici\u00f3 el presidente por supuesto Vamos a darle continuidad a todos los programas del bienestar a la pensi\u00f3n universal a los adultos mayores al programa a la pensi\u00f3n de apoyo a las personas con discapacidad a las becas de los j\u00f3venes de los ni\u00f1os las becas de preparatoria al programa sembrando vida el apoyo al campo no solo va a tener continuidad sino que adem\u00e1s lo vamos a dejar en la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n continuidad en la nueva escuela mexicana que representa un nuevo modelo educativo basado Tambi\u00e9n en esta Revoluci\u00f3n pac\u00edfica en la revoluci\u00f3n de las conciencias en construir una nueva forma educativa que no solamente lleve conocimiento sino que tambi\u00e9n transforme la vida de las personas Adem\u00e1s ya lo saben porque lo dije aqu\u00ed en tlazcala y en todo el pa\u00eds en la campa\u00f1a va a haber dos programas nuevos dos programas de bienestar uno de apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad es un reconocimiento a la labor que hemos hecho las mujeres mexicanas porque nosotras cuidamos a los hijos Claro que deber\u00eda ser un trabajo de la pareja pero en general la labor del hogar Descansa en las mujeres en el cuidado de los hijos en el cuidado del hogar y nadie ha reconocido ese trabajo y como va a llegar una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas por su patria por la naci\u00f3n por las familias y adem\u00e1s la beca para ni\u00f1os y ni\u00f1as de preescolar primaria y secundaria no solo va a ser para algunos por situaci\u00f3n econ\u00f3mica sino para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que estudian en escuela p\u00fablica Este programa nos vamos a dedicar Durante los siguientes a\u00f1os el primer a\u00f1o 2025 vamos a iniciar con todos los adolescentes de secundaria y el siguiente a\u00f1o ya la vamos a hacer universal para preescolar primaria y secundaria y ya tenemos la beca universal para preparatoria Esto es as\u00ed porque la educaci\u00f3n p\u00fablica no solamente son las aulas el magisterio a quien se merece todo nuestro reconocimiento El magisterio Nacional sino porque hay que apoyar a las familias para que los ni\u00f1os las ni\u00f1as no tengan ning\u00fan problema y puedan cumplir con el sue\u00f1o de la educaci\u00f3n p\u00fablica adem\u00e1s la educaci\u00f3n p\u00fablica es la mejor de todas las educaciones para m\u00ed para m\u00ed la educaci\u00f3n es algo muy cercano por dos razones lo primero es que yo el primer movimiento en el que particip\u00e9 el primer social fue cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os hab\u00eda entrado hab\u00eda tenido la posibilidad de entrar al CCH sur Una de las preparatorias de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico pero resulta que muchos adolescentes j\u00f3venes no hab\u00edan tenido la oportunidad de estudiar y entonces se hizo el movimiento de rechazados imag\u00ednense ustedes el presidente siempre menciona que durante la \u00e9poca neoliberal cerraron escuelas y a los j\u00f3venes se les llamaba ninis pues imag\u00ednense la palabra rechazado para un joven que no le da la oportunidad de seguir estudiando rechazado por la sociedad Y entonces en la preparatoria siempre me pregunt\u00e9 por qu\u00e9 los j\u00f3venes no pueden estudiar Si desean y Camin\u00e9 con los j\u00f3venes que hab\u00edan sido rechazados y logramos que entraran a la preparatoria despu\u00e9s ya en la facultad hubo una serie de reformas que quer\u00edan privatizar a la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico ponerle cuotas colegiaturas a la UNAM y particip\u00e9 en un movimiento universitario entonces las autoridades dec\u00edan es que si la educaci\u00f3n no le cuesta a las familias no la valoran y desde entonces nosotros como estudiantes dijimos la educaci\u00f3n no es una mercanc\u00eda que se pueda comprar la educaci\u00f3n no es un privilegio para los que tienen recursos econ\u00f3micos la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s est\u00e1 establecido en el tercero constitucional [Aplausos] Adem\u00e1s yo tuve oportunidad de estudiar Hasta el doctorado y siempre he pensado que a m\u00ed quien me pag\u00f3 la educaci\u00f3n no fue mi familia fue el pueblo de M\u00e9xico porque quien sostiene las universidades p\u00fablicas es el pueblo de M\u00e9xico y yo le quiero regresar al pueblo de M\u00e9xico lo que me dio y por eso air fortaleciendo la educaci\u00f3n p\u00fablica la salud p\u00fablica durante el neoliberalismo quisieron privatizar todo ahora el presidente L\u00f3pez Obrador ha regresado los derechos que le pertenecen al pueblo de M\u00e9xico y no vamos a permitir nunca que se los arrebate nuevamente por eso estoy orgullosa de ser parte de este gran movimiento de la cuarta transformaci\u00f3n por tener la oportunidad de servir a mi pueblo y ahora agradecida por caminar como lo hemos hecho desde hace mucho tiempo con el mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Que viva la educaci\u00f3n p\u00fablica Que viva la cuarta transformaci\u00f3n que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva tlascala viv que viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes de trascala me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en trascala quiero mucho lo digo de coraz\u00f3n al pueblo de trascala desde hace muchos a\u00f1os aqu\u00ed fui tres veces candidato a la presidencia en el pa\u00eds y las tres veces ganamos En trascala qu\u00e9 m\u00e1s les puedo decir estoy muy contento tengo [Aplausos] [Aplausos] aqu\u00ed visit\u00e9 todos los municipios los 60 municipios de tlascala los conozco todos y siempre he admirado al pueblo de tlascala un pueblo bueno y un pueblo trabajador sieme recuerdo porque en las comunidades de tlascala en peque\u00f1as extensiones de terreno muy peque\u00f1as ah\u00ed siembran el ma\u00edz que es una planta bendita porque de el ma\u00edz se hacen muchos alimentos en poca tierra mucha producci\u00f3n de ma\u00edz en tlascala En comparaci\u00f3n con otros estados que tienen bastantes extensiones de terreno pero no producen el mismo ma\u00edz que la misma cantidad de ma\u00edz que se produce en trascala pero en esas peque\u00f1as parcelas adem\u00e1s de la milpa hay tambi\u00e9n otras actividades Ah\u00ed est\u00e1n los borregos hay una dos vacas en el patio y dentro de la casa todav\u00eda el telar es la econom\u00eda campesina m\u00e1s integrada de M\u00e9xico y del mundo es un ejemplo de lo que es el pueblo laborioso y trabajador de trascala lleno de tradiciones de cultura por eso mi admiraci\u00f3n mi respeto y aqu\u00ed tambi\u00e9n en la lucha pol\u00edtica ya habl\u00e9 de como siempre nos han apoyado respaldado no se me va a olvidar que en la Navidad de 1991 pas\u00e9 aqu\u00ed la navidad en un pueblo en El \u00c9xodo por la democracia ah\u00ed no s\u00e9 si la Navidad o el a\u00f1o nuevo no el A\u00f1o Nuevo el a\u00f1o nuevo eh Y nos ayudaron porque en ese entonces 1991 hubo una elecci\u00f3n en mi estado natal y ya ven c\u00f3m era antes padecimos mucho porque no nos quer\u00edan reconocer los triunfos y un fraude electoral Y en vez de quedarnos y tomar Palacios y caer en la trampa de la violencia evadimos el acoso y decidimos caminar hacia la Ciudad de M\u00e9xico desde Tabasco hasta la Ciudad de M\u00e9xico en lo que llamamos El \u00c9xodo por la democracia y Entonces pasamos aqu\u00ed en ese tiempo por trascala nos atendieron muy bien el pan de tlascala imag\u00ednense pan de feria s\u00ed o no no no s\u00e9 si es de feria o es de fiesta fiesta fiesta y eh Como yo soy Andariego donde quiera que voy este hay pan de fiesta de trascala en todos los pueblos porque se dedican mucho tambi\u00e9n los tracal secas al comercio Entonces tenemos muy buenos recuerdos Y por es pues vengo a decirles que a compartir con ustedes a confesarles que estoy muy contento que estoy alegre y Quiero compartir con ustedes estos momentos de felicidad y por estoy contento bueno primero porque pues se triunf\u00f3 la pasada elecci\u00f3n fue pues una consulta al pueblo y fue el poner a prueba una idea que tenemos de que el pueblo es bueno y que el pueblo es sabio aunque se burlan Cuando digo esto los conservadores porque han buscado por siglos desconocer al pueblo hacer a un lado al pueblo se lleg\u00f3 a decir que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de todos y siempre hac\u00edan a un lado a la gente no saben ustedes de pol\u00edtica la pol\u00edtica tiene que ver con los pol\u00edticos con la clase pol\u00edtica dec\u00eda no se demostr\u00f3 en esta elecci\u00f3n volvi\u00f3 a quedar de manifiesto que en la verdadera democracia el pueblo es el que manda y es el que decide por eso todav\u00eda ya van para dos meses de la elecci\u00f3n y no reaccionan est\u00e1n todav\u00eda aturdidos porque eh se creen se creen sus dogmas se creen sus fanatismos se creen esa manera de pensar que fue impuesta desde hace siglos de que no existe el pueblo entonces tienen Una atm\u00f3sfera es como una burbuja es como otro mundo se hablan entre ellos y Eh Esto lo complementaban y les funcionaba porque ten\u00edan el control de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n sobre todo de la prensa de la radio de la televisi\u00f3n y as\u00ed manipulaban y ten\u00edan el control pol\u00edtico ellos decid\u00edan desde la c\u00fapula y todo todo esto quedarse con el presupuesto p\u00fablico y con los bienes del pueblo con los bienes de la naci\u00f3n eso le llamaban democracia no eso no era democracia sentido estricto porque la democracia como dije es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y el pueblo no lo convidaba el pueblo no participaba el pueblo no exist\u00eda para ellos solo para legitimar los cambios de gobierno y para seguir robando para eso eh necesitaban al pueblo cada vez que hab\u00eda elecciones era cuando se aparec\u00edan en las comunidades a entregar despensas frijol con gorgojo materiales de construcci\u00f3n pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos eso eran los pol\u00edticos y la pol\u00edtica de antes ya terminaba el proceso electoral y ya no les volv\u00edan a ver ni el pelo Esa era la forma de operar el modus operandi que se ten\u00eda eso no es aut\u00e9ntica democracia eso se llama desde la \u00e9poca de los griegos oligarqu\u00eda el gobierno al servicio de una minor\u00eda es lo contrario a la democracia que como su nombre lo indica demos significa pueblo gratos significa poder es el poder del pueblo esa es la democracia y qu\u00e9 cosa es lo que ellos piensan que es la democracia o la que quisieran que prevaleciera es la de Kratos sin demos la de El poder sin pueblo Pues eso que lo vayan a buscar a otras partes porque aqu\u00ed ya no aqu\u00ed es poder con pueblo pueblo con poder por eso Hemos avanzado mucho en la revoluci\u00f3n de las y M\u00e9xico es actualmente uno de los pa\u00edses m\u00e1s politizados del mundo nuestro pa\u00eds est\u00e1 siendo eh estudiado analizado es admirado por muchos pa\u00edses en el mundo el prestigio de nuestro querido M\u00e9xico hemos avanzado bastante y ahora vamos a darle continuidad a la transformaci\u00f3n como aqu\u00ed lo ha planteado la presidenta electa quien es una mujer excepcional no pod\u00edamos esperar eh que fuese de otra manera fue lo mejor que nos pudo pasar a los mexicanos es una bendici\u00f3n El que se va a tener una presidenta como Claudia Shan para darle continuidad a la [M\u00fasica] transformaci\u00f3n por eso estoy contento imag\u00ednense lo contrario porque a veces nos pasan las cosas de noche eh Y no reparamos en lo que se hace con estos procesos de transformaci\u00f3n pero imag\u00ednes si no hubiese eh sido as\u00ed toco pl\u00e1stico aqu\u00ed no es madera imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00edamos ahora eh preocupado porque los programas de bienestar no estar\u00edan asegurados \u00faltimamente ya empezaban a decir de que eh No iban a cambiar los programas de bienestar pero los conocemos bien son muy falsarios con todo respeto lo digo Son muy falsarios nuestros adversarios conservadores tienen tres caracter\u00edsticas suena fuerte pero es mejor tenerlo claro la primer caracter\u00edstica es que son muy hip\u00f3critas Y eso hay que tenerlo presente esa es su verdadera doctrina la segunda caracter\u00edstica es que les gusta mucho el dinero tienen esa enfermedad por lo material por el dinero y lo tercera la tercera caracter\u00edstica es que son muy autorit les gusta la mano dura le gusta la represi\u00f3n Entonces qu\u00e9 bueno que no fue as\u00ed y que ahora va a haber continuidad con todos los programas de bienestar y otros programas porque Claudia adem\u00e1s de la experiencia de su capacidad pues es una mujer con imaginaci\u00f3n mucha imaginaci\u00f3n y con mucho talento y va a contar con el apoyo de todo el pueblo por eso me voy muy contento al retiro ya cumpl\u00ed con mi ciclo Ya [M\u00fasica] llevo Muchos a\u00f1os luchando eh Ya voy a jubilarme y me voy contento porque tambi\u00e9n tengo la convicci\u00f3n adem\u00e1s de ser maderista estoy a favor de que no haya reelecci\u00f3n sufragio efectivo no reelecci\u00f3n no hace falta la reelecci\u00f3n eso es un invento de Los ambiciosos de poder de que dicen no Es que yo soy indispensable yo soy necesario yo eh soy el que puedo garantizar que las cosas sigan bien en M\u00e9xico No nada de eso el que garantiza que las cosas funcionen bien en M\u00e9xico es el pueblo de M\u00e9xico Ese es el soberano ese es el que manda el pueblo Entonces ya no debemos y esto aplica tambi\u00e9n para todos para quienes nos queremos mucho decir no hay que tener mucho apego ni al dinero ni al poder porque eso no es la felicidad la felicidad lo hemos dicho varias veces es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad y por eso estoy contento de que vamos a entregar ahora ya entregu\u00e9 pues eh el bast\u00f3n de Mando y ahora vamos a entregar la banda presidencial a Claudia en dos meses y medio y f\u00ed para las ni\u00f1as los ni\u00f1os cuando llegaron Los Invasores europeos fue hace 500 a\u00f1os y ellos dominaron 300 a\u00f1os tres siglos y desde all\u00e1 Desde Espa\u00f1a donde dominaban a M\u00e9xico mandaban birreyes como si fuesen los presidentes de despu\u00e9s de la Independencia se llamaban Virreyes los nombraban Los Monarcas Los reyes de Espa\u00f1a nunca nunca eh Se tomaron la molestia ning\u00fan Rey visit\u00f3 M\u00e9xico que se llamaba entonces la Nueva Espa\u00f1a en tres siglos 300 a\u00f1os eran solo los birreyes y en los Estados se llamaban alcaldes mayores pero tambi\u00e9n impuestos logramos nuestra independencia pol\u00edtica y el primer presidente Guadalupe Victoria porque inicia la primer Rep\u00fablica Federal en 1824 llega Guadalupe Victoria y gobierna antes los periodos no eran de 6 a\u00f1os sino de cuatro gobierna de 1824 a 1828 pero desde entonces Es decir desde hace 200 a\u00f1os puro presidente y es la primera vez en 500 a\u00f1os que va a ser M\u00e9xico gobernado por una mujer la [Aplausos] mujer va a gobernarnos la primera presidenta de mico esto lo tenemos que celebrar porque nos toc\u00f3 a nosotros vivirlo estoy hablando de cinco siglos y nos toca a nosotros y a ustedes sobre todo a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os vivirlo para contarlo tambi\u00e9n a nosotros nos va a tocar un tiempecito para contarlo Pero qu\u00e9 extraordinario momento es un momento estelar en la historia de nuestro M\u00e9xico y decirles que vamos a seguir en el tiempo que nos queda Trabajando En beneficio del pueblo yo les felicito tienen a una gobernadora extraordinaria Lorena cuella de primera y muchos buenos dirigentes de tlazcala eh \u00d3scar Por ejemplo que est\u00e1 aqu\u00ed que me ayud\u00f3 mucho en la oficiala mayor el director del infonavid no Carlos Mart\u00ednez de tlascala el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica Roberto Salcedo de tlazcala s saben no de Roberto Salcedo es voy voy a comer una indiscreci\u00f3n creo que el hermano es de trascala bueno por Pues yo siempre digo lo que pienso y mi pecho No es bodega el gobernador saliente marco Mena tambi\u00e9n est\u00e1 ya de director de la Loter\u00eda Nacional la senadora que fue presidenta del senado Ana Lilia Ah no lo estoy dejando al final alguien que quiero mucho que lo estimo Antonio \u00c1lvarez Lima [Aplausos] Alfonso S\u00e1nchez Anaya que empez\u00f3 con nuestro movimiento y cada vez va a haber m\u00e1s de de trascala en la direcci\u00f3n porque pues ustedes son vanguardia es decir van adelante del movimiento de transformaci\u00f3n que Viva tlascala Viva M\u00e9xico viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] la p [M\u00fasica] bu [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se desp ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [M\u00fasica] tarde y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:37.370971"
}