{
    "video_id": "H7rPSQACT6Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/H7rPSQACT6Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDZTuetTf1CR3mB66kZ86rs-5ZILw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H7rPSQACT6Y",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 2 de mayo de 2024.",
    "video_length_seconds": 13827,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE",
            "start": 852.519,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 859.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 863.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 866.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 869.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 872.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 874.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 877.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 880.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 882.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 884.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 887.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 890.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 893.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 895.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 897.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 900.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 902.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 904.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 908.199,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 933.78,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 948.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 950.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo qu\u00e9 les",
            "start": 952.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 957.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 960.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "jueves pues vamos a informar hoy",
            "start": 966.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh Ustedes han",
            "start": 970.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "solicitado que se informe sobre el",
            "start": 974.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 979.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "quedamos en informar",
            "start": 983.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "eh Por eso est\u00e1n con",
            "start": 987.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nosotros el secretario de Marina",
            "start": 991.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 995.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ojeda est\u00e1 con nosotros el jefe de",
            "start": 996.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gobierno mar batres y est\u00e1n con nosotros",
            "start": 998.72,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1003.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 1005.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "directos de la administraci\u00f3n del",
            "start": 1007.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito Ju\u00e1rez de la Ciudad de",
            "start": 1010.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Jes\u00fas esteb que es",
            "start": 1013.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el director de obras del gobierno de la",
            "start": 1017.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ciudad porque se",
            "start": 1021.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 1024.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretario de obras del gobierno de la",
            "start": 1026.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1030.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas que hicieron trabajos de",
            "start": 1032.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del aeropuerto de la",
            "start": 1036.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Entonces se les va a",
            "start": 1039.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 1042.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1044.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 1046.76,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si se",
            "start": 1050.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1052.59,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "acuerdan se qued\u00f3 que iba a estar con",
            "start": 1055.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nosotros el director de Pemex y lo mismo",
            "start": 1058.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 1062.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aclarando todo lo relacionado",
            "start": 1064.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con las acciones de el gobierno Entonces",
            "start": 1068.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1072.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comenzar si les parece Pues con",
            "start": 1073.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 1079.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Ojeda el informe sobre el aeropuerto y",
            "start": 1082.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1087.48,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1092.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el aeropuerto de",
            "start": 1095.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y primero le vamos a",
            "start": 1098.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dar la palabra al al almirante tiscare\u00f1o",
            "start": 1101.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que fue el director el primer director",
            "start": 1105.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "por parte de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1107.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quien va a explicar c\u00f3mo es que se",
            "start": 1109.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el aeropuerto y todo lo que se",
            "start": 1111.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estuvo haciendo posteriormente el actual",
            "start": 1114.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh director el alante Rivera parga que",
            "start": 1117.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 1121.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a a informar sobre lo que se los",
            "start": 1122.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "recursos que est\u00e1n que se van a ejercer",
            "start": 1125.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para mejoras del aeropuerto",
            "start": 1128.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "posteriormente tambi\u00e9n intervendr\u00e1 el",
            "start": 1131.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno y tambi\u00e9n el ingeniero",
            "start": 1134.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para explicar lo que hicieron en la",
            "start": 1137.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "terminal dos por favor",
            "start": 1139.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "almiro",
            "start": 1146.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1148.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretario de Marina se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1150.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en el contexto de la obligaci\u00f3n de",
            "start": 1153.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informar p\u00fablicamente y de car\u00e1cter",
            "start": 1157.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "institucional doy a conocer de manera",
            "start": 1160.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resumida las acciones llevadas a cabo en",
            "start": 1162.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el periodo comprendido desde julio de",
            "start": 1165.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1167.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a marzo de 2024 en la que fung\u00ed como",
            "start": 1169.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "director general del Aeropuerto",
            "start": 1173.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1175.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora sectorizado a la Secretar\u00eda de",
            "start": 1178.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Marina la pr\u00f3xima a",
            "start": 1180.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "favor desembarcamos en este Puerto A\u00e9reo",
            "start": 1185.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para atender una problem\u00e1tica muy",
            "start": 1188.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compleja el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1190.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica consider\u00f3 necesario impulsar",
            "start": 1192.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un cambio de administraci\u00f3n para mejorar",
            "start": 1195.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "servicio la seguridad y poner orden esto",
            "start": 1198.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es en condiciones de emergencia",
            "start": 1201.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "soluciones",
            "start": 1203.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "extraordinarias como se dijo el",
            "start": 1205.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "principio se se realiz\u00f3 un trabajo con",
            "start": 1207.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos principios de disciplina",
            "start": 1210.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "honestidad orden y responsabilidad la",
            "start": 1212.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima en el a\u00f1o 2022 en que fuimos",
            "start": 1216.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "llamados para intervenir la",
            "start": 1219.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1220.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "encontramos diversas",
            "start": 1222.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "irregularidades la principal fue el",
            "start": 1225.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vac\u00edo de autoridad caracterizado por la",
            "start": 1227.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falta de orden predominaba la falta de",
            "start": 1230.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y escasa coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 1233.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "autoridades corrupci\u00f3n en \u00e1reas de",
            "start": 1235.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y de aduana demoras en todos",
            "start": 1237.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los procesos de servicio al pasajero",
            "start": 1241.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como es tr\u00e1mite migratorios",
            "start": 1243.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aduanales entrega de equipaje robo de",
            "start": 1246.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "maletas y las aerol\u00edneas que hac\u00edan su",
            "start": 1249.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "voluntad a costa del pasajero",
            "start": 1253.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "privilegiando sus fines comerciales y a",
            "start": 1256.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "al margen de la",
            "start": 1258.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "legalidad espacios ocupados ilegalmente",
            "start": 1259.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con una fuerte acumulaci\u00f3n de adeudos",
            "start": 1262.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "impactando negativamente las finanzas",
            "start": 1265.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del aeropuerto toleradas de manera",
            "start": 1267.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "injustificada resumiendo quien mandaba",
            "start": 1271.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto no era la",
            "start": 1274.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "autoridad la pr\u00f3xima a favor en el",
            "start": 1280.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodo 2022 a 2024 se habr\u00e1n invertido",
            "start": 1283.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "4260",
            "start": 1287.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "9.9 millones de pesos entre recursos",
            "start": 1289.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Fiscales y recursos",
            "start": 1292.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "autogenerados durante el ejercicio de",
            "start": 1295.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n y hasta la fecha no",
            "start": 1297.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se tiene ninguna queja ni ni siquiera en",
            "start": 1300.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conformidad sobre nuestro proceso de",
            "start": 1303.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n Aunque s\u00ed molestias en",
            "start": 1305.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 1308.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "casos los recursos se ejercieron en seis",
            "start": 1310.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "grandes rubros que se exponen en",
            "start": 1313.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pantalla pistas edificios terminales",
            "start": 1315.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "equipamiento sistemas el\u00e9ctricos",
            "start": 1318.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estudios y proyectos y mantenimiento",
            "start": 1320.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "rutinario haciendo una suma total de 2",
            "start": 1323.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "69.2 millones de pesos que para el",
            "start": 1327.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desarrollo de los trabajos de de estos",
            "start": 1330.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de esta presentaci\u00f3n Me permito",
            "start": 1332.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desglosar",
            "start": 1337.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "destaca destaca la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1340.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "integral de la pista 5 izquierda 23",
            "start": 1342.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "derecha que incluy\u00f3 el el recarpeteo de",
            "start": 1344.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los casi 4 kil\u00f3metros de pista la",
            "start": 1347.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de m\u00e1rgenes laterales franjas",
            "start": 1349.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de seguridad trincheras y modernizaci\u00f3n",
            "start": 1352.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de sistema de ayudas visuales de la",
            "start": 1354.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pista",
            "start": 1357.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aled se construy\u00f3 la plataforma de",
            "start": 1358.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "emergencia que es un puesto aislado de",
            "start": 1361.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estacionamiento para aeronaves con",
            "start": 1364.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "amenaza de actos de interferencia",
            "start": 1366.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "il\u00edcita Asimismo se efectuaron trabajos",
            "start": 1368.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de bacheo en el \u00e1rea operativa de manera",
            "start": 1371.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permanente en virtud de que por el tipo",
            "start": 1373.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y de suelo inestable como ya he hecho",
            "start": 1376.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "insistencia se\u00f1or presidente al respecto",
            "start": 1379.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 1382.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puede encarpetar con concreto sino con",
            "start": 1383.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente con asfalto con con concreto",
            "start": 1386.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo permiten suelos estables como lo es",
            "start": 1389.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el del aeropuerto inal Felipe",
            "start": 1391.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles la pr\u00f3xima a favor se pagaron",
            "start": 1395.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "613.00 millones de pesos en obras de",
            "start": 1399.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adquisiciones para la modernizaci\u00f3n y",
            "start": 1402.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mantenimiento de edificios terminales",
            "start": 1405.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "destac",
            "start": 1407.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el reforzamiento estructural de la",
            "start": 1410.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "terminal 2 que fue ejecutada por el",
            "start": 1412.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y como",
            "start": 1414.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nos comprometimos sin afectar a las",
            "start": 1416.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "operaciones y mucho menos a los",
            "start": 1418.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasajeros a que sigue favor se",
            "start": 1421.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invirtieron",
            "start": 1425.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "48.7 millones de pesos para modernizar",
            "start": 1427.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipos existentes resaltando laci\u00f3n de",
            "start": 1429.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cinco unidades de ataque y extinci\u00f3n de",
            "start": 1432.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "incendios",
            "start": 1436.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 1439.279,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "favor se ejercieron",
            "start": 1443.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "89.9 millones de pesos para modernizar",
            "start": 1448.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las subestaciones el\u00e9ctricas los",
            "start": 1450.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sistemas de ayudas visuales en pistas y",
            "start": 1452.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n del sistema de drenaje",
            "start": 1455.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1457.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "carcamos Asimismo",
            "start": 1463.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1465.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "33.4 millones de",
            "start": 1466.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pesos en proyectos ejecutivos necesarios",
            "start": 1469.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para para la ejecuci\u00f3n de obras en",
            "start": 1472.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proceso la pr\u00f3xima por favor adicional a",
            "start": 1476.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo lo anterior se dio mantenimiento",
            "start": 1479.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rutinario a diversas instalaciones en el",
            "start": 1482.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lado aire y lado tierra por un monto de",
            "start": 1484.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "298.37 y y conservaci\u00f3n de techumbres",
            "start": 1497.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cubiertas y drenajes entre otros lado",
            "start": 1500.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aire es donde pl pistas y plataformas y",
            "start": 1503.799,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cajes lado tierra edificios edificios e",
            "start": 1507.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "instalaciones la que sigue favor para",
            "start": 1511.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atender la saturaci\u00f3n del aeropuerto se",
            "start": 1515.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tiene una mejor administraci\u00f3n de los",
            "start": 1517.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "horarios anteriormente se se",
            "start": 1519.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "contabilizaban un promedio de 600 vuelos",
            "start": 1521.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ilegales por mes que no correspond\u00edan al",
            "start": 1525.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "horario oficial asignado esto para fines",
            "start": 1527.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "netamente econ\u00f3micos de las aerol\u00edneas",
            "start": 1530.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que no exist\u00eda un m\u00e9todo de",
            "start": 1533.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "control sobre la operaci\u00f3n sobre las",
            "start": 1535.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "operaciones con pleno conocimiento y",
            "start": 1537.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las aerol\u00edneas se",
            "start": 1540.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adoptaron las medidas ordenadas por las",
            "start": 1542.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autoridades se aplic\u00f3 una primera",
            "start": 1544.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 6152 operaciones por hora",
            "start": 1547.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se dejaron de asignar horarios a las",
            "start": 1550.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas cargueras debido al cere del",
            "start": 1552.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aeropuerto ese tipo de operaciones de",
            "start": 1555.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "carga dedicada y y se mudaron al",
            "start": 1557.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto jal Felipe \u00c1ngeles en este",
            "start": 1561.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entr\u00f3 tambi\u00e9n en vigor la segunda",
            "start": 1565.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 51 a 43 operaciones por",
            "start": 1568.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hora la cual no afect\u00f3 a los vuelos",
            "start": 1571.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "internacionales y se pospuso su entrada",
            "start": 1574.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en vigor hasta el fin de la fiesta de",
            "start": 1577.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sembrinas espec\u00edficamente despu\u00e9s de",
            "start": 1578.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Reyes la que sigue favor se eliminaron",
            "start": 1583.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las operaciones y asignado y se",
            "start": 1586.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eliminaron en la pantallas de",
            "start": 1589.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de vuelo los horarios",
            "start": 1590.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comerciales en la Gr\u00e1fica podemos",
            "start": 1592.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "observar C\u00f3mo se desplomaron totalmente",
            "start": 1595.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los vuelos",
            "start": 1598.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ilegales para atender la la que sigue",
            "start": 1600.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "favor para atender las quejas agilizar",
            "start": 1603.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites y mejorar el tr\u00e1nsito de",
            "start": 1605.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasajeros de llegada en el \u00e1rea de",
            "start": 1607.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y con recursos del Instituto",
            "start": 1609.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n se pusieron en",
            "start": 1611.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marcha 12 filtros migratorios aut\u00f3nomos",
            "start": 1613.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seis en cada terminal en la aduana se",
            "start": 1616.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instalaron 20 nuevas m\u00e1quinas de rayos x",
            "start": 1619.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con recursos de la Nan los cuales",
            "start": 1623.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "escanean maletas en segundos al tiempo",
            "start": 1625.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que es un sistema no intrusivo para las",
            "start": 1627.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personas se han disminuido los tiempos",
            "start": 1630.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el proceso de reclamo de equipaje",
            "start": 1632.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "logrando que se mantengan dentro o menor",
            "start": 1635.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que los est\u00e1ndares Internacionales La",
            "start": 1638.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 1640.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "favor para mejorar la situaci\u00f3n de",
            "start": 1642.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad en el aeropuerto se implement\u00f3",
            "start": 1644.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la la estrategia de seguridad",
            "start": 1646.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aeroportuaria integral por lo cual desde",
            "start": 1648.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "febrero de 2022 se comisionaron a 100",
            "start": 1651.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "elementos navales en la bord de",
            "start": 1655.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguridad esta medida se complement\u00f3",
            "start": 1657.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s y cuando en julio de 2022",
            "start": 1660.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asumimos la Administraci\u00f3n aeropuertu",
            "start": 1663.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aria y se crea la figura por orden",
            "start": 1665.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidencial de Mando \u00danico para",
            "start": 1667.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fortalecer la capacidad de decisi\u00f3n",
            "start": 1669.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n y resolver los",
            "start": 1672.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuellos de botella y bocio de autoridad",
            "start": 1674.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se coment\u00f3 en en un inicio con este",
            "start": 1676.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cambio de rumbo se convierte de manera",
            "start": 1679.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente a delincuencia organizada",
            "start": 1681.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "principalmente en las \u00e1reas de migraci\u00f3n",
            "start": 1684.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y aduanas la que sigue por favor se han",
            "start": 1686.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "establecido mecanismos de coordinaci\u00f3n",
            "start": 1690.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "interinstitucional con autoridades",
            "start": 1692.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "federales de la ciudad y de la ciudad de",
            "start": 1694.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para atender problem\u00e1ticas de",
            "start": 1697.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se disminuyeron",
            "start": 1699.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticamente los robos y saqueo de",
            "start": 1702.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "maletas y en poco menos de 2 a\u00f1os se",
            "start": 1704.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "fraron 819 intentos de robo a equipaje",
            "start": 1708.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se redujeron los robos usuarios",
            "start": 1712.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "principalmente en las casas de cambio",
            "start": 1714.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 1716.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estrategia en marcha de reordenaci\u00f3n de",
            "start": 1718.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las mismas y reducci\u00f3n a la",
            "start": 1720.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 1727.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la sigue favor es destaca los",
            "start": 1729.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aseguramientos de",
            "start": 1733.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aproximadamente 10,000",
            "start": 1735.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "629.4",
            "start": 1741.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10629 425 kg de de diversas sustancias",
            "start": 1743.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas",
            "start": 1747.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "9241 kg de metanfetaminas",
            "start": 1749.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "324.69 Punto y 192. 625 kg de coca\u00edna y",
            "start": 1756.76,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "871 kg de otros de de otros",
            "start": 1763.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "psicotr\u00f3picos se recuperaron",
            "start": 1767.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "10378 objetos olvidados como ya se dijo",
            "start": 1770.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se frustraron 819 robos a maletas en el",
            "start": 1773.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rea migratoria se in admitieron a",
            "start": 1777.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "10716 personas y se dio rescate a",
            "start": 1780.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "1665 migrantes se efectuaron",
            "start": 1784.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "63330 inspecciones de equipaje en Bodega",
            "start": 1790.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de aeronave para combatir el tr\u00e1fico de",
            "start": 1792.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sustancias il\u00edcitas se brindaron 2",
            "start": 1795.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "29439 apoyos a la seguridad de de",
            "start": 1799.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n civil se pusieron a disposici\u00f3n",
            "start": 1801.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las autoridades competentes a 215",
            "start": 1804.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas por delitos contra la salud",
            "start": 1807.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de armas de fuego y cartuchos",
            "start": 1809.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exclusivos de las fuerzas armadas entre",
            "start": 1811.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros adem\u00e1s se puso a disposici\u00f3n de de",
            "start": 1813.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "juez c\u00edvico a c a 1005 personas Se",
            "start": 1816.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "realizaron",
            "start": 1820.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "6394 patrones de b\u00fasqueda de explosivos",
            "start": 1822.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y Fuentes radiactivas",
            "start": 1825.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es de Resaltar que se intensificaron las",
            "start": 1828.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inspecciones a vuelos internacionales a",
            "start": 1830.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "narita Jap\u00f3n y a Madrid Espa\u00f1a Por la",
            "start": 1835.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alta incidencia de transportaci\u00f3n de",
            "start": 1838.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "drogas a esos destinos esto en",
            "start": 1840.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n directa de del que habla",
            "start": 1842.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con la se\u00f1ora embajadora de M\u00e9xico en",
            "start": 1846.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n se recuper\u00f3 lo que valiant",
            "start": 1849.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "2838 77 americanos se brind",
            "start": 1853.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "43200 atenciones m\u00e9dicas en el periodo",
            "start": 1858.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que que que se reporta se rescindi\u00f3 el",
            "start": 1862.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "contrato del servicio m\u00e9dico al",
            "start": 1865.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "particular que Lo prestaba por un",
            "start": 1867.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contrato de 164 millones de pesos por",
            "start": 1869.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "diversas irregularidades con el apoyo de",
            "start": 1872.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la seca Marina actualmente se brindan",
            "start": 1875.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estas atenciones por medio de un",
            "start": 1878.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convenio y sin costo para el aeropuerto",
            "start": 1879.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se dieron",
            "start": 1882.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "643 apoyos otras dependencias y se",
            "start": 1884.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reparon a 20 menores de edad adem\u00e1s se",
            "start": 1887.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "retuvieron a 67 armas y",
            "start": 1890.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "11471",
            "start": 1894.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "municiones la que sigue favor en octubre",
            "start": 1895.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "2022 efectuamos un aseguramiento",
            "start": 1900.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de 8.3 toneladas de",
            "start": 1902.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "metanfetaminas nunca antes se hab\u00eda",
            "start": 1904.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "asegurado una cantidad similar en",
            "start": 1907.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cualquier aeropuerto nacional",
            "start": 1909.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ven\u00edan en",
            "start": 1923.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n en este caso de champ\u00fa",
            "start": 1925.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacia Australia y en otros casos de zumo",
            "start": 1929.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de zumo mezclados con suumo de lim\u00f3n",
            "start": 1932.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 1949.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "favor es importante Resaltar La donaci\u00f3n",
            "start": 1951.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1954.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1339 objetos olvidados a 13",
            "start": 1956.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "instituciones de beneficencia p\u00fablica a",
            "start": 1959.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tres municipios marginados y a la",
            "start": 1961.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n damnificada por por el hurac\u00e1n",
            "start": 1964.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otis la que sigue por favor con lo que",
            "start": 1967.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "respecto de Julio 2022 a marzo 2024 se",
            "start": 1972.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adoptaron diversas medidas mdico",
            "start": 1976.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "administrativas para recuperar espacios",
            "start": 1978.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ilegalmente ocupados evitar incrementar",
            "start": 1980.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las p\u00e9rdidas y generar ingresos para lo",
            "start": 1983.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cual se recuperaron 39 espacios",
            "start": 1986.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comerciales consistentes en dos terrenos",
            "start": 1988.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cinco hangares una plataforma 26 locales",
            "start": 1991.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comerciales cuatro \u00e1reas demostradores y",
            "start": 1994.279,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "una oficina que representan",
            "start": 1996.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1998.07,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "9296 m cu de superficie que se Pon",
            "start": 1999.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gradualmente servicio para optimizar la",
            "start": 2003.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "capacidad aeropuertu aria y mejorar eh",
            "start": 2004.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los recursos financieros del aeropuerto",
            "start": 2008.039,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2010.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima con orden disciplina y",
            "start": 2011.519,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transparencia En beneficio del",
            "start": 2013.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aeropuerto y sus usuarios dentro del",
            "start": 2015.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "marco del Estado de derecho se prioriz\u00f3",
            "start": 2017.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de los siguientes casos",
            "start": 2019.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n se recuper\u00f3 una",
            "start": 2021.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "superficie de",
            "start": 2023.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1444 m cu ilegalmente ocupada desde el",
            "start": 2024.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2011 por personas ajenas a la",
            "start": 2028.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empresa interet se recuper\u00f3 el edificio",
            "start": 2031.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corporativo y un \u00e1rea de mostradores en",
            "start": 2034.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "terminal 1 adicionalmente se present\u00f3",
            "start": 2036.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una denuncia penal contra directivos de",
            "start": 2039.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Interjet por desviar los recursos del",
            "start": 2041.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tua en este caso el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 2044.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 no continuar la carpeta de",
            "start": 2047.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por lo que se promovi\u00f3 un",
            "start": 2049.359,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Amparo aeromar se procedi\u00f3 la",
            "start": 2052.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de tres hangares y oficinas",
            "start": 2055.919,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reclamando en el procedimiento concursal",
            "start": 2058.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en proceso el pago de los adeudos a",
            "start": 2060.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "favor del aeropuerto por m\u00e1s de 525",
            "start": 2062.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2065.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pesos c300 de taxi se recuper\u00f3 un previo",
            "start": 2066.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "predio de",
            "start": 2070.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1612 m cu en la terminal 1 ocupado de",
            "start": 2072.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "manera ilegal sub arrendando espacios y",
            "start": 2075.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin contrato y en octubre 2023 se",
            "start": 2078.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 una demanda de concurso",
            "start": 2081.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mercantil con el prop\u00f3sito de recuperar",
            "start": 2083.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 60 millones de pesos para",
            "start": 2085.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "deudos de ese Solo sitio por sentencia",
            "start": 2087.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "judicial ejecutoria o mediante",
            "start": 2092.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "diligencias administrativas se",
            "start": 2094.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recuperaron 14 vent ilegales que estaban",
            "start": 2096.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "en poder del",
            "start": 2099.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sitio La sigue favor en cuanto a la",
            "start": 2100.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de adeudos Cuando llegamos",
            "start": 2104.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al aeropuerto prevalec\u00eda una deuda de",
            "start": 2106.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos la mayor\u00eda",
            "start": 2109.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incobrables en la que resaltan los casos",
            "start": 2111.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de inter\u00ed de aeromar mexicana entre",
            "start": 2113.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "otros respecto a la cartera en",
            "start": 2115.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "condiciones de recuperaci\u00f3n de 273",
            "start": 2117.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "millones de pesos cobrables se",
            "start": 2120.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recuperaron los adeudos por",
            "start": 2122.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "por 33.9 millones de pesos esto es un 64",
            "start": 2126.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Por lo cual fue resultado de diversos",
            "start": 2131.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esquemas solidarios para clientes en",
            "start": 2134.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de atraso de pago derivado de",
            "start": 2136.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la pandemia del covid con inter\u00e9s en",
            "start": 2138.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "regularizar su situaci\u00f3n y del",
            "start": 2141.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reordenamiento de los procesos de",
            "start": 2143.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y cobranza para disminuir el",
            "start": 2145.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "monto de la cartera vencida y agilizar",
            "start": 2147.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "su recuperaci\u00f3n la que sigue favor en",
            "start": 2150.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los casos relevantes de recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2153.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "deudas ponemos el ejemplo de de manich",
            "start": 2155.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "chares que responsablemente lleg\u00f3 un",
            "start": 2158.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acuerdo para cubrir una deudo de m\u00e1s de",
            "start": 2160.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "72 millones de pesos m\u00e1s costos",
            "start": 2163.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "financieros actualmente dicha empresa",
            "start": 2166.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 su deudo en 83 por. con los",
            "start": 2168.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "taxistas en general se manten\u00eda un deudo",
            "start": 2172.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de 104 millones de pesos a nuestro",
            "start": 2174.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arribo as 100es de marzo de este a\u00f1o se",
            "start": 2176.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 reducir dicho monto en 43.6",
            "start": 2179.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos y 600 y 607",
            "start": 2182.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permisionarios de 118 liquidaron ya sus",
            "start": 2186.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "adeudos el 99% de la deuda actual con",
            "start": 2189.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los taxistas corresponde al agrupaci\u00f3n",
            "start": 2193.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sitio 300 contra lo que se mantienen",
            "start": 2195.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "litigios abiertos para recuperar dichos",
            "start": 2198.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "montos en este en este caso decidimos",
            "start": 2201.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "apoyar a quienes reconocen y y cooperan",
            "start": 2205.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "liquidando sus deudas",
            "start": 2209.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y legalmente proceder a quienes se",
            "start": 2211.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oponen a los mismas con estas medidas se",
            "start": 2213.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dio el mensaje de que nadie puede",
            "start": 2216.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "permanecer con el deudos sin",
            "start": 2218.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "justificados en el Aeropuerto la que",
            "start": 2219.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sigue favor en cuanto a los asuntos",
            "start": 2222.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comerciales a diciembre de 2023 se ha",
            "start": 2224.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "logrado un incremento del 17 por de los",
            "start": 2227.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ingresos contractuales en promedio",
            "start": 2229.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actualmente se obtienen 55 pesos 55",
            "start": 2231.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales m\u00e1s que",
            "start": 2235.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 la administraci\u00f3n producto",
            "start": 2237.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de 147 nuevas contrataciones la que",
            "start": 2239.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sigue favor poraci\u00f3n presidencial se",
            "start": 2242.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "opera el programa apoyo al pasajero de",
            "start": 2245.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manera manera permanente por medio del",
            "start": 2247.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cual se emplea en su mayor\u00eda personas",
            "start": 2249.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con discapacidad actualmente participa",
            "start": 2250.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el programa de 21 personas 20 con",
            "start": 2253.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "discapacidad y y un adulto mayor desde",
            "start": 2255.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "su reactivaci\u00f3n de 2022 dio empleo se",
            "start": 2258.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dio empleo temporal a 75 personas en",
            "start": 2263.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "distintas etapas esto es esto fue un",
            "start": 2266.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "informe resumido en la inteligencia de",
            "start": 2268.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que todas estas acciones y todos estos",
            "start": 2271.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inversiones fueron fueron se\u00f1aladas y",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "difundidas ampliamente ante las",
            "start": 2278.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "autoridades y ante los medios y a la",
            "start": 2280.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general para exponer los",
            "start": 2282.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "siguientes puntos cedo la palabra al",
            "start": 2285.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "contante Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rivera parga actual",
            "start": 2287.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "director general quien explicar\u00e1 el",
            "start": 2289.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programa de inversi\u00f3n para el a\u00f1o 2024",
            "start": 2291.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sin antes agradecer se\u00f1or presidente de",
            "start": 2294.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y se\u00f1or secretario Mari de",
            "start": 2296.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la confianza suscrito para Nueva",
            "start": 2299.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad como director general de",
            "start": 2301.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la cpon en Veracruz Muchas gracias fel",
            "start": 2304.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Gracias su permiso se\u00f1or",
            "start": 2317.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2328.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todos para este",
            "start": 2331.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se tiene planeada una inversi\u00f3n de",
            "start": 2333.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2200 millones de pesos",
            "start": 2335.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en obras diversas de",
            "start": 2338.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2340.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 2343.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aeropuerto de estos",
            "start": 2346.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2348.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "1495 Son recursos Fiscales y",
            "start": 2350.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "75.7 son recursos",
            "start": 2355.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "propios algunas de estas obras y",
            "start": 2358.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyectos ya se encuentran en",
            "start": 2360.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n y la mayor\u00eda est\u00e1 en",
            "start": 2363.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2365.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conforme a la siguiente",
            "start": 2368.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tabla se invertir\u00e1n",
            "start": 2371.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "5586 millones de pesos en la adquisici\u00f3n",
            "start": 2374.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 18 m\u00e1quinas de rayos x y 10 equipos",
            "start": 2378.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de tomograf\u00eda",
            "start": 2382.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "computarizada para la revisi\u00f3n del",
            "start": 2384.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "equipaje documentado a fin de sustituir",
            "start": 2386.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por antig\u00fcedad las ya",
            "start": 2390.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "existentes adem\u00e1s para reforzar los",
            "start": 2392.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puntos de inspecci\u00f3n se adquirir\u00e1n 17",
            "start": 2395.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas de rayos x y 12 detectores de",
            "start": 2399.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "explosivos se invertir\u00e1n",
            "start": 2403.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "547.183",
            "start": 2418.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "izquierda en general estos trabajos",
            "start": 2420.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consisten en el corte y reposici\u00f3n de la",
            "start": 2423.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "carpeta asf\u00e1ltica",
            "start": 2425.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "trabajos en m\u00e1rgenes laterales franjas",
            "start": 2427.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de seguridad y",
            "start": 2431.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trincheras adecuaci\u00f3n y reestructuraci\u00f3n",
            "start": 2432.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de los circuitos el\u00e9ctricos y",
            "start": 2435.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n a led de los sistemas de",
            "start": 2437.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n se est\u00e1n invirtiendo",
            "start": 2443.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "488.2 millones de pesos en diversos",
            "start": 2445.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajos de mantenimiento preventivo y",
            "start": 2448.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "correctivo a las instalaciones tales",
            "start": 2451.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como impermeabilizaci\u00f3n de azoteas",
            "start": 2453.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de goteras y",
            "start": 2457.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "filtraciones reparaciones de sistemas de",
            "start": 2460.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "drenaje pluvial rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2462.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pintura en edificios cambio de plafones",
            "start": 2465.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y pisos en algunas \u00e1reas bacheos en",
            "start": 2468.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "calles de rodaje descontaminaci\u00f3n de",
            "start": 2472.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "caucho en pistas corte de pasto en \u00e1reas",
            "start": 2476.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "operativas mantenimiento a bandas de",
            "start": 2480.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "equipaje conservaci\u00f3n a instalaciones",
            "start": 2484.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas se\u00f1al horizontal y",
            "start": 2486.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mantenimiento a ayudas visuales entre",
            "start": 2488.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "otros con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2492.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "31.9 millones de pesos se rehabilitar\u00e1",
            "start": 2495.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la calle de rodaje Bravo la cual es la",
            "start": 2498.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante y transitada por las",
            "start": 2502.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aeronaves que operan en la terminal",
            "start": 2504.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "uno ya que se encuentra frente a la",
            "start": 2506.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "misma a lo largo de toda la",
            "start": 2509.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "terminal este mantenimiento obedece a",
            "start": 2512.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es necesario su construcci\u00f3n desde",
            "start": 2515.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la base subbase y hasta la carpeta",
            "start": 2517.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asf\u00e1ltica como consecuencia de los",
            "start": 2520.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asentamientos del terreno y las",
            "start": 2522.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "filtraciones de agua a la",
            "start": 2524.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "subbase se tiene previsto el desarrollo",
            "start": 2528.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de dos estudios y proyectos por un monto",
            "start": 2530.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2532.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "86.8 millones de pesos que nos",
            "start": 2533.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n ejecutar obras programadas",
            "start": 2536.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o",
            "start": 2539.559,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "2025 como parte de un mantenimiento",
            "start": 2542.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "plurianual de los sistemas de drenaje y",
            "start": 2544.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "C\u00e1rcamo de nuestras pistas y calles de",
            "start": 2546.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "rodaje en este a\u00f1o se invertir\u00e1n 50",
            "start": 2548.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2552.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pesos rehabilitar deos n\u00facleos",
            "start": 2554.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sanitarios en ambas terminales estos",
            "start": 2556.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajos implican adecuaciones y",
            "start": 2559.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reemplazo de instalaciones hidr\u00e1ulicas",
            "start": 2561.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sanitarias el\u00e9ctricas as\u00ed como el cambio",
            "start": 2564.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de muebles de ba\u00f1o para lo cual se tiene",
            "start": 2566.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prevista una inversi\u00f3n de 39.3 millones",
            "start": 2569.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2572.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos con un monto de 35.5 millones de",
            "start": 2573.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pesos se sustituir\u00e1n 12",
            "start": 2577.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elevadores por otro lado se tiene",
            "start": 2582.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "planeada la adquisici\u00f3n de un veh\u00edculo",
            "start": 2586.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con escalera para rescate en altura para",
            "start": 2587.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro equipo de salvamento y extinci\u00f3n",
            "start": 2590.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de incendios con una inversi\u00f3n de 32.8",
            "start": 2592.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos por \u00faltimo se",
            "start": 2596.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "invertir\u00e1n 29.8 millones de pesos en la",
            "start": 2600.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de equipos de aire",
            "start": 2604.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acondicionado",
            "start": 2606.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto Much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 2609.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presente Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2618.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos quiero",
            "start": 2621.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "referirme a las obras realizadas en la",
            "start": 2624.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "terminal 2 del Aeropuerto Internacional",
            "start": 2626.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico esta Terminal 2",
            "start": 2628.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a construirse en 2004 fue",
            "start": 2632.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inaugurada en 2008",
            "start": 2634.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no obstante ha sufrido a lo largo de",
            "start": 2637.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este tiempo un conjunto de afectaciones",
            "start": 2639.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un conjunto de afectaciones por los",
            "start": 2642.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hundimientos",
            "start": 2644.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "regionales que provocaron un",
            "start": 2646.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desfasamiento entre el subsuelo y el",
            "start": 2648.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "piso de la terminal do el gobierno de",
            "start": 2652.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tom\u00f3 la decisi\u00f3n de realizar una",
            "start": 2655.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y se la encarg\u00f3 al gobierno",
            "start": 2659.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico todo ello con el",
            "start": 2662.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "objeto de evitar riesgos especialmente",
            "start": 2665.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "frente a",
            "start": 2668.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sismos los da\u00f1os por hundimientos",
            "start": 2670.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 2673.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "afectaron",
            "start": 2674.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pilas generaron que hubiera traves",
            "start": 2676.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "expuestas",
            "start": 2679.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "afectaron",
            "start": 2681.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas las cuales se desconectaron en",
            "start": 2682.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 2685.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puntos generaron grietas y desfasamiento",
            "start": 2686.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por lo tanto se hizo una",
            "start": 2690.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n con un total de 490",
            "start": 2693.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2696.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pesos el periodo de ejecuci\u00f3n de estas",
            "start": 2697.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "obras fue de octubre de 2022 a noviembre",
            "start": 2700.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2703.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "2023 participaron el instituto de",
            "start": 2705.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de la UNAM el instituto de",
            "start": 2708.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "seguridad de las construcciones la",
            "start": 2710.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria de obras del gobierno de la",
            "start": 2713.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y el Aeropuerto",
            "start": 2715.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 2717.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "empresas como semex Jaguar y grupo",
            "start": 2720.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Alfa las obras fundamentales que se",
            "start": 2724.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 2726.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el patio hotel la",
            "start": 2727.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "terminal y el estacionamiento se",
            "start": 2731.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hicieron excavaciones se repararon",
            "start": 2733.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "grietas y se hicieron algunas obras que",
            "start": 2736.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "implicaron",
            "start": 2739.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "perforaciones incorporaci\u00f3n de acero",
            "start": 2741.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2744.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reforzamiento relleno fluido utilizaci\u00f3n",
            "start": 2746.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de concreto estructural y tambi\u00e9n se",
            "start": 2749.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "repar\u00f3 la rampa de maleteros estas son",
            "start": 2753.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las obras en general que se realizaron Y",
            "start": 2757.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda concluyeron en noviembre del",
            "start": 2760.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "2023 con objeto de darle seguridad a los",
            "start": 2764.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "usuarios de esta terminal 2 del",
            "start": 2769.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 2772.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y adem\u00e1s en una perspectiva de",
            "start": 2774.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uso permanente del aeropuerto para dar",
            "start": 2777.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mayores detalles t\u00e9cnicos el secretario",
            "start": 2780.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de obras Jes\u00fas estea va a hacer una",
            "start": 2783.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 2785.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or",
            "start": 2787.559,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 2792.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n",
            "start": 2794.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informamos los trabajos que Se",
            "start": 2796.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "realizaron en la primera imagen estamos",
            "start": 2799.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viendo los tres edificios que",
            "start": 2801.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "representan una superficie de 52000 m",
            "start": 2803.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuad edificio terminal el patio hotel y",
            "start": 2806.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el estacionamiento y a continuaci\u00f3n se",
            "start": 2808.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a ver una animaci\u00f3n de cu\u00e1l es el",
            "start": 2811.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema eh",
            "start": 2813.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 con unas pilas que van a casi 60",
            "start": 2816.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Met de profundidad y que se apoyan en el",
            "start": 2819.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "suelo firme Al haber hundimiento",
            "start": 2822.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "regional el piso de la de los edificios",
            "start": 2824.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pierde contacto con el suelo y esto",
            "start": 2828.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "origina da\u00f1os estructurales importantes",
            "start": 2831.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que pierde capacidad de esos",
            "start": 2834.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "edificios de resistir un sismo de gran",
            "start": 2836.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "magnitud Esto bueno con la intervenci\u00f3n",
            "start": 2839.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del instituto de ingenier\u00eda de la UNAM",
            "start": 2843.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "con el instituto de seguridad",
            "start": 2845.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "construcciones llevamos a cabo un",
            "start": 2846.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico para ver eh",
            "start": 2848.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto deformada estaba la la los",
            "start": 2850.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "edificios y se hicieron sondeos tambi\u00e9n",
            "start": 2853.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "geot\u00e9cnicos adelante Este es el tipo de",
            "start": 2856.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que se pod\u00edan observar",
            "start": 2859.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hundimientos vieron las pilas Esa esa",
            "start": 2861.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte cil\u00edndrica que se ve son las pilas",
            "start": 2864.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya descubiertas sin confinamiento las",
            "start": 2866.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "traves con fisuras importantes con con",
            "start": 2869.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "agrietamiento pues eh bastante Severo eh",
            "start": 2872.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve ese m\u00e1s de un metro de de",
            "start": 2876.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desnivel que ten\u00eda por esta este",
            "start": 2879.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hundimiento regional generado por la",
            "start": 2882.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de agua y el desfasamiento de",
            "start": 2885.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las instalaciones las instalaciones",
            "start": 2888.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estaban completamente desconectadas por",
            "start": 2890.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso ol\u00eda tan mal la terminal do la",
            "start": 2892.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "siguiente por favor eh aqu\u00ed se ven los",
            "start": 2894.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tres edificios esto en negro se ve todas",
            "start": 2898.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las instalaciones que se repararon en",
            "start": 2901.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "azul est\u00e1n las instalaciones nuevas y y",
            "start": 2903.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el periodo de intervenci\u00f3n ya lo",
            "start": 2907.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el jefe de gobierno la",
            "start": 2908.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed la imagen de",
            "start": 2910.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las excavaciones fueron 14000 m cbic de",
            "start": 2913.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n casi 9 y5 km de t\u00faneles",
            "start": 2916.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00edbamos inclusive tuvimos que inyectar",
            "start": 2920.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aire para que los trabajadores lo",
            "start": 2923.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hicieran con seguridad y se iba",
            "start": 2924.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "descubriendo cada una de las traves para",
            "start": 2927.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "identificar el tipo de da\u00f1os y",
            "start": 2929.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "dependiendo del tipo de da\u00f1os era la",
            "start": 2931.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que nos marcaban los",
            "start": 2933.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyectistas adem\u00e1s se constru\u00edan estos",
            "start": 2935.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muros para contener e ir inyectando cada",
            "start": 2937.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una de las celdas Eh entonces aqu\u00ed se ve",
            "start": 2941.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esta labor todo esto se hac\u00eda eh se",
            "start": 2944.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajaba d\u00eda y noche eh y y y",
            "start": 2947.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente segu\u00edan las operaciones",
            "start": 2950.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la parte superior eh la siguiente por",
            "start": 2952.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed se ve la reparaci\u00f3n de",
            "start": 2955.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grietas eh uno de los sistemas fue",
            "start": 2957.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inyectarlos eh que esas eran aquellas",
            "start": 2960.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grietas que eran menores y hubo hubo",
            "start": 2964.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "otros casos donde hubo que intervenir",
            "start": 2966.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con encamisados de acero y e inclusive",
            "start": 2969.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en algunos casos hubo que construir eh",
            "start": 2973.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conexiones entre las traves y las y las",
            "start": 2976.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pilas aqu\u00ed se ve Pues todo el proceso de",
            "start": 2979.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n estamos hablando de casi 3 km",
            "start": 2981.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de reparaci\u00f3n de grietas eh en la parte",
            "start": 2984.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inferior eh la siguiente por favor aqu\u00ed",
            "start": 2988.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se ve el encamisado de acero que",
            "start": 2992.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mencionaba fueron 160 toneladas de acero",
            "start": 2993.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en aquellas eh zonas donde as\u00ed lo",
            "start": 2996.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "marcaba la el proyectista de los dros y",
            "start": 2999.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los corresponsables en seguridad",
            "start": 3002.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estructural que acompa\u00f1aron el proceso y",
            "start": 3004.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de algunas zonas de",
            "start": 3007.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunos nodos donde hubo que meter acero",
            "start": 3009.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de refuerzo y adem\u00e1s colar ah\u00ed se",
            "start": 3012.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "colaron m\u00e1s de 330 m c\u00fa de concreto",
            "start": 3014.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estructural este es uno de los puntos",
            "start": 3017.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que se hicieron como reforzamiento eh la",
            "start": 3019.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed se ve la",
            "start": 3023.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de las instalaciones",
            "start": 3025.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanitarias vean eh el eh el agua era",
            "start": 3026.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo eso son aguas negras algunos de los",
            "start": 3030.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "drenajes inclusive los ten\u00edan eh sin",
            "start": 3033.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n al drenaje de la red de la",
            "start": 3036.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudad es decir descargaban directamente",
            "start": 3039.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a las celdas adem\u00e1s de muchos de los",
            "start": 3041.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tubos que ya estaban desconectados",
            "start": 3043.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "justamente por este hundimiento",
            "start": 3045.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diferencial entonces aqu\u00ed se ve toda la",
            "start": 3047.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "labor este m\u00e1s de cerca de 2 km de de",
            "start": 3049.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "l\u00edneas que se repararon de estas 700 m",
            "start": 3054.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lineales para conectarse hacia el eje un",
            "start": 3057.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Norte uno de los colectores eh la",
            "start": 3060.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "siguiente y eh el relleno de todas las",
            "start": 3064.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "celdas porque lo que se hizo fue eh",
            "start": 3068.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "recuperar nuevamente la condici\u00f3n",
            "start": 3071.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "original es decir que la estructura est\u00e1",
            "start": 3073.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en contacto con el suelo Entonces se",
            "start": 3076.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 un relleno fluido que es una",
            "start": 3078.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "especie de concreto con caracter\u00edsticas",
            "start": 3080.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s similares al suelo existente es",
            "start": 3083.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir tanto en como en resistencia para",
            "start": 3085.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperar pues la seguridad estructural",
            "start": 3088.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de que ahora ante un sismo reaccione la",
            "start": 3090.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n contra suelo y esto fueron 1",
            "start": 3093.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "14 perforaciones que se hicieron Para ir",
            "start": 3098.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inyectando cada una de las celdas todo",
            "start": 3101.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esto se hac\u00eda de noche ah\u00ed se ve el",
            "start": 3103.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "relleno eh",
            "start": 3105.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fue 43,000 m c\u00fa de relleno en especial",
            "start": 3107.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todos estos trabajos se hac\u00edan en la",
            "start": 3112.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "noche en la madrugada y todos estos",
            "start": 3114.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "quedan establecidos porque hay que",
            "start": 3117.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguir monitoreos ahorita voy a",
            "start": 3119.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentar la siguiente por favor bueno",
            "start": 3122.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esta fue una de las rampas que se",
            "start": 3125.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "renivelaci\u00f3n",
            "start": 3126.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3140.89,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "eh drenaje pluvial la siguiente por",
            "start": 3146.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "favor Y estos son los asentamientos casi",
            "start": 3149.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de casi un a\u00f1o de haber hecho la",
            "start": 3153.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n estamos hablando de",
            "start": 3155.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros en muchos casos eh en",
            "start": 3157.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "promedio es menos de 1 cm lo que se ha",
            "start": 3160.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hundido",
            "start": 3163.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh el instituto de ingenier\u00eda hace la",
            "start": 3164.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de que cuando se llegue a",
            "start": 3167.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "50 cm de hundimiento ser\u00e1 la siguiente",
            "start": 3169.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n estamos hablando de que en",
            "start": 3173.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o fueron",
            "start": 3175.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en general lo que se lo que se hundi\u00f3 es",
            "start": 3177.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decir el sistema que se propuso est\u00e1",
            "start": 3180.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "funcionando correctamente es cuo se\u00f1or",
            "start": 3183.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 3192.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s el aeropuerto no de habers construido",
            "start": 3200.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la",
            "start": 3204.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed en en realidad el problema es el tipo",
            "start": 3212.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n estructural que le dieron",
            "start": 3216.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pensaban demolerlo entonces deciden que",
            "start": 3218.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh sab\u00edan que iba a haber un hundimiento",
            "start": 3222.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regional sab\u00edan que iba a tener esta",
            "start": 3225.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "emersi\u00f3n y que iba a tener da\u00f1os pero",
            "start": 3227.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Ellos pensaban que pues ya lo iban a",
            "start": 3229.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "demoler entonces debieron de haber",
            "start": 3232.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "utilizado otro sistema el el aeropuerto",
            "start": 3234.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "si se fijan tiene la terminal Y luego",
            "start": 3236.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene algo que le llaman los dedos esos",
            "start": 3239.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esos edificios se hunden junto con el",
            "start": 3242.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "terreno y no tienen este tipo de da\u00f1os",
            "start": 3244.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces fue m\u00e1s bien un problema ah\u00ed de",
            "start": 3246.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o y Y pues la expectativa que",
            "start": 3249.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ten\u00edan de demolerlo Gracias A qu\u00e9 se",
            "start": 3251.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "refiere almir cuando habla de vuelos",
            "start": 3254.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ilegales Bueno nada m\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 3258.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este Esta es una zona de hundimientos eh",
            "start": 3261.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero hemos",
            "start": 3265.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hablado y esto Jes\u00fas no los puede",
            "start": 3267.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "explicar que",
            "start": 3270.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "donde quer\u00edan",
            "start": 3272.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construir el nuevo aeropuerto en el lago",
            "start": 3275.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3279.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Texcoco todav\u00eda",
            "start": 3280.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3283.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hundimientos son",
            "start": 3286.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayores era el peor",
            "start": 3288.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lugar Esto est\u00e1 en la zona",
            "start": 3293.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero pues est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 3296.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cerca de El",
            "start": 3299.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1\u00f3n el aeropuerto nuevo lo quer\u00edan",
            "start": 3304.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hacer en el centro del",
            "start": 3308.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Lago",
            "start": 3312.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde el suelo est\u00e1 30 40 50",
            "start": 3315.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "metros todo es",
            "start": 3320.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fango esto ayuda",
            "start": 3323.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3327.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entender el por qu\u00e9 fue una buena",
            "start": 3329.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n aunque no les gust\u00f3 a los que",
            "start": 3333.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hacer un nuevo istapalapa",
            "start": 3337.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n O nuevo Santa",
            "start": 3342.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Fe utilizando estos",
            "start": 3346.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "terrenos de el aeropuerto No les gust\u00f3",
            "start": 3349.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque era un gran negocio",
            "start": 3353.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero era",
            "start": 3358.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Eh pues una obra onerosa costos\u00edsimo que",
            "start": 3361.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "iba a requerir de",
            "start": 3366.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3369.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento es cosa nada m\u00e1s de que se",
            "start": 3371.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "trasladen del actual aeropuerto a",
            "start": 3375.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 3380.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh Incluso en todas esas avenidas",
            "start": 3382.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se van a dar cuenta de estos",
            "start": 3387.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hundimientos en la",
            "start": 3390.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "carretera eso es lo que iba a suceder",
            "start": 3393.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tamb entre otras cosas ayuda a aclarar",
            "start": 3396.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "escogieron el peor",
            "start": 3401.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lugar de todo el Valle de",
            "start": 3403.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para hacer el aeropuerto de",
            "start": 3406.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 3411.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iba a ser una",
            "start": 3416.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "obra muy costosa de mala calidad que iba",
            "start": 3418.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3423.799,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "requerir",
            "start": 3424.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3426.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento lo que aqu\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 3431.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 no se iba a poder utilizar",
            "start": 3434.72,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "concreto para las pistas no es el caso",
            "start": 3441.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que tiene",
            "start": 3445.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "una capa",
            "start": 3448.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh un grosor de concreto porque es suelo",
            "start": 3451.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "firme ah\u00ed no hay",
            "start": 3456.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "problema de estos",
            "start": 3459.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hundimientos ac\u00e1 ten\u00eda que ser",
            "start": 3462.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh emulsi\u00f3n",
            "start": 3465.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asf\u00e1ltica por",
            "start": 3470.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh el problema de los hundimientos",
            "start": 3472.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y desde luego m\u00e1s",
            "start": 3476.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y aunque parece incre\u00edble",
            "start": 3478.64,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "baches en las pistas que hay que estar",
            "start": 3483.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 3489.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tapando por la mala calidad del suelo",
            "start": 3491.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pero t\u00fa podr\u00edas explicarnos m\u00e1s porque",
            "start": 3494.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 3497.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estructurista",
            "start": 3500.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "si construir en suelos con",
            "start": 3502.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de haber sido un lago",
            "start": 3506.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pues generan muchas incertidumbres y",
            "start": 3508.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muestra de eso es lo que pasa en la",
            "start": 3511.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terminal dos si bien la cimentaron hasta",
            "start": 3513.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las capas duras hubo unas zonas que se",
            "start": 3516.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desprendieron y otras que no y eso no lo",
            "start": 3518.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pod\u00edan predecir ni con los modelos m\u00e1s",
            "start": 3521.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "complejos que existan el estado del arte",
            "start": 3523.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de la ingenier\u00eda no da para para eso",
            "start": 3525.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Entonces ir a desecar un lago que eso",
            "start": 3527.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 efectos o sea esa desecaci\u00f3n que",
            "start": 3531.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hicieron de extraer mucha agua pues es",
            "start": 3534.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parte de los hundimientos regionales que",
            "start": 3536.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque son grandes masas de agua que",
            "start": 3539.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "afectan zonas importantes hay por ah\u00ed",
            "start": 3541.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "una grieta en en Arag\u00f3n que gener\u00f3 este",
            "start": 3544.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en en casas y que seguramente",
            "start": 3550.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiene que ver con estas extracciones",
            "start": 3552.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "masivas de de agua y eso es parte del",
            "start": 3555.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "da\u00f1o ahorita se est\u00e1 volviendo a a",
            "start": 3558.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recuperar esos niveles fre\u00e1ticos",
            "start": 3561.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces insisto construir sobres suelos",
            "start": 3563.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh blandos eh Por m\u00e1s modelos de",
            "start": 3566.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elementos finitos y an\u00e1lisis que se haga",
            "start": 3569.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil de predecir Entonces los",
            "start": 3571.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "da\u00f1os iban a ser pues seguramente como",
            "start": 3573.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se menciona parecidos a estos o mayores",
            "start": 3576.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y los mantenimientos a las a las pistas",
            "start": 3579.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en fin a todo m\u00e1s el problema de estar",
            "start": 3582.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "extrayendo agua de cambiar las",
            "start": 3584.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "condiciones naturales de esos suelos que",
            "start": 3587.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "creo que eso era una de las condiciones",
            "start": 3589.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s graves y que en su momento pues",
            "start": 3591.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "muchos grupos hicieron eh menci\u00f3n no",
            "start": 3594.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchos grupos t\u00e9cnicos a ver pero eso",
            "start": 3596.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3599.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "es s\u00ed estos son los hundimientos",
            "start": 3601.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "regionales por extracci\u00f3n de agua pero",
            "start": 3605.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esto en grandes masas de agua genera",
            "start": 3607.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n grietas en el 2017 parte de los",
            "start": 3610.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "efectos que no se vieron en el 85 es",
            "start": 3613.359,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3615.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh vienen hundimientos eh importantes eh",
            "start": 3616.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de grietas o sea vienen escalones en",
            "start": 3621.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "algunas zonas en Iztapalapa en tlagua",
            "start": 3623.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que generon da\u00f1os en en casas de bajos",
            "start": 3626.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de pocos niveles esto es el hundimiento",
            "start": 3630.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "regional Esto es lo que se genera por",
            "start": 3632.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de agua y para poder",
            "start": 3635.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construir ese aeropuerto hicieron",
            "start": 3637.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "grandes extracciones de vol\u00famenes de",
            "start": 3639.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "agua importantes Pues porque est\u00e1n",
            "start": 3641.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "construyendo en algo que es un lago no",
            "start": 3643.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que la naturaleza reconoce como",
            "start": 3645.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lago qu\u00e9 otra cosa t\u00fa",
            "start": 3648.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comentabas a ver",
            "start": 3653.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias era una",
            "start": 3664.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costumbre inclusive no solamente en",
            "start": 3667.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en que las l\u00edneas a\u00e9reas dise\u00f1an",
            "start": 3671.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus propios",
            "start": 3674.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "horarios en aquellos que les son",
            "start": 3677.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comercialmente",
            "start": 3679.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "atractivos los cuales no concuerdan no",
            "start": 3681.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no coinciden con los horarios oficiales",
            "start": 3685.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que dicta la autoridad quien dicta Seg\u00fan",
            "start": 3688.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3692.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ley los horarios los horarios es la",
            "start": 3693.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridad esto es el comit\u00e9 de",
            "start": 3696.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "operaciones y horarios de la",
            "start": 3699.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del aeropuerto y esto se",
            "start": 3701.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los comunica a las l\u00edneas a\u00e9reas para",
            "start": 3704.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que ellos escojan de entre todosos",
            "start": 3708.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "horarios los que les convienen le voy a",
            "start": 3710.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo",
            "start": 3713.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "puede ser que a una l\u00ednea a\u00e9rea le toque",
            "start": 3718.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a las 2 de la ma\u00f1ana un vuelo M\u00e9xico",
            "start": 3721.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Acapulco lo",
            "start": 3724.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "acepta pero lo ejerce a las 2 de la",
            "start": 3727.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tarde donde es muy atractiva",
            "start": 3730.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comercialmente y entonces se juntan el",
            "start": 3732.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "horario que correspond\u00eda ah\u00ed el horario",
            "start": 3735.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "legal El ilegal y por eso hab\u00eda tanta",
            "start": 3737.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aglomeraci\u00f3n en en las",
            "start": 3742.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "salas esto",
            "start": 3744.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se les estuvo diciendo desde 6 meses",
            "start": 3746.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antes desde que llegamos que eso no se",
            "start": 3748.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los \u00edamos a",
            "start": 3751.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permitir no lo pudimos aplicar de",
            "start": 3753.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inmediato porque hubo una primera",
            "start": 3755.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de horarios y nos iba iba a",
            "start": 3757.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complicar mucho pero dijimos 6 meses",
            "start": 3760.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "antes y cada mes le estuvimos diciendo a",
            "start": 3762.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "partir de la pr\u00f3xima temporada de",
            "start": 3766.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "verano no voy a permitir no vamos a",
            "start": 3769.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "permitir que utilicen horarios ilegales",
            "start": 3771.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fuera del horario oficial dictado por la",
            "start": 3774.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autoridad y adem\u00e1s en las pantallas",
            "start": 3778.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solamente se exhibir\u00e1n los vuelos",
            "start": 3782.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "oficiales no lo de las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 3784.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 3787.319,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "avis\u00e1ndoles m\u00e1s o menos con semana santa",
            "start": 3795.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "era muy complicado hicimos eso",
            "start": 3799.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh Esa acci\u00f3n de manera",
            "start": 3803.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh tajante con previo aviso Nadie puede",
            "start": 3806.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "avisar que no se les que que que fue de",
            "start": 3811.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sorpresa y bueno como era semana santa",
            "start": 3815.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por solidarizarnos con los",
            "start": 3818.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pasajeros dejamos pasar toda la semana",
            "start": 3821.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "santa termin\u00f3 la semana santa y ya lo",
            "start": 3825.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hicimos aplicar pero dijeron s\u00ed pero las",
            "start": 3827.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escuelas no coinciden sus vacaciones con",
            "start": 3830.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s todav\u00eda le dimos tod hab\u00eda",
            "start": 3833.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas para que coincidiera con las",
            "start": 3836.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vacaciones del de los ni\u00f1os y esto",
            "start": 3838.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "llegaba en s\u00e1bado y dijimos vamos a",
            "start": 3841.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mandarla al lunes aplicamos \u00fanicamente",
            "start": 3844.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los horarios oficiales ya no existen",
            "start": 3846.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro tipo de horarios ha habido intentos",
            "start": 3849.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que hemos podido detectar y se les dice",
            "start": 3852.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no te lo vamos a permitir hay sanciones",
            "start": 3855.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por supuesto pero b\u00e1sicamente",
            "start": 3858.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desaparecieron los horarios",
            "start": 3860.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ilegales de las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 3863.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una en",
            "start": 3867.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "espones profesionales Bueno",
            "start": 3877.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos mencionaron dos",
            "start": 3888.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "denuncias es",
            "start": 3892.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "queci y otra contra aeromar por desv\u00edo",
            "start": 3894.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3897.92,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "t\u00faa con respecto a a a la desviaci\u00f3n del",
            "start": 3907.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "t\u00faa nosotros hicimos denuncias penales",
            "start": 3911.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente con contra los due\u00f1os de la",
            "start": 3914.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea",
            "start": 3917.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Interjet directamente sobre los",
            "start": 3919.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "due\u00f1os como ya les expliqu\u00e9 como ya les",
            "start": 3923.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dice el Ministerio P\u00fablico desisti\u00f3 y",
            "start": 3926.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros tuvimos que meter un Amparo",
            "start": 3929.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para que esto no procediera Asimismo la",
            "start": 3932.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "otra l\u00ednea a\u00e9rea que que no estaba",
            "start": 3936.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndonos el el el derecho al tua",
            "start": 3939.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "era magn charter lo descubrimos ten\u00eda 74",
            "start": 3944.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos de adeudo y Y le",
            "start": 3948.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dijimos o nos pagas o te dejas de volar",
            "start": 3951.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magnicharte no es una l\u00ednea a\u00e9rea",
            "start": 3954.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comercial regular sino m\u00e1s bien de",
            "start": 3957.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paquetes tur\u00edsticos entonces de manera",
            "start": 3959.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "muy responsable reconocieron la deuda",
            "start": 3963.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hicimos un un programa de pagos con los",
            "start": 3965.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "intereses normativos y lo est\u00e1n pagando",
            "start": 3969.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de manera responsable y ellos s\u00ed siguen",
            "start": 3972.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "volando no fue as\u00ed con aeromar aeromar",
            "start": 3975.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nos deb\u00eda 750 millones de pesos le deb\u00eda",
            "start": 3978.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Hacienda le deb\u00eda al sindicato le",
            "start": 3981.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda infonavid le deb\u00eda al seguro",
            "start": 3984.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "social le deb\u00eda a Asa combustible y",
            "start": 3987.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "segu\u00eda volando lo citamos varias veces",
            "start": 3990.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se negaron a pagar los due\u00f1os no viven",
            "start": 3994.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "en en en en en M\u00e9xico y adem\u00e1s no tienen",
            "start": 3998.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "bienes propios Entonces los bajamos de",
            "start": 4004.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "volar desde aquel entonces Y ahorita un",
            "start": 4007.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un concurso mercantil para que los pocos",
            "start": 4010.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bienes que que tengan le sea entregados",
            "start": 4013.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a los sindicatos y mientras tanto",
            "start": 4016.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros podemos podamos utilizar esas",
            "start": 4019.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "instalaciones para poder sacar un",
            "start": 4022.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 4025.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico son los datos del",
            "start": 4026.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tua",
            "start": 4031.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mand mandab el",
            "start": 4036.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto ya lo expliqu\u00e9 bien",
            "start": 4039.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encontramos un vac\u00edo de autoridad total",
            "start": 4043.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "falta de",
            "start": 4045.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en todos los",
            "start": 4046.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aspectos hicimos valer la autoridad nos",
            "start": 4049.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reunimos con todos con todas las",
            "start": 4052.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresas y les dimos le hicimos ver",
            "start": 4055.119,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n era la autoridad desde que",
            "start": 4057.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegamos y qu\u00e9 nos correspond\u00eda hac",
            "start": 4059.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nosotros y a ellos mandaban las l\u00edneas",
            "start": 4061.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas en lo general y muchas otras",
            "start": 4064.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empresas que que hab\u00eda que no pagaban",
            "start": 4066.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sus adeudos",
            "start": 4069.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cientos de de locales con",
            "start": 4071.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con deudos de varios",
            "start": 4075.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de muchos millones de pesos y esos",
            "start": 4078.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ad deudos No encontramos ninguna",
            "start": 4082.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "referencia de que hubiera habido cobros",
            "start": 4084.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "o sanciones o cierre simplemente segu\u00edan",
            "start": 4087.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajando y la deuda segu\u00eda",
            "start": 4091.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose Y eso era la \u00fanica forma",
            "start": 4093.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de explicarlo es que se les permit\u00eda",
            "start": 4096.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacerlo entonces con algunos se lleg\u00f3 a",
            "start": 4099.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "un acuerdo est\u00e1n pagando y otro y con",
            "start": 4102.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "otro se fue al \u00e1rea jur\u00eddica y est\u00e1 en",
            "start": 4106.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ese en ese \u00e1mbito Es todo",
            "start": 4108.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gracias pero es muy buena la pregunta",
            "start": 4112.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n mandaba",
            "start": 4115.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda un",
            "start": 4118.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desorden",
            "start": 4121.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque esto para los",
            "start": 4123.759,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya los",
            "start": 4127.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mayores lo",
            "start": 4131.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sabemos m\u00e1s que algunos",
            "start": 4133.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh No lo internalizan o no les",
            "start": 4137.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4142.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4144.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "recordarlo el gobierno estaba",
            "start": 4146.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tomado el",
            "start": 4150.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno estaba al",
            "start": 4152.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 4156.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 4159.159,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mafia de traficantes de influencia",
            "start": 4162.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda un",
            "start": 4167.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "contubernio entre",
            "start": 4171.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "empresas y",
            "start": 4174.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "autoridades lo mismo que",
            "start": 4179.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en el caso de la delincuencia",
            "start": 4183.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4189.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "suced\u00eda entre la autoridad",
            "start": 4192.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 4196.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello",
            "start": 4197.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "blanco Entonces los",
            "start": 4202.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "due\u00f1os o",
            "start": 4206.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "empleados Superiores de las",
            "start": 4208.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas privatizadas",
            "start": 4213.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todas Pues",
            "start": 4216.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eran los que",
            "start": 4219.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mandaban esto en el aeropuerto pero",
            "start": 4222.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer que",
            "start": 4225.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estuvimos conmemorando el d\u00eda del",
            "start": 4228.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "trabajo se pod\u00eda",
            "start": 4232.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh plantear la misma",
            "start": 4235.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pregunta Qui\u00e9nes",
            "start": 4237.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mandaban en la Secretar\u00eda del",
            "start": 4240.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajo pues",
            "start": 4245.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 4248.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los de las",
            "start": 4252.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "influencias incluso ellos",
            "start": 4259.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a las autoridades superiores en",
            "start": 4263.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el caso del trabajo ellos llegaron a",
            "start": 4267.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "poner al Secretario del trabajo eran sus",
            "start": 4269.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "empleados pero vamos a hondar m\u00e1s",
            "start": 4275.6,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que Cedillo fue a",
            "start": 4282.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajar como",
            "start": 4287.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empleado de una empresa de",
            "start": 4289.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que se benefici\u00f3 con la",
            "start": 4293.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles",
            "start": 4298.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nacionales cuando Cedillo era presidente",
            "start": 4302.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 su mandato y se lo",
            "start": 4306.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaron de",
            "start": 4309.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "asesor de a Calder\u00f3n tambi\u00e9n se lo",
            "start": 4312.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "llevaron como miembro del Consejo de",
            "start": 4318.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de",
            "start": 4323.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "iberdrola de una empresa el\u00e9ctrica",
            "start": 4328.12,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola porque a ver qui\u00e9n mandaba",
            "start": 4333.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "no como si no supi\u00e9ramos y se lleg\u00f3 al",
            "start": 4338.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 4342.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que llegaron a",
            "start": 4345.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mandar los",
            "start": 4348.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "narcotraficantes en el",
            "start": 4350.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4352.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o ya se nos",
            "start": 4355.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 lo que se dijo en el juicio de",
            "start": 4358.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 4361.199,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Luna de",
            "start": 4364.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda una clave en el aeropuerto de",
            "start": 4366.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4370.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ciudad no s\u00e9",
            "start": 4371.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 4375.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "45 y",
            "start": 4377.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cuando se escuchaba por los sistemas de",
            "start": 4380.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la clave 35",
            "start": 4385.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 4389.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todos a voltear a ver para otro",
            "start": 4390.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lado y se paraba el aeropuerto",
            "start": 4397.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de cualquier",
            "start": 4406.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto estamos hablando del",
            "start": 4409.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4410.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "controlado por la",
            "start": 4414.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4419.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando imperaba el narcoestado",
            "start": 4423.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Felipe",
            "start": 4428.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n pero todav\u00eda estamos como",
            "start": 4432.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4437.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4441.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "sabemos como que esto es",
            "start": 4442.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nuevo Yo quiero agradecerle a la",
            "start": 4444.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina por qu\u00e9 tomamos la",
            "start": 4447.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que la Secretar\u00eda de",
            "start": 4451.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Marina y la secretar\u00eda de la",
            "start": 4454.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "defensa hicieran cargo de",
            "start": 4458.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aeropuertos en el caso de la Secretar\u00eda",
            "start": 4461.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de Marina",
            "start": 4463.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con m\u00e1s",
            "start": 4468.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de los",
            "start": 4473.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "puertos C\u00f3mo controlar la entrada de",
            "start": 4477.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas ilegales el",
            "start": 4482.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "contrabando la",
            "start": 4486.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "droga en el puerto de",
            "start": 4488.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Manzanillo El Puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 4491.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a eso es a lo que llaman militarizaci\u00f3n",
            "start": 4497.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4501.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "adversarios Yo quiero agradecerle",
            "start": 4504.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho a las fuerzas armadas tanto a la",
            "start": 4507.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina como a la",
            "start": 4511.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa porque sin",
            "start": 4513.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos no hubi\u00e9semos",
            "start": 4516.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "podido poner orden",
            "start": 4519.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo este garantizamos la seguridad",
            "start": 4528.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica si el que manejaba la seguridad",
            "start": 4533.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con Calder\u00f3n el secretario de",
            "start": 4538.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica era Garc\u00eda Luna",
            "start": 4543.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s su brazo derecho su hombre de",
            "start": 4548.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "confianza que est\u00e1 procesado",
            "start": 4551.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos por v\u00ednculos con el",
            "start": 4555.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y",
            "start": 4562.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora este se",
            "start": 4564.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 4571.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cambiar los",
            "start": 4573.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "papeles echan una campa\u00f1a",
            "start": 4575.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "amlo presidente narco a",
            "start": 4579.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ver D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 4583.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pruebas que ya no le gusta a la",
            "start": 4587.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "DEA la pol\u00edtica que estamos",
            "start": 4591.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicando porque somos un pa\u00eds",
            "start": 4597.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "independiente y soberano y adem\u00e1s ellos",
            "start": 4599.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "demostraron ellos",
            "start": 4604.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "demostraron",
            "start": 4608.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que no ayudaban",
            "start": 4610.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que fueron ineficaces",
            "start": 4616.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que es lo menos que se puede",
            "start": 4618.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "decir en el combate al narcotr\u00e1fico",
            "start": 4622.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cuando exist\u00eda la",
            "start": 4627.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre",
            "start": 4628.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "comillas con el gobierno",
            "start": 4632.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicano cuando ellos eran los que",
            "start": 4636.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 4640.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues era cuando suced\u00edan todas estas",
            "start": 4646.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cosas de que controlaban los",
            "start": 4649.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "delincuentes el",
            "start": 4652.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "aeropuerto era cuando",
            "start": 4655.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos de manera",
            "start": 4658.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "genial inventaron que hab\u00eda que",
            "start": 4661.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "introducir a M\u00e9xico",
            "start": 4665.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "armas de",
            "start": 4668.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contrabando con sensores",
            "start": 4671.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para que esas",
            "start": 4676.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "armas terminaran en manos de los",
            "start": 4679.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "delincuentes y que como llevaban esos",
            "start": 4682.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sensores",
            "start": 4688.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed se les iba a",
            "start": 4690.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "detener en un gobierno completamente",
            "start": 4693.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "infiltrado por la delincuencia",
            "start": 4701.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pues entraron las armas y",
            "start": 4705.08,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "si les llegaron a los delincuentes n m\u00e1s",
            "start": 4709.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "que les quitaron los sensores ya sab\u00edan",
            "start": 4714.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los se\u00f1uelos y usaron las",
            "start": 4718.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "armas para cometer",
            "start": 4722.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes y qui\u00e9nes",
            "start": 4726.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron esos operativos en este caso",
            "start": 4729.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ese operativo famoso R\u00e1pido y",
            "start": 4733.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "furioso Pues los de las",
            "start": 4738.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agencias del extranjero",
            "start": 4742.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "dadea Y cuando se inicia una",
            "start": 4746.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el",
            "start": 4750.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caso le dan",
            "start": 4753.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "carpetazo pero ahora",
            "start": 4762.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estamos nosotros que estamos en un",
            "start": 4766.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 4768.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que llevamos muy buena",
            "start": 4770.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 4773.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Unidos de",
            "start": 4775.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n pero no de",
            "start": 4776.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n porque M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 4780.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "independiente est\u00e1n",
            "start": 4785.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "molestos Entonces como tienen una amplia",
            "start": 4787.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "red las agencias",
            "start": 4792.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en todo el",
            "start": 4796.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundo tienen",
            "start": 4799.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "infiltrados al",
            "start": 4804.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4809.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4811.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4813.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 4816.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informantes no les gusta un",
            "start": 4821.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernante un presidente de tepetit\u00e1n",
            "start": 4828.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y echan a andar con informaci\u00f3n de la",
            "start": 4836.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adea",
            "start": 4842.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4843.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "falsa completamente",
            "start": 4846.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inventada porque ni son",
            "start": 4851.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "profesionales ni tienen escr\u00fapulos",
            "start": 4855.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 4858.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 4865.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "saben es",
            "start": 4867.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "calumniar y",
            "start": 4870.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "montar guerras",
            "start": 4873.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sucias tirar",
            "start": 4877.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lodo y echar",
            "start": 4882.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en",
            "start": 4885.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4888.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n tienen",
            "start": 4892.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 4896.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informantes y eso fue lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 4900.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos",
            "start": 4904.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tiempos de repente hace como 4 meses",
            "start": 4906.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "empiezan con la campa\u00f1a amlo",
            "start": 4910.76,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "presidente y ahora s\u00ed y de parte de",
            "start": 4914.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4919.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n pues ya",
            "start": 4920.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sabemos son informes de la",
            "start": 4923.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 4927.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan sustento pura",
            "start": 4929.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mentira pero",
            "start": 4933.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trajeron al mejor periodista del",
            "start": 4936.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "mundo desde luego",
            "start": 4941.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del la",
            "start": 4945.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Esfera de los periodistas al",
            "start": 4948.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio de los grupos de intereses",
            "start": 4953.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creados Premio Nobel de",
            "start": 4959.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "periodismo y el New York Times",
            "start": 4964.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese tan",
            "start": 4970.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "famoso ot",
            "start": 4972.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 4975.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "empezar prop",
            "start": 4977.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4982.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ah un medio P\u00fablico de Alemania pero",
            "start": 4983.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la la de",
            "start": 4986.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Londres no la",
            "start": 4989.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bbc y aqu\u00ed",
            "start": 4992.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Aristegui y",
            "start": 4996.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la periodista Anabel Hern\u00e1ndez al mismo",
            "start": 4998.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5002.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y al mismo",
            "start": 5008.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiempo la",
            "start": 5010.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en redes",
            "start": 5014.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sociales que tuvo m\u00e1s",
            "start": 5018.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "vistas que el super",
            "start": 5022.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Bol el mensaje",
            "start": 5027.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amlo narcopresidente",
            "start": 5030.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y me da much\u00edsimo gusto me llena de",
            "start": 5037.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Orgullo El que no les",
            "start": 5042.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 Ah porque esto Tambi\u00e9n",
            "start": 5047.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 5051.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 5055.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasquines bodrios",
            "start": 5059.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y no ha tenido ni",
            "start": 5069.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 \u00e9xito",
            "start": 5074.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "esto primero porque nuestro pueblo est\u00e1",
            "start": 5077.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "muy consciente y segundo porque est\u00e1 a",
            "start": 5081.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo mejor mal que yo lo",
            "start": 5086.159,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "diga sin embargo es importante",
            "start": 5090.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes no se puede enfrentar a",
            "start": 5094.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la mafia del poder no se puede llevar a",
            "start": 5097.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 5100.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5102.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que afecte",
            "start": 5105.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "intereses de los que se creen due\u00f1os de",
            "start": 5107.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5110.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si no se tiene autoridad",
            "start": 5112.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "moral no se resiste",
            "start": 5118.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5125.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a si no hay autoridad moral y",
            "start": 5127.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otra cosa que ayer",
            "start": 5130.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "record\u00e9 si no se cuenta con el apoyo del",
            "start": 5133.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblo lo dec\u00eda de manera muy sencilla",
            "start": 5138.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pero muy clara tanto Ricardo Flores",
            "start": 5141.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n como el presidente Ju\u00e1rez Ricardo",
            "start": 5145.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dec\u00eda F que no lo he encontrado en",
            "start": 5149.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ning\u00fan texto",
            "start": 5152.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y aprovecho para convocar a los",
            "start": 5155.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "historiadores del del magonismo los que",
            "start": 5159.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de por ejemplo Armando",
            "start": 5164.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bartar es de los que m\u00e1s ha",
            "start": 5167.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escrito sobre el magonismo",
            "start": 5170.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y sobre regeneraci\u00f3n sobre el peri\u00f3dico",
            "start": 5173.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que publicaba y Armando es de los",
            "start": 5177.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mejores intelectuales de este pa\u00eds",
            "start": 5181.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero ahora \u00e9l si puede",
            "start": 5185.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "encontrar escrita la frase porque yo la",
            "start": 5188.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9",
            "start": 5192.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh en la Sierra",
            "start": 5196.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mazateca de donde eran originarios los",
            "start": 5199.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n en una visita a una",
            "start": 5203.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "comunidad me leyeron un escrito",
            "start": 5210.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5217.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena",
            "start": 5221.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mazateco me puso la frase me record\u00f3 la",
            "start": 5226.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "frase me dijo",
            "start": 5232.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 5235.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pensaba Ricardo Flores",
            "start": 5239.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n solo el pueblo pue salvar al",
            "start": 5242.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo y es",
            "start": 5246.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima y",
            "start": 5250.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cierta solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 5253.6,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "pueblo pero no la he vuelto a ver",
            "start": 5257.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no como que en aquel tiempo no",
            "start": 5264.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh se dio a conocer y se transmiti\u00f3 de",
            "start": 5270.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n la otra cista",
            "start": 5275.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 5280.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 5281.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5287.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Entonces eso nos ha ayudado y ahora",
            "start": 5289.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme que yo les muestre lo eficaz que",
            "start": 5294.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "has",
            "start": 5298.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hizo la guerra sucia en contra de",
            "start": 5299.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5303.4,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 5304.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los",
            "start": 5306.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es decir",
            "start": 5308.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "si act\u00faan con",
            "start": 5312.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "honestidad si son",
            "start": 5315.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consecuentes",
            "start": 5319.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "congruentes van a ser",
            "start": 5323.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "libres y van a poder",
            "start": 5328.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5337.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consecuente y en forma",
            "start": 5339.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "digna si son",
            "start": 5342.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "deshonestos les van a callar la",
            "start": 5347.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "boca a la primera no van a",
            "start": 5350.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aguantar y lo que les va a quedar si",
            "start": 5357.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "quieren hacer pol\u00edtica",
            "start": 5361.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 5364.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convertirse en",
            "start": 5366.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos que hay",
            "start": 5371.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muchos caras",
            "start": 5374.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "duras",
            "start": 5379.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cretinos que mienten como respiran y que",
            "start": 5382.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 5387.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "nada los que ahora por ejemplo se",
            "start": 5391.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encargan",
            "start": 5394.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de hacer",
            "start": 5395.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "montajes que est\u00e1n de moda los",
            "start": 5398.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "montajes o de",
            "start": 5401.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mentir utilizando im\u00e1genes de otros",
            "start": 5406.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5412.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o denunciando sin pruebas y tantas cosas",
            "start": 5413.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no pero D\u00e9jenme",
            "start": 5417.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme presumirles",
            "start": 5421.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tirar un poco de",
            "start": 5424.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 5427.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este miren hoy salieron dos",
            "start": 5430.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuestas de peri\u00f3dicos de",
            "start": 5437.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una de El Financiero que no nos",
            "start": 5442.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5446.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mucho Manuel es el",
            "start": 5447.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "director y todos los",
            "start": 5450.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escritores yo creo que Manuel y el",
            "start": 5456.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "director son m\u00e1s buena gentes que los",
            "start": 5459.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que escriben ah\u00ed porque ah\u00ed est\u00e1 irar y",
            "start": 5463.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "otros impresentables",
            "start": 5467.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero el due\u00f1o y el director son",
            "start": 5470.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 5474.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "moderados miren y tambi\u00e9n",
            "start": 5477.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "creo que los hac en las",
            "start": 5482.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "encuestas No s\u00e9 yo creo que es",
            "start": 5486.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 5489.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica s\u00ed por ah\u00ed est\u00e1 es que cuando",
            "start": 5493.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5497.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica este yo tengo",
            "start": 5501.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5505.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyo porque tengo m\u00e1s apoyo con la",
            "start": 5508.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente que no tiene",
            "start": 5512.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono que no tiene",
            "start": 5515.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "internet con los m\u00e1s pobres es donde",
            "start": 5521.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tengo m\u00e1s apoyo cosa que me llena de",
            "start": 5525.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "orgullo pero a\u00fan",
            "start": 5528.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque los sectores de clase media",
            "start": 5532.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos est\u00e1n apoyando",
            "start": 5538.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "respaldando la mayor\u00eda",
            "start": 5542.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de las clases medias hay un sector nada",
            "start": 5544.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aspiracionista",
            "start": 5548.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aspirante a",
            "start": 5551.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Fifi",
            "start": 5554.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conservador que ese Sign",
            "start": 5556.0,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "no no no comparte este nuestra manera de",
            "start": 5559.679,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "pensar y de ser y est\u00e1n en todo su",
            "start": 5566.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "derecho porque son",
            "start": 5569.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "libres porque tampoco nosotros en mi",
            "start": 5572.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "caso yo no quisiera ser como ellos as\u00ed",
            "start": 5575.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5578.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos con todos sus",
            "start": 5579.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho no quieren ser como",
            "start": 5582.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "yo adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno",
            "start": 5586.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que somos distintos",
            "start": 5590.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diferentes ser\u00eda muy aburrida la vida si",
            "start": 5593.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos pens\u00e1ramos",
            "start": 5597.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "igual y no estar\u00edamos en una",
            "start": 5599.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "democracia sin una",
            "start": 5602.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dictadura No puede haber pensamiento",
            "start": 5605.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "\u00fanico n\u00e1s es cosa de respetarnos",
            "start": 5609.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5614.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n para los j\u00f3venes y los",
            "start": 5616.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "simpatizantes con la transformaci\u00f3n",
            "start": 5621.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "decirles no se anden peleando ya eh No",
            "start": 5624.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 5629.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cambiar ciertas personas as\u00ed como",
            "start": 5630.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros igual",
            "start": 5632.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no vamos a cambiar a estas alturas Pues",
            "start": 5635.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n votos ent lo que hay que buscar",
            "start": 5640.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es a ver a qui\u00e9n",
            "start": 5643.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed podemos",
            "start": 5647.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "convencer y hay un",
            "start": 5651.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "sector que tiene una",
            "start": 5654.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "actitud muy abierta",
            "start": 5659.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y una mentalidad fresca son los",
            "start": 5664.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los",
            "start": 5668.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5670.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5672.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5677.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rebeldes por",
            "start": 5681.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naturaleza ser joven y no ser",
            "start": 5684.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "revolucionario es una contradicci\u00f3n",
            "start": 5687.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda presidente hasta biol\u00f3gica",
            "start": 5689.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues miren lo que est\u00e1n haciendo los",
            "start": 5694.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5695.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ahora entonces con los",
            "start": 5698.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de todas las clases",
            "start": 5703.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sociales no solo con los",
            "start": 5707.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5710.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de clases",
            "start": 5712.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pobres sino con j\u00f3venes de todas las",
            "start": 5714.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "clases sociales",
            "start": 5718.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 5720.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5722.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "libertador",
            "start": 5725.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar era de una familia acomodada",
            "start": 5728.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda su maestro",
            "start": 5732.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 5734.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y se form\u00f3 muy bien y luch\u00f3 por la",
            "start": 5737.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libertad de los",
            "start": 5741.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblos a pesar de su",
            "start": 5744.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "origen y en M\u00e9xico tenemos el",
            "start": 5746.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ejemplo del ap\u00f3stol de la gracia del",
            "start": 5750.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 5754.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que ha habido en toda nuestra historia",
            "start": 5757.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Francisco imadero",
            "start": 5761.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5764.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 5766.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero de muy buen",
            "start": 5767.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n hay tantas",
            "start": 5770.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cosas que demuestran su humanismo por",
            "start": 5775.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ejemplo cuando la",
            "start": 5779.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "huelga de Rio",
            "start": 5782.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "blanco antes de la represi\u00f3n de enero de",
            "start": 5786.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "1907 que",
            "start": 5791.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asesinaron a muchos",
            "start": 5794.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 5797.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "textiles hubo un",
            "start": 5800.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "paro antes de esa represi\u00f3n hubo un paro",
            "start": 5803.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5809.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las empresas",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque los trabajadores",
            "start": 5816.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se les este garantizaran",
            "start": 5819.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 5823.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos presentar un pliego",
            "start": 5824.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "petitorio que ya no trabajaran 16 horas",
            "start": 5827.84,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "diarias que no trabajaran los",
            "start": 5833.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que",
            "start": 5838.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tuviesen un d\u00eda de descanso el domingo",
            "start": 5840.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5845.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5846.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nada con prepotencia dijeron",
            "start": 5849.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nada Y",
            "start": 5853.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este les dijeron les vamos a a",
            "start": 5856.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "correr vamos a",
            "start": 5861.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "cerrar las",
            "start": 5864.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas y la gente no ten\u00eda trabajo",
            "start": 5868.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda",
            "start": 5875.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hambre saben qu\u00e9 hizo Madero estamos",
            "start": 5877.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 5881.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5882.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1906 no de",
            "start": 5886.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "19110 de 1911 cuando",
            "start": 5891.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "triunfa todav\u00eda estaba en su Hacienda",
            "start": 5896.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en San Pedro de las colonias",
            "start": 5901.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "les ofreci\u00f3 trabajo en su",
            "start": 5905.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Hacienda desde la zona",
            "start": 5911.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "textilera de Veracruz",
            "start": 5914.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "trascala",
            "start": 5918.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla para que fueran a",
            "start": 5922.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajar a su",
            "start": 5925.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ascienda ese era",
            "start": 5927.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Madero sus trabajadores",
            "start": 5930.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 5934.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuelas ten\u00edan atenci\u00f3n",
            "start": 5937.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 5943.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eran un ejemplo entonces por eso",
            "start": 5944.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hablo de que hay que formar j\u00f3venes de",
            "start": 5948.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todas las clases",
            "start": 5953.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5955.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque ellos s\u00ed",
            "start": 5958.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh pueden tomar conciencia y",
            "start": 5962.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "practicar el humanismo",
            "start": 5965.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano pero miren",
            "start": 5970.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5973.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en cu meses subimos seis",
            "start": 5974.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puntos en plena guerra T",
            "start": 5981.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y Pon la",
            "start": 5995.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otra Ah la otra es de vivienda y Y ese",
            "start": 5998.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es exactamente Son como 10 puntos la",
            "start": 6002.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diferencia si se hace una encuesta",
            "start": 6004.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica a una de vivienda en",
            "start": 6007.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 6012.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "70 como dec\u00eda el finado",
            "start": 6019.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "periodista mi",
            "start": 6024.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "paisano Don trino",
            "start": 6027.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "malpica ah\u00ed queda",
            "start": 6030.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso bueno V\u00e1monos",
            "start": 6035.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente Esteban Dur\u00e1n",
            "start": 6041.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vanguardia Veracruz presidente Durante",
            "start": 6044.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este tiempo que se est\u00e1n con las",
            "start": 6046.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras he hablado sobre los temas",
            "start": 6049.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre los carrileros quienes demandan",
            "start": 6052.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justicia social as\u00ed como le ponen",
            "start": 6055.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a los electricistas",
            "start": 6057.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellos desde el eh 2022 25 de mayo ya",
            "start": 6059.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "casi 2 a\u00f1os pues han pedido que se les",
            "start": 6064.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vea que se les voltee a ver que muchos",
            "start": 6067.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ya ellos afectados por la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6070.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los ferrocarriles pues no han",
            "start": 6073.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "encontrado todav\u00eda una soluci\u00f3n a su",
            "start": 6075.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "problema ustedes dio instrucciones para",
            "start": 6077.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que el entonces secretario de",
            "start": 6080.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto eh les",
            "start": 6081.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atendiera hablara con ellos y de esta",
            "start": 6083.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manera pues ya",
            "start": 6085.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atenderlos cambi\u00f3 hubo cambio de",
            "start": 6088.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Estafeta lleg\u00f3 la secretaria eh de",
            "start": 6090.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n actual sin embargo ellos no",
            "start": 6093.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ven ning\u00fan avance presidente ellos son",
            "start": 6095.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh del frente ferrocarrilero de",
            "start": 6098.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n sindical quienes buscan",
            "start": 6100.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una audiencia con usted para que de esta",
            "start": 6103.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "manera antes de que termine su",
            "start": 6105.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pues quede resuelto este",
            "start": 6107.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tema eh se vieron obligados a hacer",
            "start": 6109.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "algunos bloqueos en algunas v\u00edas del",
            "start": 6112.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "norte Sin embargo pues fueron de algunos",
            "start": 6114.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fueron detenidos manifiestan que fueron",
            "start": 6116.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh apabullado por por las fuerzas eh",
            "start": 6119.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "policiacas y demandan tambi\u00e9n de cierta",
            "start": 6122.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manera una eh protecci\u00f3n a sus derechos",
            "start": 6124.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh humanos por esta situaci\u00f3n que",
            "start": 6127.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sucedido Pero ellos temen que se vaya",
            "start": 6130.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "usted acabe esta administraci\u00f3n y que se",
            "start": 6133.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quede en el Limbo su su su problema es",
            "start": 6135.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ello que piden encarecidamente eh se",
            "start": 6137.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "les atienda otro otro tema tambi\u00e9n es el",
            "start": 6141.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la industria h\u00edpica los caballistas",
            "start": 6144.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quienes pues han estado pidiendo tambi\u00e9n",
            "start": 6147.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoyo de que usted de el apoyo a ellos",
            "start": 6150.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque Igualmente ha habido Durante este",
            "start": 6155.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sexenio ha habido cinco cambios de",
            "start": 6157.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "directores de juegos y sorteos y hasta",
            "start": 6160.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el momento no ha habido tampoco ninguna",
            "start": 6162.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n hacia ellos eh han perdido se",
            "start": 6165.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "han perdido empleos por esta situaci\u00f3n",
            "start": 6169.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dicen que se le ha dado m\u00e1s atenci\u00f3n a",
            "start": 6171.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los juegos a los casinos que est\u00e1n al",
            "start": 6174.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "interior del del hip\u00f3dromo de Las",
            "start": 6177.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas y que ellos pues obviamente",
            "start": 6179.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "temen que se pierda que se extinga",
            "start": 6181.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "completamente esta industria h\u00edpica de",
            "start": 6184.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las cuales Pues muchas familias eh",
            "start": 6186.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dependen Ese es el eh Tambi\u00e9n un un tema",
            "start": 6188.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pendientes y que est\u00e1n",
            "start": 6192.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "preocupados de que pueda quedarse en el",
            "start": 6195.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "olvido completamente despu\u00e9s de esto",
            "start": 6197.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "piden tambi\u00e9n igualmente un acercamiento",
            "start": 6199.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para",
            "start": 6201.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que de esta manera igual se solucione s\u00ed",
            "start": 6203.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ha habido atenci\u00f3n sin embargo hasta",
            "start": 6205.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta ha sido incompleta debido al cambio",
            "start": 6207.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "constante de los directores de juegos y",
            "start": 6210.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sorteos presidente Este es otro tema",
            "start": 6212.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n que se ha quedado",
            "start": 6214.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues olvidado es el tema de las personas",
            "start": 6217.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que se les fabrica eh delitos est\u00e1n",
            "start": 6220.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "injustamente detenidos en la c\u00e1rcel hay",
            "start": 6223.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una dos hermanos o primos que est\u00e1n en",
            "start": 6226.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Coahuila tienen 10 a\u00f1os sin que se les",
            "start": 6229.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haya dado alguna sentencia sus madres",
            "start": 6232.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desesperadas no tienen los",
            "start": 6234.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recursos primero para pagar un un",
            "start": 6236.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "abogado y despu\u00e9s para trasladarse a",
            "start": 6239.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cuahuila y de esta manera eh tener",
            "start": 6241.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "contacto con ellos les han estado",
            "start": 6243.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hablando de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6245.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "una o dos veces y sin embargo ya no",
            "start": 6247.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vuelve a suceder una respuesta que tuvo",
            "start": 6249.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una de ellas es que la secretar\u00eda de",
            "start": 6252.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n no les puede apoyar no tiene",
            "start": 6254.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en su competencia pero pues",
            "start": 6257.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed queda y est\u00e1n desesperadas por",
            "start": 6259.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esto otro caso presidente es el de ayer",
            "start": 6262.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hubo una audiencia Antier sobre tambi\u00e9n",
            "start": 6265.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un muchacho y su madre pues ya lleva",
            "start": 6267.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "durante 4 a\u00f1os tratando de de de",
            "start": 6270.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "liberarlo pagando abogados no hay no hay",
            "start": 6274.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n inclusive ya la \u00faltima",
            "start": 6277.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "audiencia que fue",
            "start": 6280.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Antier estaba Ya a punto pr\u00e1cticamente",
            "start": 6282.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de darle un fallo a su favor Pero ten\u00edan",
            "start": 6285.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que presentar una carpeta por parte de",
            "start": 6287.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos pero el director de",
            "start": 6289.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esta all en aucalpan",
            "start": 6291.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh No entreg\u00f3 esta carpeta Que",
            "start": 6293.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente era el boleto para la",
            "start": 6296.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salida de Este joven y cu\u00e1l fue la",
            "start": 6298.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "argumento que le",
            "start": 6301.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dieron de no entregarle esta carpeta que",
            "start": 6302.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n amenazados de muerte que si",
            "start": 6305.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entregan esta carpeta rodar\u00e1n muchas",
            "start": 6307.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cabezas Ese es el argumento que le",
            "start": 6310.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dieron a a la madre de este muchacho hay",
            "start": 6311.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un gran desaseo que ella acusa",
            "start": 6314.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Igualmente los abogados que han",
            "start": 6316.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encontrado Durante este proceso y",
            "start": 6318.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pide eh la atenci\u00f3n del gobierno",
            "start": 6320.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Federal para que de esa manera salga su",
            "start": 6323.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hijo otros casos tambi\u00e9n presidente en",
            "start": 6324.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guerrero de dos personas un trabajador",
            "start": 6327.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del congreso del estado otra de de eh de",
            "start": 6329.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes que fueron",
            "start": 6333.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "detenidos injustamente argument",
            "start": 6335.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndolo que ellos hab\u00edan sido los",
            "start": 6338.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "autores de la retenci\u00f3n de 10 militares",
            "start": 6341.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Guerrero entonces tambi\u00e9n",
            "start": 6344.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "demandan la atenci\u00f3n del Gobierno",
            "start": 6347.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Federal para que de esta manera se les",
            "start": 6349.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "atienda y le puedo dar otros e emplos",
            "start": 6351.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que igualmente se aqu\u00ed se expusieron",
            "start": 6353.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero hasta el momento no han sido",
            "start": 6355.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "resueltos presidente Bueno pues te",
            "start": 6357.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "propongo que en los dos",
            "start": 6359.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "casos iniciales el de ferrocarrileros y",
            "start": 6362.88,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "el de los trabajadores de El club h\u00edpico",
            "start": 6367.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh se vea",
            "start": 6373.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con la secretaria de gobernaci\u00f3n le",
            "start": 6376.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "vamos a pedir a ella que",
            "start": 6379.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s tuyo eh",
            "start": 6384.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reciba a los dos grupos si te",
            "start": 6388.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "parece este nos ponemos de acuerdo y en",
            "start": 6392.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los otros casos con Rosa yela",
            "start": 6396.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez bien S\u00ed para que",
            "start": 6399.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 6402.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atienda en el primero de los",
            "start": 6404.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros en lo que corresponda a",
            "start": 6408.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a",
            "start": 6410.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Buscar hacer",
            "start": 6413.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "justicia acabamos de no s\u00e9 si ya",
            "start": 6416.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "terminamos Aprovechando que est\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 6421.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de a tenerlo de Ruta",
            "start": 6424.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "100 por qu\u00e9 no lo explicas o no es",
            "start": 6430.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conveniente bueno comento que",
            "start": 6440.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recientemente que llegu\u00e9 a la jefatura",
            "start": 6444.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de gobierno por junio Julio platiqu\u00e9 con",
            "start": 6446.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el presidente sobre el tema de los",
            "start": 6450.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "extrabajadores de Ruta 100 y as\u00ed como el",
            "start": 6453.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ha buscado hacer",
            "start": 6457.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justicia en Casos hist\u00f3ricos como el de",
            "start": 6459.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los trabajadores de luz y fuerza del",
            "start": 6463.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "centro de Mexicana de Aviaci\u00f3n yo le",
            "start": 6465.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 al presidente si pod\u00edamos hacer",
            "start": 6467.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "algo parecido con los trabajadores de",
            "start": 6469.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Ruta 100 Y si nos pod\u00eda Apoyar el",
            "start": 6472.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Entonces el presidente",
            "start": 6475.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "me dijo que s\u00ed que por supuesto que era",
            "start": 6477.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de",
            "start": 6479.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Justicia entonces entre el gobierno de",
            "start": 6480.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la ciudad y el Gobierno Federal se hizo",
            "start": 6483.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un fondo de 50 y",
            "start": 6487.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "50% Para apoyar a los",
            "start": 6491.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extrabajadores se est\u00e1 apoyando a los",
            "start": 6494.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extrabajadores de Ruta 100 que durante",
            "start": 6496.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mucho tiempo han tenido varias demandas",
            "start": 6499.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "algunas de ellas son de car\u00e1cter",
            "start": 6501.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "judicial siguen en esa ruta otras tienen",
            "start": 6503.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que ver con el tema de las empresas que",
            "start": 6506.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se crearon despu\u00e9s pero hay una parte",
            "start": 6508.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 6512.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de del de las autoridades Entonces se",
            "start": 6515.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 apoyando",
            "start": 6518.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente vamos por bloques",
            "start": 6521.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llevamos como tres o cuatro bloques y",
            "start": 6524.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recientemente recibimos el recurso del",
            "start": 6528.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal para continuar La idea",
            "start": 6531.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es que antes de que concluya esta",
            "start": 6534.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se haya apoyado",
            "start": 6537.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente al 100% de los",
            "start": 6539.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extrabajadores de Ruta 100 ayer que fue",
            "start": 6541.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primero de mayo dimos un informe me",
            "start": 6545.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 en conferencia de prensa el",
            "start": 6548.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno que es el que nos",
            "start": 6550.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ha ayudado a coordinar esta tarea y se",
            "start": 6552.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dio un informe del apoyo a los",
            "start": 6555.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "extrabajadores de Ruta 100 vamos a",
            "start": 6557.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "apoyar econ\u00f3micamente a todos al 100",
            "start": 6559.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "100% de los ex trabajadores de Ruta",
            "start": 6562.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "100 Ese es el informe general presidente",
            "start": 6566.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es un poco para el caso los los focos",
            "start": 6569.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 podemos",
            "start": 6574.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hacer y",
            "start": 6576.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos faltan 5 meses menos dos",
            "start": 6580.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas bueno Esperemos que se solucione",
            "start": 6585.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este problema para",
            "start": 6588.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos vamos a a seguir trabajando bien",
            "start": 6590.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema en los \u00faltimos",
            "start": 6594.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "d\u00edas se ha promovido una serie de",
            "start": 6597.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre hechos de seguridad",
            "start": 6600.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el estado de Quintana ro cada vez es",
            "start": 6602.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s evidente que es Alberto capela quien",
            "start": 6605.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fue jefe de seguridad de la se\u00f1ora que",
            "start": 6607.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de la oposici\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 6610.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contendiendo en este momento para la",
            "start": 6611.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidencia y quien est\u00e1 impulsando toda",
            "start": 6613.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una estrategia con fines electorales",
            "start": 6616.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para ayudar al periodista Pedro Joaqu\u00edn",
            "start": 6618.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en Cozumel Adem\u00e1s de que el se\u00f1or capel",
            "start": 6620.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asesora la panista Lili campos alcaldesa",
            "start": 6623.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de solidaridad que quiere reelegirse ya",
            "start": 6626.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha habido tambi\u00e9n otros temas en ese",
            "start": 6629.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sentido presidente y tambi\u00e9n este capel",
            "start": 6631.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asesora a Livia Denis Garc\u00eda la",
            "start": 6635.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "candidata del pan en Guanajuato haciendo",
            "start": 6637.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "equipo con el fiscal samarripa quien",
            "start": 6639.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os ha permanecido ah\u00ed",
            "start": 6641.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente y en su opini\u00f3n pues qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6643.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 le merece esta situaci\u00f3n es un",
            "start": 6647.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tema de ami\u00f3n personal que est\u00e1",
            "start": 6650.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pues pues form\u00e1ndose en este sentido",
            "start": 6653.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente hay una gran ya malicia aqu\u00ed",
            "start": 6656.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya lo expusiste",
            "start": 6660.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "bueno hasta ah\u00ed qued\u00f3 hablando de los",
            "start": 6661.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "trabajadores si es importante que se",
            "start": 6666.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sepa que",
            "start": 6670.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "como ha",
            "start": 6673.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aumentado como no suced\u00eda en d\u00e9cadas el",
            "start": 6676.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 6680.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto ha llevado a",
            "start": 6686.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se rebase el",
            "start": 6688.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "l\u00edmite que se tiene",
            "start": 6692.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "de subsidio para no pagar el impuesto",
            "start": 6697.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 6701.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "renta entonces en los \u00faltimos",
            "start": 6702.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "incrementos del",
            "start": 6706.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "20% ya los trabajadores",
            "start": 6708.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6713.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recib\u00edan 14 por de aumento porque 6% iba",
            "start": 6715.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para el impuesto sobre la",
            "start": 6719.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "renta Entonces nada m\u00e1s",
            "start": 6721.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informarles que",
            "start": 6724.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6726.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este se aument\u00f3 el",
            "start": 6728.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "subsidio a partir de",
            "start": 6733.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hoy ya se publica en el diario oficial o",
            "start": 6736.159,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sea que eh se van a",
            "start": 6741.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "beneficiar los que ganan",
            "start": 6745.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "menos calculamos que son",
            "start": 6749.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "como de los de la econom\u00eda formal como 9",
            "start": 6752.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6758.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "trabajadores lo",
            "start": 6762.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digo porque como esto tiene que ver con",
            "start": 6765.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "descuentos",
            "start": 6767.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tengo que",
            "start": 6773.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "informarlo porque si no les van a",
            "start": 6776.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6781.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quitando el impuesto sobre la renta y",
            "start": 6783.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6787.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6789.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Hasta una cantidad quedan",
            "start": 6791.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "exentos",
            "start": 6795.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9200",
            "start": 6798.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "9 81",
            "start": 6799.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s tambi\u00e9n para que lo",
            "start": 6805.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sepan",
            "start": 6807.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es muy bien",
            "start": 6808.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "adelante Gracias se\u00f1or presidente dos",
            "start": 6812.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "temas considero importantes el primero",
            "start": 6815.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ha pasado con la indicaci\u00f3n que dio",
            "start": 6818.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "usted a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de",
            "start": 6821.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigar lo que ocurre en el inai lo",
            "start": 6823.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ocurre en esa que yo denomino Cueva",
            "start": 6826.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que es el instituto de",
            "start": 6829.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transparencia le pregunto porque en",
            "start": 6831.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "febrero pasado estuve en Espa\u00f1a y",
            "start": 6833.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "coincid\u00ed en la ciudad de Barcelona con",
            "start": 6837.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "un grupo de viajeros del inai encabezado",
            "start": 6839.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por el comisionado presidente Adri\u00e1n",
            "start": 6843.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Alcal\u00e1 asistieron a un congreso de",
            "start": 6845.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda m\u00f3vil mundial pero asistieron",
            "start": 6849.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "invitados por una organizaci\u00f3n",
            "start": 6853.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacional que congrega a las",
            "start": 6855.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principales empresas telef\u00f3nicas del",
            "start": 6858.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mundo y de M\u00e9xico tambi\u00e9n estuvieron",
            "start": 6860.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "creo que una semana estuvieron en",
            "start": 6863.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Barcelona se hospedaron en uno de los",
            "start": 6866.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoteles m\u00e1s caros de la avenida passage",
            "start": 6868.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de Gracia que es la avenida principal la",
            "start": 6871.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lujosa de Barcelona y tengo",
            "start": 6874.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "entendido que les dieron un viaje por la",
            "start": 6876.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Costa Brava con cargo por supuesto a",
            "start": 6878.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estas industrias telef\u00f3nicas este asunto",
            "start": 6881.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el inay lo manej\u00f3 como una invitaci\u00f3n",
            "start": 6883.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por parte de una organizaci\u00f3n",
            "start": 6886.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "internacional al comisionado presidente",
            "start": 6887.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y a los integrantes de su comitiva",
            "start": 6890.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero pues supone un grav\u00edsimo conflicto",
            "start": 6892.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s porque el inai es la entidad",
            "start": 6896.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "responsable de custodiar entre otras",
            "start": 6899.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cosas los datos personales la protecci\u00f3n",
            "start": 6903.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de los datos personales y las empresas",
            "start": 6905.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas son quiz\u00e1 una de las",
            "start": 6907.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entidades donde mayormente se cometen",
            "start": 6910.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "irregularidades filtraciones",
            "start": 6913.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "revelaciones de datos personales que el",
            "start": 6916.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "propio inai tiene que sancionar es decir",
            "start": 6918.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el inay hoy encabezado por Adri\u00e1n Alcal\u00e1",
            "start": 6922.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sigue siendo una cueva de corrupci\u00f3n de",
            "start": 6925.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "opacidad y de actos poco claros poco",
            "start": 6927.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pues transparentes y me gustar\u00eda saber",
            "start": 6932.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 con la indicaci\u00f3n que usted dio",
            "start": 6935.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de que se investigar este asunto pues",
            "start": 6937.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo lo mejor",
            "start": 6940.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6944.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "haya una reforma",
            "start": 6945.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "administrativa si",
            "start": 6948.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6952.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "preguntan qu\u00e9 va a quedar",
            "start": 6954.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pendiente le dir\u00eda les",
            "start": 6958.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 6962.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s en la reforma",
            "start": 6965.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "administrativa que",
            "start": 6969.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "significa en esencia",
            "start": 6972.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eliminar todas estas oficinas",
            "start": 6978.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "toda esta",
            "start": 6983.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "constelaci\u00f3n",
            "start": 6985.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de organismos supuestamente",
            "start": 6986.719,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que crearon para",
            "start": 6991.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "proteger a empresas",
            "start": 6996.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6999.49,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "particulares y que le cuestan",
            "start": 7002.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo porque se pagan con el",
            "start": 7006.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 7010.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ganan much\u00edsimo todos los",
            "start": 7013.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "funcionarios viven colmados de",
            "start": 7015.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "atenciones de",
            "start": 7018.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "privilegios y no",
            "start": 7020.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ayudan para purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 7024.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para avanzar en la transparencia en el",
            "start": 7027.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "combate a la",
            "start": 7031.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ellos dan El mal ejemplo",
            "start": 7032.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ellos son parte de la",
            "start": 7036.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero el colmo",
            "start": 7039.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que se haya",
            "start": 7042.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "creado todos estos",
            "start": 7045.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 7051.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para legalizar legitimar la",
            "start": 7055.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para eso los",
            "start": 7061.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "crearon entonces hace falta una reforma",
            "start": 7066.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 7071.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 7073.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "transparencia y lo que hacen es",
            "start": 7076.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 7079.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7083.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s llevar a cabo actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 7084.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7087.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "mismos no puedo hablar ya",
            "start": 7090.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahora sobre esos",
            "start": 7095.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 7098.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero Pues",
            "start": 7101.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al Servicio del bloque",
            "start": 7103.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conservador casi",
            "start": 7109.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7114.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 7117.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lifet supuestamente",
            "start": 7120.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para que no hubiese monopolios en el",
            "start": 7123.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "manejo de las comunicaciones",
            "start": 7126.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sigue lo mismo",
            "start": 7135.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "peor el",
            "start": 7140.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instituto de la",
            "start": 7144.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 7150.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igual a",
            "start": 7153.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "proteger a las empresas particulares",
            "start": 7155.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sobre todo extranjeras en contra de la",
            "start": 7158.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que es",
            "start": 7161.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una empresa p\u00fablica y en contra de Pemex",
            "start": 7163.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que es otra empresa",
            "start": 7165.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y",
            "start": 7169.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay todav\u00eda como 20",
            "start": 7171.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 7177.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 7179.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ineficientes",
            "start": 7183.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "improductivos",
            "start": 7185.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mplices",
            "start": 7190.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7194.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 7199.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "onerosos costos\u00edsimo por ejemplo de la",
            "start": 7202.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "transparencia 1000 millones cada a\u00f1o",
            "start": 7205.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7208.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 1000",
            "start": 7210.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "millones bueno Y para qu\u00e9 tenemos la",
            "start": 7214.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 7218.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y para",
            "start": 7220.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 la",
            "start": 7223.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "subsecretaria no la Sub",
            "start": 7226.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del combate a la corrupci\u00f3n en",
            "start": 7231.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para",
            "start": 7235.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7237.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y para qu\u00e9 est\u00e1 en el poder",
            "start": 7238.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "legislativo la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 7244.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n",
            "start": 7248.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tenemos que tener otro",
            "start": 7255.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aparato pero eso va a quedar",
            "start": 7260.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pendiente C\u00f3mo va a quedar pendiente",
            "start": 7265.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reforma al poder",
            "start": 7268.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "judicial ya",
            "start": 7271.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7273.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7275.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que sabido",
            "start": 7277.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo prevalece la",
            "start": 7282.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el poder judicial jueces",
            "start": 7284.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 7288.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ministros est\u00e1",
            "start": 7290.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "podrido el poder",
            "start": 7292.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "judicial no es posible que detienen a",
            "start": 7296.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una persona Y como tiene",
            "start": 7299.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "influencia no tarda dos",
            "start": 7302.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la c\u00e1rcel",
            "start": 7305.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de inmediato y en la",
            "start": 7314.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "madrugada \u00f3rdenes de que se",
            "start": 7319.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "libere y si no lo",
            "start": 7323.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "liberas te inicie un",
            "start": 7326.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "proceso me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 7330.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7334.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "detuvieron a el hermano de un",
            "start": 7336.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "dirigente de la delincuencia famoso hace",
            "start": 7340.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7346.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Este creo que lo detienen el",
            "start": 7349.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado un viernes porque hasta eso",
            "start": 7354.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "escogen este cu\u00e1ndo lo detienen un",
            "start": 7358.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "viernes y el",
            "start": 7362.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado ya est\u00e1n",
            "start": 7364.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ordenando un juez que se libere",
            "start": 7368.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7372.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado creo que a las 4:30 de la",
            "start": 7374.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pero el",
            "start": 7378.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 7382.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed o el mismo",
            "start": 7384.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado del bloque conservador no voy a",
            "start": 7388.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 7391.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "mencionarlos una persona famosa famosa",
            "start": 7394.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 7396.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "famosa ya saca un tweet",
            "start": 7399.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diciendo ya",
            "start": 7404.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "liberaron a esa",
            "start": 7408.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "persona para que",
            "start": 7411.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 7414.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7415.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es un gobierno",
            "start": 7417.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "narco pero todo",
            "start": 7420.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "as\u00ed todav\u00eda no hab\u00eda",
            "start": 7425.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "salido y ya estaba",
            "start": 7429.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "el mensaje ya eso se los dejo de tarea a",
            "start": 7433.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ustedes eh Porque si no a m\u00ed me Este",
            "start": 7436.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cepillan pero y",
            "start": 7441.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos",
            "start": 7446.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 7449.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "medios toda la",
            "start": 7453.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "comparsa Entonces como se eh",
            "start": 7457.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sostuvo cuando me informa digo no",
            "start": 7463.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense qu\u00e9 tal que este",
            "start": 7466.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or tenga",
            "start": 7470.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este cuentas pendientes en Estados",
            "start": 7472.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7474.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo va a quedar el estado",
            "start": 7477.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mexicano lo mismo No qu\u00e9 van a decir lo",
            "start": 7482.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7486.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "DEA ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7487.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuando menos pregunten all\u00e1 si no tiene",
            "start": 7492.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7496.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 7498.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y otro exhorto del mismo",
            "start": 7502.84,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "juez si en 3 horas no lo",
            "start": 7508.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "liberan todo el peso de la",
            "start": 7514.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ley y cu\u00e1nto hay que pagar de multa si",
            "start": 7518.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en 3 horas no pues 25000 pes Bueno vamos",
            "start": 7523.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a pagar los 25000 pes porque es mejor",
            "start": 7527.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pagar los 25000 y",
            "start": 7531.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "esperar a tener",
            "start": 7534.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que eh pasar la",
            "start": 7538.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza como",
            "start": 7543.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como estado",
            "start": 7546.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7552.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este estamos",
            "start": 7553.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "coludidos pero as\u00ed muy r\u00e1pido",
            "start": 7561.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Antier esto hasta lo puedes t\u00fa explicar",
            "start": 7567.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7570.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por Yo espero que",
            "start": 7573.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sea y creo que no me equivoco que es por",
            "start": 7576.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la temporada",
            "start": 7579.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ven que hay mucho calor ahora este y que",
            "start": 7581.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya que pase la",
            "start": 7586.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "temporada de la fruta de",
            "start": 7588.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "temporada este",
            "start": 7591.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya pero",
            "start": 7593.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Antier sali\u00f3 de que hab\u00edan",
            "start": 7597.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "encontrado un crematorio por no nos",
            "start": 7602.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "explica",
            "start": 7605.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "eso pero",
            "start": 7606.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vinieron de son y de Chihuahua no",
            "start": 7608.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 7615.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh personas que no nos quieren a",
            "start": 7617.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros y",
            "start": 7623.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7624.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pertenecen al bloque",
            "start": 7626.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "conservador que desde luego",
            "start": 7630.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7633.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defienden causas que son muy justas",
            "start": 7638.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo no pensar en la",
            "start": 7642.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de un ser",
            "start": 7645.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "querido qui\u00e9n va a estar en contra de",
            "start": 7647.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eso pero",
            "start": 7650.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "eh A",
            "start": 7657.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "veces se",
            "start": 7660.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "trafica con el dolor eso es una ruindad",
            "start": 7663.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 7666.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se\u00f1or es una ruindad eso no eh",
            "start": 7667.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pues no quiero decir eso pero s\u00ed este no",
            "start": 7672.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se debe",
            "start": 7676.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh administrar la desgracia no se debe",
            "start": 7678.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "traficar el",
            "start": 7682.559,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "dolor humano con el dolor humano S\u00ed",
            "start": 7685.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este y porque eso",
            "start": 7693.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no les ayuda",
            "start": 7699.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 7706.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayuda antes como ten\u00edan el control de",
            "start": 7709.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los medios y de todo",
            "start": 7713.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan enga\u00f1ar pero ahora no ya la",
            "start": 7715.559,
            "duration": 12.361
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy muy muy despierta muy",
            "start": 7722.28,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "consciente y la verdad se abre paso",
            "start": 7727.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes pod\u00edan tapar el sol con un",
            "start": 7733.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dedo ya no se",
            "start": 7737.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "puede pero ellos",
            "start": 7742.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "siguen actuando as\u00ed Yo pienso que",
            "start": 7745.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es por la desesperaci\u00f3n por la ambici\u00f3n",
            "start": 7748.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "desmedida al poder y al",
            "start": 7754.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dinero porque el Dino y el poder son",
            "start": 7758.719,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "tentaciones grandes",
            "start": 7766.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tentaciones que pueden llevar a las",
            "start": 7770.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "personas a",
            "start": 7773.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desquiciarse pero a ver por qu\u00e9 no",
            "start": 7781.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "explicas c\u00f3mo estuvo eso aprovechando",
            "start": 7784.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor hasta no los iban a",
            "start": 7786.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 7789.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de",
            "start": 7792.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "antier esta se\u00f1ora cei flores se dio a",
            "start": 7795.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "conocer por las redes sociales que hab\u00eda",
            "start": 7801.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "encontrado un lugar donde hab\u00eda una fosa",
            "start": 7803.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "clandestina un crematorio restos humanos",
            "start": 7807.079,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "y credenciales de personas que pod\u00edan",
            "start": 7811.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7817.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desaparecidas aunque no se se trabaj\u00f3 se",
            "start": 7819.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 trabajar con las autoridades",
            "start": 7822.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "inmediatamente como esa informaci\u00f3n",
            "start": 7824.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "constituye lo que jur\u00eddicamente se llama",
            "start": 7826.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "noticia criminal empezaron a trabajar",
            "start": 7829.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "luego luego eh varias instancias la",
            "start": 7831.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana la",
            "start": 7835.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de b\u00fasqueda de la Ciudad de",
            "start": 7837.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la fiscal\u00eda general de justicia",
            "start": 7839.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico lo primero que se",
            "start": 7842.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hizo fue encontrar a las personas cuyas",
            "start": 7845.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "identificaciones se hallaban en ese",
            "start": 7848.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 7850.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un lugar ubicado en la frontera entre",
            "start": 7851.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Iztapalapa y Tl\u00e1huac y inmediatamente se",
            "start": 7854.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 al menor a a un ni\u00f1o \u00c1lvaro",
            "start": 7859.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "n cuya identificaci\u00f3n aparec\u00eda ah\u00ed era",
            "start": 7864.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n que al decir de los",
            "start": 7867.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "padres se hab\u00eda desechado como parte de",
            "start": 7870.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "material escolar que ya no se ya no",
            "start": 7873.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaban usando y tambi\u00e9n se encontr\u00f3 a",
            "start": 7876.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la persona a una mujer al parecer Laura",
            "start": 7879.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Ang\u00e9lica n que era la titular de la",
            "start": 7882.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "credencial de elector que se hab\u00eda",
            "start": 7886.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "localizado y que dijo bueno que esa la",
            "start": 7888.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda perdido porque le hab\u00edan",
            "start": 7891.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "arrebatado su tel\u00e9fono en el cual",
            "start": 7892.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "llevaba esta credencial Por lo tanto",
            "start": 7895.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto fue lo primero era lo m\u00e1s",
            "start": 7898.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante inmediatamente se localiz\u00f3 a",
            "start": 7901.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las personas no estaban desaparecidas no",
            "start": 7903.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido V\u00edctimas de un delito",
            "start": 7907.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "violento o de alto impacto y por otro",
            "start": 7909.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lado pues no era cierto que Esto",
            "start": 7913.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "constituyera una prueba de que ah\u00ed",
            "start": 7916.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hubiera una fosa una supuesta fosa de",
            "start": 7917.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas eh Por lo tanto",
            "start": 7921.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "esto se desminti\u00f3 fue falso despu\u00e9s lo",
            "start": 7925.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que hicieron las autoridades fue",
            "start": 7929.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acordonar la zona fue todo el equipo de",
            "start": 7931.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "peritos de la fiscal\u00eda eh trabajaron de",
            "start": 7935.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera conjunta las diversas",
            "start": 7938.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 7939.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "esperaron hasta que hubiera a",
            "start": 7941.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de las personas que quer\u00edan",
            "start": 7943.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer el recorrido en el lugar se hizo",
            "start": 7945.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7947.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "recorrido se encontr\u00f3 que no hab\u00eda",
            "start": 7948.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ning\u00fan crematorio era absolutamente",
            "start": 7951.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "falso tampoco hab\u00eda ninguna fosa",
            "start": 7954.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "clandestina y tampoco hab\u00eda restos",
            "start": 7957.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "humanos se encontraron algunos restos",
            "start": 7961.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00f3seos de acuerdo con los peritos",
            "start": 7964.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pertenecientes a eh animales caninos",
            "start": 7966.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "fauna canina eso fue lo que se encontr\u00f3",
            "start": 7971.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por lo tanto era falso que hubiera",
            "start": 7974.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desaparecido era falso que hubiera una",
            "start": 7976.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fosa clandestina era falso que hubiera",
            "start": 7978.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un crematorio y era falso que hubiera",
            "start": 7980.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "restos humanos en esta zona el las como",
            "start": 7983.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dije las personas cuyas credenciales se",
            "start": 7988.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hallaron est\u00e1n vivas en buen estado de",
            "start": 7990.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salud y hacen su vida normal",
            "start": 7994.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cotidiana no se localiz\u00f3 ninguna fosa no",
            "start": 7997.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se jal\u00f3 ning\u00fan crematorio y no hab\u00eda",
            "start": 8000.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "restos humanos sino de fauna canina eh",
            "start": 8003.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "todo esto que sucedi\u00f3 entre Antier y Y",
            "start": 8009.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ayer corresponde a un Movimiento",
            "start": 8013.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Pol\u00edtico es por la temporada",
            "start": 8016.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "electoral se buscaba afectar al gobierno",
            "start": 8020.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la ciudad dejar en mal al gobierno de",
            "start": 8023.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la ciudad pero la verdad es que el",
            "start": 8025.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad sus distintas",
            "start": 8028.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dependencias actuaron con rapidez con",
            "start": 8031.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eficacia con profesionalismo trabajaron",
            "start": 8035.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muy bien y dieron resultados",
            "start": 8038.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "inmediatamente aqu\u00ed Cabe se\u00f1alar que",
            "start": 8041.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s viene gente de Sonora de",
            "start": 8043.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Chihuahua llega repentinamente a un",
            "start": 8046.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "punto no avisa ninguna autoridad ni",
            "start": 8048.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "siquiera se coordina con los colectivos",
            "start": 8052.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que existen aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8054.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh personas de esos colectivos",
            "start": 8056.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "terminaron deslindando",
            "start": 8059.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de cei flores criticando su actuaci\u00f3n y",
            "start": 8061.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que lo que hac\u00eda",
            "start": 8066.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "revictimiza y que adem\u00e1s era totalmente",
            "start": 8069.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incorrecto que no se hubiera puesto en",
            "start": 8073.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contacto con los colectivos que han",
            "start": 8076.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajado en la Ciudad de M\u00e9xico es",
            "start": 8077.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "entonces un montaje lo que vimos y y",
            "start": 8080.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir ya despu\u00e9s de lo que",
            "start": 8085.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 un montaje frustrado eh nosotros",
            "start": 8087.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "obviamente respetamos la labor La",
            "start": 8092.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9ntica la de",
            "start": 8095.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quienes trabajan por encontrar a",
            "start": 8097.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas pero en este caso",
            "start": 8099.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 8102.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podemos asegurar que se busc\u00f3 lucrar",
            "start": 8104.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente con el dolor humano y con",
            "start": 8109.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una causa justa Lamentablemente",
            "start": 8112.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "menos de una hora se resolvi\u00f3 esto con",
            "start": 8115.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los peritos que eran restos de",
            "start": 8118.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 8121.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "as\u00ed No ella da",
            "start": 8122.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuestamente su hallazgo que como ya",
            "start": 8125.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vimos fue un hallazgo falso lo da a",
            "start": 8128.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conocer desde Antier en la tarde",
            "start": 8130.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y las autoridades estuvieron trabajando",
            "start": 8134.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una parte desde Antier en la tarde noche",
            "start": 8137.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buscando a las personas cuyas",
            "start": 8141.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "credenciales se",
            "start": 8142.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exhibieron y luego a lo largo de todo el",
            "start": 8144.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer el fiscal y el secretario de",
            "start": 8148.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana estuvieron en la",
            "start": 8151.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana reuniendo la informaci\u00f3n y dieron",
            "start": 8154.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos como a mediod\u00eda una",
            "start": 8158.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa no antes del",
            "start": 8160.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda dieron una conferencia de",
            "start": 8163.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "prensa con la primera informaci\u00f3n y se",
            "start": 8164.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trasladaron los dos tanto el secretario",
            "start": 8167.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Seguridad Ciudadana como el fiscal al",
            "start": 8170.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lugar de los hechos o de los supuestos",
            "start": 8173.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hechos y ah\u00ed estaba un grupo muy amplio",
            "start": 8176.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de peritos y tambi\u00e9n personal de",
            "start": 8179.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana",
            "start": 8183.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh parece que tambi\u00e9n hubo apoyo de",
            "start": 8185.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "guardia nacional resguardando todo el",
            "start": 8187.44,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "lugar y estuvieron trabajando todo el",
            "start": 8189.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "d\u00eda el informe final que dan lo dan a",
            "start": 8192.439,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las 6 de la tarde hacen una conferencia",
            "start": 8195.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de prensa Y a lo largo del d\u00eda la",
            "start": 8197.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de b\u00fasqueda local estuvo dando",
            "start": 8199.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de cada uno de los puntos",
            "start": 8202.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cada uno de los acontecimientos de hecho",
            "start": 8204.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se estuvo dando la informaci\u00f3n primero",
            "start": 8207.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de las personas locales adas luego de",
            "start": 8209.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda ning\u00fan indicio de",
            "start": 8211.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "crematorio luego de que no hab\u00eda indicio",
            "start": 8214.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de ninguna fosa com\u00fan y luego el el",
            "start": 8216.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "resultado de los peritos sobre el tema",
            "start": 8219.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los restos socios se fue dando toda",
            "start": 8222.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n y la verdad es que con",
            "start": 8225.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ese trabajo profesional se desmont\u00f3 el",
            "start": 8227.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "montaje internales a investigar y",
            "start": 8233.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "analizar lo que se encontr\u00f3 ustedes",
            "start": 8236.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estar\u00edan dispuestos a alguna instancia",
            "start": 8237.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "internacional investigar esto para",
            "start": 8240.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reforzar la la versi\u00f3n que da pues miren",
            "start": 8241.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay un trabajo que han hecho las",
            "start": 8245.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instancias locales y es un trabajo",
            "start": 8246.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "profesional que se ha realizado Adem\u00e1s",
            "start": 8249.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no es una instancia son varias",
            "start": 8253.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "instancias Y adem\u00e1s lo que hicieron el",
            "start": 8256.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "recorrido y todas las investigaciones",
            "start": 8259.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fue en presencia de los diversos",
            "start": 8262.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "colectivos que entrar alguien m\u00e1s para",
            "start": 8265.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corroborar la\u00f3n es es otro punto Habr\u00eda",
            "start": 8267.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que ver con nuestras propias autoridades",
            "start": 8269.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informe tienen",
            "start": 8271.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no la rapidez con la que se dio este",
            "start": 8273.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis de estos ocios qu\u00e9",
            "start": 8276.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "responde est bueno qu\u00e9 bueno que las",
            "start": 8278.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "autoridades actuaron r\u00e1pidamente y",
            "start": 8281.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es muy importante que hayan",
            "start": 8283.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado en el lugar peritos profesionales",
            "start": 8285.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en los diversos temas la verdad es que",
            "start": 8289.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hubo much\u00edsima atenci\u00f3n al tema",
            "start": 8292.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inmediata es decir la autoridad no fue",
            "start": 8294.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "omisa con la noticia",
            "start": 8298.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "criminal que se present\u00f3 sino que",
            "start": 8301.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inmediatamente actu\u00f3 eso es muy",
            "start": 8303.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante no solo se fue r\u00e1pido en cada",
            "start": 8306.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uno de los puntos sino para empezar para",
            "start": 8309.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "localizar las personas cuyas",
            "start": 8312.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "identificaciones aparecieron",
            "start": 8313.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tema de este este fiscal que se",
            "start": 8318.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ten\u00eda para los casos de 94 estar\u00eda",
            "start": 8322.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "regresando a \u00e9pocas",
            "start": 8325.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dees miren verad es que lo que tenemos",
            "start": 8328.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8331.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "temporada de calor una temporada",
            "start": 8333.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "electoral Y lamentablemente hay quienes",
            "start": 8336.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tienen una agenda pol\u00edtica que la",
            "start": 8339.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sobreponen por encima de cualquier",
            "start": 8342.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s humano y",
            "start": 8345.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "justo espec\u00edficamente es",
            "start": 8350.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zon",
            "start": 8354.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ha no meter en el \u00e1rea electoral pero es",
            "start": 8356.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eso F ente utilizado por por dos",
            "start": 8359.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "candidatos precisamente para iniciar un",
            "start": 8362.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ao sincronizado y en todo caso empezar a",
            "start": 8365.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entubar este lo que es el panorama",
            "start": 8368.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "electoral en este caso Qu\u00e9 nos puede",
            "start": 8370.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "platicar sobre este sobre este terreno",
            "start": 8371.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sobre la zona hablaban precisamente de",
            "start": 8373.519,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este crematorio hablaban bueno de",
            "start": 8375.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "infinidad de cosas pero realmente qu\u00e9",
            "start": 8379.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fue lo que encontraron eh C\u00f3mo c\u00f3mo se",
            "start": 8381.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "l\u00f3 la investigaci\u00f3n Cu\u00e1ntas personas",
            "start": 8384.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "participaron porque de alguna manera",
            "start": 8385.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tienen que ver eh que participaron",
            "start": 8387.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "peritos participar este c\u00f3mo se co por",
            "start": 8389.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ejemplo con las personas las buscadoras",
            "start": 8391.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los otros colectivos pues para que se",
            "start": 8394.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diera Esa esa fe de lo de lo de lo de la",
            "start": 8396.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "labor que realizado precisamente para",
            "start": 8398.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aclarar o en todo caso este Dar",
            "start": 8400.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta noticia criminal",
            "start": 8402.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Bueno me remito a hechos objetivos sobre",
            "start": 8404.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el trabajo realizado y sobre la",
            "start": 8407.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n dada lo que s\u00ed puedo decir",
            "start": 8409.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es es una zona que est\u00e1 en Iztapalapa",
            "start": 8411.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "casi frontera con",
            "start": 8414.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Tlahuac",
            "start": 8416.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y es una zona donde est\u00e1",
            "start": 8417.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cerros y por otra parte el acudieron",
            "start": 8421.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 un personal numeroso eh tanto",
            "start": 8426.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para resguardar la zona como los",
            "start": 8430.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "especialistas los peritos investigadores",
            "start": 8433.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en los diversos temas ahora bien por",
            "start": 8435.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otro lado el recorrido se hizo hasta el",
            "start": 8438.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "momento en que las",
            "start": 8442.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas decidieron que estaban en",
            "start": 8444.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condiciones de hacerlo",
            "start": 8446.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es es una zona que est\u00e1 en el Oriente de",
            "start": 8451.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 8454.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es es por es la parte sur de",
            "start": 8456.76,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "Iztapalapa como dec\u00eda hace frontera con",
            "start": 8462.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Tlahuac relativamente es una zona",
            "start": 8467.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comunicada a pesar de que empieza ah\u00ed un",
            "start": 8470.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cerro es una zona relativamente",
            "start": 8472.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comunicada no est\u00e1 lejos de las",
            "start": 8473.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vialidades centrales",
            "start": 8477.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mi segundo tema se\u00f1or presidente no pero",
            "start": 8480.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que a m\u00ed me importa el tema",
            "start": 8483.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bastante me importa",
            "start": 8486.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho porque este el compa\u00f1ero Por",
            "start": 8488.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ejemplo dice este a ver y por qu\u00e9",
            "start": 8491.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actuaron",
            "start": 8495.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con prisa con",
            "start": 8497.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rapidez yo se las",
            "start": 8501.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "volteo",
            "start": 8504.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8506.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "fratern cari\u00f1osamente",
            "start": 8508.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "e hagan un",
            "start": 8515.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis a partir de la",
            "start": 8518.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "denuncia de la",
            "start": 8521.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "supuesta fosa clandestina",
            "start": 8525.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Eh cu\u00e1ntos",
            "start": 8530.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medios lo",
            "start": 8533.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "difundieron pero Para no caer en",
            "start": 8537.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distingan lo",
            "start": 8546.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "informativo de",
            "start": 8550.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8553.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tendencioso y van a",
            "start": 8562.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ver se van a sorprender",
            "start": 8567.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8574.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 8575.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3 este",
            "start": 8578.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 8583.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana traigan la",
            "start": 8585.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tarea ay\u00fadennos para",
            "start": 8588.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que los que actuaron de manera",
            "start": 8592.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tendenciosa ofrezcan",
            "start": 8599.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Disculpa porque el",
            "start": 8603.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "periodismo exige",
            "start": 8607.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad es un noble",
            "start": 8611.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "oficio es un imperativo",
            "start": 8615.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e9tico eso ayuda mucho",
            "start": 8626.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8633.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otro busquen a la",
            "start": 8634.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "persona a la que hice",
            "start": 8637.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "referencia de que antes de que se",
            "start": 8642.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "liberara al hermano de este jefe famoso",
            "start": 8645.24,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "de la delincuencia ya lo daba como hecho",
            "start": 8651.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 8654.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "liberado Y ya",
            "start": 8656.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8661.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sentenciado de que",
            "start": 8663.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "era porque tenemos",
            "start": 8666.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8670.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acuerdos con",
            "start": 8672.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "narcotraficantes ayuden",
            "start": 8675.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque ustedes si pueden yo no",
            "start": 8678.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 8684.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vean en tiempos nada",
            "start": 8688.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que se pone en el",
            "start": 8693.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tweet C\u00f3mo se da por hecho de que ya se",
            "start": 8700.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 a las pocas",
            "start": 8707.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "horas de que env\u00eda el",
            "start": 8712.479,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "juez la solicitud al reclusorio",
            "start": 8716.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 hablando de que ya se",
            "start": 8723.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 y se",
            "start": 8726.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "libera 24 horas",
            "start": 8731.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s pero esta persona ya est\u00e1 dando",
            "start": 8734.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como un hecho y ya est\u00e1 se\u00f1alando que",
            "start": 8738.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8741.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prueba de que estamos",
            "start": 8743.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "vinculados con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 8747.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 8754.479,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "hablando de que lo liber\u00f3 un",
            "start": 8758.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "juez que pertenece al poder",
            "start": 8762.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "judicial sino que lo liberamos",
            "start": 8770.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nosotros esto es",
            "start": 8776.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importante porque si haciendo ese",
            "start": 8778.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 8784.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tramposo",
            "start": 8790.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "calumniador pues no",
            "start": 8792.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "vamos a lograr entre todos una sociedad",
            "start": 8795.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mejor hay que",
            "start": 8804.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "combatir tambi\u00e9n lapada",
            "start": 8806.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodismo est\u00e1 el caso de esta se\u00f1ora",
            "start": 8811.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Amparo casar se\u00f1or presidente",
            "start": 8813.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted lo menciona en su libro en su",
            "start": 8815.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00faltimo libro la coordinadora de",
            "start": 8817.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mexicanos por la corrupci\u00f3n que se",
            "start": 8820.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 de un acto de corrupci\u00f3n hace",
            "start": 8822.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os pero de eso no se dice nada y yo",
            "start": 8824.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por cuestiones",
            "start": 8828.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "precisamente de",
            "start": 8832.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 8835.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no lo he dicho",
            "start": 8837.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pero es un caso",
            "start": 8841.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh que da",
            "start": 8845.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pena porque resulta que la se\u00f1ora",
            "start": 8849.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Es la que sustituye a Claudio x",
            "start": 8853.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez en el",
            "start": 8859.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8862.06,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 8863.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8866.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la",
            "start": 8869.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n o",
            "start": 8871.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sea es el mundo al rev\u00e9s ella sigue",
            "start": 8875.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cobrando pensi\u00f3n el problema que tiene",
            "start": 8880.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 8882.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "uno de tantos",
            "start": 8884.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "problemas con todo respeto a los",
            "start": 8887.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "conservadores es que son muy corruptos y",
            "start": 8892.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3critas",
            "start": 8896.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "su doctrina es la",
            "start": 8904.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 8909.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ellos pueden",
            "start": 8911.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "robar pueden",
            "start": 8914.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 8917.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 8921.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reprimir pueden maltratar a la gente",
            "start": 8924.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueden ser clasistas",
            "start": 8926.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 8934.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Pero no se dan",
            "start": 8936.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuenta creen que eso es",
            "start": 8940.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "normal As\u00ed ha sido el conservadurismo",
            "start": 8950.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siempre C\u00f3mo logramos nuestra",
            "start": 8954.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "independencia como naci\u00f3n",
            "start": 8957.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enfrent\u00e1ndolos a",
            "start": 8960.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ellos a los",
            "start": 8963.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conservadores que fueron los que",
            "start": 8966.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyaron a",
            "start": 8968.52,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Santana que hasta lo fueron a buscar la",
            "start": 8972.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez al",
            "start": 8975.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extranjero que ten\u00edan el",
            "start": 8977.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "control de todos los medios de",
            "start": 8980.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en aquel entonces los",
            "start": 8983.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos que no fueron los",
            "start": 8987.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conservadores los que fueron a buscar a",
            "start": 8990.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Maximiliano a",
            "start": 8993.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Miramar Que no fueron los",
            "start": 8999.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conservadores los",
            "start": 9004.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que esclavizaron al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9006.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "durante el",
            "start": 9009.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Porfiriato que no fueron los",
            "start": 9015.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conservadores los que",
            "start": 9018.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aprobaron Las Guerras de",
            "start": 9022.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Exterminio amayas y a",
            "start": 9026.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Yaquis que no fueron los conservadores",
            "start": 9031.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "los que se opusieron a la expropiaci\u00f3n",
            "start": 9035.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "petrolera que no fueron los",
            "start": 9039.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "conservadores los que en los \u00faltimos 36",
            "start": 9043.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 9047.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 9050.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "neoliberal se dedicaron a saquear como",
            "start": 9052.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nunca a nuestro",
            "start": 9055.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Pero adem\u00e1s encima de",
            "start": 9064.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 9070.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sienten",
            "start": 9074.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como si fuesen los",
            "start": 9077.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salvadores de",
            "start": 9081.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 9083.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "superiores y los",
            "start": 9086.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "avios e hasta de sangre azul de la",
            "start": 9094.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "moronga azul",
            "start": 9100.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 9110.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medios no una",
            "start": 9111.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza todo esto que les estamos",
            "start": 9114.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "planteando esos dos",
            "start": 9117.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "casos y as\u00ed",
            "start": 9121.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9124.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estar enfrentando otros otros otros",
            "start": 9127.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9131.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otros por eso es bueno el ejercicio este",
            "start": 9132.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no a ver",
            "start": 9136.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 9145.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llama este no es la fosa",
            "start": 9147.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sino un",
            "start": 9150.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "crematorio en los l\u00edmites de Iztapalapa",
            "start": 9154.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cont a partir de ah\u00ed Porque adem\u00e1s es",
            "start": 9158.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nado",
            "start": 9163.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sincronizado O sea no eh es",
            "start": 9167.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo est\u00e1",
            "start": 9173.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "armado es como lo de eh narco",
            "start": 9176.12,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "presidente una campa\u00f1a es una",
            "start": 9182.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que tiene que ver con",
            "start": 9186.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "publicistas que tiene que ver con",
            "start": 9189.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 9193.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "internacionales desde luego con los",
            "start": 9195.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 9198.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n con periodistas",
            "start": 9200.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "famosos presente",
            "start": 9203.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pued se\u00f1ora flores como una persona que",
            "start": 9207.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "era testigo la llevo Sochi que era",
            "start": 9211.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "testigo y que a lo que me refiero es que",
            "start": 9213.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ella fue a hablar con los medios fue con",
            "start": 9216.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros a decirnos hablar mal de su",
            "start": 9218.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces esto habla que fue un",
            "start": 9220.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "montaje o que ella quiere atacar al",
            "start": 9223.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed pero",
            "start": 9225.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 9227.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un hecho desde luego no aislado pero",
            "start": 9231.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es un hecho estamos hablando de tu una",
            "start": 9235.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 9238.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 9240.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el dicho de",
            "start": 9243.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda guerra",
            "start": 9247.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sucia le",
            "start": 9249.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3 pero sucia no no no fue",
            "start": 9254.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 9259.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que dijo c\u00f1 guerra",
            "start": 9260.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sucia pero",
            "start": 9263.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sucia pero",
            "start": 9266.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sucia eso",
            "start": 9271.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "es Entonces si ser\u00eda bueno",
            "start": 9275.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no ayer yo",
            "start": 9279.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mismo les",
            "start": 9283.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "confieso me sorprend\u00ed",
            "start": 9285.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 9290.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "si los conozco no y son",
            "start": 9292.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "predecibles pero me qued\u00e9 con los ojos",
            "start": 9296.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuadrados cuando le dije a Jes\u00fas Pon las",
            "start": 9299.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas del",
            "start": 9302.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma las",
            "start": 9305.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "editoriales todas en contra",
            "start": 9308.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todas incre\u00edble",
            "start": 9315.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 9320.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "libertad D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 9323.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "democracia D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 9327.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "objetividad la",
            "start": 9331.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pluralidad D\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 9334.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "decoro Entonces s\u00ed",
            "start": 9341.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9345.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "interesante lo que se est\u00e1 viviendo",
            "start": 9346.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Solo para aclarar flores hab\u00eda",
            "start": 9350.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hablado la semana pasada una llamada",
            "start": 9353.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hecha a la guardia nacional eso est\u00e1",
            "start": 9355.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confirmado porque parece que antes de",
            "start": 9358.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que saliera medios todo esto de las",
            "start": 9360.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas clandestinas Ella hab\u00eda llamado a",
            "start": 9361.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para decir que que",
            "start": 9364.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "iba a iniciar una b\u00fasqueda en la Ciudad",
            "start": 9366.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y dejaron de cont No s\u00e9",
            "start": 9368.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exactamente Lu y adem\u00e1s yo no quisiera",
            "start": 9370.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed que este",
            "start": 9374.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se enfocara",
            "start": 9377.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo el cuestionamiento a la",
            "start": 9380.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora c flores porque no es c",
            "start": 9383.52,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "flores ella Este participa no no no no",
            "start": 9390.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9395.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed",
            "start": 9397.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como se",
            "start": 9399.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dice por mi tierra por mi agua hay",
            "start": 9401.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nivelit entonces tambi\u00e9n esa es una mala",
            "start": 9405.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 9408.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de echarle la culpa siempre al de abajo",
            "start": 9410.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9413.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n y no a",
            "start": 9416.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los este autores",
            "start": 9419.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intelectuales y a los que",
            "start": 9422.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "miren sueltan los",
            "start": 9425.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "billos todo eso cuesta",
            "start": 9428.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mucho hay una parte que tiene que ver",
            "start": 9433.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con lo ideol\u00f3gico no es el",
            "start": 9436.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 9437.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ido siempre en nuestro",
            "start": 9439.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero lo otro es el",
            "start": 9441.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dinero mucho dinero que est\u00e1 de por",
            "start": 9446.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "medio son los",
            "start": 9450.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contratos toda la",
            "start": 9452.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces eh No es que la",
            "start": 9456.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora no sea mala no es un asunto de",
            "start": 9461.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manique\u00edsmo",
            "start": 9465.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de buenos y malos no Este es un un",
            "start": 9466.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con una",
            "start": 9469.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 9471.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica donde hay un bloque",
            "start": 9473.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conservador que estaba acostumbrado a",
            "start": 9478.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "robar a",
            "start": 9482.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "saquear que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 9485.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que ten\u00edan un modos",
            "start": 9489.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "operandi porque siempre los delincuentes",
            "start": 9498.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eran los de las bandas no y ellos",
            "start": 9502.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no ellos ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 9506.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 9508.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y son los m\u00e1s grandes ladrones que han",
            "start": 9512.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "habido en la historia del",
            "start": 9516.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 9519.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y sus",
            "start": 9523.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices Los Traficantes de influencia",
            "start": 9525.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces nos ten\u00edan",
            "start": 9532.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados y ahora se est\u00e1n aclarando las",
            "start": 9538.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cosas Y eso es muy",
            "start": 9543.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno mucho mucho",
            "start": 9546.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este muy bueno el que haya este",
            "start": 9549.6,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "esta transparencia y este debate",
            "start": 9556.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9561.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9562.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hasta debemos",
            "start": 9564.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9568.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reconocerles agradecerles a lo mejor no",
            "start": 9570.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pero s cerca de",
            "start": 9573.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradecimiento de que no pasan de",
            "start": 9577.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso de",
            "start": 9580.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "montajes que nos ayudan para",
            "start": 9583.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9586.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ir tenendo en claro las",
            "start": 9588.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cosas se han portado hasta bien cuando",
            "start": 9591.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "termine todo",
            "start": 9594.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto ya falta",
            "start": 9595.6,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "poco este vamos a condecorar a",
            "start": 9600.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Claudio por c\u00f3mo ha",
            "start": 9605.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ayudado Claudio gonzlez y a",
            "start": 9609.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9613.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este que han ayudado mucho",
            "start": 9615.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues para",
            "start": 9621.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9623.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "desnudar al",
            "start": 9625.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "rey para poder decir el rey va",
            "start": 9628.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desnudo porque si no",
            "start": 9635.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo lo",
            "start": 9637.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 9640.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este \u00edbamos a seguir creyendo",
            "start": 9642.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no en el periodismo independiente",
            "start": 9645.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en la sociedad civil en las",
            "start": 9650.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaciones no",
            "start": 9653.2,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9655.2,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "gubernamentales en las comisiones",
            "start": 9660.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "interamericanas de Derechos",
            "start": 9663.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Humanos en la",
            "start": 9667.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9670.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "oea etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera si todo",
            "start": 9673.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eso Ah No en los medios",
            "start": 9676.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en los medios y olv\u00eddense de los",
            "start": 9681.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nacionales de Los",
            "start": 9685.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Internacionales El New York Times el",
            "start": 9688.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Washington post El Wal journal el",
            "start": 9692.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "financial Time y los",
            "start": 9697.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "premios de",
            "start": 9704.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los periodistas m\u00e1s famosos del",
            "start": 9707.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mundo premios nobeles del",
            "start": 9712.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "periodismo como este que vino a hacer el",
            "start": 9715.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reportaje que me",
            "start": 9717.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda A m\u00ed que me contestara algunas",
            "start": 9721.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntas a ver de una",
            "start": 9725.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vez C\u00f3mo se",
            "start": 9727.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "llama Tim Golden a ver Tim d\u00f3nde",
            "start": 9729.96,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "estabas cuando eh",
            "start": 9735.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "te pidieron que hicieras el reportaje en",
            "start": 9739.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 9742.96,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "m\u00eda cu\u00e1nto tiempo te",
            "start": 9746.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llev\u00f3",
            "start": 9749.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escribirlo cu\u00e1nto te",
            "start": 9753.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pagan si eres",
            "start": 9755.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este periodista de",
            "start": 9759.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "base o te",
            "start": 9763.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pagan por reportaj",
            "start": 9767.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9770.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "encargo Ya",
            "start": 9777.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dije qui\u00e9n",
            "start": 9779.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fue el que te",
            "start": 9782.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh convenci\u00f3 que era importante hacer el",
            "start": 9787.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 9792.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde obtuviste la",
            "start": 9799.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hablaste con agentes de la",
            "start": 9804.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "DEA de qu\u00e9",
            "start": 9807.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nivel ya s\u00e9 que no",
            "start": 9815.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "puedes revelar tus",
            "start": 9818.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Fuentes",
            "start": 9823.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nos diga si fue",
            "start": 9825.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de los de Abajo de los de medio de los",
            "start": 9829.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9831.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "arriba si",
            "start": 9834.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aparte de los agentes de la",
            "start": 9838.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "DEA o directivos de la DEA tuvistes",
            "start": 9842.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 9846.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entrevista con",
            "start": 9848.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "funcionarios del departamento de",
            "start": 9850.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "justicia de Estados",
            "start": 9853.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Unidos o del departamento de estado",
            "start": 9856.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 9862.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a qui\u00e9n consultaste",
            "start": 9867.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadanos",
            "start": 9876.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cont\u00e9stanos",
            "start": 9879.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y una ap\u00f3stata",
            "start": 9886.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1ndanos o",
            "start": 9891.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "publica da a conocer en las redes",
            "start": 9894.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sociales las",
            "start": 9898.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pruebas Est\u00e1 interesante",
            "start": 9906.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed pero que primero nos mande",
            "start": 9911.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo eso y le vamos a hacer un",
            "start": 9915.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reconocimiento porque",
            "start": 9917.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 9919.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de",
            "start": 9921.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de aprender a",
            "start": 9924.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rectificar uno no puede caer en",
            "start": 9929.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 9932.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decir comet\u00ed un",
            "start": 9940.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "error me sorprendieron",
            "start": 9943.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ofrezco",
            "start": 9949.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Disculpa porque si se",
            "start": 9951.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afecta a la instituci\u00f3n presidencial se",
            "start": 9954.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "afecta un",
            "start": 9957.479,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si se trata de una calumnia",
            "start": 9959.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "sino al",
            "start": 9968.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "contrario es un periodismo",
            "start": 9972.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Heroico incluso sin",
            "start": 9977.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "frontera que debe ser",
            "start": 9985.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respetado ya nos vamos eh esp\u00e9renme",
            "start": 9989.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "falta una pregunta yo no m\u00e1s esp\u00e9renme",
            "start": 9991.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esp\u00e9renme segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 9993.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente rapid\u00edsimo este el viernes",
            "start": 9995.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasado en mi canal de YouTube que se",
            "start": 9998.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llama como yo Luis Guillermo Hern\u00e1ndez",
            "start": 10001.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sexw di a conocer un video que Considero",
            "start": 10003.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que tiene importancia hist\u00f3rica durante",
            "start": 10007.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os 18 a\u00f1os se especul\u00f3 sobre el",
            "start": 10010.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "movimiento magisterial de Oaxaca aquel",
            "start": 10014.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que sofoco Ulises Ruiz a Sangre y plomo",
            "start": 10017.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en 2006 y se especul\u00f3 sobre la",
            "start": 10021.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "posibilidad se convirti\u00f3 en Leyenda en",
            "start": 10024.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Oaxaca la posibilidad de que Ulises Ruiz",
            "start": 10026.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este gobernante de la vieja de la vieja",
            "start": 10029.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escuela priista del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 10032.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hubiera pagado al l\u00edder del movimiento",
            "start": 10035.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sindical de la secci\u00f3n 22 de Oaxaca por",
            "start": 10039.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh traicionar al movimiento magisterial",
            "start": 10042.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y entregar el movimiento a el gobierno",
            "start": 10045.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de guaxaca en ese entonces durante 18",
            "start": 10049.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Fue una leyenda este asunto de que",
            "start": 10052.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan dado dinero a Enrique Rueda el",
            "start": 10054.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entonces dirigente de la secci\u00f3n",
            "start": 10057.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "magisterial eh Y hasta el viernes pasado",
            "start": 10059.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que me hicieron llegar este video Pues",
            "start": 10063.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa leyenda se convirti\u00f3 en un hecho",
            "start": 10066.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "real este video muestra a el entonces",
            "start": 10069.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno de Ulises Ruiz en",
            "start": 10072.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Jorge Franco entreg\u00e1ndole una caja de",
            "start": 10076.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "huevo una caja de estas de de cart\u00f3n",
            "start": 10081.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "repleta de dinero le hace entrega de 35",
            "start": 10084.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "37 millones de pesos y discuten sobre el",
            "start": 10088.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hecho de que el acuerdo con el gobierno",
            "start": 10092.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de Ulises Ruiz era la entrega de 75",
            "start": 10095.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos al dirigente",
            "start": 10098.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "magisterial de el sindicato educativo eh",
            "start": 10101.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "e por traicionar al movimiento es un",
            "start": 10105.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "video que es exclusiva de sexw pero que",
            "start": 10109.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "refleja Muy bien se\u00f1or presidente C\u00f3mo",
            "start": 10113.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "operaba el viejo r\u00e9gimen C\u00f3mo utilizaban",
            "start": 10115.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos para corromper",
            "start": 10119.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para pervertir y para romper los",
            "start": 10122.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movimientos sociales y los movimientos",
            "start": 10125.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos ustedes lo sufrieron",
            "start": 10127.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y me gustar\u00eda saber",
            "start": 10129.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si usted cree que ese r\u00e9gimen esa \u00e9poca",
            "start": 10132.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 completamente en el pasado en",
            "start": 10136.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds Yo creo que s\u00ed yo creo que ya",
            "start": 10138.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 superada esa etapa desde luego",
            "start": 10141.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de",
            "start": 10146.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n lo",
            "start": 10149.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "viejo No termina de irse y lo nuevo no",
            "start": 10152.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 10157.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llegar pero",
            "start": 10161.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 la",
            "start": 10165.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esas pr\u00e1cticas ya",
            "start": 10168.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no van a",
            "start": 10172.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "repetirse estoy",
            "start": 10176.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "seguro claro no hay que confiarnos",
            "start": 10178.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hay que seguir",
            "start": 10182.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todo regreso a los j\u00f3venes",
            "start": 10185.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a ellos les va a tocar seguir",
            "start": 10189.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "limpiando seguir desterrando la",
            "start": 10192.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n esas pr\u00e1cticas",
            "start": 10195.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "autoritarias la secci\u00f3n",
            "start": 10202.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "22 de",
            "start": 10205.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Oaxaca de la",
            "start": 10208.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "coordinadora actu\u00f3 de manera",
            "start": 10212.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ejemplar en la historia reciente",
            "start": 10215.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10219.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10219.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sindicatos importantes Bueno",
            "start": 10224.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10228.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "incluir\u00eda a el movimiento que encabez\u00f3",
            "start": 10229.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Rafael",
            "start": 10234.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n la",
            "start": 10237.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corriente la tendencia",
            "start": 10241.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica por eso me da mucho gusto",
            "start": 10244.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que laa",
            "start": 10246.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "solar estamos",
            "start": 10250.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 10254.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este lleve su",
            "start": 10255.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nombre que quiso democratizar al",
            "start": 10257.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sindicato de",
            "start": 10261.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "electricistas en ese entonces los a\u00f1os",
            "start": 10263.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "70 fue un movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 10267.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 10270.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y luego era un",
            "start": 10272.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ejemplo de democracia",
            "start": 10275.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh sindical el",
            "start": 10279.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "esm el sindicato mexicano de",
            "start": 10283.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "electricista durante mucho",
            "start": 10286.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tiempo hasta que",
            "start": 10288.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lo rompieron",
            "start": 10291.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10293.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y destruyeron desaparecieron la",
            "start": 10298.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empresa luz y fuerza del",
            "start": 10304.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centro un golpe despedir 40,000",
            "start": 10306.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajadores y",
            "start": 10311.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reprimirlos con",
            "start": 10314.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y luego",
            "start": 10318.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viene la lanzada fuerte contra el",
            "start": 10320.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "magisterio con la mal llamada reforma",
            "start": 10325.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "educativa ah\u00ed estaba Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 10330.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hijo como asesor esto en el sexenio",
            "start": 10334.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "anterior ya ven\u00eda de tiempo",
            "start": 10338.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s con ese plan de privatizar la",
            "start": 10342.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 10346.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "incluso comienzan la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 10347.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n reformando el art\u00edculo",
            "start": 10352.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tercero desde",
            "start": 10356.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Salinas as\u00ed como reform\u00f3 el art\u00edculo 27",
            "start": 10358.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para poner las tierras idales al mercado",
            "start": 10363.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Salinas reform\u00f3 el art\u00edculo tercero",
            "start": 10368.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "siendo secretario de",
            "start": 10373.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Ernesto",
            "start": 10376.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Cedillo para acotar",
            "start": 10379.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh el art\u00edculo a que la educaci\u00f3n",
            "start": 10384.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica solo",
            "start": 10388.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh era",
            "start": 10391.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del estado en lo gratuito",
            "start": 10394.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en el nivel",
            "start": 10399.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico cuando el esp\u00edritu de ese",
            "start": 10403.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "art\u00edculo y la letra hablaba de la",
            "start": 10407.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 10409.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gratuita Entonces acotaron al nivel",
            "start": 10412.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico es decir preescolar primaria y",
            "start": 10417.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "secundaria y pusieron al mercado la",
            "start": 10421.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n",
            "start": 10424.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 10426.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque ese el prop\u00f3sito que estudiara el",
            "start": 10428.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que tuviese para pagar colegiatura Yo",
            "start": 10431.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que no estoy en contra",
            "start": 10433.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n privada el que tiene",
            "start": 10435.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para pagar una escuela privada lo puede",
            "start": 10437.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hacer est\u00e1 en su derecho nada m\u00e1s que el",
            "start": 10440.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 obligado a garantizar la",
            "start": 10442.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 10444.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad porque",
            "start": 10447.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n no es un privilegio no es",
            "start": 10451.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda",
            "start": 10455.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 10458.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 10460.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entonces quienes",
            "start": 10462.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enfrentan",
            "start": 10465.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esa mal llamada reforma educativa pues",
            "start": 10467.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son los maestros y los maestros de la",
            "start": 10470.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "coordinadora y los de la secci\u00f3n 22 y",
            "start": 10473.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hay represi\u00f3n y",
            "start": 10477.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10480.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asesinatos encarcelan a dirigentes los",
            "start": 10482.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "acusan a maestros dirigentes de la 22 de",
            "start": 10486.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lavado de",
            "start": 10491.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dinero los encierran en penales de alta",
            "start": 10492.88,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "seguridad entonces todo ese ambiente que",
            "start": 10498.0,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "se da de defensa pues surge en la \u00e9poca",
            "start": 10503.319,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "a la que haces referencia hay una",
            "start": 10510.439,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "escena que no se me va a olvidar",
            "start": 10515.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por lo prepotente cuando detienen a",
            "start": 10520.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Flavio",
            "start": 10525.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Sosa y con los",
            "start": 10528.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "medios con los medios hacen una",
            "start": 10533.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en",
            "start": 10537.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vivo con c\u00e1maras van tomando",
            "start": 10544.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "toda la Caravana donde lo llevan como si",
            "start": 10549.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10552.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tratara del m\u00e1ximo",
            "start": 10554.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "delincuente S\u00ed con un escarnio no",
            "start": 10557.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 10563.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recato Garc\u00eda",
            "start": 10566.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Luna Garc\u00eda",
            "start": 10569.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 10572.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n entonces",
            "start": 10576.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 10579.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "no ya eso no eh ayer estuvimos con",
            "start": 10581.76,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "dirigentes incluso dirigentes",
            "start": 10587.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10591.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 10593.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10596.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tradicionales del sindicalismo mexicano",
            "start": 10598.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 10600.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10602.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en correspondencia con los nuevos",
            "start": 10605.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tiempos me",
            "start": 10611.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Isa\u00edas creo que es de la de la",
            "start": 10613.6,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "croc isa\u00ed gonzlez dice es",
            "start": 10619.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que que es muy buena",
            "start": 10625.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "persona dec\u00eda es que tenemos mucha",
            "start": 10627.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n",
            "start": 10630.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya de los trabajadores",
            "start": 10632.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "porque el movimiento ha",
            "start": 10638.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "llevado a",
            "start": 10641.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que todos los",
            "start": 10643.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ciudadanos defienden sus derechos por",
            "start": 10647.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de la elecci\u00f3n de",
            "start": 10649.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dirigentes tiene que ser voto libre",
            "start": 10653.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiene que ser voto secreto pero hay algo",
            "start": 10655.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante que se",
            "start": 10657.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 el que antes los",
            "start": 10659.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "l\u00edderes pod\u00edan firmar",
            "start": 10664.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 10668.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "colectivos o las revisiones de los",
            "start": 10671.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contratos colectivos",
            "start": 10674.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10676.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informarle a los",
            "start": 10677.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 10680.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ahora para firmar los contratos",
            "start": 10682.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "colectivos",
            "start": 10686.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para aceptar las revisiones de los",
            "start": 10687.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contratos colectivos tiene que",
            "start": 10690.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "consultarse a los",
            "start": 10692.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "trabajadores son cosas muy importante",
            "start": 10696.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto es me preguntas sobre Oaxaca este",
            "start": 10698.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si tienes todo ese material",
            "start": 10702.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "seguramente porque es una \u00e9poca",
            "start": 10704.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "aciaga o sea muy",
            "start": 10708.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "triste S\u00ed este es que yo",
            "start": 10712.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recorr\u00ed Poco",
            "start": 10716.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los 570 municipios de",
            "start": 10718.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca incluso escrib\u00ed",
            "start": 10721.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh un texto",
            "start": 10726.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que lo reproduzco en mi nuevo libro",
            "start": 10729.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh que tiene que ver se lo dediqu\u00e9 a",
            "start": 10734.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Guillermo",
            "start": 10737.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Bonfil recomiendo a los j\u00f3venes ese",
            "start": 10739.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "libro de Guillermo el M\u00e9xico profundo",
            "start": 10742.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y hice un",
            "start": 10747.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "relato",
            "start": 10750.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como un diario de todo lo que",
            "start": 10751.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "vi en el recorrido por los 570",
            "start": 10755.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "municipios de Oaxaca sobre todo los",
            "start": 10760.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "418 municipios de usos y",
            "start": 10764.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "costumbres Entonces es",
            "start": 10767.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todo era el",
            "start": 10770.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "predominio de",
            "start": 10773.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Caciques los conflictos todav\u00eda es el",
            "start": 10777.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado con m\u00e1s",
            "start": 10780.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "problemas por conflictos agrarios eh",
            "start": 10783.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n de las empresas",
            "start": 10788.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mineras la represi\u00f3n a los maestros a",
            "start": 10793.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10797.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 10798.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 10801.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y todo lo que es ese gran estado con",
            "start": 10803.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toda su",
            "start": 10807.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cultura ahora",
            "start": 10809.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es distinto ya ya",
            "start": 10813.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cada vez",
            "start": 10819.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se manifiesta m\u00e1s se exalta",
            "start": 10823.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el valor",
            "start": 10828.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cultural de Oaxaca y de M\u00e9xico oaca es",
            "start": 10831.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de los pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 10836.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mundo dependiendo de lo que entendamos",
            "start": 10841.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "por cultura est\u00e1 claro",
            "start": 10844.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero sin duda es de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 10848.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo Hay cosas en",
            "start": 10852.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 10856.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "excepcionales por",
            "start": 10859.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ejemplo los",
            "start": 10861.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "418 municipios de usos y costumbres en",
            "start": 10863.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10866.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no",
            "start": 10868.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cobran los funcionarios es",
            "start": 10871.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "servicio es",
            "start": 10876.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sequio y desde que",
            "start": 10878.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh se es joven hay que empezar a dar",
            "start": 10882.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "servicio primero como topiles",
            "start": 10887.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como guardianes como polic\u00edas y ah\u00ed se",
            "start": 10891.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "va escalando y puede vivir alguien",
            "start": 10894.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajar alguien en Nueva York en Los",
            "start": 10898.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles o aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 10901.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 10905.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "toca ir a dar servicio a su pueblo van",
            "start": 10906.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10910.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gusto porque no",
            "start": 10912.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 10914.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abandonar sus",
            "start": 10917.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "culturas no quieren abandonar la vida",
            "start": 10920.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunitaria es algo excepcional",
            "start": 10925.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "\u00fanico eh",
            "start": 10930.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "honestos Por qu\u00e9 estamos nosotros",
            "start": 10933.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 10936.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caminos tan",
            "start": 10940.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bellos los caminos m\u00e1s bellos que se",
            "start": 10942.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9n construyendo en el",
            "start": 10945.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1n haciendo con las manos de las",
            "start": 10947.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mujeres de los hombres de",
            "start": 10951.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca son caminos",
            "start": 10954.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "artesanales tienes uno por ah\u00ed ya para",
            "start": 10957.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerrar Para que vean saben Cu\u00e1ntos",
            "start": 10960.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "caminos de estos como 250",
            "start": 10963.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ah pero regreso a la",
            "start": 10969.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "honestidad se les entrega a las",
            "start": 10971.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales el",
            "start": 10974.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recurso ellos lo",
            "start": 10977.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "administran nadie se roba un centavo y",
            "start": 10983.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "miren lo que",
            "start": 10987.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "hac Qu\u00e9",
            "start": 10991.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferencia de un camino construido con",
            "start": 10993.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 10996.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "que ponen una",
            "start": 11001.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capita de asfalto y con las",
            "start": 11003.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lluvias vuelve el camino a ser de",
            "start": 11006.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda a un camino de esto miren",
            "start": 11009.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "miren este este este es",
            "start": 11014.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo eso es",
            "start": 11022.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es es nuestro gran",
            "start": 11026.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de lo que debemos de sentirnos",
            "start": 11029.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "orgullosos Ya v\u00e1monos a",
            "start": 11035.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "desayunar t\u00fa de d\u00f3nde",
            "start": 11038.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vienes puedes venir",
            "start": 11043.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el",
            "start": 11046.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lunes el",
            "start": 11048.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 11051.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va S\u00ed est\u00e1n de acuerdo verdad muchas",
            "start": 11056.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gracias eh rapid\u00edsimo es que tenemos una",
            "start": 11060.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que",
            "start": 11063.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encabeza noticias Telemundo junto con",
            "start": 11065.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "siete medios m\u00e1s y lo que hemos hallado",
            "start": 11068.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es un aumento en el n\u00famero de migrantes",
            "start": 11070.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh que viajan dentro de estas cajas de",
            "start": 11072.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tr\u00e1ilers para cruzar todo el territorio",
            "start": 11075.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacional y llegar a la frontera con",
            "start": 11078.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en las bases de datos que tomamos",
            "start": 11079.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n se",
            "start": 11083.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "document\u00f3 111 migrantes como v\u00edctimas",
            "start": 11086.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mortales en los \u00faltimos 9 a\u00f1os dentro de",
            "start": 11089.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estas cajas de trailers eh en 2019 usted",
            "start": 11092.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en en la ma\u00f1anera pues inform\u00f3",
            "start": 11097.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que se prohibir\u00eda a los ch\u00f3feres",
            "start": 11101.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de autobuses vender boletos de de",
            "start": 11104.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camiones a las personas indocumentadas",
            "start": 11108.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que buscaban precisamente cruzar M\u00e9xico",
            "start": 11110.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchos de los exfuncionarios de",
            "start": 11113.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n y tambi\u00e9n expertos en la",
            "start": 11115.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materia que que hemos consultado",
            "start": 11117.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coinciden en que el factor principal de",
            "start": 11119.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este aumento de muertes de migrantes y",
            "start": 11122.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de esta intenci\u00f3n de cruzar por los",
            "start": 11124.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trailers dentro de las cajas en",
            "start": 11127.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condiciones totalmente insalubres",
            "start": 11129.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "depende de las pol\u00edticas restrictivas",
            "start": 11131.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que su gobierno ha implementado como",
            "start": 11135.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "movilizar a la guardia nacional o esto",
            "start": 11137.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que le comento de eh restringir en la",
            "start": 11139.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "venta de boletos de camiones a los",
            "start": 11142.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "migrantes lo que pr\u00e1cticamente les quita",
            "start": 11144.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la posibilidad de viajar de una manera",
            "start": 11146.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "segura quisiera preguntarle si usted se",
            "start": 11148.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "siente responsable de las muertes de",
            "start": 11150.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estos migrantes de los heridos que han",
            "start": 11153.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "surgido a trav\u00e9s de los accidentes de",
            "start": 11155.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos trailers y tambi\u00e9n del trauma que",
            "start": 11157.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "han dejado en los sobrevivientes que han",
            "start": 11160.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "podido llegar a s\u00ed es a Estados unos una",
            "start": 11163.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy",
            "start": 11166.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "lamentable que pues hay que verla a",
            "start": 11168.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "profundidad hay que ver las causas",
            "start": 11174.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ustedes que",
            "start": 11176.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son un medio de Estados Unidos deber\u00edan",
            "start": 11178.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de ayudarnos a",
            "start": 11183.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "convencer a las autoridades de Estados",
            "start": 11187.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Unidos de que hay que atender",
            "start": 11191.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno",
            "start": 11195.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "migratorio ayudando a la gente pobre en",
            "start": 11198.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sus lugares de origen para que nadie se",
            "start": 11202.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vea obligado a emigrar",
            "start": 11205.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 11209.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "fondo ustedes deber\u00edan de estar todos",
            "start": 11212.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en sus noticieros hablando de",
            "start": 11215.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso o sea",
            "start": 11219.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh No solo de los efectos sino atender",
            "start": 11221.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las causas claro y precisamente hablando",
            "start": 11226.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de Estados unos d\u00e9jame terminar nada m\u00e1s",
            "start": 11228.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en esto porque hay una doble moral",
            "start": 11230.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "racero en Estados Unidos El Congreso",
            "start": 11239.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "autoriza dinero para la",
            "start": 11243.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "guerra y",
            "start": 11246.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no destinan",
            "start": 11249.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "recursos Para",
            "start": 11252.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "apoyar a los pueblos",
            "start": 11255.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pobres de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 11259.439,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Caribe y de esta manera enfrentar",
            "start": 11262.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno",
            "start": 11269.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 11274.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 11275.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 11278.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a resolver el problema hasta donde",
            "start": 11280.239,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "podemos te voy a dar un dato nosotros",
            "start": 11285.239,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo 150 millones de",
            "start": 11288.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para",
            "start": 11294.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sociales en los",
            "start": 11297.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde hay m\u00e1s",
            "start": 11301.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n aportamos m\u00e1s nosotros a esos",
            "start": 11306.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que lo que aporta Estados",
            "start": 11310.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos a",
            "start": 11315.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nosotros nos significa una inversi\u00f3n que",
            "start": 11322.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no gasto",
            "start": 11326.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11328.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "3500 millones de",
            "start": 11329.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares atender el fen\u00f3meno",
            "start": 11333.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "migratorio y si es cierto lo que t\u00fa",
            "start": 11340.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dices es muy",
            "start": 11344.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lamentable lo de los",
            "start": 11347.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11352.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "accidentes porque",
            "start": 11354.239,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "hay una red de traficantes de",
            "start": 11358.239,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "personas que tienen que ver tambi\u00e9n con",
            "start": 11362.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 11368.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y se contratan camiones inseguros estos",
            "start": 11370.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "trailers estas",
            "start": 11375.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cajas hay muchas",
            "start": 11377.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "volcaduras muchos",
            "start": 11380.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "muertos muy",
            "start": 11382.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lamentable esto que sucede",
            "start": 11384.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ahora nosotros Tratamos de mantener",
            "start": 11388.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "albergues y apoyarlos en el",
            "start": 11392.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sur porque tambi\u00e9n la",
            "start": 11397.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "traves\u00eda significa much\u00edsimo",
            "start": 11400.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "riesgos son los",
            "start": 11404.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "accidentes pero tambi\u00e9n",
            "start": 11406.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "secuestros y asesinatos de migrantes",
            "start": 11410.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antes era terrible lo que",
            "start": 11418.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en el",
            "start": 11420.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "norte trata de",
            "start": 11427.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "documentar lo que",
            "start": 11430.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "fue una terrible matanza de igrantes en",
            "start": 11433.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "San Fernando Tamaulipas y otras m\u00e1s",
            "start": 11439.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros preferimos",
            "start": 11443.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayudarlos en el sur",
            "start": 11447.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sureste a Que",
            "start": 11449.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corran el riesgo de llegar a la frontera",
            "start": 11452.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "norte nada m\u00e1s que no",
            "start": 11456.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11459.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 11461.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sencillo incluso les ofrecemos trabajo",
            "start": 11464.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el sureste pero el que sale de su",
            "start": 11467.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pueblo ya sale con la",
            "start": 11472.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "idea de llegar a Estados Unidos",
            "start": 11474.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "incluso ya",
            "start": 11480.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un convenio un contrato con",
            "start": 11482.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "El Traficante de",
            "start": 11487.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 11490.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "coloquialmente llamado",
            "start": 11492.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Coyote o",
            "start": 11494.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pollero",
            "start": 11499.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces estamos haciendo todo lo que",
            "start": 11501.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de nuestra parte te voy a mostrar",
            "start": 11503.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n migratoria hoy",
            "start": 11507.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ver si tienes y nada m\u00e1s preguntarle",
            "start": 11510.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprovechando hablar de la relaci\u00f3n",
            "start": 11513.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "precisamente M\u00e9xico Estados Unidos lo",
            "start": 11515.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo con M\u00e9xico en 2019",
            "start": 11518.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed mismo asegur\u00f3 que endureci\u00f3",
            "start": 11521.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas migratorias presionado por",
            "start": 11524.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados",
            "start": 11527.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Unidos se arrepiente de alguna manera de",
            "start": 11528.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haber cedido en este endurecimiento de",
            "start": 11531.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas migratorias Pero es que yo",
            "start": 11533.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no presionar por nadie M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 11536.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "independiente y el presidente de",
            "start": 11540.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este act\u00faa con",
            "start": 11544.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "libertad no es un pelele de ning\u00fan",
            "start": 11548.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gobierno extranjero Eso ya",
            "start": 11552.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 eso tambi\u00e9n es de lo",
            "start": 11555.239,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que se ha ido y no Espero que no",
            "start": 11559.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "vuelva eh si tenemos relaciones",
            "start": 11564.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11568.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayudamos Claro que ayudamos",
            "start": 11570.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "porque pues somos pa\u00edses",
            "start": 11574.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vecinos tenemos",
            "start": 11579.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "3180 km de frontera Hay 40 millones de",
            "start": 11581.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mexicanos trabajando",
            "start": 11586.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados",
            "start": 11589.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos y no",
            "start": 11595.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 11598.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este desligar noos",
            "start": 11600.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "romper adem\u00e1s",
            "start": 11604.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente nos ayuda la integraci\u00f3n",
            "start": 11606.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a los dos pa\u00edses a los dos",
            "start": 11610.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblos pero s tenemos",
            "start": 11613.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este problema de que los pol\u00edticos",
            "start": 11616.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estadounidense de los dos",
            "start": 11620.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "partidos en vez de entender las causas",
            "start": 11624.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "se dedican nada m\u00e1s a hacer politiquer\u00eda",
            "start": 11629.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a utilizar el tema",
            "start": 11633.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "migratorio con prop\u00f3sitos",
            "start": 11636.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electorales y como ahora hay",
            "start": 11639.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elecciones unos y otros ah\u00ed",
            "start": 11642.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 11646.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hablando de que van a construir muros",
            "start": 11648.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que hay que militarizar la frontera",
            "start": 11653.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndose la",
            "start": 11657.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "culpa pero ninguno y se han portado bien",
            "start": 11659.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y llevado buenas relaciones y somos",
            "start": 11663.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigos lo considero As\u00ed tanto el",
            "start": 11666.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Trump como del presidente",
            "start": 11669.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "biden pero",
            "start": 11671.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 11675.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este ahora voy a",
            "start": 11676.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puntualizar ha aprobado un plan",
            "start": 11682.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "o ha presentado un plan al",
            "start": 11687.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "congreso Para apoyar a los pueblos de",
            "start": 11692.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 11696.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y del",
            "start": 11698.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Caribe como lo hizo el presidente",
            "start": 11700.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Kennedy qu\u00e9 es lo que le estamos",
            "start": 11703.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "planteando una alianza para el",
            "start": 11704.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "progreso de los a\u00f1os",
            "start": 11707.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "60 10",
            "start": 11711.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde",
            "start": 11713.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entonces no ha habido nada de",
            "start": 11715.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "apoyo toda la cooperaci\u00f3n ha tenido que",
            "start": 11719.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ver con lo",
            "start": 11723.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "militar pero no con el desarrollo",
            "start": 11725.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh No han aportado",
            "start": 11732.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nada y adem\u00e1s enga\u00f1an me hicieron una",
            "start": 11736.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 11740.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh e una",
            "start": 11743.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "televisora S\u00ed y me dec\u00eda la este",
            "start": 11749.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "periodista es que usted est\u00e1 pidiendo",
            "start": 11754.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "20000 millones de d\u00f3lares al",
            "start": 11756.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como que yo estaba",
            "start": 11760.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11763.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobornando para poder resolver el",
            "start": 11766.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "problema migratorio",
            "start": 11768.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "No si estamos",
            "start": 11770.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pidiendo eso",
            "start": 11773.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eso para los pueblos",
            "start": 11775.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desarrollo y no le parece mucho",
            "start": 11780.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11783.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no me parece mucho lo que est\u00e1n",
            "start": 11784.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destinando a Las",
            "start": 11787.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Guerras pero no lo que se destina al",
            "start": 11791.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo pero",
            "start": 11796.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed",
            "start": 11798.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos eh Tuvimos una crisis en",
            "start": 11802.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "diciembre en la frontera",
            "start": 11805.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "norte llegaron a haber",
            "start": 11809.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 11813.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 11815.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ha habido una reducci\u00f3n del 50% hasta",
            "start": 11820.68,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ahora sin embargo tenemos que estar muy",
            "start": 11826.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pendientes porque este es un tema de la",
            "start": 11831.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agenda pol\u00edtica",
            "start": 11834.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a",
            "start": 11839.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidencial de ah\u00ed nada m\u00e1s estoy",
            "start": 11842.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escuchando Bueno pero el problema",
            "start": 11845.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "migratorio y el aumento de los migrantes",
            "start": 11847.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Viajando en estas",
            "start": 11850.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "condiciones totalmente insalubres es una",
            "start": 11851.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "realidad que no corresponde tampoco a",
            "start": 11854.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas electorales sino que se ha",
            "start": 11857.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mantenido a lo largo de por lo menos",
            "start": 11859.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os que llevamos documentando y",
            "start": 11861.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos camiones encontrados solo la",
            "start": 11864.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semana pasada en Chihuahua se ubic\u00f3 un",
            "start": 11867.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n con 130 migrantes afinados dentro",
            "start": 11869.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de la caja es decir no no corresponde",
            "start": 11872.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a una \u00e9poca electoral sino que",
            "start": 11875.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es un problema que ata\u00f1e por supuesto a",
            "start": 11877.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n a Estados Unidos y en",
            "start": 11880.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ese sentido regresando a M\u00e9xico y a lo",
            "start": 11882.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que le confiere En ese sentido usted o",
            "start": 11885.64,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "su gobierno est\u00e1n enterados de c\u00f3mo el",
            "start": 11889.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "crimen extorsiona a los ch\u00f3feres de",
            "start": 11893.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estos tril",
            "start": 11896.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "s\u00edes hasta la frontera que es algo que",
            "start": 11899.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sucede todos los d\u00edas S\u00ed y actuamos todo",
            "start": 11902.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tiempo todo el tiempo est c\u00f3mo actuan",
            "start": 11905.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque nosotros revisamos parte de los",
            "start": 11908.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "archivos judiciales y \u00fanicamente hay",
            "start": 11910.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "35 condenas es decir sentencias",
            "start": 11913.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condenatorias por tr\u00e1fico de persona en",
            "start": 11917.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 6 a\u00f1os en un pa\u00eds donde en",
            "start": 11919.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el mismo periodo han tenemos registro de",
            "start": 11923.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que han Us ad 2 millones de personas",
            "start": 11926.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "migrantes es decir no corresponde No s\u00ed",
            "start": 11929.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso De qu\u00e9 manera",
            "start": 11934.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh haciendo",
            "start": 11936.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 11939.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11942.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaciones sobre",
            "start": 11944.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 11947.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de este tr\u00e1fico irregular de",
            "start": 11949.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "migrantes castigando a portistas",
            "start": 11954.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "deteniendo",
            "start": 11958.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a dirigentes de",
            "start": 11961.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bandas estamos trabajando todo el tiempo",
            "start": 11965.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este le insisto s\u00ed",
            "start": 11968.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ay\u00fadennos",
            "start": 11973.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11976.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sensibilizar a las autoridades en",
            "start": 11978.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para que se atiendan las",
            "start": 11981.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "causas es que",
            "start": 11984.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Ed habla",
            "start": 11989.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de camiones cajas en Chihuahua",
            "start": 11990.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 hay ahora este",
            "start": 11994.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s traslado en",
            "start": 12001.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tren de Chihuahua",
            "start": 12004.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los trenes de",
            "start": 12008.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "carga y estamos todo el tiempo",
            "start": 12011.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndolo",
            "start": 12014.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es autobuses son",
            "start": 12018.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trenes adem\u00e1s de la inversi\u00f3n que usted",
            "start": 12020.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comenta que necesitan de Estados Unidos",
            "start": 12023.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para atender las causas en el sureste y",
            "start": 12025.239,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "evitar de alguna manera que la gente",
            "start": 12027.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "migre creando mayores oportunidades con",
            "start": 12029.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "programas sociales y de empleo qu\u00e9",
            "start": 12032.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesitar\u00eda su gobierno qu\u00e9 necesitar\u00eda",
            "start": 12034.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para desmantelar parte de los",
            "start": 12037.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "c\u00e1rteles que extorsionan a los ch\u00f3feres",
            "start": 12039.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y hacen de los migrantes un bot\u00edn Bueno",
            "start": 12042.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 12046.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "migrantes este pues",
            "start": 12048.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 12051.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edan los",
            "start": 12054.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "delincuentes hacer",
            "start": 12057.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "da\u00f1o Aqu\u00ed el problema",
            "start": 12060.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es que son miles los que",
            "start": 12063.439,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 12067.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses por necesidad",
            "start": 12070.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "le pongo un",
            "start": 12077.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "caso ahora que hay crisis en",
            "start": 12078.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Ecuador A ver por qu\u00e9 no pones la la",
            "start": 12082.399,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica si hay problemas de un",
            "start": 12087.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds D\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 12091.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ecuador este es marso Pero tenemos una",
            "start": 12101.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nueva esto ha crecido",
            "start": 12105.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh lo de Venezuela Pues por las razones",
            "start": 12112.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 12117.72,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "conocidas qu\u00e9 tiene que hacer el",
            "start": 12119.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos pues",
            "start": 12121.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entenderse",
            "start": 12124.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 12125.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo Porque si causa mucho dolor el",
            "start": 12128.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que la gente tenga que",
            "start": 12135.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "migrar",
            "start": 12138.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de de",
            "start": 12140.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Cuba a ver en su programa de ustedes",
            "start": 12145.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cuestionan el bloqueo a",
            "start": 12150.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Cuba Porque esa es parte del problema",
            "start": 12154.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 12158.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "principales digamos el a\u00f1o pasado con",
            "start": 12159.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "cifras del Instituto Nacional de",
            "start": 12161.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n la principal nacionalidad de",
            "start": 12163.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "migrantes que lle\u00f3 a M\u00e9xico este a\u00f1o",
            "start": 12165.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fueron haitianos en primer lugar por",
            "start": 12167.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de",
            "start": 12169.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "migraciones a nuestro pa\u00eds segundo lugar",
            "start": 12172.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se mantiene Venezuela eh los haitianos",
            "start": 12175.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lo hemos visto las personas aqu\u00ed en la",
            "start": 12178.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se han asentado en",
            "start": 12180.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "campamentos irregulares y cada vez",
            "start": 12182.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "llegan muchos m\u00e1s sin que se pueda dar",
            "start": 12184.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cabida a las solicitudes de asilo que",
            "start": 12188.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "han roto r\u00e9cords hist\u00f3ricos en M\u00e9xico eh",
            "start": 12190.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 pidiendo exactamente",
            "start": 12194.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica de Hait\u00ed sabe que este",
            "start": 12197.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 en un desgobierno",
            "start": 12201.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que este asesinaron",
            "start": 12204.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a el presidente de",
            "start": 12207.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed que este",
            "start": 12211.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bandas que trafican",
            "start": 12215.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "armas de Estados Unidos son las que",
            "start": 12218.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dominan en Hait\u00ed que apenas ahora acaba",
            "start": 12222.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de entrar Un gobierno",
            "start": 12226.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "interino o sea",
            "start": 12229.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh todo tiene pues",
            "start": 12231.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh una raz\u00f3n de ser Entonces qu\u00e9 es lo",
            "start": 12235.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que tenemos que",
            "start": 12240.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buscar pues",
            "start": 12241.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ayudar en lo econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 12245.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 12249.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 12252.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para bajar el fen\u00f3meno migratorio es lo",
            "start": 12254.239,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mismo de la en cuanto a a los problemas",
            "start": 12258.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12263.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia y de inseguridad y de",
            "start": 12264.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico es lo",
            "start": 12268.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mismo ustedes este me refiero a los",
            "start": 12270.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eh del gobierno de Estados Unidos y",
            "start": 12275.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunos sectores de Estados Unidos",
            "start": 12279.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "piensan que los problemas",
            "start": 12282.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de este orden se resuelven nada m\u00e1s con",
            "start": 12286.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 12290.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coercitivas con juicios metiendo a la",
            "start": 12292.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a la",
            "start": 12294.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gente con leyes m\u00e1s severas construyendo",
            "start": 12296.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "muros no no no hay que atender las",
            "start": 12302.64,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "causas ustedes tienen un problema serio",
            "start": 12309.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "y de eso no eso no est\u00e1 en agenda",
            "start": 12313.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es el consumo de",
            "start": 12318.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fentanilo Lamentablemente",
            "start": 12320.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mueren por el consumo de esa droga",
            "start": 12327.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o en Estados",
            "start": 12331.08,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "Unidos y yo pregunto qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 12335.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "o lo otro",
            "start": 12348.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1l es su pol\u00edtica de control de",
            "start": 12351.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 12355.199,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "armas entonces son concepciones",
            "start": 12359.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "distintas todos tenemos que ayudarnos",
            "start": 12364.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mutuamente lo estamos haciendo en",
            "start": 12367.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo hicimos con el presidente",
            "start": 12371.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 12374.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo con el presidente",
            "start": 12376.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "biden nada m\u00e1s",
            "start": 12377.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 12383.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respeten y lo han hecho nuestra",
            "start": 12386.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda con el",
            "start": 12390.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s tuvimos un problema",
            "start": 12392.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en que en una",
            "start": 12400.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n dispuso de manera unilateral que",
            "start": 12402.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 12406.0,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12406.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ver aranceles impuestos a las mercanc\u00edas",
            "start": 12408.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mexicanas afortunadamente se lleg\u00f3 un",
            "start": 12411.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acuerdo porque nosotros \u00edbamos a hacer",
            "start": 12414.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo mismo y ah\u00ed es cuando precisamente",
            "start": 12415.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usted decidi\u00f3 llevar a la guardia",
            "start": 12419.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional es decir se dio a eso porque",
            "start": 12421.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este no nos conven\u00eda la",
            "start": 12424.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pero \u00edbamos a hacer lo",
            "start": 12428.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mismo o sea la misma medida",
            "start": 12432.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 12436.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar",
            "start": 12438.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 12441.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guerra y se lleg\u00f3 un",
            "start": 12443.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 12446.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y nos entendimos y nos fue bien a las",
            "start": 12448.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dos naciones y a los dos",
            "start": 12453.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblos Pero de alguna manera se critic\u00f3",
            "start": 12455.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "precisamente la militarizaci\u00f3n que el",
            "start": 12459.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despliegue de la guardia nacional a la",
            "start": 12463.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 12465.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12467.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "porque porque la pol\u00edtica es tambi\u00e9n",
            "start": 12469.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "optar entre",
            "start": 12472.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "inconvenientes y no se puede hacer",
            "start": 12475.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "monedita de",
            "start": 12478.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "oro hay que tomar decisiones pero",
            "start": 12479.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "siempre hay que eh priorizar Qu\u00e9 es lo",
            "start": 12483.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 12487.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante Por ejemplo cuando el",
            "start": 12489.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "presidente Trump este",
            "start": 12492.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 12497.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "respet\u00f3",
            "start": 12498.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y nunca se",
            "start": 12501.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "metieron",
            "start": 12503.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agentes de Estados Unidos de las",
            "start": 12507.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "agencias en una ocasi\u00f3n me",
            "start": 12513.199,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que quer\u00edan darle trato de",
            "start": 12517.56,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "terroristas a los narcotraficantes",
            "start": 12524.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 12528.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh Para que",
            "start": 12530.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ellos pudieran entrar a",
            "start": 12534.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12538.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no nosotros vamos a resolver este",
            "start": 12540.199,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "problema y fue respetuoso",
            "start": 12545.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 y luego una cosa muy importante",
            "start": 12549.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que ahora nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 12554.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el tratado no",
            "start": 12557.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "quer\u00eda quer\u00eda cerrar la econom\u00eda de",
            "start": 12560.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 12562.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Unidos por completo no se echaba la",
            "start": 12563.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "culpa de que este se ven\u00edan las empresas",
            "start": 12567.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos ac\u00e1 y ellos perd\u00edan",
            "start": 12570.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empleo lo convencimos y entendi\u00f3 porque",
            "start": 12572.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un hombre visionario de que era",
            "start": 12575.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 12577.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de M\u00e9xico y de Estados",
            "start": 12578.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Unidos en lo econ\u00f3mico y nos conven\u00eda",
            "start": 12580.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "para crear empleos y acept\u00f3 y ahora por",
            "start": 12584.199,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ejemplo nosotros tenemos menos",
            "start": 12588.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desempleo que el que tienen en Estados",
            "start": 12592.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Unidos nosotros tenemos una tasa de",
            "start": 12595.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "desempleo de 2.3 y en Estados Unidos",
            "start": 12597.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tienen una tasa de desempleo de",
            "start": 12601.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "3.9 la tasa de desempleo en M\u00e9xico es de",
            "start": 12605.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s bajas del mundo y tiene que ver",
            "start": 12609.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con la llegada de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 12612.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el",
            "start": 12616.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tratado con el presidente biden muy",
            "start": 12618.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n Yo tengo que reconocerle",
            "start": 12621.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 12624.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cosas entre otras al presidente bueno",
            "start": 12625.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tres y una",
            "start": 12628.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cualitativa y la cualitativa es que",
            "start": 12632.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nunca ha",
            "start": 12635.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tomado una decisi\u00f3n",
            "start": 12636.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "unilateral es decir si no",
            "start": 12640.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 12644.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consulta y \u00e9l sabe muy bien Cu\u00e1l es",
            "start": 12648.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nuestra postura que las decisiones",
            "start": 12650.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "unilaterales en pa\u00edses vecinos como los",
            "start": 12655.92,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "nuestros no sirven no funcionan no",
            "start": 12661.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "ayudan tenemos que dialogar y ponernos",
            "start": 12668.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12671.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acuerdo y en lo cualitativo \u00c9l siempre",
            "start": 12673.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nos ha dado un trato de",
            "start": 12677.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "iguales siempre hay un pie de",
            "start": 12683.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "igualdad y las otras dos cosas que le",
            "start": 12685.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reconozco una",
            "start": 12689.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es que es el presidente de Estados",
            "start": 12691.239,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "Unidos que en los \u00faltimos 30 a\u00f1os 40",
            "start": 12696.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no ha hecho muro",
            "start": 12701.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 12706.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 12707.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 12709.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidentes como si",
            "start": 12711.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fese",
            "start": 12714.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "manda han hecho sus pedazos de para",
            "start": 12717.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar por politiquer\u00eda",
            "start": 12725.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque eso no",
            "start": 12728.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "resuelve",
            "start": 12732.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 12734.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde el se\u00f1or Bush pap\u00e1 Bush",
            "start": 12737.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 12741.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Clinton",
            "start": 12743.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obama",
            "start": 12746.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es luego",
            "start": 12748.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Trump y el \u00fanico que no ha",
            "start": 12750.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hecho es el presidente biden eso se lo",
            "start": 12754.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "reconozco porque tambi\u00e9n coincide Lo que",
            "start": 12758.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pasa que all\u00ed en tu pa\u00eds",
            "start": 12763.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 12766.52,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "intereses y una cosa es el gobierno y",
            "start": 12771.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otra cosa es el",
            "start": 12775.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "poder Entonces \u00e9l coincide de que hay",
            "start": 12778.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que atender las causas de la",
            "start": 12780.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n m\u00e1s que ninguna otra cosa y",
            "start": 12783.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no se ha hecho porque no lo",
            "start": 12786.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dejan no",
            "start": 12789.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueden y tambi\u00e9n porque",
            "start": 12791.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "es su",
            "start": 12796.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n pero qu\u00e9 le propongo yo quiere",
            "start": 12798.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conocer lo que le he propuesto Pon los",
            "start": 12802.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 12804.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 12805.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ahora para",
            "start": 12809.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 12812.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 12814.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "conservadores de un partido de",
            "start": 12817.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otro posiblemente",
            "start": 12820.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "digan",
            "start": 12822.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es un disparate lo que estoy",
            "start": 12824.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proponiendo esa propuesta de 10 puntos",
            "start": 12827.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se la mand\u00f3 usted directamente al",
            "start": 12829.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente por haba se la",
            "start": 12831.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le\u00ed se la",
            "start": 12835.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le\u00ed Cu\u00e1l ha sido la respuesta a la",
            "start": 12837.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "propuesta que usted hace pues no ha",
            "start": 12839.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "habido respuesta esa es una cosa que le",
            "start": 12843.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradezco eh lo que hablaba yo del muro",
            "start": 12845.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y lo otro que es el primer presidente de",
            "start": 12848.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos despu\u00e9s del presidente",
            "start": 12851.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Roosevelt",
            "start": 12854.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que cre\u00f3 un",
            "start": 12856.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mecanismo para",
            "start": 12858.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que los que quieran llegar a Estados",
            "start": 12860.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 12863.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tengan una manera formal de",
            "start": 12865.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 12869.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ahora un ciudadano de Cuba de",
            "start": 12871.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 12875.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de otros",
            "start": 12877.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pa\u00edses puede hacer su solicitud y han",
            "start": 12880.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "entrado por esa v\u00eda",
            "start": 12883.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 12886.319,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "migrantes y es por el presidente ba son",
            "start": 12889.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de las cosas pero",
            "start": 12894.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "miren este el",
            "start": 12898.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que paisanas",
            "start": 12902.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "paisanos si",
            "start": 12907.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 12911.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "candidatos que quieran cumplir con esto",
            "start": 12914.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no duden en votar por",
            "start": 12917.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ellos con todo respeto a la",
            "start": 12919.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 12922.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 12926.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los mexicanos que",
            "start": 12928.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y",
            "start": 12931.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trabajando honradamente en Estados",
            "start": 12933.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Unidos y de j\u00f3venes",
            "start": 12936.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dac eso es lo que yo quisiera escuchar",
            "start": 12940.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de los candidatos",
            "start": 12943.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ese punto",
            "start": 12947.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "uno dos aprobar un presupuesto de 20,000",
            "start": 12949.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 12953.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "anuales Para apoyar a pa\u00edses pobres de",
            "start": 12958.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe donde sus",
            "start": 12961.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblos por necesidad se ven obligados a",
            "start": 12964.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "emigrar y que no me digan que es poco",
            "start": 12967.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque acaban de autorizar 90,000",
            "start": 12970.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para",
            "start": 12973.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ucrania y para lo que est\u00e1",
            "start": 12976.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sucediendo en el medio",
            "start": 12980.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "oriente",
            "start": 12983.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tres suspender sanciones a Venezuela",
            "start": 12985.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para minorar los flujos",
            "start": 12988.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "migratorios",
            "start": 12991.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo por lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 12995.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de que el segundo",
            "start": 12999.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "grupo que m\u00e1s se ve obligado",
            "start": 13002.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "es el de nuestros hermanos venezolanos",
            "start": 13006.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuatro levantar el bloqueo a",
            "start": 13010.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Cuba esto es una",
            "start": 13013.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n una violaci\u00f3n",
            "start": 13016.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "flagrante a los derechos del hombre a",
            "start": 13019.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los derechos",
            "start": 13022.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universales es una",
            "start": 13023.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "medida medieval",
            "start": 13027.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada tambi\u00e9n para aminorar los",
            "start": 13031.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "flujos migratorios C\u00f3mo se va a bloquear",
            "start": 13033.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 13037.0,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sea Con qu\u00e9",
            "start": 13040.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "derecho y qu\u00e9 culpa tienen los",
            "start": 13044.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cubanos si hay un problema pol\u00edtico",
            "start": 13048.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico entre los gobiernos Por qu\u00e9",
            "start": 13051.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se castiga la gente por qu\u00e9 se utiliza",
            "start": 13054.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como estrategia pol\u00edtica un",
            "start": 13057.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bloqueo para que el pueblo de Cuba que",
            "start": 13061.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quiere vivir ah\u00ed que quiere ser",
            "start": 13064.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "independiente se le voltee a sus",
            "start": 13066.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "autoridades por hambre por",
            "start": 13070.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 13074.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13076.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derqu a su gobierno esa es una",
            "start": 13078.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 13082.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perversa no tiene nada que ver con la",
            "start": 13084.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que es un imperativo",
            "start": 13087.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00e9tico cinco",
            "start": 13093.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ampliar v\u00edas regulares de movilidad",
            "start": 13096.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "laboral esto que te",
            "start": 13099.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comentaba y expandir el programa actual",
            "start": 13103.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de recepci\u00f3n de migrantes por v\u00edas",
            "start": 13106.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "legales porque est\u00e1 limitado a ciertos",
            "start": 13109.84,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que se ampl\u00ede adem\u00e1s hay una",
            "start": 13115.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "realidad les falta en Estados Unidos",
            "start": 13123.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fuerza de",
            "start": 13126.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajo le faltan",
            "start": 13129.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trabajadores es",
            "start": 13132.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un doble",
            "start": 13135.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "juego saben tambi\u00e9n por qu\u00e9 no quieren",
            "start": 13138.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "regularizar para no",
            "start": 13142.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pagar completo a los",
            "start": 13145.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajadores no es lo mismo lo que gana",
            "start": 13150.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un migrante que lo que gana un un",
            "start": 13152.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trabajador ya",
            "start": 13155.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "regularizado sobre todo los trabajadores",
            "start": 13160.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 13163.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "campo seis no optar por construir muros",
            "start": 13167.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ni cerrar la",
            "start": 13172.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "frontera siete combatir el narcotr\u00e1fico",
            "start": 13174.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y el consumo de drogas qu\u00edmicas como el",
            "start": 13178.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fentanilo pero hay que atender con todo",
            "start": 13181.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "respeto tambi\u00e9n",
            "start": 13184.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de Estados",
            "start": 13185.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos es un problema",
            "start": 13188.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "grave Es una",
            "start": 13192.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pandemia y los pol\u00edticos de Estados",
            "start": 13197.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1n volteando a ver para otro",
            "start": 13200.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lado y esto",
            "start": 13204.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "es el principal",
            "start": 13207.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "problema de Estados Unidos",
            "start": 13212.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "por el da\u00f1o que causa a sus",
            "start": 13216.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Y qu\u00e9 hay ah\u00ed Cu\u00e1l es el",
            "start": 13219.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fondo Por qu\u00e9 los j\u00f3venes",
            "start": 13223.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "optan por las drogas qu\u00e9 les",
            "start": 13227.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "falta Por qu\u00e9 el vac\u00edo Por qu\u00e9 no",
            "start": 13232.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 13236.399,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "eso Y en vez de",
            "start": 13238.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estar utilizando tanto dinero en el",
            "start": 13243.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "armamentismo",
            "start": 13246.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "apoyar a los j\u00f3venes atender las causas",
            "start": 13250.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13254.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "resolver el problema del",
            "start": 13255.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consumo de",
            "start": 13258.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 13261.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ocho esto regular la venta y exportaci\u00f3n",
            "start": 13263.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 13266.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "armas no es posible que se pueda comprar",
            "start": 13267.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 13270.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "arma en cualquier supermercado",
            "start": 13271.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no haa ning\u00fan control el 75",
            "start": 13276.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por de las armas de comisados durante el",
            "start": 13280.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 13284.199,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "nuestro casi 50.000 armas el 75",
            "start": 13286.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "por provienen de Estados Unidos y entran",
            "start": 13291.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 13296.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "contrabando esto elaborar un plan de",
            "start": 13302.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desarrollo conjunto para",
            "start": 13305.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "impulsar la industrializaci\u00f3n y el",
            "start": 13308.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comercio hay condiciones favorables",
            "start": 13311.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "somos los principales",
            "start": 13313.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "socios comerciales en el",
            "start": 13315.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundo M\u00e9xico y Estados",
            "start": 13318.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 13321.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13324.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10 esto es importante s\u00ed integraci\u00f3n",
            "start": 13327.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica s\u00ed cooperaci\u00f3n",
            "start": 13332.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 13336.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "amistad con respeto a nuestras",
            "start": 13337.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas eso ya lo",
            "start": 13340.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tienen y se est\u00e1 este trabajando y vamos",
            "start": 13344.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a seguirlo",
            "start": 13348.159,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haciendo y cuidamos a los",
            "start": 13350.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "migrantes los",
            "start": 13355.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cuidamos y no solo el gobierno los",
            "start": 13357.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "cuida los cuida el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 13361.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si as\u00ed como est\u00e1s haciendo la",
            "start": 13366.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 13369.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vas",
            "start": 13371.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alismo y vas a ver los pueblos del ismo",
            "start": 13374.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cuidan a los migrantes a\u00fan en",
            "start": 13377.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "situaciones muy complicadas",
            "start": 13382.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para los is",
            "start": 13387.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "me\u00f1os porque",
            "start": 13390.56,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "hay aciones en que eh llegan",
            "start": 13394.12,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "3000 5000 a un pueblo pero el problema",
            "start": 13401.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n cuida a los migrantes del",
            "start": 13406.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "crimen organizado aqu\u00ed en la pantalla",
            "start": 13408.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vienen las personas detenidas pero por",
            "start": 13411.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "condenas solamente hay 35 condenas en en",
            "start": 13414.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 6 a\u00f1os es decir se detiene a",
            "start": 13419.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos traficantes pero no se les juzga y",
            "start": 13422.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el delito sigue ocurriendo siendo que",
            "start": 13425.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extorsionan a los migrantes el pueblo",
            "start": 13427.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "puede cuidar a los migrantes y lo hemos",
            "start": 13430.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "visto los que llegan en caravanas como",
            "start": 13432.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "les dan como como dice usted tambi\u00e9n en",
            "start": 13435.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Oaxaca Nosotros hemos visto eso pero el",
            "start": 13437.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "problema es qui\u00e9n cuida a",
            "start": 13439.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los de Los Traficantes nosotros hasta",
            "start": 13441.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hacemos todo como cuidamos a todos los",
            "start": 13445.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seres",
            "start": 13447.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "humanos es nuestro",
            "start": 13448.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajo pero no est\u00e1 ocurriendo las",
            "start": 13451.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "extorsiones siguen Ah no todo el tiempo",
            "start": 13453.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso por esto estos",
            "start": 13457.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "datos pero",
            "start": 13460.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh mire",
            "start": 13462.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh yo sostengo",
            "start": 13465.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh que la",
            "start": 13468.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "paz es fruto de la",
            "start": 13470.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justicia por eso insisto tanto en las",
            "start": 13474.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 13477.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no hubiese",
            "start": 13485.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 13488.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "autoritarios no se",
            "start": 13491.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edan los Derechos",
            "start": 13494.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Humanos la defensa de los Derechos",
            "start": 13497.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Humanos entonces lo que hay que procurar",
            "start": 13501.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "primero es que no haya gobiernos",
            "start": 13504.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoritarios que no se",
            "start": 13509.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reprima para que no sea",
            "start": 13512.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13516.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesario que",
            "start": 13518.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "haya organismos de Derechos Humanos que",
            "start": 13521.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dicho se de paso unos son Aut\u00e9nticos y",
            "start": 13524.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 13527.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "medran eh sacan",
            "start": 13529.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "raja y no son Aut\u00e9nticos Defensores de",
            "start": 13534.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos Entonces yo soy",
            "start": 13537.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partidario de atender las causas por eso",
            "start": 13539.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se confunde Est\u00e1 muy dif\u00edcil eh",
            "start": 13542.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se entienda en Estados Unidos Porque",
            "start": 13545.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no todos pero lo que predomina es",
            "start": 13550.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 13554.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "coercitivo querer resolver",
            "start": 13556.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "todo con los",
            "start": 13559.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "robocod y",
            "start": 13563.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aplicando una",
            "start": 13565.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estrategia distinta en todo",
            "start": 13568.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 13572.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desde luego atendiendo a los m\u00e1s",
            "start": 13576.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pobres atendiendo las causas que",
            "start": 13578.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "originan los problemas",
            "start": 13582.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sociales y es lo mismo en el caso",
            "start": 13585.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "migratorio Pero vamos a seguir y una",
            "start": 13587.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 13591.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenos no volteen a ver tambi\u00e9n como",
            "start": 13594.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medios nada m\u00e1s a M\u00e9xico para ver el",
            "start": 13597.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 13601.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y problema de la",
            "start": 13603.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n es como estar viendo nada",
            "start": 13608.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s La Viga en el ojo",
            "start": 13612.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ajeno",
            "start": 13616.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no la paja en el ojo ajeno Y no la vig",
            "start": 13618.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 13622.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "propio porque ustedes tienen",
            "start": 13624.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mucha",
            "start": 13626.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "influencia sabe que si se le pregunta a",
            "start": 13630.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un estadounidense",
            "start": 13633.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "normal sobre los",
            "start": 13642.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "migrantes si las drogas las introducen",
            "start": 13644.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los migrantes el",
            "start": 13649.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "50% contesta que",
            "start": 13652.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 13658.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el nivel de manipulaci\u00f3n",
            "start": 13660.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "de medios que se",
            "start": 13665.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "padece cuando no es as\u00ed este cuando la",
            "start": 13672.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gente Busca irse a Estados Unidos para",
            "start": 13676.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tener oportunidades de",
            "start": 13679.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajo no llevan la",
            "start": 13682.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "droga eres parte de las campa\u00f1as en",
            "start": 13687.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra Entonces ustedes nos pueden",
            "start": 13690.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ayudar much\u00edsimo yo he llegado a la",
            "start": 13693.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de",
            "start": 13695.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que entre m\u00e1s trabajo se haga de",
            "start": 13698.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n en el pueblo",
            "start": 13703.239,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 13704.6,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "mejor mejor para que las",
            "start": 13708.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "autoridades este act\u00faen de otra",
            "start": 13710.88,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "forma pero si las autoridades y los",
            "start": 13715.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 13720.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh optan",
            "start": 13722.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "por la mentira por el sensacionalismo",
            "start": 13726.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por la calumnia",
            "start": 13730.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y no informan con",
            "start": 13735.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "objetividad pues",
            "start": 13738.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "entonces va a continuar la",
            "start": 13741.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decadencia y no nos conviene a nosotros",
            "start": 13748.159,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Nosotros queremos que le vaya muy bien",
            "start": 13751.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al pueblo de Estados Unidos mu a su",
            "start": 13753.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "gobierno ya te",
            "start": 13758.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "contestamos",
            "start": 13761.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13763.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy vamos qu\u00e9 b\u00e1rbaro",
            "start": 13764.52,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "no s Este pero para contestarle a",
            "start": 13769.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13775.65,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 13777.29,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13778.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la todav\u00eda no tenemos informaci\u00f3n nos",
            "start": 13779.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "vemos Ya",
            "start": 13783.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sa",
            "start": 13800.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 13818.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 13820.159,
            "duration": 4.28
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo qu\u00e9 les pasa eh es jueves pues vamos a informar hoy eh Ustedes han solicitado que se informe sobre el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y quedamos en informar eh Por eso est\u00e1n con nosotros el secretario de Marina almirante Ojeda est\u00e1 con nosotros el jefe de gobierno mar batres y est\u00e1n con nosotros los responsables directos de la administraci\u00f3n del aeropuerto Benito Ju\u00e1rez de la Ciudad de M\u00e9xico y Jes\u00fas esteb que es el director de obras del gobierno de la ciudad porque se hicieron secretario de obras del gobierno de la ciudad Jes\u00fas que hicieron trabajos de rehabilitaci\u00f3n del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico Entonces se les va a informar sobre eso y ma\u00f1ana tambi\u00e9n si se [M\u00fasica] acuerdan se qued\u00f3 que iba a estar con nosotros el director de Pemex y lo mismo para ir aclarando todo lo relacionado con las acciones de el gobierno Entonces vamos a comenzar si les parece Pues con el almirante Ojeda el informe sobre el aeropuerto y luego Mart\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar sobre el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y primero le vamos a dar la palabra al al almirante tiscare\u00f1o que fue el director el primer director por parte de la Secretar\u00eda de Marina quien va a explicar c\u00f3mo es que se recibi\u00f3 el aeropuerto y todo lo que se estuvo haciendo posteriormente el actual eh director el alante Rivera parga que nos va a a informar sobre lo que se los recursos que est\u00e1n que se van a ejercer para mejoras del aeropuerto posteriormente tambi\u00e9n intervendr\u00e1 el jefe de gobierno y tambi\u00e9n el ingeniero para explicar lo que hicieron en la terminal dos por favor almiro presente se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario de Marina se\u00f1oras y se\u00f1ores en el contexto de la obligaci\u00f3n de informar p\u00fablicamente y de car\u00e1cter institucional doy a conocer de manera resumida las acciones llevadas a cabo en el periodo comprendido desde julio de 2020 a marzo de 2024 en la que fung\u00ed como director general del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico ahora sectorizado a la Secretar\u00eda de Marina la pr\u00f3xima a favor desembarcamos en este Puerto A\u00e9reo para atender una problem\u00e1tica muy compleja el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica consider\u00f3 necesario impulsar un cambio de administraci\u00f3n para mejorar servicio la seguridad y poner orden esto es en condiciones de emergencia soluciones extraordinarias como se dijo el principio se se realiz\u00f3 un trabajo con s\u00f3lidos principios de disciplina honestidad orden y responsabilidad la pr\u00f3xima en el a\u00f1o 2022 en que fuimos llamados para intervenir la administraci\u00f3n del aeropuerto encontramos diversas irregularidades la principal fue el vac\u00edo de autoridad caracterizado por la falta de orden predominaba la falta de comunicaci\u00f3n y escasa coordinaci\u00f3n entre autoridades corrupci\u00f3n en \u00e1reas de inmigraci\u00f3n y de aduana demoras en todos los procesos de servicio al pasajero como es tr\u00e1mite migratorios aduanales entrega de equipaje robo de maletas y las aerol\u00edneas que hac\u00edan su voluntad a costa del pasajero privilegiando sus fines comerciales y a al margen de la legalidad espacios ocupados ilegalmente con una fuerte acumulaci\u00f3n de adeudos impactando negativamente las finanzas del aeropuerto toleradas de manera injustificada resumiendo quien mandaba en el aeropuerto no era la autoridad la pr\u00f3xima a favor en el periodo 2022 a 2024 se habr\u00e1n invertido 4260 9.9 millones de pesos entre recursos Fiscales y recursos autogenerados durante el ejercicio de esta administraci\u00f3n y hasta la fecha no se tiene ninguna queja ni ni siquiera en conformidad sobre nuestro proceso de licitaci\u00f3n Aunque s\u00ed molestias en algunos casos los recursos se ejercieron en seis grandes rubros que se exponen en pantalla pistas edificios terminales equipamiento sistemas el\u00e9ctricos estudios y proyectos y mantenimiento rutinario haciendo una suma total de 2 69.2 millones de pesos que para el desarrollo de los trabajos de de estos de esta presentaci\u00f3n Me permito desglosar destaca destaca la rehabilitaci\u00f3n integral de la pista 5 izquierda 23 derecha que incluy\u00f3 el el recarpeteo de los casi 4 kil\u00f3metros de pista la ampliaci\u00f3n de m\u00e1rgenes laterales franjas de seguridad trincheras y modernizaci\u00f3n de sistema de ayudas visuales de la pista aled se construy\u00f3 la plataforma de emergencia que es un puesto aislado de estacionamiento para aeronaves con amenaza de actos de interferencia il\u00edcita Asimismo se efectuaron trabajos de bacheo en el \u00e1rea operativa de manera permanente en virtud de que por el tipo y de suelo inestable como ya he hecho insistencia se\u00f1or presidente al respecto no se puede encarpetar con concreto sino con \u00fanicamente con asfalto con con concreto lo permiten suelos estables como lo es el del aeropuerto inal Felipe \u00c1ngeles la pr\u00f3xima a favor se pagaron 613.00 millones de pesos en obras de adquisiciones para la modernizaci\u00f3n y mantenimiento de edificios terminales destac el reforzamiento estructural de la terminal 2 que fue ejecutada por el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y como nos comprometimos sin afectar a las operaciones y mucho menos a los pasajeros a que sigue favor se invirtieron 48.7 millones de pesos para modernizar equipos existentes resaltando laci\u00f3n de cinco unidades de ataque y extinci\u00f3n de incendios la que sigue favor se ejercieron 89.9 millones de pesos para modernizar las subestaciones el\u00e9ctricas los sistemas de ayudas visuales en pistas y la rehabilitaci\u00f3n del sistema de drenaje y carcamos Asimismo [M\u00fasica] 33.4 millones de pesos en proyectos ejecutivos necesarios para para la ejecuci\u00f3n de obras en proceso la pr\u00f3xima por favor adicional a todo lo anterior se dio mantenimiento rutinario a diversas instalaciones en el lado aire y lado tierra por un monto de 298.37 y y conservaci\u00f3n de techumbres cubiertas y drenajes entre otros lado aire es donde pl pistas y plataformas y cajes lado tierra edificios edificios e instalaciones la que sigue favor para atender la saturaci\u00f3n del aeropuerto se tiene una mejor administraci\u00f3n de los horarios anteriormente se se contabilizaban un promedio de 600 vuelos ilegales por mes que no correspond\u00edan al horario oficial asignado esto para fines netamente econ\u00f3micos de las aerol\u00edneas Adem\u00e1s de que no exist\u00eda un m\u00e9todo de control sobre la operaci\u00f3n sobre las operaciones con pleno conocimiento y participaci\u00f3n de las aerol\u00edneas se adoptaron las medidas ordenadas por las autoridades se aplic\u00f3 una primera reducci\u00f3n de 6152 operaciones por hora se dejaron de asignar horarios a las aerol\u00edneas cargueras debido al cere del aeropuerto ese tipo de operaciones de carga dedicada y y se mudaron al aeropuerto jal Felipe \u00c1ngeles en este a\u00f1o entr\u00f3 tambi\u00e9n en vigor la segunda reducci\u00f3n de 51 a 43 operaciones por hora la cual no afect\u00f3 a los vuelos internacionales y se pospuso su entrada en vigor hasta el fin de la fiesta de sembrinas espec\u00edficamente despu\u00e9s de Reyes la que sigue favor se eliminaron las operaciones y asignado y se eliminaron en la pantallas de informaci\u00f3n de vuelo los horarios comerciales en la Gr\u00e1fica podemos observar C\u00f3mo se desplomaron totalmente los vuelos ilegales para atender la la que sigue favor para atender las quejas agilizar los tr\u00e1mites y mejorar el tr\u00e1nsito de pasajeros de llegada en el \u00e1rea de migraci\u00f3n y con recursos del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n se pusieron en marcha 12 filtros migratorios aut\u00f3nomos seis en cada terminal en la aduana se instalaron 20 nuevas m\u00e1quinas de rayos x con recursos de la Nan los cuales escanean maletas en segundos al tiempo que es un sistema no intrusivo para las personas se han disminuido los tiempos en el proceso de reclamo de equipaje logrando que se mantengan dentro o menor que los est\u00e1ndares Internacionales La que sigue favor para mejorar la situaci\u00f3n de seguridad en el aeropuerto se implement\u00f3 la la estrategia de seguridad aeroportuaria integral por lo cual desde febrero de 2022 se comisionaron a 100 elementos navales en la bord de seguridad esta medida se complement\u00f3 meses despu\u00e9s y cuando en julio de 2022 asumimos la Administraci\u00f3n aeropuertu aria y se crea la figura por orden presidencial de Mando \u00danico para fortalecer la capacidad de decisi\u00f3n coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n y resolver los cuellos de botella y bocio de autoridad que se coment\u00f3 en en un inicio con este cambio de rumbo se convierte de manera m\u00e1s eficiente a delincuencia organizada principalmente en las \u00e1reas de migraci\u00f3n y aduanas la que sigue por favor se han establecido mecanismos de coordinaci\u00f3n interinstitucional con autoridades federales de la ciudad y de la ciudad de M\u00e9xico para atender problem\u00e1ticas de seguridad p\u00fablica se disminuyeron dr\u00e1sticamente los robos y saqueo de maletas y en poco menos de 2 a\u00f1os se fraron 819 intentos de robo a equipaje se redujeron los robos usuarios principalmente en las casas de cambio con una estrategia en marcha de reordenaci\u00f3n de las mismas y reducci\u00f3n a la mitad a la sigue favor es destaca los aseguramientos de aproximadamente 10,000 629.4 10629 425 kg de de diversas sustancias il\u00edcitas 9241 kg de metanfetaminas 324.69 Punto y 192. 625 kg de coca\u00edna y 871 kg de otros de de otros psicotr\u00f3picos se recuperaron 10378 objetos olvidados como ya se dijo se frustraron 819 robos a maletas en el \u00e1rea migratoria se in admitieron a 10716 personas y se dio rescate a 1665 migrantes se efectuaron 63330 inspecciones de equipaje en Bodega de aeronave para combatir el tr\u00e1fico de sustancias il\u00edcitas se brindaron 2 29439 apoyos a la seguridad de de Aviaci\u00f3n civil se pusieron a disposici\u00f3n de las autoridades competentes a 215 personas por delitos contra la salud portaci\u00f3n de armas de fuego y cartuchos exclusivos de las fuerzas armadas entre otros adem\u00e1s se puso a disposici\u00f3n de de juez c\u00edvico a c a 1005 personas Se realizaron 6394 patrones de b\u00fasqueda de explosivos y Fuentes radiactivas es de Resaltar que se intensificaron las inspecciones a vuelos internacionales a narita Jap\u00f3n y a Madrid Espa\u00f1a Por la alta incidencia de transportaci\u00f3n de drogas a esos destinos esto en coordinaci\u00f3n directa de del que habla con la se\u00f1ora embajadora de M\u00e9xico en Jap\u00f3n se recuper\u00f3 lo que valiant 2838 77 americanos se brind 43200 atenciones m\u00e9dicas en el periodo que que que se reporta se rescindi\u00f3 el contrato del servicio m\u00e9dico al particular que Lo prestaba por un contrato de 164 millones de pesos por diversas irregularidades con el apoyo de la seca Marina actualmente se brindan estas atenciones por medio de un convenio y sin costo para el aeropuerto se dieron 643 apoyos otras dependencias y se reparon a 20 menores de edad adem\u00e1s se retuvieron a 67 armas y 11471 municiones la que sigue favor en octubre 2022 efectuamos un aseguramiento hist\u00f3rico de 8.3 toneladas de metanfetaminas nunca antes se hab\u00eda asegurado una cantidad similar en cualquier aeropuerto nacional ven\u00edan en presentaci\u00f3n en este caso de champ\u00fa hacia Australia y en otros casos de zumo de zumo mezclados con suumo de lim\u00f3n la que sigue favor es importante Resaltar La donaci\u00f3n de 1339 objetos olvidados a 13 instituciones de beneficencia p\u00fablica a tres municipios marginados y a la poblaci\u00f3n damnificada por por el hurac\u00e1n otis la que sigue por favor con lo que respecto de Julio 2022 a marzo 2024 se adoptaron diversas medidas mdico administrativas para recuperar espacios ilegalmente ocupados evitar incrementar las p\u00e9rdidas y generar ingresos para lo cual se recuperaron 39 espacios comerciales consistentes en dos terrenos cinco hangares una plataforma 26 locales comerciales cuatro \u00e1reas demostradores y una oficina que representan [M\u00fasica] 9296 m cu de superficie que se Pon gradualmente servicio para optimizar la capacidad aeropuertu aria y mejorar eh los recursos financieros del aeropuerto la pr\u00f3xima con orden disciplina y transparencia En beneficio del aeropuerto y sus usuarios dentro del marco del Estado de derecho se prioriz\u00f3 la atenci\u00f3n de los siguientes casos Mexicana de Aviaci\u00f3n se recuper\u00f3 una superficie de 1444 m cu ilegalmente ocupada desde el a\u00f1o 2011 por personas ajenas a la empresa interet se recuper\u00f3 el edificio corporativo y un \u00e1rea de mostradores en terminal 1 adicionalmente se present\u00f3 una denuncia penal contra directivos de Interjet por desviar los recursos del tua en este caso el Ministerio P\u00fablico resolvi\u00f3 no continuar la carpeta de investigaci\u00f3n por lo que se promovi\u00f3 un Amparo aeromar se procedi\u00f3 la recuperaci\u00f3n de tres hangares y oficinas reclamando en el procedimiento concursal en proceso el pago de los adeudos a favor del aeropuerto por m\u00e1s de 525 millones de pesos c300 de taxi se recuper\u00f3 un previo predio de 1612 m cu en la terminal 1 ocupado de manera ilegal sub arrendando espacios y sin contrato y en octubre 2023 se promovi\u00f3 una demanda de concurso mercantil con el prop\u00f3sito de recuperar alrededor de 60 millones de pesos para deudos de ese Solo sitio por sentencia judicial ejecutoria o mediante diligencias administrativas se recuperaron 14 vent ilegales que estaban en poder del sitio La sigue favor en cuanto a la recuperaci\u00f3n de adeudos Cuando llegamos al aeropuerto prevalec\u00eda una deuda de miles de millones de pesos la mayor\u00eda incobrables en la que resaltan los casos de inter\u00ed de aeromar mexicana entre otros respecto a la cartera en condiciones de recuperaci\u00f3n de 273 millones de pesos cobrables se recuperaron los adeudos por por 33.9 millones de pesos esto es un 64 Por lo cual fue resultado de diversos esquemas solidarios para clientes en situaci\u00f3n de atraso de pago derivado de la pandemia del covid con inter\u00e9s en regularizar su situaci\u00f3n y del reordenamiento de los procesos de cr\u00e9dito y cobranza para disminuir el monto de la cartera vencida y agilizar su recuperaci\u00f3n la que sigue favor en los casos relevantes de recuperaci\u00f3n de deudas ponemos el ejemplo de de manich chares que responsablemente lleg\u00f3 un acuerdo para cubrir una deudo de m\u00e1s de 72 millones de pesos m\u00e1s costos financieros actualmente dicha empresa disminuy\u00f3 su deudo en 83 por. con los taxistas en general se manten\u00eda un deudo de 104 millones de pesos a nuestro arribo as 100es de marzo de este a\u00f1o se logr\u00f3 reducir dicho monto en 43.6 millones de pesos y 600 y 607 permisionarios de 118 liquidaron ya sus adeudos el 99% de la deuda actual con los taxistas corresponde al agrupaci\u00f3n sitio 300 contra lo que se mantienen litigios abiertos para recuperar dichos montos en este en este caso decidimos apoyar a quienes reconocen y y cooperan liquidando sus deudas y legalmente proceder a quienes se oponen a los mismas con estas medidas se dio el mensaje de que nadie puede permanecer con el deudos sin justificados en el Aeropuerto la que sigue favor en cuanto a los asuntos comerciales a diciembre de 2023 se ha logrado un incremento del 17 por de los ingresos contractuales en promedio actualmente se obtienen 55 pesos 55 millones de pesos mensuales m\u00e1s que cuando inici\u00f3 la administraci\u00f3n producto de 147 nuevas contrataciones la que sigue favor poraci\u00f3n presidencial se opera el programa apoyo al pasajero de manera manera permanente por medio del cual se emplea en su mayor\u00eda personas con discapacidad actualmente participa el programa de 21 personas 20 con discapacidad y y un adulto mayor desde su reactivaci\u00f3n de 2022 dio empleo se dio empleo temporal a 75 personas en distintas etapas esto es esto fue un informe resumido en la inteligencia de que todas estas acciones y todos estos inversiones fueron fueron se\u00f1aladas y difundidas ampliamente ante las autoridades y ante los medios y a la poblaci\u00f3n en general para exponer los siguientes puntos cedo la palabra al contante Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rivera parga actual director general quien explicar\u00e1 el programa de inversi\u00f3n para el a\u00f1o 2024 sin antes agradecer se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y se\u00f1or secretario Mari de la confianza suscrito para Nueva responsabilidad como director general de la cpon en Veracruz Muchas gracias fel Gracias su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos para este a\u00f1o se tiene planeada una inversi\u00f3n de 2200 millones de pesos en obras diversas de mantenimiento conservaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de nuestro aeropuerto de estos recursos 1495 Son recursos Fiscales y 75.7 son recursos propios algunas de estas obras y proyectos ya se encuentran en ejecuci\u00f3n y la mayor\u00eda est\u00e1 en licitaci\u00f3n p\u00fablica conforme a la siguiente tabla se invertir\u00e1n 5586 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 18 m\u00e1quinas de rayos x y 10 equipos de tomograf\u00eda computarizada para la revisi\u00f3n del equipaje documentado a fin de sustituir por antig\u00fcedad las ya existentes adem\u00e1s para reforzar los puntos de inspecci\u00f3n se adquirir\u00e1n 17 m\u00e1quinas de rayos x y 12 detectores de explosivos se invertir\u00e1n 547.183 izquierda en general estos trabajos consisten en el corte y reposici\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica trabajos en m\u00e1rgenes laterales franjas de seguridad y trincheras adecuaci\u00f3n y reestructuraci\u00f3n de los circuitos el\u00e9ctricos y modernizaci\u00f3n a led de los sistemas de iluminaci\u00f3n se est\u00e1n invirtiendo 488.2 millones de pesos en diversos trabajos de mantenimiento preventivo y correctivo a las instalaciones tales como impermeabilizaci\u00f3n de azoteas reparaci\u00f3n de goteras y filtraciones reparaciones de sistemas de drenaje pluvial rehabilitaci\u00f3n de pintura en edificios cambio de plafones y pisos en algunas \u00e1reas bacheos en calles de rodaje descontaminaci\u00f3n de caucho en pistas corte de pasto en \u00e1reas operativas mantenimiento a bandas de equipaje conservaci\u00f3n a instalaciones el\u00e9ctricas se\u00f1al horizontal y mantenimiento a ayudas visuales entre otros con una inversi\u00f3n de 31.9 millones de pesos se rehabilitar\u00e1 la calle de rodaje Bravo la cual es la m\u00e1s importante y transitada por las aeronaves que operan en la terminal uno ya que se encuentra frente a la misma a lo largo de toda la terminal este mantenimiento obedece a que es necesario su construcci\u00f3n desde la base subbase y hasta la carpeta asf\u00e1ltica como consecuencia de los asentamientos del terreno y las filtraciones de agua a la subbase se tiene previsto el desarrollo de dos estudios y proyectos por un monto de 86.8 millones de pesos que nos permitir\u00e1n ejecutar obras programadas para el a\u00f1o 2025 como parte de un mantenimiento plurianual de los sistemas de drenaje y C\u00e1rcamo de nuestras pistas y calles de rodaje en este a\u00f1o se invertir\u00e1n 50 millones de pesos rehabilitar deos n\u00facleos sanitarios en ambas terminales estos trabajos implican adecuaciones y reemplazo de instalaciones hidr\u00e1ulicas sanitarias el\u00e9ctricas as\u00ed como el cambio de muebles de ba\u00f1o para lo cual se tiene prevista una inversi\u00f3n de 39.3 millones de pesos con un monto de 35.5 millones de pesos se sustituir\u00e1n 12 elevadores por otro lado se tiene planeada la adquisici\u00f3n de un veh\u00edculo con escalera para rescate en altura para nuestro equipo de salvamento y extinci\u00f3n de incendios con una inversi\u00f3n de 32.8 millones de pesos por \u00faltimo se invertir\u00e1n 29.8 millones de pesos en la sustituci\u00f3n de equipos de aire acondicionado es cu\u00e1nto Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presente Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos quiero referirme a las obras realizadas en la terminal 2 del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico esta Terminal 2 empez\u00f3 a construirse en 2004 fue inaugurada en 2008 no obstante ha sufrido a lo largo de este tiempo un conjunto de afectaciones un conjunto de afectaciones por los hundimientos regionales que provocaron un desfasamiento entre el subsuelo y el piso de la terminal do el gobierno de M\u00e9xico tom\u00f3 la decisi\u00f3n de realizar una intervenci\u00f3n y se la encarg\u00f3 al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico todo ello con el objeto de evitar riesgos especialmente frente a sismos los da\u00f1os por hundimientos regionales afectaron pilas generaron que hubiera traves expuestas afectaron tuber\u00edas las cuales se desconectaron en algunos puntos generaron grietas y desfasamiento por lo tanto se hizo una intervenci\u00f3n con un total de 490 millones pesos el periodo de ejecuci\u00f3n de estas obras fue de octubre de 2022 a noviembre de 2023 participaron el instituto de ingenier\u00eda de la UNAM el instituto de seguridad de las construcciones la secretaria de obras del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y empresas como semex Jaguar y grupo Alfa las obras fundamentales que se hicieron tienen que ver con el patio hotel la terminal y el estacionamiento se hicieron excavaciones se repararon grietas y se hicieron algunas obras que implicaron perforaciones incorporaci\u00f3n de acero para reforzamiento relleno fluido utilizaci\u00f3n de concreto estructural y tambi\u00e9n se repar\u00f3 la rampa de maleteros estas son las obras en general que se realizaron Y como dec\u00eda concluyeron en noviembre del 2023 con objeto de darle seguridad a los usuarios de esta terminal 2 del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y adem\u00e1s en una perspectiva de uso permanente del aeropuerto para dar mayores detalles t\u00e9cnicos el secretario de obras Jes\u00fas estea va a hacer una exposici\u00f3n Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n informamos los trabajos que Se realizaron en la primera imagen estamos viendo los tres edificios que representan una superficie de 52000 m cuad edificio terminal el patio hotel y el estacionamiento y a continuaci\u00f3n se va a ver una animaci\u00f3n de cu\u00e1l es el problema eh dise\u00f1\u00f3 con unas pilas que van a casi 60 Met de profundidad y que se apoyan en el suelo firme Al haber hundimiento regional el piso de la de los edificios pierde contacto con el suelo y esto origina da\u00f1os estructurales importantes Adem\u00e1s de que pierde capacidad de esos edificios de resistir un sismo de gran magnitud Esto bueno con la intervenci\u00f3n del instituto de ingenier\u00eda de la UNAM con el instituto de seguridad construcciones llevamos a cabo un levantamiento topogr\u00e1fico para ver eh qu\u00e9 tanto deformada estaba la la los edificios y se hicieron sondeos tambi\u00e9n geot\u00e9cnicos adelante Este es el tipo de da\u00f1os que se pod\u00edan observar hundimientos vieron las pilas Esa esa parte cil\u00edndrica que se ve son las pilas ya descubiertas sin confinamiento las traves con fisuras importantes con con agrietamiento pues eh bastante Severo eh aqu\u00ed se ve ese m\u00e1s de un metro de de desnivel que ten\u00eda por esta este hundimiento regional generado por la extracci\u00f3n de agua y el desfasamiento de las instalaciones las instalaciones estaban completamente desconectadas por eso ol\u00eda tan mal la terminal do la siguiente por favor eh aqu\u00ed se ven los tres edificios esto en negro se ve todas las instalaciones que se repararon en azul est\u00e1n las instalaciones nuevas y y el periodo de intervenci\u00f3n ya lo mencion\u00f3 el jefe de gobierno la siguiente por favor aqu\u00ed la imagen de las excavaciones fueron 14000 m cbic de excavaci\u00f3n casi 9 y5 km de t\u00faneles \u00edbamos inclusive tuvimos que inyectar aire para que los trabajadores lo hicieran con seguridad y se iba descubriendo cada una de las traves para identificar el tipo de da\u00f1os y dependiendo del tipo de da\u00f1os era la intervenci\u00f3n que nos marcaban los proyectistas adem\u00e1s se constru\u00edan estos muros para contener e ir inyectando cada una de las celdas Eh entonces aqu\u00ed se ve esta labor todo esto se hac\u00eda eh se trabajaba d\u00eda y noche eh y y y simult\u00e1neamente segu\u00edan las operaciones en la parte superior eh la siguiente por favor aqu\u00ed se ve la reparaci\u00f3n de grietas eh uno de los sistemas fue inyectarlos eh que esas eran aquellas grietas que eran menores y hubo hubo otros casos donde hubo que intervenir con encamisados de acero y e inclusive en algunos casos hubo que construir eh conexiones entre las traves y las y las pilas aqu\u00ed se ve Pues todo el proceso de inyecci\u00f3n estamos hablando de casi 3 km de reparaci\u00f3n de grietas eh en la parte inferior eh la siguiente por favor aqu\u00ed se ve el encamisado de acero que mencionaba fueron 160 toneladas de acero en aquellas eh zonas donde as\u00ed lo marcaba la el proyectista de los dros y los corresponsables en seguridad estructural que acompa\u00f1aron el proceso y la construcci\u00f3n de algunas zonas de algunos nodos donde hubo que meter acero de refuerzo y adem\u00e1s colar ah\u00ed se colaron m\u00e1s de 330 m c\u00fa de concreto estructural este es uno de los puntos que se hicieron como reforzamiento eh la siguiente por favor aqu\u00ed se ve la reparaci\u00f3n de las instalaciones sanitarias vean eh el eh el agua era todo eso son aguas negras algunos de los drenajes inclusive los ten\u00edan eh sin conexi\u00f3n al drenaje de la red de la ciudad es decir descargaban directamente a las celdas adem\u00e1s de muchos de los tubos que ya estaban desconectados justamente por este hundimiento diferencial entonces aqu\u00ed se ve toda la labor este m\u00e1s de cerca de 2 km de de l\u00edneas que se repararon de estas 700 m lineales para conectarse hacia el eje un Norte uno de los colectores eh la siguiente y eh el relleno de todas las celdas porque lo que se hizo fue eh recuperar nuevamente la condici\u00f3n original es decir que la estructura est\u00e1 en contacto con el suelo Entonces se dise\u00f1\u00f3 un relleno fluido que es una especie de concreto con caracter\u00edsticas lo m\u00e1s similares al suelo existente es decir tanto en como en resistencia para recuperar pues la seguridad estructural de que ahora ante un sismo reaccione la cimentaci\u00f3n contra suelo y esto fueron 1 14 perforaciones que se hicieron Para ir inyectando cada una de las celdas todo esto se hac\u00eda de noche ah\u00ed se ve el relleno eh fue 43,000 m c\u00fa de relleno en especial todos estos trabajos se hac\u00edan en la noche en la madrugada y todos estos quedan establecidos porque hay que seguir monitoreos ahorita voy a presentar la siguiente por favor bueno esta fue una de las rampas que se renivelaci\u00f3n [M\u00fasica] eh drenaje pluvial la siguiente por favor Y estos son los asentamientos casi despu\u00e9s de casi un a\u00f1o de haber hecho la intervenci\u00f3n estamos hablando de mil\u00edmetros en muchos casos eh en promedio es menos de 1 cm lo que se ha hundido eh el instituto de ingenier\u00eda hace la recomendaci\u00f3n de que cuando se llegue a 50 cm de hundimiento ser\u00e1 la siguiente intervenci\u00f3n estamos hablando de que en un a\u00f1o fueron en general lo que se lo que se hundi\u00f3 es decir el sistema que se propuso est\u00e1 funcionando correctamente es cuo se\u00f1or presidente este s el aeropuerto no de habers construido ah\u00ed la S\u00ed en en realidad el problema es el tipo de soluci\u00f3n estructural que le dieron pensaban demolerlo entonces deciden que eh sab\u00edan que iba a haber un hundimiento regional sab\u00edan que iba a tener esta emersi\u00f3n y que iba a tener da\u00f1os pero Ellos pensaban que pues ya lo iban a demoler entonces debieron de haber utilizado otro sistema el el aeropuerto si se fijan tiene la terminal Y luego tiene algo que le llaman los dedos esos esos edificios se hunden junto con el terreno y no tienen este tipo de da\u00f1os entonces fue m\u00e1s bien un problema ah\u00ed de dise\u00f1o y Y pues la expectativa que ten\u00edan de demolerlo Gracias A qu\u00e9 se refiere almir cuando habla de vuelos ilegales Bueno nada m\u00e1s ah\u00ed este Esta es una zona de hundimientos eh pero hemos hablado y esto Jes\u00fas no los puede explicar que donde quer\u00edan construir el nuevo aeropuerto en el lago de Texcoco todav\u00eda los hundimientos son mayores era el peor lugar Esto est\u00e1 en la zona pero pues est\u00e1 m\u00e1s cerca de El Pe\u00f1\u00f3n el aeropuerto nuevo lo quer\u00edan hacer en el centro del Lago donde el suelo est\u00e1 30 40 50 metros todo es fango esto ayuda a entender el por qu\u00e9 fue una buena decisi\u00f3n aunque no les gust\u00f3 a los que quer\u00edan hacer un nuevo istapalapa perd\u00f3n O nuevo Santa Fe utilizando estos terrenos de el aeropuerto No les gust\u00f3 porque era un gran negocio pero era Eh pues una obra onerosa costos\u00edsimo que iba a requerir de much\u00edsimo mantenimiento es cosa nada m\u00e1s de que se trasladen del actual aeropuerto a Texcoco eh Incluso en todas esas avenidas se van a dar cuenta de estos hundimientos en la carretera eso es lo que iba a suceder tamb entre otras cosas ayuda a aclarar escogieron el peor lugar de todo el Valle de M\u00e9xico para hacer el aeropuerto de Texcoco iba a ser una obra muy costosa de mala calidad que iba a requerir much\u00edsimo mantenimiento lo que aqu\u00ed tambi\u00e9n se habl\u00f3 no se iba a poder utilizar concreto para las pistas no es el caso de aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que tiene una capa eh un grosor de concreto porque es suelo firme ah\u00ed no hay problema de estos hundimientos ac\u00e1 ten\u00eda que ser eh emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica por eh el problema de los hundimientos y desde luego m\u00e1s mantenimiento Y aunque parece incre\u00edble baches en las pistas que hay que estar constantemente tapando por la mala calidad del suelo Pero t\u00fa podr\u00edas explicarnos m\u00e1s porque eres estructurista si construir en suelos con caracter\u00edsticas de haber sido un lago pues generan muchas incertidumbres y muestra de eso es lo que pasa en la terminal dos si bien la cimentaron hasta las capas duras hubo unas zonas que se desprendieron y otras que no y eso no lo pod\u00edan predecir ni con los modelos m\u00e1s complejos que existan el estado del arte de la ingenier\u00eda no da para para eso Entonces ir a desecar un lago que eso gener\u00f3 efectos o sea esa desecaci\u00f3n que hicieron de extraer mucha agua pues es parte de los hundimientos regionales que porque son grandes masas de agua que afectan zonas importantes hay por ah\u00ed una grieta en en Arag\u00f3n que gener\u00f3 este da\u00f1os en en casas y que seguramente tiene que ver con estas extracciones masivas de de agua y eso es parte del da\u00f1o ahorita se est\u00e1 volviendo a a recuperar esos niveles fre\u00e1ticos entonces insisto construir sobres suelos eh blandos eh Por m\u00e1s modelos de elementos finitos y an\u00e1lisis que se haga es muy dif\u00edcil de predecir Entonces los da\u00f1os iban a ser pues seguramente como se menciona parecidos a estos o mayores y los mantenimientos a las a las pistas en fin a todo m\u00e1s el problema de estar extrayendo agua de cambiar las condiciones naturales de esos suelos que creo que eso era una de las condiciones pues m\u00e1s graves y que en su momento pues muchos grupos hicieron eh menci\u00f3n no muchos grupos t\u00e9cnicos a ver pero eso qu\u00e9 es s\u00ed estos son los hundimientos regionales por extracci\u00f3n de agua pero esto en grandes masas de agua genera tambi\u00e9n grietas en el 2017 parte de los efectos que no se vieron en el 85 es como eh vienen hundimientos eh importantes eh de grietas o sea vienen escalones en algunas zonas en Iztapalapa en tlagua que generon da\u00f1os en en casas de bajos de pocos niveles esto es el hundimiento regional Esto es lo que se genera por extracci\u00f3n de agua y para poder construir ese aeropuerto hicieron grandes extracciones de vol\u00famenes de agua importantes Pues porque est\u00e1n construyendo en algo que es un lago no que la naturaleza reconoce como lago qu\u00e9 otra cosa t\u00fa comentabas a ver S\u00ed gracias era una costumbre inclusive no solamente en M\u00e9xico en que las l\u00edneas a\u00e9reas dise\u00f1an sus propios horarios en aquellos que les son comercialmente atractivos los cuales no concuerdan no no coinciden con los horarios oficiales que dicta la autoridad quien dicta Seg\u00fan la ley los horarios los horarios es la autoridad esto es el comit\u00e9 de operaciones y horarios de la administraci\u00f3n del aeropuerto y esto se los comunica a las l\u00edneas a\u00e9reas para que ellos escojan de entre todosos horarios los que les convienen le voy a poner un ejemplo puede ser que a una l\u00ednea a\u00e9rea le toque a las 2 de la ma\u00f1ana un vuelo M\u00e9xico Acapulco lo acepta pero lo ejerce a las 2 de la tarde donde es muy atractiva comercialmente y entonces se juntan el horario que correspond\u00eda ah\u00ed el horario legal El ilegal y por eso hab\u00eda tanta aglomeraci\u00f3n en en las salas esto se les estuvo diciendo desde 6 meses antes desde que llegamos que eso no se los \u00edamos a permitir no lo pudimos aplicar de inmediato porque hubo una primera reducci\u00f3n de horarios y nos iba iba a complicar mucho pero dijimos 6 meses antes y cada mes le estuvimos diciendo a partir de la pr\u00f3xima temporada de verano no voy a permitir no vamos a permitir que utilicen horarios ilegales fuera del horario oficial dictado por la autoridad y adem\u00e1s en las pantallas solamente se exhibir\u00e1n los vuelos oficiales no lo de las l\u00edneas a\u00e9reas estuvimos avis\u00e1ndoles m\u00e1s o menos con semana santa era muy complicado hicimos eso eh Esa acci\u00f3n de manera eh tajante con previo aviso Nadie puede avisar que no se les que que que fue de sorpresa y bueno como era semana santa todav\u00eda por solidarizarnos con los pasajeros dejamos pasar toda la semana santa termin\u00f3 la semana santa y ya lo hicimos aplicar pero dijeron s\u00ed pero las escuelas no coinciden sus vacaciones con las dem\u00e1s todav\u00eda le dimos tod hab\u00eda unos d\u00edas para que coincidiera con las vacaciones del de los ni\u00f1os y esto llegaba en s\u00e1bado y dijimos vamos a mandarla al lunes aplicamos \u00fanicamente los horarios oficiales ya no existen otro tipo de horarios ha habido intentos que hemos podido detectar y se les dice no te lo vamos a permitir hay sanciones por supuesto pero b\u00e1sicamente desaparecieron los horarios ilegales de las l\u00edneas a\u00e9reas una en espones profesionales Bueno vamos mencionaron dos denuncias es queci y otra contra aeromar por desv\u00edo de t\u00faa con respecto a a a la desviaci\u00f3n del t\u00faa nosotros hicimos denuncias penales b\u00e1sicamente con contra los due\u00f1os de la aerol\u00ednea Interjet directamente sobre los due\u00f1os como ya les expliqu\u00e9 como ya les dice el Ministerio P\u00fablico desisti\u00f3 y nosotros tuvimos que meter un Amparo para que esto no procediera Asimismo la otra l\u00ednea a\u00e9rea que que no estaba entreg\u00e1ndonos el el el derecho al tua era magn charter lo descubrimos ten\u00eda 74 millones de pesos de adeudo y Y le dijimos o nos pagas o te dejas de volar magnicharte no es una l\u00ednea a\u00e9rea comercial regular sino m\u00e1s bien de paquetes tur\u00edsticos entonces de manera muy responsable reconocieron la deuda hicimos un un programa de pagos con los intereses normativos y lo est\u00e1n pagando de manera responsable y ellos s\u00ed siguen volando no fue as\u00ed con aeromar aeromar nos deb\u00eda 750 millones de pesos le deb\u00eda a Hacienda le deb\u00eda al sindicato le dec\u00eda infonavid le deb\u00eda al seguro social le deb\u00eda a Asa combustible y segu\u00eda volando lo citamos varias veces se negaron a pagar los due\u00f1os no viven en en en en en M\u00e9xico y adem\u00e1s no tienen bienes propios Entonces los bajamos de volar desde aquel entonces Y ahorita un un concurso mercantil para que los pocos bienes que que tengan le sea entregados a los sindicatos y mientras tanto nosotros podemos podamos utilizar esas instalaciones para poder sacar un beneficio econ\u00f3mico son los datos del tua mand mandab el aeropuerto ya lo expliqu\u00e9 bien encontramos un vac\u00edo de autoridad total falta de coordinaci\u00f3n en todos los aspectos hicimos valer la autoridad nos reunimos con todos con todas las empresas y les dimos le hicimos ver qui\u00e9n era la autoridad desde que llegamos y qu\u00e9 nos correspond\u00eda hac nosotros y a ellos mandaban las l\u00edneas a\u00e9reas en lo general y muchas otras empresas que que hab\u00eda que no pagaban sus adeudos hab\u00eda cientos de de locales con con deudos de varios a\u00f1os de muchos millones de pesos y esos ad deudos No encontramos ninguna referencia de que hubiera habido cobros o sanciones o cierre simplemente segu\u00edan trabajando y la deuda segu\u00eda increment\u00e1ndose Y eso era la \u00fanica forma de explicarlo es que se les permit\u00eda hacerlo entonces con algunos se lleg\u00f3 a un acuerdo est\u00e1n pagando y otro y con otro se fue al \u00e1rea jur\u00eddica y est\u00e1 en ese en ese \u00e1mbito Es todo gracias pero es muy buena la pregunta Qui\u00e9n mandaba este hab\u00eda un desorden porque esto para los j\u00f3venes ya los mayores lo sabemos m\u00e1s que algunos eh No lo internalizan o no les conviene eh recordarlo el gobierno estaba tomado el gobierno estaba al servicio de una mafia de traficantes de influencia y hab\u00eda un contubernio entre empresas y autoridades lo mismo que suced\u00eda en el caso de la delincuencia organizada suced\u00eda entre la autoridad y la delincuencia de cuello blanco Entonces los due\u00f1os o empleados Superiores de las aerol\u00edneas privatizadas todas Pues eran los que mandaban esto en el aeropuerto pero tambi\u00e9n ayer que estuvimos conmemorando el d\u00eda del trabajo se pod\u00eda eh plantear la misma pregunta Qui\u00e9nes mandaban en la Secretar\u00eda del trabajo pues los potentados los de las influencias incluso ellos pon\u00edan a las autoridades superiores en el caso del trabajo ellos llegaron a poner al Secretario del trabajo eran sus empleados pero vamos a hondar m\u00e1s imag\u00ednense que Cedillo fue a trabajar como empleado de una empresa de ferrocarriles que se benefici\u00f3 con la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles nacionales cuando Cedillo era presidente y termin\u00f3 su mandato y se lo llevaron de asesor de a Calder\u00f3n tambi\u00e9n se lo llevaron como miembro del Consejo de administraci\u00f3n de iberdrola de una empresa el\u00e9ctrica espa\u00f1ola porque a ver qui\u00e9n mandaba no como si no supi\u00e9ramos y se lleg\u00f3 al extremo de que llegaron a mandar los narcotraficantes en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico o ya se nos olvid\u00f3 lo que se dijo en el juicio de Garc\u00eda Luna de que hab\u00eda una clave en el aeropuerto de la Ciudad no s\u00e9 35 45 y cuando se escuchaba por los sistemas de comunicaci\u00f3n la clave 35 45 todos a voltear a ver para otro lado y se paraba el aeropuerto no estamos hablando de cualquier aeropuerto estamos hablando del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico controlado por la delincuencia cuando imperaba el narcoestado durante el gobierno de Felipe Calder\u00f3n pero todav\u00eda estamos como [M\u00fasica] no sabemos como que esto es nuevo Yo quiero agradecerle a la Secretar\u00eda de Marina por qu\u00e9 tomamos la decisi\u00f3n de que la Secretar\u00eda de Marina y la secretar\u00eda de la defensa hicieran cargo de aeropuertos en el caso de la Secretar\u00eda de Marina adem\u00e1s con m\u00e1s raz\u00f3n de los puertos C\u00f3mo controlar la entrada de mercanc\u00edas ilegales el contrabando la droga en el puerto de Manzanillo El Puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a eso es a lo que llaman militarizaci\u00f3n nuestros adversarios Yo quiero agradecerle mucho a las fuerzas armadas tanto a la Secretar\u00eda de Marina como a la secretar\u00eda de la defensa porque sin ellos no hubi\u00e9semos podido poner orden C\u00f3mo este garantizamos la seguridad p\u00fablica si el que manejaba la seguridad p\u00fablica con Calder\u00f3n el secretario de seguridad p\u00fablica era Garc\u00eda Luna adem\u00e1s su brazo derecho su hombre de confianza que est\u00e1 procesado en Estados Unidos por v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico y ahora este se quieren cambiar los papeles echan una campa\u00f1a amlo presidente narco a ver D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas que ya no le gusta a la DEA la pol\u00edtica que estamos aplicando porque somos un pa\u00eds independiente y soberano y adem\u00e1s ellos demostraron ellos demostraron que no ayudaban que fueron ineficaces que es lo menos que se puede decir en el combate al narcotr\u00e1fico cuando exist\u00eda la cooperaci\u00f3n entre comillas con el gobierno mexicano cuando ellos eran los que mandaban pues era cuando suced\u00edan todas estas cosas de que controlaban los delincuentes el aeropuerto era cuando ellos de manera genial inventaron que hab\u00eda que introducir a M\u00e9xico armas de contrabando con sensores para que esas armas terminaran en manos de los delincuentes y que como llevaban esos sensores as\u00ed se les iba a detener en un gobierno completamente infiltrado por la delincuencia pues entraron las armas y si les llegaron a los delincuentes n m\u00e1s que les quitaron los sensores ya sab\u00edan los se\u00f1uelos y usaron las armas para cometer cr\u00edmenes y qui\u00e9nes dise\u00f1aron esos operativos en este caso ese operativo famoso R\u00e1pido y furioso Pues los de las agencias del extranjero dadea Y cuando se inicia una investigaci\u00f3n sobre el caso le dan carpetazo pero ahora estamos nosotros que estamos en un proceso de transformaci\u00f3n que llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos de cooperaci\u00f3n pero no de subordinaci\u00f3n porque M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente est\u00e1n molestos Entonces como tienen una amplia red las agencias en M\u00e9xico y en todo el mundo tienen infiltrados al periodismo tienen hasta acad\u00e9micos informantes no les gusta un gobernante un presidente de tepetit\u00e1n y echan a andar con informaci\u00f3n de la adea informaci\u00f3n falsa completamente inventada porque ni son profesionales ni tienen escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y lo que saben es calumniar y montar guerras sucias tirar lodo y echar campa\u00f1as en medios de manipulaci\u00f3n tienen periodistas informantes y eso fue lo que sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos de repente hace como 4 meses empiezan con la campa\u00f1a amlo presidente y ahora s\u00ed y de parte de [M\u00fasica] qui\u00e9n pues ya sabemos son informes de la DEA sin ning\u00fan sustento pura mentira pero trajeron al mejor periodista del mundo desde luego del la Esfera de los periodistas al servicio de los grupos de intereses creados Premio Nobel de periodismo y el New York Times Imag\u00ednese tan famoso ot la que empezar prop p\u00fablica Ah un medio P\u00fablico de Alemania pero tambi\u00e9n con la la de Londres no la bbc y aqu\u00ed Aristegui y la periodista Anabel Hern\u00e1ndez al mismo tiempo y al mismo tiempo la campa\u00f1a en redes sociales que tuvo m\u00e1s vistas que el super Bol el mensaje amlo narcopresidente y me da much\u00edsimo gusto me llena de Orgullo El que no les funcion\u00f3 Ah porque esto Tambi\u00e9n incluye libros pasquines bodrios y no ha tenido ni tendr\u00e1 \u00e9xito esto primero porque nuestro pueblo est\u00e1 muy consciente y segundo porque est\u00e1 a lo mejor mal que yo lo diga sin embargo es importante para los j\u00f3venes no se puede enfrentar a la mafia del poder no se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n que afecte intereses de los que se creen due\u00f1os de un pa\u00eds si no se tiene autoridad moral no se resiste una campa\u00f1a si no hay autoridad moral y adem\u00e1s otra cosa que ayer record\u00e9 si no se cuenta con el apoyo del pueblo lo dec\u00eda de manera muy sencilla pero muy clara tanto Ricardo Flores Mag\u00f3n como el presidente Ju\u00e1rez Ricardo dec\u00eda F que no lo he encontrado en ning\u00fan texto y aprovecho para convocar a los historiadores del del magonismo los que de por ejemplo Armando bartar es de los que m\u00e1s ha escrito sobre el magonismo y sobre regeneraci\u00f3n sobre el peri\u00f3dico que publicaba y Armando es de los mejores intelectuales de este pa\u00eds pero ahora \u00e9l si puede encontrar escrita la frase porque yo la escuch\u00e9 eh en la Sierra mazateca de donde eran originarios los Flores Mag\u00f3n en una visita a una comunidad me leyeron un escrito y el ind\u00edgena mazateco me puso la frase me record\u00f3 la frase me dijo como lo pensaba Ricardo Flores Mag\u00f3n solo el pueblo pue salvar al pueblo y es bell\u00edsima y cierta solo el pueblo puede salvar al pueblo pero no la he vuelto a ver no como que en aquel tiempo no eh se dio a conocer y se transmiti\u00f3 de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n la otra cista la de Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada Entonces eso nos ha ayudado y ahora D\u00e9jenme que yo les muestre lo eficaz que has hizo la guerra sucia en contra de nosotros Y eso tambi\u00e9n para los j\u00f3venes es decir si act\u00faan con honestidad si son consecuentes congruentes van a ser libres y van a poder de manera consecuente y en forma digna si son deshonestos les van a callar la boca a la primera no van a aguantar y lo que les va a quedar si quieren hacer pol\u00edtica pues es convertirse en c\u00ednicos que hay muchos caras duras cretinos que mienten como respiran y que no pasa nada los que ahora por ejemplo se encargan de hacer montajes que est\u00e1n de moda los montajes o de mentir utilizando im\u00e1genes de otros pa\u00edses o denunciando sin pruebas y tantas cosas no pero D\u00e9jenme D\u00e9jenme presumirles tirar un poco de aceite este miren hoy salieron dos encuestas de peri\u00f3dicos de M\u00e9xico una de El Financiero que no nos quieren mucho Manuel es el director y todos los escritores yo creo que Manuel y el director son m\u00e1s buena gentes que los que escriben ah\u00ed porque ah\u00ed est\u00e1 irar y otros impresentables pero el due\u00f1o y el director son m\u00e1s este moderados miren y tambi\u00e9n creo que los hac en las encuestas No s\u00e9 yo creo que es este es telef\u00f3nica s\u00ed por ah\u00ed est\u00e1 es que cuando es telef\u00f3nica este yo tengo menos apoyo porque tengo m\u00e1s apoyo con la gente que no tiene tel\u00e9fono que no tiene internet con los m\u00e1s pobres es donde tengo m\u00e1s apoyo cosa que me llena de orgullo pero a\u00fan as\u00ed porque los sectores de clase media tambi\u00e9n nos est\u00e1n apoyando respaldando la mayor\u00eda de las clases medias hay un sector nada m\u00e1s aspiracionista aspirante a Fifi conservador que ese Sign no no no comparte este nuestra manera de pensar y de ser y est\u00e1n en todo su derecho porque son libres porque tampoco nosotros en mi caso yo no quisiera ser como ellos as\u00ed como ellos con todos sus derecho no quieren ser como yo adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno que somos distintos diferentes ser\u00eda muy aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos igual y no estar\u00edamos en una democracia sin una dictadura No puede haber pensamiento \u00fanico n\u00e1s es cosa de respetarnos y ya tambi\u00e9n para los j\u00f3venes y los simpatizantes con la transformaci\u00f3n decirles no se anden peleando ya eh No van a cambiar ciertas personas as\u00ed como nosotros igual no vamos a cambiar a estas alturas Pues tambi\u00e9n votos ent lo que hay que buscar es a ver a qui\u00e9n s\u00ed podemos convencer y hay un sector que tiene una actitud muy abierta y una mentalidad fresca son los j\u00f3venes los j\u00f3venes [M\u00fasica] son rebeldes por naturaleza ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n dec\u00eda presidente hasta biol\u00f3gica pues miren lo que est\u00e1n haciendo los j\u00f3venes ahora entonces con los j\u00f3venes de todas las clases sociales no solo con los j\u00f3venes de clases pobres sino con j\u00f3venes de todas las clases sociales acu\u00e9rdense que libertador Bol\u00edvar era de una familia acomodada ten\u00eda su maestro particular y se form\u00f3 muy bien y luch\u00f3 por la libertad de los pueblos a pesar de su origen y en M\u00e9xico tenemos el ejemplo del ap\u00f3stol de la gracia del presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha habido en toda nuestra historia Francisco imadero era hacendado pero de muy buen coraz\u00f3n hay tantas cosas que demuestran su humanismo por ejemplo cuando la huelga de Rio blanco antes de la represi\u00f3n de enero de 1907 que asesinaron a muchos obreros textiles hubo un paro antes de esa represi\u00f3n hubo un paro de los due\u00f1os de las empresas porque los trabajadores quer\u00edan que se les este garantizaran derechos m\u00ednimos presentar un pliego petitorio que ya no trabajaran 16 horas diarias que no trabajaran los ni\u00f1os que tuviesen un d\u00eda de descanso el domingo y nada nada con prepotencia dijeron nada Y todav\u00eda este les dijeron les vamos a a correr vamos a cerrar las f\u00e1bricas y la gente no ten\u00eda trabajo y hab\u00eda hambre saben qu\u00e9 hizo Madero estamos hablando de 1906 no de 19110 de 1911 cuando triunfa todav\u00eda estaba en su Hacienda all\u00e1 en San Pedro de las colonias les ofreci\u00f3 trabajo en su Hacienda desde la zona textilera de Veracruz trascala Puebla para que fueran a trabajar a su ascienda ese era Madero sus trabajadores ten\u00edan escuelas ten\u00edan atenci\u00f3n m\u00e9dica eran un ejemplo entonces por eso hablo de que hay que formar j\u00f3venes de todas las clases sociales porque ellos s\u00ed eh pueden tomar conciencia y practicar el humanismo mexicano pero miren eso en cu meses subimos seis puntos en plena guerra T y Pon la otra Ah la otra es de vivienda y Y ese es exactamente Son como 10 puntos la diferencia si se hace una encuesta telef\u00f3nica a una de vivienda en promedio 70 como dec\u00eda el finado periodista mi paisano Don trino malpica ah\u00ed queda eso bueno V\u00e1monos Buen d\u00eda presidente Esteban Dur\u00e1n vanguardia Veracruz presidente Durante este tiempo que se est\u00e1n con las ma\u00f1aneras he hablado sobre los temas sobre los carrileros quienes demandan justicia social as\u00ed como le ponen atenci\u00f3n especial a los electricistas ellos desde el eh 2022 25 de mayo ya casi 2 a\u00f1os pues han pedido que se les vea que se les voltee a ver que muchos ya ellos afectados por la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles pues no han encontrado todav\u00eda una soluci\u00f3n a su problema ustedes dio instrucciones para que el entonces secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto eh les atendiera hablara con ellos y de esta manera pues ya atenderlos cambi\u00f3 hubo cambio de Estafeta lleg\u00f3 la secretaria eh de gobernaci\u00f3n actual sin embargo ellos no ven ning\u00fan avance presidente ellos son eh del frente ferrocarrilero de reconstrucci\u00f3n sindical quienes buscan una audiencia con usted para que de esta manera antes de que termine su administraci\u00f3n pues quede resuelto este tema eh se vieron obligados a hacer algunos bloqueos en algunas v\u00edas del norte Sin embargo pues fueron de algunos fueron detenidos manifiestan que fueron eh apabullado por por las fuerzas eh policiacas y demandan tambi\u00e9n de cierta manera una eh protecci\u00f3n a sus derechos eh humanos por esta situaci\u00f3n que sucedido Pero ellos temen que se vaya usted acabe esta administraci\u00f3n y que se quede en el Limbo su su su problema es por ello que piden encarecidamente eh se les atienda otro otro tema tambi\u00e9n es el de la industria h\u00edpica los caballistas quienes pues han estado pidiendo tambi\u00e9n apoyo de que usted de el apoyo a ellos porque Igualmente ha habido Durante este sexenio ha habido cinco cambios de directores de juegos y sorteos y hasta el momento no ha habido tampoco ninguna soluci\u00f3n hacia ellos eh han perdido se han perdido empleos por esta situaci\u00f3n dicen que se le ha dado m\u00e1s atenci\u00f3n a los juegos a los casinos que est\u00e1n al interior del del hip\u00f3dromo de Las Am\u00e9ricas y que ellos pues obviamente temen que se pierda que se extinga completamente esta industria h\u00edpica de las cuales Pues muchas familias eh dependen Ese es el eh Tambi\u00e9n un un tema que est\u00e1n pendientes y que est\u00e1n preocupados de que pueda quedarse en el olvido completamente despu\u00e9s de esto piden tambi\u00e9n igualmente un acercamiento con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para que de esta manera igual se solucione s\u00ed ha habido atenci\u00f3n sin embargo hasta esta ha sido incompleta debido al cambio constante de los directores de juegos y sorteos presidente Este es otro tema presidente tambi\u00e9n que se ha quedado pues olvidado es el tema de las personas que se les fabrica eh delitos est\u00e1n injustamente detenidos en la c\u00e1rcel hay una dos hermanos o primos que est\u00e1n en Coahuila tienen 10 a\u00f1os sin que se les haya dado alguna sentencia sus madres est\u00e1n desesperadas no tienen los recursos primero para pagar un un abogado y despu\u00e9s para trasladarse a Cuahuila y de esta manera eh tener contacto con ellos les han estado hablando de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n una o dos veces y sin embargo ya no vuelve a suceder una respuesta que tuvo una de ellas es que la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n no les puede apoyar no tiene no est\u00e1 en su competencia pero pues hasta ah\u00ed queda y est\u00e1n desesperadas por esto otro caso presidente es el de ayer hubo una audiencia Antier sobre tambi\u00e9n un muchacho y su madre pues ya lleva durante 4 a\u00f1os tratando de de de liberarlo pagando abogados no hay no hay soluci\u00f3n inclusive ya la \u00faltima audiencia que fue Antier estaba Ya a punto pr\u00e1cticamente de darle un fallo a su favor Pero ten\u00edan que presentar una carpeta por parte de Derechos Humanos pero el director de esta all en aucalpan eh No entreg\u00f3 esta carpeta Que pr\u00e1cticamente era el boleto para la salida de Este joven y cu\u00e1l fue la argumento que le dieron de no entregarle esta carpeta que porque est\u00e1n amenazados de muerte que si entregan esta carpeta rodar\u00e1n muchas cabezas Ese es el argumento que le dieron a a la madre de este muchacho hay un gran desaseo que ella acusa Igualmente los abogados que han encontrado Durante este proceso y tambi\u00e9n pide eh la atenci\u00f3n del gobierno Federal para que de esa manera salga su hijo otros casos tambi\u00e9n presidente en Guerrero de dos personas un trabajador del congreso del estado otra de de eh de Comunicaciones y Transportes que fueron detenidos injustamente argument est\u00e1ndolo que ellos hab\u00edan sido los autores de la retenci\u00f3n de 10 militares all\u00e1 en Guerrero entonces tambi\u00e9n demandan la atenci\u00f3n del Gobierno Federal para que de esta manera se les atienda y le puedo dar otros e emplos que igualmente se aqu\u00ed se expusieron pero hasta el momento no han sido resueltos presidente Bueno pues te propongo que en los dos casos iniciales el de ferrocarrileros y el de los trabajadores de El club h\u00edpico eh se vea con la secretaria de gobernaci\u00f3n le vamos a pedir a ella que a trav\u00e9s tuyo eh reciba a los dos grupos si te parece este nos ponemos de acuerdo y en los otros casos con Rosa yela Rodr\u00edguez bien S\u00ed para que este se atienda en el primero de los ferrocarrileros en lo que corresponda a nosotros vamos a Buscar hacer justicia acabamos de no s\u00e9 si ya terminamos Aprovechando que est\u00e1s aqu\u00ed de a tenerlo de Ruta 100 por qu\u00e9 no lo explicas o no es conveniente bueno comento que recientemente que llegu\u00e9 a la jefatura de gobierno por junio Julio platiqu\u00e9 con el presidente sobre el tema de los extrabajadores de Ruta 100 y as\u00ed como el Gobierno Federal ha buscado hacer justicia en Casos hist\u00f3ricos como el de los trabajadores de luz y fuerza del centro de Mexicana de Aviaci\u00f3n yo le pregunt\u00e9 al presidente si pod\u00edamos hacer algo parecido con los trabajadores de Ruta 100 Y si nos pod\u00eda Apoyar el Gobierno Federal Entonces el presidente me dijo que s\u00ed que por supuesto que era una cuesti\u00f3n de Justicia entonces entre el gobierno de la ciudad y el Gobierno Federal se hizo un fondo de 50 y 50% Para apoyar a los extrabajadores se est\u00e1 apoyando a los extrabajadores de Ruta 100 que durante mucho tiempo han tenido varias demandas algunas de ellas son de car\u00e1cter judicial siguen en esa ruta otras tienen que ver con el tema de las empresas que se crearon despu\u00e9s pero hay una parte que tiene que ver con el apoyo econ\u00f3mico de del de las autoridades Entonces se les est\u00e1 apoyando econ\u00f3micamente vamos por bloques llevamos como tres o cuatro bloques y recientemente recibimos el recurso del Gobierno Federal para continuar La idea es que antes de que concluya esta administraci\u00f3n se haya apoyado econ\u00f3micamente al 100% de los extrabajadores de Ruta 100 ayer que fue primero de mayo dimos un informe me acompa\u00f1\u00f3 en conferencia de prensa el secretario de gobierno que es el que nos ha ayudado a coordinar esta tarea y se dio un informe del apoyo a los extrabajadores de Ruta 100 vamos a apoyar econ\u00f3micamente a todos al 100 100% de los ex trabajadores de Ruta 100 Ese es el informe general presidente es un poco para el caso los los focos para ver qu\u00e9 podemos hacer y todav\u00eda nos faltan 5 meses menos dos d\u00edas bueno Esperemos que se solucione este problema para ellos vamos a a seguir trabajando bien presidente en otro tema en los \u00faltimos d\u00edas se ha promovido una serie de desinformaci\u00f3n sobre hechos de seguridad en el estado de Quintana ro cada vez es m\u00e1s evidente que es Alberto capela quien fue jefe de seguridad de la se\u00f1ora que est\u00e1 de la oposici\u00f3n que est\u00e1 contendiendo en este momento para la presidencia y quien est\u00e1 impulsando toda una estrategia con fines electorales para ayudar al periodista Pedro Joaqu\u00edn en Cozumel Adem\u00e1s de que el se\u00f1or capel asesora la panista Lili campos alcaldesa de solidaridad que quiere reelegirse ya ha habido tambi\u00e9n otros temas en ese sentido presidente y tambi\u00e9n este capel asesora a Livia Denis Garc\u00eda la candidata del pan en Guanajuato haciendo equipo con el fiscal samarripa quien durante a\u00f1os ha permanecido ah\u00ed presidente y en su opini\u00f3n pues qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 le merece esta situaci\u00f3n es un tema de ami\u00f3n personal que est\u00e1 pues pues form\u00e1ndose en este sentido presidente hay una gran ya malicia aqu\u00ed ya lo expusiste bueno hasta ah\u00ed qued\u00f3 hablando de los trabajadores si es importante que se sepa que como ha aumentado como no suced\u00eda en d\u00e9cadas el salario m\u00ednimo esto ha llevado a que se rebase el l\u00edmite que se tiene de subsidio para no pagar el impuesto sobre la renta entonces en los \u00faltimos incrementos del 20% ya los trabajadores nada m\u00e1s recib\u00edan 14 por de aumento porque 6% iba para el impuesto sobre la renta Entonces nada m\u00e1s informarles que ya este se aument\u00f3 el subsidio a partir de hoy ya se publica en el diario oficial o sea que eh se van a beneficiar los que ganan menos calculamos que son como de los de la econom\u00eda formal como 9 millones de trabajadores lo digo porque como esto tiene que ver con descuentos este tengo que informarlo porque si no les van a seguir quitando el impuesto sobre la renta y ya eh Hasta una cantidad quedan exentos 9200 9 81 Entonces nada m\u00e1s tambi\u00e9n para que lo sepan es muy bien adelante Gracias se\u00f1or presidente dos temas considero importantes el primero Qu\u00e9 ha pasado con la indicaci\u00f3n que dio usted a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de investigar lo que ocurre en el inai lo que ocurre en esa que yo denomino Cueva de corrupci\u00f3n que es el instituto de transparencia le pregunto porque en febrero pasado estuve en Espa\u00f1a y coincid\u00ed en la ciudad de Barcelona con un grupo de viajeros del inai encabezado por el comisionado presidente Adri\u00e1n Alcal\u00e1 asistieron a un congreso de telefon\u00eda m\u00f3vil mundial pero asistieron invitados por una organizaci\u00f3n internacional que congrega a las principales empresas telef\u00f3nicas del mundo y de M\u00e9xico tambi\u00e9n estuvieron creo que una semana estuvieron en Barcelona se hospedaron en uno de los hoteles m\u00e1s caros de la avenida passage de Gracia que es la avenida principal la m\u00e1s lujosa de Barcelona y tengo entendido que les dieron un viaje por la Costa Brava con cargo por supuesto a estas industrias telef\u00f3nicas este asunto el inay lo manej\u00f3 como una invitaci\u00f3n por parte de una organizaci\u00f3n internacional al comisionado presidente y a los integrantes de su comitiva pero pues supone un grav\u00edsimo conflicto de inter\u00e9s porque el inai es la entidad responsable de custodiar entre otras cosas los datos personales la protecci\u00f3n de los datos personales y las empresas telef\u00f3nicas son quiz\u00e1 una de las entidades donde mayormente se cometen irregularidades filtraciones revelaciones de datos personales que el propio inai tiene que sancionar es decir el inay hoy encabezado por Adri\u00e1n Alcal\u00e1 sigue siendo una cueva de corrupci\u00f3n de opacidad y de actos poco claros poco pues transparentes y me gustar\u00eda saber qu\u00e9 pas\u00f3 con la indicaci\u00f3n que usted dio de que se investigar este asunto pues est\u00e1 haciendo lo mejor es que haya una reforma administrativa si me preguntan qu\u00e9 va a quedar pendiente le dir\u00eda les dir\u00eda avanzar m\u00e1s en la reforma administrativa que significa en esencia eliminar todas estas oficinas toda esta constelaci\u00f3n de organismos supuestamente aut\u00f3nomos que crearon para proteger a empresas [M\u00fasica] particulares y que le cuestan mucho al pueblo porque se pagan con el presupuesto p\u00fablico ganan much\u00edsimo todos los funcionarios viven colmados de atenciones de privilegios y no ayudan para purificar la vida p\u00fablica para avanzar en la transparencia en el combate a la corrupci\u00f3n ellos dan El mal ejemplo ellos son parte de la corrupci\u00f3n pero el colmo es que se haya creado todos estos organismos para legalizar legitimar la corrupci\u00f3n para eso los crearon entonces hace falta una reforma administrativa porque es transparencia y lo que hacen es ocultar informaci\u00f3n ad\u00e1s llevar a cabo actos de corrupci\u00f3n ellos mismos no puedo hablar ya ahora sobre esos temas pero Pues est\u00e1n al Servicio del bloque conservador casi todos crearon lifet supuestamente para que no hubiese monopolios en el manejo de las comunicaciones sigue lo mismo peor el instituto de la competencia igual a proteger a las empresas particulares sobre todo extranjeras en contra de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que es una empresa p\u00fablica y en contra de Pemex que es otra empresa p\u00fablica y as\u00ed hay todav\u00eda como 20 30 organismos ineficientes improductivos eh C\u00f3mplices de corrupci\u00f3n y onerosos costos\u00edsimo por ejemplo de la transparencia 1000 millones cada a\u00f1o para qu\u00e9 1000 millones bueno Y para qu\u00e9 tenemos la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y para qu\u00e9 est\u00e1 la subsecretaria no la Sub fiscal\u00eda del combate a la corrupci\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para qu\u00e9 est\u00e1 y para qu\u00e9 est\u00e1 en el poder legislativo la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n Por qu\u00e9 tenemos que tener otro aparato pero eso va a quedar pendiente C\u00f3mo va a quedar pendiente tambi\u00e9n la reforma al poder judicial ya es m\u00e1s que sabido C\u00f3mo prevalece la corrupci\u00f3n en el poder judicial jueces magistrados ministros est\u00e1 podrido el poder judicial no es posible que detienen a una persona Y como tiene influencia no tarda dos d\u00edas en la c\u00e1rcel de inmediato y en la madrugada \u00f3rdenes de que se libere y si no lo liberas te inicie un proceso me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n cuando detuvieron a el hermano de un dirigente de la delincuencia famoso hace poco Este creo que lo detienen el s\u00e1bado un viernes porque hasta eso escogen este cu\u00e1ndo lo detienen un viernes y el s\u00e1bado ya est\u00e1n ordenando un juez que se libere el s\u00e1bado creo que a las 4:30 de la ma\u00f1ana pero el domingo s\u00ed o el mismo s\u00e1bado del bloque conservador no voy a puedo mencionarlos una persona famosa famosa famosa famosa ya saca un tweet diciendo ya liberaron a esa persona para que vean [M\u00fasica] C\u00f3mo es un gobierno narco pero todo as\u00ed todav\u00eda no hab\u00eda salido y ya estaba el mensaje ya eso se los dejo de tarea a ustedes eh Porque si no a m\u00ed me Este cepillan pero y todos todos todos todos todos los medios toda la comparsa Entonces como se eh sostuvo cuando me informa digo no esp\u00e9rense qu\u00e9 tal que este se\u00f1or tenga este cuentas pendientes en Estados Unidos imag\u00ednense C\u00f3mo va a quedar el estado mexicano lo mismo No qu\u00e9 van a decir lo de la DEA ah\u00ed est\u00e1 cuando menos pregunten all\u00e1 si no tiene este antecedentes y otro exhorto del mismo juez si en 3 horas no lo liberan todo el peso de la ley y cu\u00e1nto hay que pagar de multa si en 3 horas no pues 25000 pes Bueno vamos a pagar los 25000 pes porque es mejor pagar los 25000 y esperar a tener despu\u00e9s que eh pasar la verg\u00fcenza como pa\u00eds como estado de que este estamos coludidos pero as\u00ed muy r\u00e1pido Antier esto hasta lo puedes t\u00fa explicar tambi\u00e9n por Yo espero que sea y creo que no me equivoco que es por la temporada ven que hay mucho calor ahora este y que ya que pase la temporada de la fruta de temporada este ya pero Antier sali\u00f3 de que hab\u00edan encontrado un crematorio por no nos explica eso pero vinieron de son y de Chihuahua no y pues eh personas que no nos quieren a nosotros y que pertenecen al bloque conservador que desde luego este defienden causas que son muy justas imag\u00ednense C\u00f3mo no pensar en la desaparici\u00f3n de un ser querido qui\u00e9n va a estar en contra de eso pero eh A veces se trafica con el dolor eso es una ruindad No se\u00f1or es una ruindad eso no eh pues no quiero decir eso pero s\u00ed este no se debe eh administrar la desgracia no se debe traficar el dolor humano con el dolor humano S\u00ed este y porque eso adem\u00e1s no les ayuda no les ayuda antes como ten\u00edan el control de los medios y de todo no pod\u00edan enga\u00f1ar pero ahora no ya la gente est\u00e1 muy muy muy despierta muy consciente y la verdad se abre paso antes pod\u00edan tapar el sol con un dedo ya no se puede pero ellos siguen actuando as\u00ed Yo pienso que es por la desesperaci\u00f3n por la ambici\u00f3n desmedida al poder y al dinero porque el Dino y el poder son tentaciones grandes tentaciones que pueden llevar a las personas a desquiciarse pero a ver por qu\u00e9 no explicas c\u00f3mo estuvo eso aprovechando porque a lo mejor hasta no los iban a preguntar bueno el d\u00eda de antier esta se\u00f1ora cei flores se dio a conocer por las redes sociales que hab\u00eda encontrado un lugar donde hab\u00eda una fosa clandestina un crematorio restos humanos y credenciales de personas que pod\u00edan estar desaparecidas aunque no se se trabaj\u00f3 se busc\u00f3 trabajar con las autoridades inmediatamente como esa informaci\u00f3n constituye lo que jur\u00eddicamente se llama noticia criminal empezaron a trabajar luego luego eh varias instancias la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda de la Ciudad de M\u00e9xico y la fiscal\u00eda general de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico lo primero que se hizo fue encontrar a las personas cuyas identificaciones se hallaban en ese lugar un lugar ubicado en la frontera entre Iztapalapa y Tl\u00e1huac y inmediatamente se encontr\u00f3 al menor a a un ni\u00f1o \u00c1lvaro n cuya identificaci\u00f3n aparec\u00eda ah\u00ed era una identificaci\u00f3n que al decir de los padres se hab\u00eda desechado como parte de material escolar que ya no se ya no estaban usando y tambi\u00e9n se encontr\u00f3 a la persona a una mujer al parecer Laura Ang\u00e9lica n que era la titular de la credencial de elector que se hab\u00eda localizado y que dijo bueno que esa la hab\u00eda perdido porque le hab\u00edan arrebatado su tel\u00e9fono en el cual llevaba esta credencial Por lo tanto esto fue lo primero era lo m\u00e1s importante inmediatamente se localiz\u00f3 a las personas no estaban desaparecidas no hab\u00edan sido V\u00edctimas de un delito violento o de alto impacto y por otro lado pues no era cierto que Esto constituyera una prueba de que ah\u00ed hubiera una fosa una supuesta fosa de personas desaparecidas eh Por lo tanto esto se desminti\u00f3 fue falso despu\u00e9s lo que hicieron las autoridades fue acordonar la zona fue todo el equipo de peritos de la fiscal\u00eda eh trabajaron de manera conjunta las diversas instituciones esperaron hasta que hubiera a disposici\u00f3n de las personas que quer\u00edan hacer el recorrido en el lugar se hizo el recorrido se encontr\u00f3 que no hab\u00eda ning\u00fan crematorio era absolutamente falso tampoco hab\u00eda ninguna fosa clandestina y tampoco hab\u00eda restos humanos se encontraron algunos restos \u00f3seos de acuerdo con los peritos pertenecientes a eh animales caninos fauna canina eso fue lo que se encontr\u00f3 por lo tanto era falso que hubiera desaparecido era falso que hubiera una fosa clandestina era falso que hubiera un crematorio y era falso que hubiera restos humanos en esta zona el las como dije las personas cuyas credenciales se hallaron est\u00e1n vivas en buen estado de salud y hacen su vida normal cotidiana no se localiz\u00f3 ninguna fosa no se jal\u00f3 ning\u00fan crematorio y no hab\u00eda restos humanos sino de fauna canina eh todo esto que sucedi\u00f3 entre Antier y Y ayer corresponde a un Movimiento Pol\u00edtico es por la temporada electoral se buscaba afectar al gobierno de la ciudad dejar en mal al gobierno de la ciudad pero la verdad es que el gobierno de la ciudad sus distintas dependencias actuaron con rapidez con eficacia con profesionalismo trabajaron muy bien y dieron resultados inmediatamente aqu\u00ed Cabe se\u00f1alar que adem\u00e1s viene gente de Sonora de Chihuahua llega repentinamente a un punto no avisa ninguna autoridad ni siquiera se coordina con los colectivos que existen aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico eh personas de esos colectivos terminaron deslindando de cei flores criticando su actuaci\u00f3n y se\u00f1alando que lo que hac\u00eda revictimiza y que adem\u00e1s era totalmente incorrecto que no se hubiera puesto en contacto con los colectivos que han trabajado en la Ciudad de M\u00e9xico es entonces un montaje lo que vimos y y podr\u00eda decir ya despu\u00e9s de lo que sucedi\u00f3 un montaje frustrado eh nosotros obviamente respetamos la labor La Aut\u00e9ntica la de quienes trabajan por encontrar a personas desaparecidas pero en este caso Lamentablemente podemos asegurar que se busc\u00f3 lucrar pol\u00edticamente con el dolor humano y con una causa justa Lamentablemente menos de una hora se resolvi\u00f3 esto con los peritos que eran restos de fue as\u00ed No ella da supuestamente su hallazgo que como ya vimos fue un hallazgo falso lo da a conocer desde Antier en la tarde y las autoridades estuvieron trabajando una parte desde Antier en la tarde noche buscando a las personas cuyas credenciales se exhibieron y luego a lo largo de todo el d\u00eda de ayer el fiscal y el secretario de Seguridad Ciudadana estuvieron en la ma\u00f1ana reuniendo la informaci\u00f3n y dieron m\u00e1s o menos como a mediod\u00eda una conferencia de prensa no antes del mediod\u00eda dieron una conferencia de prensa con la primera informaci\u00f3n y se trasladaron los dos tanto el secretario de Seguridad Ciudadana como el fiscal al lugar de los hechos o de los supuestos hechos y ah\u00ed estaba un grupo muy amplio de peritos y tambi\u00e9n personal de Seguridad Ciudadana eh parece que tambi\u00e9n hubo apoyo de guardia nacional resguardando todo el lugar y estuvieron trabajando todo el d\u00eda el informe final que dan lo dan a las 6 de la tarde hacen una conferencia de prensa Y a lo largo del d\u00eda la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda local estuvo dando la informaci\u00f3n de cada uno de los puntos cada uno de los acontecimientos de hecho se estuvo dando la informaci\u00f3n primero de las personas locales adas luego de que no hab\u00eda ning\u00fan indicio de crematorio luego de que no hab\u00eda indicio de ninguna fosa com\u00fan y luego el el resultado de los peritos sobre el tema de los restos socios se fue dando toda la informaci\u00f3n y la verdad es que con ese trabajo profesional se desmont\u00f3 el montaje internales a investigar y analizar lo que se encontr\u00f3 ustedes estar\u00edan dispuestos a alguna instancia internacional investigar esto para reforzar la la versi\u00f3n que da pues miren hay un trabajo que han hecho las instancias locales y es un trabajo profesional que se ha realizado Adem\u00e1s no es una instancia son varias instancias Y adem\u00e1s lo que hicieron el recorrido y todas las investigaciones fue en presencia de los diversos colectivos que entrar alguien m\u00e1s para corroborar la\u00f3n es es otro punto Habr\u00eda que ver con nuestras propias autoridades qu\u00e9 informe tienen no la rapidez con la que se dio este este an\u00e1lisis de estos ocios qu\u00e9 responde est bueno qu\u00e9 bueno que las autoridades actuaron r\u00e1pidamente y adem\u00e1s es muy importante que hayan estado en el lugar peritos profesionales en los diversos temas la verdad es que hubo much\u00edsima atenci\u00f3n al tema inmediata es decir la autoridad no fue omisa con la noticia criminal que se present\u00f3 sino que inmediatamente actu\u00f3 eso es muy importante no solo se fue r\u00e1pido en cada uno de los puntos sino para empezar para localizar las personas cuyas identificaciones aparecieron ah\u00ed tema de este este fiscal que se ten\u00eda para los casos de 94 estar\u00eda regresando a \u00e9pocas dees miren verad es que lo que tenemos es una temporada de calor una temporada electoral Y lamentablemente hay quienes tienen una agenda pol\u00edtica que la sobreponen por encima de cualquier inter\u00e9s humano y justo espec\u00edficamente es zon ha no meter en el \u00e1rea electoral pero es eso F ente utilizado por por dos candidatos precisamente para iniciar un ao sincronizado y en todo caso empezar a entubar este lo que es el panorama electoral en este caso Qu\u00e9 nos puede platicar sobre este sobre este terreno sobre la zona hablaban precisamente de este crematorio hablaban bueno de infinidad de cosas pero realmente qu\u00e9 fue lo que encontraron eh C\u00f3mo c\u00f3mo se l\u00f3 la investigaci\u00f3n Cu\u00e1ntas personas participaron porque de alguna manera tienen que ver eh que participaron peritos participar este c\u00f3mo se co por ejemplo con las personas las buscadoras los otros colectivos pues para que se diera Esa esa fe de lo de lo de lo de la labor que realizado precisamente para aclarar o en todo caso este Dar seguimiento a esta noticia criminal Bueno me remito a hechos objetivos sobre el trabajo realizado y sobre la informaci\u00f3n dada lo que s\u00ed puedo decir es es una zona que est\u00e1 en Iztapalapa casi frontera con Tlahuac y es una zona donde est\u00e1 cerros y por otra parte el acudieron acudi\u00f3 un personal numeroso eh tanto para resguardar la zona como los especialistas los peritos investigadores en los diversos temas ahora bien por otro lado el recorrido se hizo hasta el momento en que las personas decidieron que estaban en condiciones de hacerlo es es una zona que est\u00e1 en el Oriente de la Ciudad de M\u00e9xico es es por es la parte sur de Iztapalapa como dec\u00eda hace frontera con Tlahuac relativamente es una zona comunicada a pesar de que empieza ah\u00ed un cerro es una zona relativamente comunicada no est\u00e1 lejos de las vialidades centrales mi segundo tema se\u00f1or presidente no pero es que a m\u00ed me importa el tema bastante me importa mucho porque este el compa\u00f1ero Por ejemplo dice este a ver y por qu\u00e9 actuaron con prisa con rapidez yo se las volteo ahora fratern cari\u00f1osamente e hagan un an\u00e1lisis a partir de la denuncia de la supuesta fosa clandestina Eh cu\u00e1ntos medios lo difundieron pero Para no caer en distingan lo informativo de lo tendencioso y van a ver se van a sorprender de c\u00f3mo se difundi\u00f3 este hecho ma\u00f1ana traigan la tarea ay\u00fadennos para que los que actuaron de manera tendenciosa ofrezcan Disculpa porque el periodismo exige responsabilidad es un noble oficio es un imperativo \u00e9tico eso ayuda mucho lo otro busquen a la persona a la que hice referencia de que antes de que se liberara al hermano de este jefe famoso de la delincuencia ya lo daba como hecho que estaba liberado Y ya hab\u00eda sentenciado de que era porque tenemos nosotros acuerdos con narcotraficantes ayuden tambi\u00e9n porque ustedes si pueden yo no puedo vean en tiempos nada m\u00e1s lo que se pone en el tweet C\u00f3mo se da por hecho de que ya se liber\u00f3 a las pocas horas de que env\u00eda el juez la solicitud al reclusorio ya est\u00e1 hablando de que ya se liber\u00f3 y se libera 24 horas despu\u00e9s pero esta persona ya est\u00e1 dando como un hecho y ya est\u00e1 se\u00f1alando que ah\u00ed est\u00e1 la prueba de que estamos vinculados con el narcotr\u00e1fico no est\u00e1 hablando de que lo liber\u00f3 un juez que pertenece al poder judicial sino que lo liberamos nosotros esto es importante porque si haciendo ese periodismo tramposo calumniador pues no vamos a lograr entre todos una sociedad mejor hay que combatir tambi\u00e9n lapada periodismo est\u00e1 el caso de esta se\u00f1ora Mar\u00eda Amparo casar se\u00f1or presidente usted lo menciona en su libro en su \u00faltimo libro la coordinadora de mexicanos por la corrupci\u00f3n que se benefici\u00f3 de un acto de corrupci\u00f3n hace 20 a\u00f1os pero de eso no se dice nada y yo por cuestiones precisamente de \u00e9tica no lo he dicho pero es un caso eh que da pena porque resulta que la se\u00f1ora Es la que sustituye a Claudio x Gonz\u00e1lez en el [M\u00fasica] instituto para mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n o sea es el mundo al rev\u00e9s ella sigue cobrando pensi\u00f3n el problema que tiene el conservadurismo uno de tantos problemas con todo respeto a los conservadores es que son muy corruptos y muy hip\u00f3critas su doctrina es la hipocres\u00eda ellos pueden robar pueden mentir pueden reprimir pueden maltratar a la gente pueden ser clasistas racistas Pero no se dan cuenta creen que eso es normal As\u00ed ha sido el conservadurismo siempre C\u00f3mo logramos nuestra independencia como naci\u00f3n enfrent\u00e1ndolos a ellos a los conservadores que fueron los que apoyaron a Santana que hasta lo fueron a buscar la \u00faltima vez al extranjero que ten\u00edan el control de todos los medios de comunicaci\u00f3n en aquel entonces los peri\u00f3dicos que no fueron los conservadores los que fueron a buscar a Maximiliano a Miramar Que no fueron los conservadores los que esclavizaron al pueblo de M\u00e9xico durante el Porfiriato que no fueron los conservadores los que aprobaron Las Guerras de Exterminio amayas y a Yaquis que no fueron los conservadores los que se opusieron a la expropiaci\u00f3n petrolera que no fueron los conservadores los que en los \u00faltimos 36 a\u00f1os de periodo neoliberal se dedicaron a saquear como nunca a nuestro pa\u00eds Pero adem\u00e1s encima de eso se sienten como si fuesen los salvadores de M\u00e9xico y superiores y los avios e hasta de sangre azul de la moronga azul y los medios no una verg\u00fcenza todo esto que les estamos planteando esos dos casos y as\u00ed vamos a estar enfrentando otros otros otros otros otros por eso es bueno el ejercicio este no a ver c\u00f3mo se llama este no es la fosa sino un crematorio en los l\u00edmites de Iztapalapa cont a partir de ah\u00ed Porque adem\u00e1s es nado sincronizado O sea no eh es espont\u00e1neo est\u00e1 armado es como lo de eh narco presidente una campa\u00f1a es una campa\u00f1a que tiene que ver con publicistas que tiene que ver con agencias internacionales desde luego con los medios de manipulaci\u00f3n con periodistas famosos presente pued se\u00f1ora flores como una persona que era testigo la llevo Sochi que era testigo y que a lo que me refiero es que ella fue a hablar con los medios fue con nosotros a decirnos hablar mal de su gobierno Entonces esto habla que fue un montaje o que ella quiere atacar al gobierno S\u00ed pero eso este es un hecho desde luego no aislado pero es un hecho estamos hablando de tu una estrategia perversa es el dicho de Casta\u00f1eda guerra sucia le agreg\u00f3 pero sucia no no no fue exactamente C\u00f3mo fue que dijo c\u00f1 guerra sucia pero sucia pero sucia eso es Entonces si ser\u00eda bueno no ayer yo mismo les confieso me sorprend\u00ed porque pues si los conozco no y son predecibles pero me qued\u00e9 con los ojos cuadrados cuando le dije a Jes\u00fas Pon las p\u00e1ginas del reforma las editoriales todas en contra todas incre\u00edble D\u00f3nde est\u00e1 la libertad D\u00f3nde est\u00e1 la democracia D\u00f3nde est\u00e1 la objetividad la pluralidad D\u00f3nde est\u00e1 el decoro Entonces s\u00ed es interesante lo que se est\u00e1 viviendo eh Solo para aclarar flores hab\u00eda hablado la semana pasada una llamada hecha a la guardia nacional eso est\u00e1 confirmado porque parece que antes de que saliera medios todo esto de las cosas clandestinas Ella hab\u00eda llamado a la guardia nacional para decir que que iba a iniciar una b\u00fasqueda en la Ciudad de M\u00e9xico y dejaron de cont No s\u00e9 exactamente Lu y adem\u00e1s yo no quisiera s\u00ed que este eh se enfocara todo el cuestionamiento a la se\u00f1ora c flores porque no es c flores ella Este participa no no no no no no aqu\u00ed como se dice por mi tierra por mi agua hay nivelit entonces tambi\u00e9n esa es una mala costumbre de echarle la culpa siempre al de abajo al Pe\u00f3n y no a los este autores intelectuales y a los que miren sueltan los billos todo eso cuesta mucho hay una parte que tiene que ver con lo ideol\u00f3gico no es el conservadurismo ido siempre en nuestro pa\u00eds pero lo otro es el dinero mucho dinero que est\u00e1 de por medio son los contratos toda la corrupci\u00f3n entonces eh No es que la se\u00f1ora no sea mala no es un asunto de manique\u00edsmo de buenos y malos no Este es un un asunto que tiene que ver con una realidad pol\u00edtica donde hay un bloque conservador que estaba acostumbrado a robar a saquear que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico que ten\u00edan un modos operandi porque siempre los delincuentes eran los de las bandas no y ellos no ellos ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad y son los m\u00e1s grandes ladrones que han habido en la historia del pa\u00eds los pol\u00edticos corruptos y sus C\u00f3mplices Los Traficantes de influencia Entonces nos ten\u00edan enga\u00f1ados y ahora se est\u00e1n aclarando las cosas Y eso es muy bueno mucho mucho este muy bueno el que haya este esta transparencia y este debate [M\u00fasica] nada m\u00e1s hasta debemos de reconocerles agradecerles a lo mejor no pero s cerca de agradecimiento de que no pasan de eso de montajes que nos ayudan para este ir tenendo en claro las cosas se han portado hasta bien cuando termine todo esto ya falta poco este vamos a condecorar a Claudio por c\u00f3mo ha ayudado Claudio gonzlez y a otros este que han ayudado mucho pues para eh desnudar al rey para poder decir el rey va desnudo porque si no c\u00f3mo c\u00f3mo lo hacemos este \u00edbamos a seguir creyendo no en el periodismo independiente en la sociedad civil en las organizaciones no [M\u00fasica] gubernamentales en las comisiones interamericanas de Derechos Humanos en la [Aplausos] oea etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera si todo eso Ah No en los medios en los medios y olv\u00eddense de los nacionales de Los Internacionales El New York Times el Washington post El Wal journal el financial Time y los premios de los periodistas m\u00e1s famosos del mundo premios nobeles del periodismo como este que vino a hacer el reportaje que me gustar\u00eda A m\u00ed que me contestara algunas preguntas a ver de una vez C\u00f3mo se llama Tim Golden a ver Tim d\u00f3nde estabas cuando eh te pidieron que hicieras el reportaje en contra m\u00eda cu\u00e1nto tiempo te llev\u00f3 escribirlo cu\u00e1nto te pagan si eres este periodista de base o te pagan por reportaj por encargo Ya dije qui\u00e9n fue el que te eh convenci\u00f3 que era importante hacer el reportaje de d\u00f3nde obtuviste la informaci\u00f3n hablaste con agentes de la DEA de qu\u00e9 nivel ya s\u00e9 que no puedes revelar tus Fuentes m\u00e1s que nos diga si fue de los de Abajo de los de medio de los de arriba si aparte de los agentes de la DEA o directivos de la DEA tuvistes alguna entrevista con funcionarios del departamento de justicia de Estados Unidos o del departamento de estado aqu\u00ed en M\u00e9xico a qui\u00e9n consultaste Ay\u00fadanos cont\u00e9stanos y una ap\u00f3stata m\u00e1ndanos o publica da a conocer en las redes sociales las pruebas Est\u00e1 interesante verdad s\u00ed pero que primero nos mande todo eso y le vamos a hacer un reconocimiento porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n de aprender a rectificar uno no puede caer en autocomplacencia decir comet\u00ed un error me sorprendieron ofrezco Disculpa porque si se afecta a la instituci\u00f3n presidencial se afecta un pa\u00eds si se trata de una calumnia sino al contrario es un periodismo Heroico incluso sin frontera que debe ser respetado ya nos vamos eh esp\u00e9renme falta una pregunta yo no m\u00e1s esp\u00e9renme esp\u00e9renme segunda pregunta se\u00f1or presidente rapid\u00edsimo este el viernes pasado en mi canal de YouTube que se llama como yo Luis Guillermo Hern\u00e1ndez sexw di a conocer un video que Considero que tiene importancia hist\u00f3rica durante muchos a\u00f1os 18 a\u00f1os se especul\u00f3 sobre el movimiento magisterial de Oaxaca aquel que sofoco Ulises Ruiz a Sangre y plomo en 2006 y se especul\u00f3 sobre la posibilidad se convirti\u00f3 en Leyenda en Oaxaca la posibilidad de que Ulises Ruiz este gobernante de la vieja de la vieja escuela priista del viejo r\u00e9gimen hubiera pagado al l\u00edder del movimiento sindical de la secci\u00f3n 22 de Oaxaca por eh traicionar al movimiento magisterial y entregar el movimiento a el gobierno de guaxaca en ese entonces durante 18 a\u00f1os Fue una leyenda este asunto de que le hab\u00edan dado dinero a Enrique Rueda el entonces dirigente de la secci\u00f3n magisterial eh Y hasta el viernes pasado que me hicieron llegar este video Pues esa leyenda se convirti\u00f3 en un hecho real este video muestra a el entonces secretario de gobierno de Ulises Ruiz en Jorge Franco entreg\u00e1ndole una caja de huevo una caja de estas de de cart\u00f3n repleta de dinero le hace entrega de 35 37 millones de pesos y discuten sobre el hecho de que el acuerdo con el gobierno de Ulises Ruiz era la entrega de 75 millones de pesos al dirigente magisterial de el sindicato educativo eh e por traicionar al movimiento es un video que es exclusiva de sexw pero que refleja Muy bien se\u00f1or presidente C\u00f3mo operaba el viejo r\u00e9gimen C\u00f3mo utilizaban los recursos p\u00fablicos para corromper para pervertir y para romper los movimientos sociales y los movimientos democr\u00e1ticos ustedes lo sufrieron durante muchos a\u00f1os y me gustar\u00eda saber si usted cree que ese r\u00e9gimen esa \u00e9poca ya qued\u00f3 completamente en el pasado en este pa\u00eds Yo creo que s\u00ed yo creo que ya est\u00e1 superada esa etapa desde luego estamos en un proceso de transici\u00f3n lo viejo No termina de irse y lo nuevo no acaba de llegar pero ya se inici\u00f3 la transformaci\u00f3n esas pr\u00e1cticas ya no van a repetirse estoy seguro claro no hay que confiarnos hay que seguir todo regreso a los j\u00f3venes a ellos les va a tocar seguir limpiando seguir desterrando la corrupci\u00f3n esas pr\u00e1cticas autoritarias la secci\u00f3n 22 de Oaxaca de la coordinadora actu\u00f3 de manera ejemplar en la historia reciente hay dos sindicatos importantes Bueno antes incluir\u00eda a el movimiento que encabez\u00f3 Rafael Galv\u00e1n la corriente la tendencia democr\u00e1tica por eso me da mucho gusto que laa solar estamos construyendo este lleve su nombre que quiso democratizar al sindicato de electricistas en ese entonces los a\u00f1os 70 fue un movimiento democr\u00e1tico sindical important\u00edsimo y luego era un ejemplo de democracia eh sindical el esm el sindicato mexicano de electricista durante mucho tiempo hasta que lo rompieron bueno y destruyeron desaparecieron la empresa luz y fuerza del centro un golpe despedir 40,000 trabajadores y reprimirlos con Calder\u00f3n y luego viene la lanzada fuerte contra el magisterio con la mal llamada reforma educativa ah\u00ed estaba Claudio x Gonz\u00e1lez hijo como asesor esto en el sexenio anterior ya ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s con ese plan de privatizar la educaci\u00f3n incluso comienzan la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n reformando el art\u00edculo tercero desde Salinas as\u00ed como reform\u00f3 el art\u00edculo 27 para poner las tierras idales al mercado Salinas reform\u00f3 el art\u00edculo tercero siendo secretario de educaci\u00f3n Ernesto Cedillo para acotar eh el art\u00edculo a que la educaci\u00f3n p\u00fablica solo eh era obligaci\u00f3n del estado en lo gratuito en el nivel b\u00e1sico cuando el esp\u00edritu de ese art\u00edculo y la letra hablaba de la educaci\u00f3n gratuita Entonces acotaron al nivel b\u00e1sico es decir preescolar primaria y secundaria y pusieron al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior porque ese el prop\u00f3sito que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura Yo siempre he dicho que no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer est\u00e1 en su derecho nada m\u00e1s que el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles de escolaridad porque la educaci\u00f3n no es un privilegio no es una mercanc\u00eda es un derecho entonces quienes enfrentan esa mal llamada reforma educativa pues son los maestros y los maestros de la coordinadora y los de la secci\u00f3n 22 y hay represi\u00f3n y hay asesinatos encarcelan a dirigentes los acusan a maestros dirigentes de la 22 de lavado de dinero los encierran en penales de alta seguridad entonces todo ese ambiente que se da de defensa pues surge en la \u00e9poca a la que haces referencia hay una escena que no se me va a olvidar por lo prepotente cuando detienen a Flavio Sosa y con los medios con los medios hacen una transmisi\u00f3n en vivo con c\u00e1maras van tomando toda la Caravana donde lo llevan como si se tratara del m\u00e1ximo delincuente S\u00ed con un escarnio no eh sin recato Garc\u00eda Luna Garc\u00eda Luna Calder\u00f3n entonces ya eso no ya eso no eh ayer estuvimos con dirigentes incluso dirigentes de organizaciones eh tradicionales del sindicalismo mexicano que ya est\u00e1n en correspondencia con los nuevos tiempos me dec\u00eda Isa\u00edas creo que es de la de la croc isa\u00ed gonzlez dice es que que es muy buena persona dec\u00eda es que tenemos mucha presi\u00f3n ya de los trabajadores porque el movimiento ha llevado a que todos los ciudadanos defienden sus derechos por ejemplo en el caso de la elecci\u00f3n de dirigentes tiene que ser voto libre tiene que ser voto secreto pero hay algo tambi\u00e9n muy importante que se logr\u00f3 el que antes los l\u00edderes pod\u00edan firmar los contratos colectivos o las revisiones de los contratos colectivos sin informarle a los trabajadores ahora para firmar los contratos colectivos para aceptar las revisiones de los contratos colectivos tiene que consultarse a los trabajadores son cosas muy importante esto es me preguntas sobre Oaxaca este si tienes todo ese material seguramente porque es una \u00e9poca aciaga o sea muy triste S\u00ed este es que yo recorr\u00ed Poco despu\u00e9s los 570 municipios de Oaxaca incluso escrib\u00ed eh un texto que lo reproduzco en mi nuevo libro eh que tiene que ver se lo dediqu\u00e9 a Guillermo Bonfil recomiendo a los j\u00f3venes ese libro de Guillermo el M\u00e9xico profundo y hice un relato como un diario de todo lo que vi en el recorrido por los 570 municipios de Oaxaca sobre todo los 418 municipios de usos y costumbres Entonces es todo era el predominio de Caciques los conflictos todav\u00eda es el estado con m\u00e1s problemas por conflictos agrarios eh la ambici\u00f3n de las empresas mineras la represi\u00f3n a los maestros a las organizaciones sociales y todo lo que es ese gran estado con toda su cultura ahora es distinto ya ya adem\u00e1s cada vez se manifiesta m\u00e1s se exalta m\u00e1s el valor cultural de Oaxaca y de M\u00e9xico oaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo dependiendo de lo que entendamos por cultura est\u00e1 claro pero sin duda es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo Hay cosas en Oaxaca excepcionales por ejemplo los 418 municipios de usos y costumbres en la mayor\u00eda no cobran los funcionarios es servicio es sequio y desde que eh se es joven hay que empezar a dar servicio primero como topiles como guardianes como polic\u00edas y ah\u00ed se va escalando y puede vivir alguien trabajar alguien en Nueva York en Los \u00c1ngeles o aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y le toca ir a dar servicio a su pueblo van con gusto porque no quieren abandonar sus culturas no quieren abandonar la vida comunitaria es algo excepcional \u00fanico eh honestos Por qu\u00e9 estamos nosotros construyendo caminos tan bellos los caminos m\u00e1s bellos que se est\u00e9n construyendo en el pa\u00eds est\u00e1n haciendo con las manos de las mujeres de los hombres de Oaxaca son caminos artesanales tienes uno por ah\u00ed ya para cerrar Para que vean saben Cu\u00e1ntos caminos de estos como 250 Ah pero regreso a la honestidad se les entrega a las autoridades tradicionales el recurso ellos lo administran nadie se roba un centavo y miren lo que hac Qu\u00e9 diferencia de un camino construido con una empresa que ponen una capita de asfalto y con las lluvias vuelve el camino a ser de terracer\u00eda a un camino de esto miren miren este este este es bell\u00edsimo eso es M\u00e9xico es es nuestro gran pa\u00eds de lo que debemos de sentirnos orgullosos Ya v\u00e1monos a desayunar t\u00fa de d\u00f3nde vienes puedes venir ma\u00f1ana el lunes el lunes va S\u00ed est\u00e1n de acuerdo verdad muchas gracias eh rapid\u00edsimo es que tenemos una investigaci\u00f3n que encabeza noticias Telemundo junto con siete medios m\u00e1s y lo que hemos hallado es un aumento en el n\u00famero de migrantes eh que viajan dentro de estas cajas de tr\u00e1ilers para cruzar todo el territorio nacional y llegar a la frontera con M\u00e9xico en las bases de datos que tomamos del Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n se document\u00f3 111 migrantes como v\u00edctimas mortales en los \u00faltimos 9 a\u00f1os dentro de estas cajas de trailers eh en 2019 usted aqu\u00ed en en la ma\u00f1anera pues inform\u00f3 anunci\u00f3 que se prohibir\u00eda a los ch\u00f3feres de autobuses vender boletos de de camiones a las personas indocumentadas que buscaban precisamente cruzar M\u00e9xico muchos de los exfuncionarios de emigraci\u00f3n y tambi\u00e9n expertos en la materia que que hemos consultado coinciden en que el factor principal de este aumento de muertes de migrantes y de esta intenci\u00f3n de cruzar por los trailers dentro de las cajas en condiciones totalmente insalubres depende de las pol\u00edticas restrictivas que su gobierno ha implementado como movilizar a la guardia nacional o esto que le comento de eh restringir en la venta de boletos de camiones a los migrantes lo que pr\u00e1cticamente les quita la posibilidad de viajar de una manera segura quisiera preguntarle si usted se siente responsable de las muertes de estos migrantes de los heridos que han surgido a trav\u00e9s de los accidentes de estos trailers y tambi\u00e9n del trauma que han dejado en los sobrevivientes que han podido llegar a s\u00ed es a Estados unos una situaci\u00f3n muy lamentable que pues hay que verla a profundidad hay que ver las causas ustedes que son un medio de Estados Unidos deber\u00edan de ayudarnos a convencer a las autoridades de Estados Unidos de que hay que atender el fen\u00f3meno migratorio ayudando a la gente pobre en sus lugares de origen para que nadie se vea obligado a emigrar Ese es el fondo ustedes deber\u00edan de estar todos los d\u00edas en sus noticieros hablando de eso o sea eh No solo de los efectos sino atender las causas claro y precisamente hablando de Estados unos d\u00e9jame terminar nada m\u00e1s en esto porque hay una doble moral racero en Estados Unidos El Congreso autoriza dinero para la guerra y no destinan recursos Para apoyar a los pueblos pobres de Am\u00e9rica Latina y del Caribe y de esta manera enfrentar el fen\u00f3meno migratorio nosotros ayudamos a resolver el problema hasta donde podemos te voy a dar un dato nosotros estamos invirtiendo 150 millones de d\u00f3lares para sociales en los pa\u00edses en donde hay m\u00e1s migraci\u00f3n aportamos m\u00e1s nosotros a esos pa\u00edses que lo que aporta Estados Unidos a nosotros nos significa una inversi\u00f3n que no gasto de 3500 millones de d\u00f3lares atender el fen\u00f3meno migratorio y si es cierto lo que t\u00fa dices es muy lamentable lo de los [M\u00fasica] accidentes porque hay una red de traficantes de personas que tienen que ver tambi\u00e9n con transportistas y se contratan camiones inseguros estos trailers estas cajas hay muchas volcaduras muchos muertos muy lamentable esto que sucede ahora nosotros Tratamos de mantener albergues y apoyarlos en el sur porque tambi\u00e9n la traves\u00eda significa much\u00edsimo riesgos son los accidentes pero tambi\u00e9n secuestros y asesinatos de migrantes antes era terrible lo que suced\u00eda en el norte trata de documentar lo que fue una terrible matanza de igrantes en San Fernando Tamaulipas y otras m\u00e1s Entonces nosotros preferimos ayudarlos en el sur sureste a Que corran el riesgo de llegar a la frontera norte nada m\u00e1s que no es algo sencillo incluso les ofrecemos trabajo en el sureste pero el que sale de su pueblo ya sale con la idea de llegar a Estados Unidos incluso ya estableci\u00f3 un convenio un contrato con El Traficante de personas coloquialmente llamado Coyote o pollero Entonces estamos haciendo todo lo que est\u00e1 de nuestra parte te voy a mostrar de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n migratoria hoy a ver si tienes y nada m\u00e1s preguntarle aprovechando hablar de la relaci\u00f3n precisamente M\u00e9xico Estados Unidos lo que est\u00e1 haciendo con M\u00e9xico en 2019 usted aqu\u00ed mismo asegur\u00f3 que endureci\u00f3 las pol\u00edticas migratorias presionado por el gobierno de Estados Unidos se arrepiente de alguna manera de haber cedido en este endurecimiento de las pol\u00edticas migratorias Pero es que yo no presionar por nadie M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente y el presidente de M\u00e9xico este act\u00faa con libertad no es un pelele de ning\u00fan gobierno extranjero Eso ya pas\u00f3 eso tambi\u00e9n es de lo que se ha ido y no Espero que no vuelva eh si tenemos relaciones y ayudamos Claro que ayudamos porque pues somos pa\u00edses vecinos tenemos 3180 km de frontera Hay 40 millones de mexicanos trabajando honradamente en Estados Unidos y no podemos este desligar noos romper adem\u00e1s econ\u00f3micamente nos ayuda la integraci\u00f3n a los dos pa\u00edses a los dos pueblos pero s tenemos este problema de que los pol\u00edticos estadounidense de los dos partidos en vez de entender las causas se dedican nada m\u00e1s a hacer politiquer\u00eda a utilizar el tema migratorio con prop\u00f3sitos electorales y como ahora hay elecciones unos y otros ah\u00ed est\u00e1n hablando de que van a construir muros que hay que militarizar la frontera ech\u00e1ndose la culpa pero ninguno y se han portado bien y llevado buenas relaciones y somos amigos lo considero As\u00ed tanto el presidente Trump como del presidente biden pero ninguno este ahora voy a puntualizar ha aprobado un plan o ha presentado un plan al congreso Para apoyar a los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe como lo hizo el presidente Kennedy qu\u00e9 es lo que le estamos planteando una alianza para el progreso de los a\u00f1os 60 10 a\u00f1os desde entonces no ha habido nada de apoyo toda la cooperaci\u00f3n ha tenido que ver con lo militar pero no con el desarrollo eh No han aportado nada y adem\u00e1s enga\u00f1an me hicieron una entrevista eh e una televisora S\u00ed y me dec\u00eda la este periodista es que usted est\u00e1 pidiendo 20000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o como que yo estaba este sobornando para poder resolver el problema migratorio No si estamos pidiendo eso eso para los pueblos desarrollo y no le parece mucho [M\u00fasica] no me parece mucho lo que est\u00e1n destinando a Las Guerras pero no lo que se destina al desarrollo pero Eh as\u00ed estamos eh Tuvimos una crisis en diciembre en la frontera norte llegaron a haber 12000 migrantes y ha habido una reducci\u00f3n del 50% hasta ahora sin embargo tenemos que estar muy pendientes porque este es un tema de la agenda pol\u00edtica en la campa\u00f1a presidencial de ah\u00ed nada m\u00e1s estoy escuchando Bueno pero el problema migratorio y el aumento de los migrantes Viajando en estas condiciones totalmente insalubres es una realidad que no corresponde tampoco a \u00e9pocas electorales sino que se ha mantenido a lo largo de por lo menos estos 6 a\u00f1os que llevamos documentando y los \u00faltimos camiones encontrados solo la semana pasada en Chihuahua se ubic\u00f3 un cami\u00f3n con 130 migrantes afinados dentro de la caja es decir no no corresponde nada m\u00e1s a una \u00e9poca electoral sino que es un problema que ata\u00f1e por supuesto a M\u00e9xico y tambi\u00e9n a Estados Unidos y en ese sentido regresando a M\u00e9xico y a lo que le confiere En ese sentido usted o su gobierno est\u00e1n enterados de c\u00f3mo el crimen extorsiona a los ch\u00f3feres de estos tril s\u00edes hasta la frontera que es algo que sucede todos los d\u00edas S\u00ed y actuamos todo el tiempo todo el tiempo est c\u00f3mo actuan porque nosotros revisamos parte de los archivos judiciales y \u00fanicamente hay 35 condenas es decir sentencias condenatorias por tr\u00e1fico de persona en los \u00faltimos 6 a\u00f1os en un pa\u00eds donde en el mismo periodo han tenemos registro de que han Us ad 2 millones de personas migrantes es decir no corresponde No s\u00ed estamos trabajando en eso De qu\u00e9 manera eh haciendo Eh pues investigaciones sobre responsables de este tr\u00e1fico irregular de migrantes castigando a portistas deteniendo a dirigentes de bandas estamos trabajando todo el tiempo nada m\u00e1s que este le insisto s\u00ed ay\u00fadennos a sensibilizar a las autoridades en Estados Unidos para que se atiendan las causas es que Ed habla de camiones cajas en Chihuahua sabe qu\u00e9 hay ahora este m\u00e1s traslado en tren de Chihuahua Ju\u00e1rez los trenes de carga y estamos todo el tiempo atendi\u00e9ndolo es autobuses son trenes adem\u00e1s de la inversi\u00f3n que usted comenta que necesitan de Estados Unidos para atender las causas en el sureste y evitar de alguna manera que la gente migre creando mayores oportunidades con programas sociales y de empleo qu\u00e9 necesitar\u00eda su gobierno qu\u00e9 necesitar\u00eda M\u00e9xico para desmantelar parte de los c\u00e1rteles que extorsionan a los ch\u00f3feres y hacen de los migrantes un bot\u00edn Bueno si no hay migrantes este pues ya no podr\u00edan los delincuentes hacer da\u00f1o Aqu\u00ed el problema es que son miles los que llegan de todos los pa\u00edses por necesidad le pongo un caso ahora que hay crisis en Ecuador A ver por qu\u00e9 no pones la la Gr\u00e1fica si hay problemas de un pa\u00eds D\u00f3nde est\u00e1 Ecuador este es marso Pero tenemos una m\u00e1s nueva esto ha crecido eh lo de Venezuela Pues por las razones ya conocidas qu\u00e9 tiene que hacer el gobierno de Estados Unidos pues entenderse Buscar di\u00e1logo Porque si causa mucho dolor el que la gente tenga que migrar y lo mismo en el caso de de Cuba a ver en su programa de ustedes cuestionan el bloqueo a Cuba Porque esa es parte del problema las principales digamos el a\u00f1o pasado con cifras del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n la principal nacionalidad de migrantes que lle\u00f3 a M\u00e9xico este a\u00f1o fueron haitianos en primer lugar por primera vez en la historia de migraciones a nuestro pa\u00eds segundo lugar se mantiene Venezuela eh los haitianos lo hemos visto las personas aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico se han asentado en campamentos irregulares y cada vez llegan muchos m\u00e1s sin que se pueda dar cabida a las solicitudes de asilo que han roto r\u00e9cords hist\u00f3ricos en M\u00e9xico eh que se est\u00e1 pidiendo exactamente la problem\u00e1tica de Hait\u00ed sabe que este se cay\u00f3 en un desgobierno que este asesinaron a el presidente de Hait\u00ed que este bandas que trafican armas de Estados Unidos son las que dominan en Hait\u00ed que apenas ahora acaba de entrar Un gobierno interino o sea eh todo tiene pues eh una raz\u00f3n de ser Entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que buscar pues ayudar en lo econ\u00f3mico en lo social resolver conflictos para bajar el fen\u00f3meno migratorio es lo mismo de la en cuanto a a los problemas de violencia y de inseguridad y de narcotr\u00e1fico es lo mismo ustedes este me refiero a los eh del gobierno de Estados Unidos y algunos sectores de Estados Unidos piensan que los problemas de este orden se resuelven nada m\u00e1s con medidas coercitivas con juicios metiendo a la c\u00e1rcel a la gente con leyes m\u00e1s severas construyendo muros no no no hay que atender las causas ustedes tienen un problema serio y de eso no eso no est\u00e1 en agenda que es el consumo de fentanilo Lamentablemente mueren por el consumo de esa droga 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o en Estados Unidos y yo pregunto qu\u00e9 est\u00e1n haciendo o lo otro este Cu\u00e1l es su pol\u00edtica de control de las armas entonces son concepciones distintas todos tenemos que ayudarnos mutuamente lo estamos haciendo en M\u00e9xico lo hicimos con el presidente Trump lo estamos haciendo con el presidente biden nada m\u00e1s este que respeten y lo han hecho nuestra soberan\u00eda con el presidente m\u00e1s tuvimos un problema en que en una ocasi\u00f3n dispuso de manera unilateral que iba a ver aranceles impuestos a las mercanc\u00edas mexicanas afortunadamente se lleg\u00f3 un acuerdo porque nosotros \u00edbamos a hacer lo mismo y ah\u00ed es cuando precisamente usted decidi\u00f3 llevar a la guardia nacional es decir se dio a eso porque tambi\u00e9n este no nos conven\u00eda la confrontaci\u00f3n pero \u00edbamos a hacer lo mismo o sea la misma medida pero pues la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la guerra y se lleg\u00f3 un acuerdo y nos entendimos y nos fue bien a las dos naciones y a los dos pueblos Pero de alguna manera se critic\u00f3 precisamente la militarizaci\u00f3n que el despliegue de la guardia nacional a la frontera no porque porque la pol\u00edtica es tambi\u00e9n optar entre inconvenientes y no se puede hacer monedita de oro hay que tomar decisiones pero siempre hay que eh priorizar Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante Por ejemplo cuando el presidente Trump este nos respet\u00f3 y nunca se metieron agentes de Estados Unidos de las agencias en una ocasi\u00f3n me plante\u00f3 que quer\u00edan darle trato de terroristas a los narcotraficantes mexicanos eh Para que ellos pudieran entrar a M\u00e9xico no nosotros vamos a resolver este problema y fue respetuoso acept\u00f3 y luego una cosa muy importante que ahora nos est\u00e1 ayudando mucho se firm\u00f3 el tratado no quer\u00eda quer\u00eda cerrar la econom\u00eda de Estados Unidos por completo no se echaba la culpa de que este se ven\u00edan las empresas de Estados Unidos ac\u00e1 y ellos perd\u00edan empleo lo convencimos y entendi\u00f3 porque es un hombre visionario de que era importante la integraci\u00f3n de M\u00e9xico y de Estados Unidos en lo econ\u00f3mico y nos conven\u00eda para crear empleos y acept\u00f3 y ahora por ejemplo nosotros tenemos menos desempleo que el que tienen en Estados Unidos nosotros tenemos una tasa de desempleo de 2.3 y en Estados Unidos tienen una tasa de desempleo de 3.9 la tasa de desempleo en M\u00e9xico es de las m\u00e1s bajas del mundo y tiene que ver con la llegada de inversi\u00f3n extranjera tiene que ver con el tratado con el presidente biden muy buena relaci\u00f3n Yo tengo que reconocerle dos cosas entre otras al presidente bueno tres y una cualitativa y la cualitativa es que nunca ha tomado una decisi\u00f3n unilateral es decir si no hay consulta y \u00e9l sabe muy bien Cu\u00e1l es nuestra postura que las decisiones unilaterales en pa\u00edses vecinos como los nuestros no sirven no funcionan no ayudan tenemos que dialogar y ponernos de acuerdo y en lo cualitativo \u00c9l siempre nos ha dado un trato de iguales siempre hay un pie de igualdad y las otras dos cosas que le reconozco una es que es el presidente de Estados Unidos que en los \u00faltimos 30 a\u00f1os 40 a\u00f1os no ha hecho muro Porque todos los presidentes como si fese manda han hecho sus pedazos de para enga\u00f1ar por politiquer\u00eda porque eso no resuelve todos desde el se\u00f1or Bush pap\u00e1 Bush hijo Clinton Obama es luego Trump y el \u00fanico que no ha hecho es el presidente biden eso se lo reconozco porque tambi\u00e9n coincide Lo que pasa que all\u00ed en tu pa\u00eds hay muchos intereses y una cosa es el gobierno y otra cosa es el poder Entonces \u00e9l coincide de que hay que atender las causas de la migraci\u00f3n m\u00e1s que ninguna otra cosa y por qu\u00e9 no se ha hecho porque no lo dejan no pueden y tambi\u00e9n porque es su decisi\u00f3n pero qu\u00e9 le propongo yo quiere conocer lo que le he propuesto Pon los 10 puntos este ahora para campa\u00f1a y los conservadores de un partido de otro posiblemente digan que es un disparate lo que estoy proponiendo esa propuesta de 10 puntos se la mand\u00f3 usted directamente al presidente por haba se la le\u00ed se la le\u00ed Cu\u00e1l ha sido la respuesta a la propuesta que usted hace pues no ha habido respuesta esa es una cosa que le agradezco eh lo que hablaba yo del muro y lo otro que es el primer presidente de Estados Unidos despu\u00e9s del presidente Roosevelt que cre\u00f3 un mecanismo para que los que quieran llegar a Estados Unidos tengan una manera formal de hacerlo ahora un ciudadano de Cuba de Venezuela de otros pa\u00edses puede hacer su solicitud y han entrado por esa v\u00eda miles de migrantes y es por el presidente ba son de las cosas pero miren este el que paisanas paisanos si este hay candidatos que quieran cumplir con esto no duden en votar por ellos con todo respeto a la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos regularizaci\u00f3n de los mexicanos que llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y trabajando honradamente en Estados Unidos y de j\u00f3venes dac eso es lo que yo quisiera escuchar de los candidatos ese punto uno dos aprobar un presupuesto de 20,000 millones de d\u00f3lares anuales Para apoyar a pa\u00edses pobres de Am\u00e9rica Latina y el Caribe donde sus pueblos por necesidad se ven obligados a emigrar y que no me digan que es poco porque acaban de autorizar 90,000 millones de d\u00f3lares para Ucrania y para lo que est\u00e1 sucediendo en el medio oriente tres suspender sanciones a Venezuela para minorar los flujos migratorios di\u00e1logo por lo que t\u00fa est\u00e1s planteando de que el segundo grupo que m\u00e1s se ve obligado es el de nuestros hermanos venezolanos cuatro levantar el bloqueo a Cuba esto es una aberraci\u00f3n una violaci\u00f3n flagrante a los derechos del hombre a los derechos universales es una medida medieval retr\u00f3grada tambi\u00e9n para aminorar los flujos migratorios C\u00f3mo se va a bloquear a un pa\u00eds sea Con qu\u00e9 derecho y qu\u00e9 culpa tienen los cubanos si hay un problema pol\u00edtico ideol\u00f3gico entre los gobiernos Por qu\u00e9 se castiga la gente por qu\u00e9 se utiliza como estrategia pol\u00edtica un bloqueo para que el pueblo de Cuba que quiere vivir ah\u00ed que quiere ser independiente se le voltee a sus autoridades por hambre por necesidad y derqu a su gobierno esa es una estrategia perversa no tiene nada que ver con la pol\u00edtica que es un imperativo \u00e9tico cinco ampliar v\u00edas regulares de movilidad laboral esto que te comentaba y expandir el programa actual de recepci\u00f3n de migrantes por v\u00edas legales porque est\u00e1 limitado a ciertos pa\u00edses que se ampl\u00ede adem\u00e1s hay una realidad les falta en Estados Unidos fuerza de trabajo le faltan trabajadores es un doble juego saben tambi\u00e9n por qu\u00e9 no quieren regularizar para no pagar completo a los trabajadores no es lo mismo lo que gana un migrante que lo que gana un un trabajador ya regularizado sobre todo los trabajadores del campo seis no optar por construir muros ni cerrar la frontera siete combatir el narcotr\u00e1fico y el consumo de drogas qu\u00edmicas como el fentanilo pero hay que atender con todo respeto tambi\u00e9n a los j\u00f3venes de Estados Unidos es un problema grave Es una pandemia y los pol\u00edticos de Estados Unidos est\u00e1n volteando a ver para otro lado y esto es el principal problema de Estados Unidos por el da\u00f1o que causa a sus j\u00f3venes Y qu\u00e9 hay ah\u00ed Cu\u00e1l es el fondo Por qu\u00e9 los j\u00f3venes optan por las drogas qu\u00e9 les falta Por qu\u00e9 el vac\u00edo Por qu\u00e9 no revisar eso Y en vez de estar utilizando tanto dinero en el armamentismo apoyar a los j\u00f3venes atender las causas y resolver el problema del consumo de drogas ocho esto regular la venta y exportaci\u00f3n de armas no es posible que se pueda comprar cualquier arma en cualquier supermercado no haa ning\u00fan control el 75 por de las armas de comisados durante el gobierno nuestro casi 50.000 armas el 75 por provienen de Estados Unidos y entran de contrabando esto elaborar un plan de desarrollo conjunto para impulsar la industrializaci\u00f3n y el comercio hay condiciones favorables somos los principales socios comerciales en el mundo M\u00e9xico y Estados Unidos y 10 esto es importante s\u00ed integraci\u00f3n econ\u00f3mica s\u00ed cooperaci\u00f3n desde luego amistad con respeto a nuestras soberan\u00edas eso ya lo tienen y se est\u00e1 este trabajando y vamos a seguirlo haciendo y cuidamos a los migrantes los cuidamos y no solo el gobierno los cuida los cuida el pueblo de M\u00e9xico si as\u00ed como est\u00e1s haciendo la investigaci\u00f3n vas alismo y vas a ver los pueblos del ismo C\u00f3mo cuidan a los migrantes a\u00fan en situaciones muy complicadas para los is me\u00f1os porque hay aciones en que eh llegan 3000 5000 a un pueblo pero el problema es qui\u00e9n cuida a los migrantes del crimen organizado aqu\u00ed en la pantalla vienen las personas detenidas pero por condenas solamente hay 35 condenas en en m\u00e1s de 6 a\u00f1os es decir se detiene a estos traficantes pero no se les juzga y el delito sigue ocurriendo siendo que extorsionan a los migrantes el pueblo puede cuidar a los migrantes y lo hemos visto los que llegan en caravanas como les dan como como dice usted tambi\u00e9n en Oaxaca Nosotros hemos visto eso pero el problema es qui\u00e9n cuida a los de Los Traficantes nosotros hasta hacemos todo como cuidamos a todos los seres humanos es nuestro trabajo pero no est\u00e1 ocurriendo las extorsiones siguen Ah no todo el tiempo estamos trabajando en eso por esto estos datos pero eh mire eh yo sostengo eh que la paz es fruto de la justicia por eso insisto tanto en las causas si no hubiese gobiernos autoritarios no se necesitar\u00edan los Derechos Humanos la defensa de los Derechos Humanos entonces lo que hay que procurar primero es que no haya gobiernos autoritarios que no se reprima para que no sea este necesario que haya organismos de Derechos Humanos que dicho se de paso unos son Aut\u00e9nticos y otros medran eh sacan raja y no son Aut\u00e9nticos Defensores de Derechos Humanos Entonces yo soy partidario de atender las causas por eso se confunde Est\u00e1 muy dif\u00edcil eh que se entienda en Estados Unidos Porque all\u00e1 no todos pero lo que predomina es lo coercitivo querer resolver todo con los robocod y nosotros estamos aplicando una estrategia distinta en todo eh atendiendo a los j\u00f3venes desde luego atendiendo a los m\u00e1s pobres atendiendo las causas que originan los problemas sociales y es lo mismo en el caso migratorio Pero vamos a seguir y una recomendaci\u00f3n respetuosa ay\u00fadenos no volteen a ver tambi\u00e9n como medios nada m\u00e1s a M\u00e9xico para ver el problema narcotr\u00e1fico y problema de la migraci\u00f3n es como estar viendo nada m\u00e1s La Viga en el ojo ajeno no la paja en el ojo ajeno Y no la vig en el propio porque ustedes tienen ah\u00ed mucha influencia sabe que si se le pregunta a un estadounidense normal sobre los migrantes si las drogas las introducen los migrantes el 50% contesta que s\u00ed f\u00edjense el nivel de manipulaci\u00f3n de medios que se padece cuando no es as\u00ed este cuando la gente Busca irse a Estados Unidos para tener oportunidades de trabajo no llevan la droga eres parte de las campa\u00f1as en contra Entonces ustedes nos pueden ayudar much\u00edsimo yo he llegado a la conclusi\u00f3n de que entre m\u00e1s trabajo se haga de concientizaci\u00f3n en el pueblo estadounidense mejor mejor para que las autoridades este act\u00faen de otra forma pero si las autoridades y los medios eh optan por la mentira por el sensacionalismo por la calumnia y no informan con objetividad pues entonces va a continuar la decadencia y no nos conviene a nosotros Nosotros queremos que le vaya muy bien al pueblo de Estados Unidos mu a su gobierno ya te contestamos [M\u00fasica] hoy vamos qu\u00e9 b\u00e1rbaro no s Este pero para contestarle a [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] la todav\u00eda no tenemos informaci\u00f3n nos vemos Ya sa Muchas gracias muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:29.164441"
}