{
    "video_id": "H9MUuypmeYc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/H9MUuypmeYc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-HYH-dCJrIRRrSrAgoHkPAVrnRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H9MUuypmeYc",
    "video_title": "Abanderamiento de la Delegaci\u00f3n Mexicana para los XVIII Juegos Panamericanos de Lima 2019",
    "video_length_seconds": 1967,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 0.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica de borde",
            "start": 2.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "anagabriela espinoza",
            "start": 4.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el secretario de emigraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 12.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 15.12,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el general el secretario de la defensa",
            "start": 24.24,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "nacional luis caiss\u00e9s sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 26.25,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el secretario de marina almirante jos\u00e9",
            "start": 35.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 38.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de la disciplina de media drone moderno",
            "start": 47.24,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el deportista manuel padilla rascando",
            "start": 49.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el presidente del comit\u00e9 ol\u00edmpico",
            "start": 58.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mexicano carlos padilla becerra",
            "start": 60.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la disciplina de remo la deportista",
            "start": 68.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "kenia vanessa lechuga al an\u00eds",
            "start": 70.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n",
            "start": 78.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicana mario garc\u00eda de la torre",
            "start": 79.81,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "saludamos con el mismo agrado a",
            "start": 88.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "deportistas senadores diputados",
            "start": 90.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entrenadores t\u00e9cnicos presidentes de las",
            "start": 93.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "federaciones deportivas titulares de los",
            "start": 97.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "institutos del deporte a nivel nacional",
            "start": 99.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a representantes de medios de",
            "start": 101.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n damas y caballeros sean",
            "start": 104.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "todos ustedes bienvenidos a este evento",
            "start": 107.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 112.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "distinguida atleta de la disciplina de",
            "start": 116.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "remo kenia vanessa lechuga alan\u00edz",
            "start": 117.869,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente la",
            "start": 126.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 129.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 131.29,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n directora",
            "start": 133.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 136.459,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela",
            "start": 137.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guevara espinoza general secretario de",
            "start": 139.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la defensa nacional lu\u00eds que est\u00e9n de",
            "start": 142.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez almirante secretario",
            "start": 144.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n se\u00f1or presidente del",
            "start": 147.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano carlos padilla",
            "start": 150.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "becerra jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n",
            "start": 152.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mexicana mario garc\u00eda de la torre",
            "start": 154.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero atleta manuel padilla lascano",
            "start": 156.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 160.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atletas entrenadores equipos",
            "start": 162.11,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "multidisciplinarios y todo el personal",
            "start": 164.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presente que con un trabajo en conjunto",
            "start": 166.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacen posible que hoy est\u00e9 reunida la",
            "start": 168.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana soy quien avanza",
            "start": 170.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lechuga alan\u00edz atleta de la disciplina",
            "start": 173.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de remo en la modalidad individual para",
            "start": 174.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00ed es un orgullo el poder estar aqu\u00ed el",
            "start": 177.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy compartiendo mis palabras",
            "start": 179.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda iniciar pidiendo a las",
            "start": 181.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "autoridades atletas entrenadores y",
            "start": 183.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equipo multidisciplinario que vayamos",
            "start": 185.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os atr\u00e1s de nuestra vida y",
            "start": 187.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recuerden su primer d\u00eda en el que",
            "start": 189.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llegaron a una pista a una alberca a una",
            "start": 191.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cancha a un tatami o esa \u00e1rea donde",
            "start": 194.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encuentran la felicidad tambi\u00e9n",
            "start": 197.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recuerdan las autoridades la primera vez",
            "start": 199.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que iniciaron su vida pol\u00edtica con la",
            "start": 201.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esperanza de generar grandes cambios",
            "start": 203.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recuerden las metas e ilusiones que",
            "start": 204.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "llevaban con ustedes el coraz\u00f3n en la",
            "start": 207.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mano latiendo para darle vida a sus",
            "start": 208.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os esos sue\u00f1os que iniciamos desde",
            "start": 211.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cero y hoy portando con orgullo el",
            "start": 213.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "uniforme de m\u00e9xico vamos a ir a defender",
            "start": 216.03,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y cumplir",
            "start": 217.95,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "re busquemos m\u00e1s en nuestras ra\u00edces esas",
            "start": 219.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ra\u00edces de guerreros que poseemos un",
            "start": 222.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicano es reconocido por su pasi\u00f3n y",
            "start": 224.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "entrega por caer y levantarse por ser",
            "start": 227.29,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "unidos en momentos que si lo requieren",
            "start": 230.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es conocido por trabajar tan duro hasta",
            "start": 232.599,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "cumplir sus sue\u00f1os atletas mexicanos hoy",
            "start": 235.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "somos la punta de lanza de este pa\u00eds los",
            "start": 238.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ojos estar\u00e1n puestas sobre nosotros y",
            "start": 241.239,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "mostraremos de lo que estamos hechos",
            "start": 243.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cada gota de sudor cada l\u00e1grima todos",
            "start": 245.25,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los intentos en b\u00fasqueda de la",
            "start": 248.53,
            "duration": 2.099
        },
        {
            "text": "excelencia",
            "start": 249.7,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "hoy se resumen para escuchar la campana",
            "start": 250.629,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el gol el silbato ese sonido que nos va",
            "start": 252.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a liberar para entregar el alma y",
            "start": 255.579,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n durante estos juegos",
            "start": 257.41,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "panamericanos de lima 2019",
            "start": 258.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vamos representando la bandera de",
            "start": 261.669,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a millones de mexicanos a",
            "start": 263.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestras familias estados entrenadores",
            "start": 265.419,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "universidades e instituciones como la",
            "start": 268.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretaria de marina y ej\u00e9rcito a los",
            "start": 270.669,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "que algunos tenemos el orgullo de",
            "start": 272.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pertenecer a nuestra instituci\u00f3n rectora",
            "start": 273.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del deporte mexicano la comisi\u00f3n",
            "start": 276.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte",
            "start": 277.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dirigida por ana gabriela guevara quien",
            "start": 279.88,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "entregando su mayor esfuerzo alma y",
            "start": 282.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n obtuvo grandes flores para",
            "start": 284.169,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 286.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y agradecemos que siga realizando con",
            "start": 286.59,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "toda su pasi\u00f3n su trabajo por el bien",
            "start": 289.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del deporte regresando a mi primer d\u00eda",
            "start": 291.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ese que les ped\u00ed que me acompa\u00f1aran me",
            "start": 294.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 con una mexicana que se",
            "start": 296.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "apasion\u00f3 por su deporte del primer",
            "start": 298.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instante un deporte que se ha vuelto mi",
            "start": 300.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vida me motivo para levantarme todas las",
            "start": 302.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas y buscar mi mejor versi\u00f3n buscar",
            "start": 304.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dejar huella en este pa\u00eds",
            "start": 307.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o de que el primer d\u00eda lo hemos",
            "start": 310.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convertido en realidad los exhorto a",
            "start": 313.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salir y competir contra su rival m\u00e1s",
            "start": 315.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuerte ustedes mismos y en esta",
            "start": 317.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n conseguir otro resultado",
            "start": 320.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico como el logrado en la pasada",
            "start": 322.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n de juego centroamericanos donde",
            "start": 323.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todos coronamos campe\u00f3n a nuestro pa\u00eds",
            "start": 326.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por esa pasi\u00f3n que nos brinda nuestro",
            "start": 328.15,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "deporte regresemos con el coraz\u00f3n",
            "start": 330.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cargado de medallas pondremos a nuestra",
            "start": 332.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "patria y gocemos como este primer d\u00eda",
            "start": 334.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llegando al lugar donde nos convertimos",
            "start": 336.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en lo que hoy quiero agradecer al",
            "start": 338.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 340.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "obrador por todo el impulso que brinda",
            "start": 341.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al deporte pedir m\u00e1s apoyo ya que",
            "start": 343.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "queremos ser juntos parte de esa",
            "start": 346.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds como",
            "start": 347.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dignos representantes que somos usted",
            "start": 350.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conoce la pasi\u00f3n que nos envuelve cuando",
            "start": 352.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aportamos nuestra vestimenta deportiva",
            "start": 354.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nos brindaremos al m\u00e1ximo se\u00f1or",
            "start": 355.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente gracias por su apoyo les",
            "start": 357.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 un atleta mexicana que sabe que",
            "start": 360.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estaremos peleando hombro con hombro",
            "start": 362.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para hacer sonar nuestro glorioso himno",
            "start": 364.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional en lo m\u00e1s alto del p\u00f3dium le",
            "start": 366.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "deseo todo el \u00e9xito gracias",
            "start": 369.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "escucharemos las palabras de viva voz de",
            "start": 398.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 400.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana",
            "start": 402.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gabriela guevara espinoza",
            "start": 404.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es gracias muy buen d\u00eda a todos ya todas",
            "start": 414.95,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "las amigas y amigos",
            "start": 417.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "siente las rep\u00fablicas de l\u00f3pez obrador",
            "start": 419.129,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del p\u00e9simos secretarios",
            "start": 422.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "atletas y luces de comunicaci\u00f3n la",
            "start": 425.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autoridad que nos acompa\u00f1a en esta",
            "start": 429.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es para m\u00ed un motivo de orgullo y",
            "start": 430.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de satisfacci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed este d\u00eda",
            "start": 434.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abanderar a la selecci\u00f3n que participar\u00e1",
            "start": 436.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en los juegos panamericanos de lima 2019",
            "start": 439.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ustedes forman parte de una delegaci\u00f3n",
            "start": 442.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que representar\u00e1 nuestra naci\u00f3n y que",
            "start": 444.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "har\u00e1 esos juegos panamericanos algo",
            "start": 448.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inolvidable durante el periodo que",
            "start": 449.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contemplar\u00e1 el 26 de julio al 11 de",
            "start": 452.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "agosto estar\u00e1n presentes en lima per\u00fa",
            "start": 454.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tierra de hermanos latinoamericanos que",
            "start": 457.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tiene una historia casi id\u00e9ntica a la",
            "start": 461.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestra que forma parte de la vistosa",
            "start": 462.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunidad hispana y que ellos ser\u00e1n",
            "start": 465.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros entusiastas anfitriones por lo",
            "start": 468.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cual han puesto todo su coraz\u00f3n va a",
            "start": 470.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibirnos y dar lo mejor y darnos un",
            "start": 472.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espacio en su casa usted vivir\u00e1 una",
            "start": 476.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "experiencia que queda fijada para el",
            "start": 478.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "resto de su vida ustedes nuestra",
            "start": 480.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana convivir en una",
            "start": 483.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justa deportiva donde participar\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 485.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 6 mil 680 deportistas de 41 pa\u00edses de",
            "start": 487.89,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina en 39 deportes",
            "start": 491.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "o deportista estoy segura que la m\u00e1xima",
            "start": 495.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "competencia es contra nosotros mismos no",
            "start": 498.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contra los dem\u00e1s",
            "start": 501.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es donde se ha demostrado que est\u00e1",
            "start": 503.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestra fuerza de nuestro coraz\u00f3n en",
            "start": 506.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestra entrega que nuestro esp\u00edritu",
            "start": 508.09,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ofrecer al mundo cada vez nuestro mejor",
            "start": 509.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o el ejemplo de convivir y",
            "start": 512.979,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "competir civilizadamente y en paz en",
            "start": 515.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "compartir vivencias de amistad de",
            "start": 519.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda pero sobre todo",
            "start": 521.919,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de estar portando el nombre de nuestro",
            "start": 525.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo patrio y nuestro m\u00e1s orgulloso",
            "start": 527.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nombre que es m\u00e9xico",
            "start": 530.43,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "es el mismo porque se han sacrificado y",
            "start": 532.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque hoy han llegado hasta aqu\u00ed por el",
            "start": 534.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mismo que han hecho justicia por ustedes",
            "start": 536.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por mantener el nombre de m\u00e9xico y en",
            "start": 539.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alto el nuevo de representar la tomen",
            "start": 541.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este s\u00edmbolo de esperanza sangre unida",
            "start": 544.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "representa en sus colores y tomen esta",
            "start": 547.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imagen entidad que hoy representan por",
            "start": 549.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tanto nos en sus uniformes como un",
            "start": 551.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "origen y destino que representa la lucha",
            "start": 554.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entre el \u00e1guila y la serpiente y que",
            "start": 556.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estoy segura que cada uno \u00e9ste de ser",
            "start": 558.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "surgir\u00e1 en estos momentos de competencia",
            "start": 560.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordando d\u00f3nde vienen y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 563.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desean para nuestro pa\u00eds la dignidad",
            "start": 565.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacional que est\u00e1 representada en cada",
            "start": 567.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "casa en cada hogar en cada uno de",
            "start": 571.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes ser\u00e1 la satisfacci\u00f3n de haber",
            "start": 573.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "logrado lo mejor de ustedes mismos",
            "start": 576.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa es la elecci\u00f3n m\u00e1xima lograr lo",
            "start": 578.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mejor de cada uno de ustedes hoy que la",
            "start": 580.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunidad para americana muestra la",
            "start": 583.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "virtud de solidaridad la misma amistad y",
            "start": 585.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las concesiones y la uni\u00f3n entre",
            "start": 588.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "elementos latinoamericanos ustedes",
            "start": 589.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de nuestro pa\u00eds han",
            "start": 592.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hecho excepciones representamos j\u00f3venes",
            "start": 595.27,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de coraje y",
            "start": 597.46,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "voluntad superior llevan la",
            "start": 598.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de millones de mexicanos",
            "start": 600.67,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para demostrar el valor de la disciplina",
            "start": 601.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quien cumple con la disciplina tiene una",
            "start": 604.74,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mayor libertad porque sabe que va a",
            "start": 607.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alcanzar lo mejor de cada uno tiene la",
            "start": 609.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "libertad de alcanzar el mejor resultado",
            "start": 612.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuando se cumple con la disciplina",
            "start": 614.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respeto a la convivencia deportiva y el",
            "start": 616.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "honor de ser parte de una competencia",
            "start": 619.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "honrosa como lo es los juegos",
            "start": 621.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "panamericanos privilegiada digna con el",
            "start": 623.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "orgullo de llevar en el coraz\u00f3n los",
            "start": 626.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colores de la patria mexicana les deseo",
            "start": 627.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos y decirle presidente que no puede",
            "start": 629.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haber cuarta transformaci\u00f3n sin el",
            "start": 633.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deporte est\u00e1 con la transformaci\u00f3n lo",
            "start": 634.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haremos posible nosotros demostr\u00e1ndole",
            "start": 637.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n quienes representan el pa\u00eds",
            "start": 639.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tienen ese deseo y esa convicci\u00f3n de ser",
            "start": 641.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte esta transformaci\u00f3n que el deporte",
            "start": 644.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con la transformaci\u00f3n digna y",
            "start": 646.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "perseverante de que m\u00e9xico tiene mucho",
            "start": 650.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que dar y mucho m\u00e1s que lograr este",
            "start": 651.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente ser\u00e1 un paso de caminos a",
            "start": 654.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tokio y espero que los panamericanos lo",
            "start": 656.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "disfruten y se diviertan compitiendo por",
            "start": 658.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds muchas gracias y \u00e9xitos",
            "start": 660.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 687.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "referente a la participaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 689.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en los juegos panamericanos",
            "start": 691.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente de los",
            "start": 898.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos tomar\u00e1 protesta",
            "start": 900.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y realizar\u00e1 el acto protocolario de",
            "start": 903.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abanderamiento del escolta mexicana que",
            "start": 905.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 en los d\u00e9cimo octavos juegos",
            "start": 907.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "panamericanos de lima-per\u00fa 2019 por lo",
            "start": 910.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que invitamos a todos los presentes a",
            "start": 914.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ponerse de pie",
            "start": 917.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n saludar ya",
            "start": 934.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 967.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "atletas",
            "start": 971.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que integran la delegaci\u00f3n",
            "start": 975.13,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que representar\u00e1 a m\u00e9xico",
            "start": 978.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en los juegos panamericanos",
            "start": 982.089,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 986.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encomiendo",
            "start": 990.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a su profundo amor por m\u00e9xico",
            "start": 993.279,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esta bandera",
            "start": 998.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que simboliza",
            "start": 1001.889,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "su independencia",
            "start": 1005.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el honor",
            "start": 1009.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y la integridad",
            "start": 1012.259,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1014.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "protestan",
            "start": 1018.989,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "honrarla",
            "start": 1021.85,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y defenderla con lealtad y constancia",
            "start": 1024.38,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo hacen",
            "start": 1035.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1039.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el pueblo y la patria",
            "start": 1041.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se los reconozca",
            "start": 1045.22,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1048.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en cada",
            "start": 1051.65,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "una y cada uno de ustedes",
            "start": 1055.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que como leales mexicanos",
            "start": 1059.9,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n cumplir esta protesta",
            "start": 1063.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1069.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y que tengan",
            "start": 1071.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el mayor de los \u00e9xitos",
            "start": 1074.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y que viva m\u00e9xico",
            "start": 1077.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n despediremos al l\u00e1baro",
            "start": 1118.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 1121.39,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n firmes",
            "start": 1167.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchamos el mensaje",
            "start": 1196.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del presidente constitucional de los",
            "start": 1200.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos el licenciado",
            "start": 1201.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1204.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es un orgullo",
            "start": 1216.3,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 1219.059,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "participar en esta ceremonia",
            "start": 1222.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de abanderamiento de la delegaci\u00f3n",
            "start": 1226.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que representara",
            "start": 1231.65,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico en los juegos panamericanos de",
            "start": 1235.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lima per\u00fa",
            "start": 1240.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 1243.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguro de que se obtendr\u00e1n buenos",
            "start": 1245.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1249.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1253.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n viviendo",
            "start": 1255.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "momentos de cambio",
            "start": 1258.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1262.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "siempre que hay una",
            "start": 1265.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1269.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 1272.7,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en lo cultural",
            "start": 1275.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en lo deportivo",
            "start": 1278.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver",
            "start": 1281.639,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1285.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n el esfuerzo",
            "start": 1286.47,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y el fortalecimiento de nuestra",
            "start": 1290.31,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 1294.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1298.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "un auge",
            "start": 1302.64,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en las artes en la cultura",
            "start": 1304.679,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fue cuando",
            "start": 1309.03,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3",
            "start": 1311.299,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la pintura mural",
            "start": 1314.909,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1318.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y as\u00ed sucede siempre",
            "start": 1320.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno que se da en todo el",
            "start": 1326.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1329.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cuando no hay cambios",
            "start": 1331.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay quietud",
            "start": 1337.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "inmovilismo",
            "start": 1341.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aburrimiento",
            "start": 1344.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 1348.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando hay transformaci\u00f3n siempre hay",
            "start": 1351.63,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "aliento",
            "start": 1354.75,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1356.999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 1358.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en cualquier actividad",
            "start": 1360.999,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y esos son los tiempos de ahora",
            "start": 1363.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1366.919,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a obtener buenos",
            "start": 1369.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1371.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y ustedes van a tener un buen desempe\u00f1o",
            "start": 1373.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 1379.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un componente importante",
            "start": 1380.93,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "que siempre existe",
            "start": 1386.44,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1391.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "componente",
            "start": 1393.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "si se expresa",
            "start": 1395.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en cualquier circunstancia",
            "start": 1399.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1402.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el patriotismo",
            "start": 1403.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1407.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se manifiesta",
            "start": 1410.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n expresado",
            "start": 1413.299,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "y los resultados deportivos",
            "start": 1417.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no solo en m\u00e9xico en cualquier pa\u00eds",
            "start": 1422.35,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "un atleta se prepara entrena porque va a",
            "start": 1426.2,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "una competencia",
            "start": 1431.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1435.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1438.25,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hace que tenga m\u00e1s rendimiento",
            "start": 1440.4,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "que en su actividad deportiva normal",
            "start": 1444.909,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1450.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se crece m\u00e1s",
            "start": 1454.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1457.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "deportista el atleta",
            "start": 1458.83,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1461.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 1465.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n",
            "start": 1468.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1471.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 1472.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de m\u00e9xico",
            "start": 1474.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 1480.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas cient\u00edficamente",
            "start": 1483.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en resultas",
            "start": 1486.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1489.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1491.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un a\u00f1adido",
            "start": 1494.21,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuando se trata de una competencia",
            "start": 1496.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1498.489,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "repito no solo porque hubo una",
            "start": 1501.63,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n",
            "start": 1505.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sino porque se representa a un pa\u00eds",
            "start": 1507.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1513.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "encarna",
            "start": 1514.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el orgullo nacional",
            "start": 1516.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y eso es lo que",
            "start": 1521.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 1525.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a sorpresas",
            "start": 1527.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1530.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no se esperaban",
            "start": 1532.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "te olvida cu\u00e1ndo",
            "start": 1535.7,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se escucha el nombre de m\u00e9xico",
            "start": 1538.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 1542.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1545.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "obtiene un est\u00edmulo adicional",
            "start": 1549.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1553.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 1554.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 1557.6,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y yo creo que por eso nos va a ir muy",
            "start": 1561.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bien repito",
            "start": 1566.41,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en estos juegos panamericanos",
            "start": 1569.89,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ustedes preparados y los mexicanos",
            "start": 1574.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenemos mucho patriotismo",
            "start": 1579.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 de por medio desde luego el",
            "start": 1583.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esfuerzo de ustedes lo que han hecho con",
            "start": 1586.33,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tanto sacrificio",
            "start": 1590.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 1592.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 1598.23,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pero sobre todo nuestra patria m\u00e9xico",
            "start": 1600.41,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e9xico",
            "start": 1606.46,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ese es el orgullo que se tiene que poner",
            "start": 1609.21,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "por delante para obtener buenos",
            "start": 1613.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "resultados yo les felicito",
            "start": 1617.279,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por el esfuerzo que han hecho para",
            "start": 1620.72,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "ir a representarnos a per\u00fa felicito a",
            "start": 1626.759,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "los entrenadores",
            "start": 1632.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que juegan un papel fundamental",
            "start": 1635.6,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a veces se olvida",
            "start": 1640.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pero ellos contribuyen mucho a que se",
            "start": 1643.29,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "obtengan buenos resultados y felicito",
            "start": 1647.31,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 1652.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1656.169,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hay veces",
            "start": 1657.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ustedes no reciben todo el apoyo que",
            "start": 1660.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 1663.62,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno",
            "start": 1665.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el respaldo el apoyo principal lo",
            "start": 1668.669,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "obtienen de las familias",
            "start": 1671.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "por eso agradecer mucho a los familiares",
            "start": 1675.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de ustedes por apoyarles no ahora sino",
            "start": 1679.39,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "desde que empezaron a la pr\u00e1ctica del",
            "start": 1685.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 1690.67,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto pues participar en",
            "start": 1693.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esta ceremonia",
            "start": 1696.4,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "reitero y agradezco anagabriela por",
            "start": 1698.68,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "llevar a cabo todo este trabajo",
            "start": 1706.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 1709.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por el deporte",
            "start": 1711.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando el deporte",
            "start": 1714.62,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es una prioridad",
            "start": 1719.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el deporte",
            "start": 1722.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1725.61,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el desarrollo f\u00edsico o mental",
            "start": 1728.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1731.929,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "prevenir enfermedades",
            "start": 1733.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y el deporte profesional",
            "start": 1738.48,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "alto rendimiento",
            "start": 1743.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo les espero para que cuando regresen",
            "start": 1747.59,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nos vamos a encontrar",
            "start": 1751.6,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y hagamos una evaluaci\u00f3n y celebremos",
            "start": 1754.95,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "juntos por el bien del deporte y por el",
            "start": 1758.61,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "bien de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1763.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n en donde haremos el himno",
            "start": 1779.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional mexicano por lo que le solicito",
            "start": 1782.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de favor ponerse de pie en posici\u00f3n de",
            "start": 1784.62,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 1786.87,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1850.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1889.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esta acci\u00f3n damos por concluida esta",
            "start": 1897.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ceremonia de abanderamiento por lo que",
            "start": 1900.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente de",
            "start": 1903.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos el",
            "start": 1905.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1906.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos ustedes su amable",
            "start": 1923.549,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "asistencia deseamos que tengan un",
            "start": 1925.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda y de la misma forma",
            "start": 1927.97,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "deseamos el mayor de los \u00e9xitos a todos",
            "start": 1930.15,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "los deportistas en tierras peruanas",
            "start": 1932.679,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1934.57,
            "duration": 3.38
        }
    ],
    "transcription_text": "la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica de borde anagabriela espinoza el secretario de emigraci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n el general el secretario de la defensa nacional luis caiss\u00e9s sandoval gonz\u00e1lez el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n de la disciplina de media drone moderno el deportista manuel padilla rascando el presidente del comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano carlos padilla becerra de la disciplina de remo la deportista kenia vanessa lechuga al an\u00eds el jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n mexicana mario garc\u00eda de la torre saludamos con el mismo agrado a deportistas senadores diputados entrenadores t\u00e9cnicos presidentes de las federaciones deportivas titulares de los institutos del deporte a nivel nacional as\u00ed como a representantes de medios de comunicaci\u00f3n damas y caballeros sean todos ustedes bienvenidos a este evento a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la distinguida atleta de la disciplina de remo kenia vanessa lechuga alan\u00edz buenos d\u00edas se\u00f1or presidente la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza general secretario de la defensa nacional lu\u00eds que est\u00e9n de sandoval gonz\u00e1lez almirante secretario rafael ojeda dur\u00e1n se\u00f1or presidente del comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano carlos padilla becerra jefe de misi\u00f3n de la delegaci\u00f3n mexicana mario garc\u00eda de la torre compa\u00f1ero atleta manuel padilla lascano presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador atletas entrenadores equipos multidisciplinarios y todo el personal presente que con un trabajo en conjunto hacen posible que hoy est\u00e9 reunida la delegaci\u00f3n mexicana soy quien avanza lechuga alan\u00edz atleta de la disciplina de remo en la modalidad individual para m\u00ed es un orgullo el poder estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy compartiendo mis palabras me gustar\u00eda iniciar pidiendo a las autoridades atletas entrenadores y equipo multidisciplinario que vayamos unos a\u00f1os atr\u00e1s de nuestra vida y recuerden su primer d\u00eda en el que llegaron a una pista a una alberca a una cancha a un tatami o esa \u00e1rea donde encuentran la felicidad tambi\u00e9n recuerdan las autoridades la primera vez que iniciaron su vida pol\u00edtica con la esperanza de generar grandes cambios recuerden las metas e ilusiones que llevaban con ustedes el coraz\u00f3n en la mano latiendo para darle vida a sus sue\u00f1os esos sue\u00f1os que iniciamos desde cero y hoy portando con orgullo el uniforme de m\u00e9xico vamos a ir a defender y cumplir re busquemos m\u00e1s en nuestras ra\u00edces esas ra\u00edces de guerreros que poseemos un mexicano es reconocido por su pasi\u00f3n y entrega por caer y levantarse por ser unidos en momentos que si lo requieren es conocido por trabajar tan duro hasta cumplir sus sue\u00f1os atletas mexicanos hoy somos la punta de lanza de este pa\u00eds los ojos estar\u00e1n puestas sobre nosotros y mostraremos de lo que estamos hechos cada gota de sudor cada l\u00e1grima todos los intentos en b\u00fasqueda de la excelencia hoy se resumen para escuchar la campana el gol el silbato ese sonido que nos va a liberar para entregar el alma y coraz\u00f3n durante estos juegos panamericanos de lima 2019 vamos representando la bandera de nuestro pa\u00eds a millones de mexicanos a nuestras familias estados entrenadores universidades e instituciones como la secretaria de marina y ej\u00e9rcito a los que algunos tenemos el orgullo de pertenecer a nuestra instituci\u00f3n rectora del deporte mexicano la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte dirigida por ana gabriela guevara quien entregando su mayor esfuerzo alma y coraz\u00f3n obtuvo grandes flores para nuestro y agradecemos que siga realizando con toda su pasi\u00f3n su trabajo por el bien del deporte regresando a mi primer d\u00eda ese que les ped\u00ed que me acompa\u00f1aran me encontr\u00e9 con una mexicana que se apasion\u00f3 por su deporte del primer instante un deporte que se ha vuelto mi vida me motivo para levantarme todas las ma\u00f1anas y buscar mi mejor versi\u00f3n buscar dejar huella en este pa\u00eds el sue\u00f1o de que el primer d\u00eda lo hemos convertido en realidad los exhorto a salir y competir contra su rival m\u00e1s fuerte ustedes mismos y en esta administraci\u00f3n conseguir otro resultado hist\u00f3rico como el logrado en la pasada edici\u00f3n de juego centroamericanos donde todos coronamos campe\u00f3n a nuestro pa\u00eds por esa pasi\u00f3n que nos brinda nuestro deporte regresemos con el coraz\u00f3n cargado de medallas pondremos a nuestra patria y gocemos como este primer d\u00eda llegando al lugar donde nos convertimos en lo que hoy quiero agradecer al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por todo el impulso que brinda al deporte pedir m\u00e1s apoyo ya que queremos ser juntos parte de esa transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds como dignos representantes que somos usted conoce la pasi\u00f3n que nos envuelve cuando aportamos nuestra vestimenta deportiva nos brindaremos al m\u00e1ximo se\u00f1or presidente gracias por su apoyo les habl\u00f3 un atleta mexicana que sabe que estaremos peleando hombro con hombro para hacer sonar nuestro glorioso himno nacional en lo m\u00e1s alto del p\u00f3dium le deseo todo el \u00e9xito gracias escucharemos las palabras de viva voz de la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza es gracias muy buen d\u00eda a todos ya todas las amigas y amigos siente las rep\u00fablicas de l\u00f3pez obrador a\u00f1os del p\u00e9simos secretarios atletas y luces de comunicaci\u00f3n la autoridad que nos acompa\u00f1a en esta ma\u00f1ana es para m\u00ed un motivo de orgullo y de satisfacci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed este d\u00eda abanderar a la selecci\u00f3n que participar\u00e1 en los juegos panamericanos de lima 2019 ustedes forman parte de una delegaci\u00f3n que representar\u00e1 nuestra naci\u00f3n y que har\u00e1 esos juegos panamericanos algo inolvidable durante el periodo que contemplar\u00e1 el 26 de julio al 11 de agosto estar\u00e1n presentes en lima per\u00fa tierra de hermanos latinoamericanos que tiene una historia casi id\u00e9ntica a la nuestra que forma parte de la vistosa comunidad hispana y que ellos ser\u00e1n nuestros entusiastas anfitriones por lo cual han puesto todo su coraz\u00f3n va a recibirnos y dar lo mejor y darnos un espacio en su casa usted vivir\u00e1 una experiencia que queda fijada para el resto de su vida ustedes nuestra delegaci\u00f3n mexicana convivir en una justa deportiva donde participar\u00e1n m\u00e1s de 6 mil 680 deportistas de 41 pa\u00edses de am\u00e9rica latina en 39 deportes o deportista estoy segura que la m\u00e1xima competencia es contra nosotros mismos no contra los dem\u00e1s es donde se ha demostrado que est\u00e1 nuestra fuerza de nuestro coraz\u00f3n en nuestra entrega que nuestro esp\u00edritu ofrecer al mundo cada vez nuestro mejor desempe\u00f1o el ejemplo de convivir y competir civilizadamente y en paz en compartir vivencias de amistad de compa\u00f1\u00eda pero sobre todo de estar portando el nombre de nuestro s\u00edmbolo patrio y nuestro m\u00e1s orgulloso nombre que es m\u00e9xico es el mismo porque se han sacrificado y porque hoy han llegado hasta aqu\u00ed por el mismo que han hecho justicia por ustedes por mantener el nombre de m\u00e9xico y en alto el nuevo de representar la tomen este s\u00edmbolo de esperanza sangre unida representa en sus colores y tomen esta imagen entidad que hoy representan por tanto nos en sus uniformes como un origen y destino que representa la lucha entre el \u00e1guila y la serpiente y que estoy segura que cada uno \u00e9ste de ser surgir\u00e1 en estos momentos de competencia recordando d\u00f3nde vienen y qu\u00e9 es lo que desean para nuestro pa\u00eds la dignidad nacional que est\u00e1 representada en cada casa en cada hogar en cada uno de ustedes ser\u00e1 la satisfacci\u00f3n de haber logrado lo mejor de ustedes mismos esa es la elecci\u00f3n m\u00e1xima lograr lo mejor de cada uno de ustedes hoy que la comunidad para americana muestra la virtud de solidaridad la misma amistad y las concesiones y la uni\u00f3n entre elementos latinoamericanos ustedes mujeres y hombres de nuestro pa\u00eds han hecho excepciones representamos j\u00f3venes de coraje y voluntad superior llevan la representaci\u00f3n de millones de mexicanos para demostrar el valor de la disciplina quien cumple con la disciplina tiene una mayor libertad porque sabe que va a alcanzar lo mejor de cada uno tiene la libertad de alcanzar el mejor resultado cuando se cumple con la disciplina respeto a la convivencia deportiva y el honor de ser parte de una competencia honrosa como lo es los juegos panamericanos privilegiada digna con el orgullo de llevar en el coraz\u00f3n los colores de la patria mexicana les deseo \u00e9xitos y decirle presidente que no puede haber cuarta transformaci\u00f3n sin el deporte est\u00e1 con la transformaci\u00f3n lo haremos posible nosotros demostr\u00e1ndole que tambi\u00e9n quienes representan el pa\u00eds tienen ese deseo y esa convicci\u00f3n de ser parte esta transformaci\u00f3n que el deporte est\u00e1 con la transformaci\u00f3n digna y perseverante de que m\u00e9xico tiene mucho m\u00e1s que dar y mucho m\u00e1s que lograr este solamente ser\u00e1 un paso de caminos a tokio y espero que los panamericanos lo disfruten y se diviertan compitiendo por nuestro pa\u00eds muchas gracias y \u00e9xitos enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo referente a la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en los juegos panamericanos a continuaci\u00f3n el presidente de los estados unidos mexicanos tomar\u00e1 protesta y realizar\u00e1 el acto protocolario de abanderamiento del escolta mexicana que participar\u00e1 en los d\u00e9cimo octavos juegos panamericanos de lima-per\u00fa 2019 por lo que invitamos a todos los presentes a ponerse de pie atenci\u00f3n saludar ya mujeres y hombres atletas que integran la delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a m\u00e9xico en los juegos panamericanos 2019 encomiendo a su profundo amor por m\u00e9xico esta bandera que simboliza su independencia el honor y la integridad de nuestro pa\u00eds protestan honrarla y defenderla con lealtad y constancia si as\u00ed lo hacen qu\u00e9 el pueblo y la patria se los reconozca nuestra naci\u00f3n conf\u00eda en cada una y cada uno de ustedes y que como leales mexicanos sabr\u00e1n cumplir esta protesta felicidades y que tengan el mayor de los \u00e9xitos y que viva m\u00e9xico a continuaci\u00f3n despediremos al l\u00e1baro patrio atenci\u00f3n firmes damas y caballeros escuchamos el mensaje del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un orgullo para m\u00ed participar en esta ceremonia de abanderamiento de la delegaci\u00f3n que representara a m\u00e9xico en los juegos panamericanos de lima per\u00fa estoy seguro de que se obtendr\u00e1n buenos resultados por qu\u00e9 se est\u00e1n viviendo momentos de cambio en nuestro pa\u00eds siempre que hay una transformaci\u00f3n se avanza en lo cultural en lo deportivo en todo lo que tiene que ver com la creaci\u00f3n el esfuerzo y el fortalecimiento de nuestra identidad despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n mexicana un auge en las artes en la cultura fue cuando floreci\u00f3 la pintura mural en m\u00e9xico y as\u00ed sucede siempre es un fen\u00f3meno que se da en todo el mundo cuando no hay cambios hay quietud inmovilismo aburrimiento conservadurismo cuando hay transformaci\u00f3n siempre hay aliento para salir adelante en cualquier actividad y esos son los tiempos de ahora por eso estoy seguro que vamos a obtener buenos resultados y ustedes van a tener un buen desempe\u00f1o y ah\u00ed tambi\u00e9n un componente importante que siempre existe s componente si se expresa en cualquier circunstancia qu\u00e9 es el patriotismo siempre se manifiesta y est\u00e1 tambi\u00e9n expresado y los resultados deportivos no solo en m\u00e9xico en cualquier pa\u00eds un atleta se prepara entrena porque va a una competencia internacional y eso hace que tenga m\u00e1s rendimiento que en su actividad deportiva normal pero tambi\u00e9n se crece m\u00e1s \u00e9l deportista el atleta cu\u00e1ndo lleva la representaci\u00f3n d la patria del pa\u00eds de m\u00e9xico se puede probar t\u00e9cnicas cient\u00edficamente en resultas siempre ay un a\u00f1adido cuando se trata de una competencia internacional repito no solo porque hubo una preparaci\u00f3n sino porque se representa a un pa\u00eds s\u00ed encarna el orgullo nacional y eso es lo que lleva a sorpresas qu\u00e9 no se esperaban te olvida cu\u00e1ndo se escucha el nombre de m\u00e9xico pues entonces s\u00ed obtiene un est\u00edmulo adicional para salir adelante eso es muy importante y yo creo que por eso nos va a ir muy bien repito en estos juegos panamericanos est\u00e1n ustedes preparados y los mexicanos tenemos mucho patriotismo y est\u00e1 de por medio desde luego el esfuerzo de ustedes lo que han hecho con tanto sacrificio sus familias la sociedad pero sobre todo nuestra patria m\u00e9xico m\u00e9xico m\u00e9xico ese es el orgullo que se tiene que poner por delante para obtener buenos resultados yo les felicito por el esfuerzo que han hecho para ir a representarnos a per\u00fa felicito a los entrenadores que juegan un papel fundamental a veces se olvida pero ellos contribuyen mucho a que se obtengan buenos resultados y felicito a sus familiares por qu\u00e9 hay veces que ustedes no reciben todo el apoyo que merecen de parte del gobierno y el respaldo el apoyo principal lo obtienen de las familias por eso agradecer mucho a los familiares de ustedes por apoyarles no ahora sino desde que empezaron a la pr\u00e1ctica del deporte me da mucho gusto pues participar en esta ceremonia reitero y agradezco anagabriela por llevar a cabo todo este trabajo profesional por el deporte vamos a seguir apoyando el deporte es una prioridad el deporte para el desarrollo f\u00edsico o mental para prevenir enfermedades y el deporte profesional alto rendimiento yo les espero para que cuando regresen nos vamos a encontrar y hagamos una evaluaci\u00f3n y celebremos juntos por el bien del deporte y por el bien de m\u00e9xico muchas gracias a continuaci\u00f3n en donde haremos el himno nacional mexicano por lo que le solicito de favor ponerse de pie en posici\u00f3n de firmes bien ah con esta acci\u00f3n damos por concluida esta ceremonia de abanderamiento por lo que se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia deseamos que tengan un excelente d\u00eda y de la misma forma deseamos el mayor de los \u00e9xitos a todos los deportistas en tierras peruanas muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:35:11.757676"
}