{
    "video_id": "hAAn6-q4X1Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hAAn6-q4X1Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDZAhQXzyhojTlnQcnEptJWc7I-Gg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hAAn6-q4X1Y",
    "video_title": "Respuesta al desplegado titulado \u201cContra la deriva autoritaria y por la defensa de la democracia\u201d.",
    "video_length_seconds": 640,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "parte de la transformaci\u00f3n es que todos",
            "start": 0.73,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "participemos en la vida pol\u00edtica tambi\u00e9n",
            "start": 5.42,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 10.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se planteaba de que eran asuntos",
            "start": 13.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy complejos muy t\u00e9cnicos y que la",
            "start": 16.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente no entend\u00eda",
            "start": 19.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nada de eso todo",
            "start": 21.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo entiende la gente lo entiende el",
            "start": 24.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo tiene un instinto",
            "start": 26.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 29.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 32.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 34.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saben m\u00e1s",
            "start": 37.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 39.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a veces nos creemos mucho porque tenemos",
            "start": 43.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "un grado acad\u00e9mico",
            "start": 47.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque hablamos f\u00edsico",
            "start": 49.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y pensamos que ya somos superiores pues",
            "start": 54.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 58.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 59.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 62.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiene mucha sabidur\u00eda",
            "start": 63.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mucho juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 68.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mucho sentido com\u00fan que es el menos",
            "start": 71.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "com\u00fan de los sentidos entonces vamos a",
            "start": 75.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "compartir la informaci\u00f3n si buenos d\u00edas",
            "start": 79.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es desplegado fue publicar el d\u00eda de",
            "start": 82.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ayer en el peri\u00f3dico reforma se titula",
            "start": 84.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contra la deriva autoritaria y por la",
            "start": 87.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "defensa de la democracia dice as\u00ed han",
            "start": 90.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "transcurrido casi 20 meses del gobierno",
            "start": 93.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente andr\u00e9s",
            "start": 95.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el triunfo del",
            "start": 97.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente fue inequ\u00edvoco no obstante",
            "start": 99.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sin que la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 102.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "votaremos por ellos y violando la",
            "start": 104.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n morena y sus aliados",
            "start": 106.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lograron que una minor\u00eda de votos se",
            "start": 109.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convirtiera en una mayor\u00eda de esca\u00f1os en",
            "start": 111.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el congreso adem\u00e1s ampli\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 113.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diputados de su grupo mediante la compra",
            "start": 116.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de representantes electos de otros",
            "start": 118.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "partidos la consecuencia ha sido la",
            "start": 120.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asfixia del pluralismo de la",
            "start": 122.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en aras de someter al",
            "start": 124.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poder legislativo a los dictados del",
            "start": 127.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejecutivo por su parte el presidente de",
            "start": 129.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica ha ido concentrando en sus",
            "start": 132.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manos el poder del gobierno en",
            "start": 134.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "detrimento de los dem\u00e1s poderes del",
            "start": 135.95,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 137.48,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y de los estados de la federaci\u00f3n al",
            "start": 138.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacerlo ha destruido deteriorado la",
            "start": 140.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y las",
            "start": 142.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituciones constitucionales invocando",
            "start": 144.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a una supuesta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 147.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menoscabada la capacidad menoscabar las",
            "start": 149.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "capacidades del gobierno toma decisiones",
            "start": 151.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unipersonales polariza la sociedad en",
            "start": 153.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bandos artificiales desacredita la",
            "start": 156.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "autoridad de los \u00f3rganos especializados",
            "start": 158.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como line y ataca toda forma de",
            "start": 160.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n que no se identifique con su",
            "start": 162.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n pol\u00edtica el gobierno de l\u00f3pez",
            "start": 164.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obrador ha manteniendo una actitud",
            "start": 166.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "despreciativa no s\u00f3lo hacia las",
            "start": 168.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituciones aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n",
            "start": 170.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hacia las esferas cient\u00edficas y",
            "start": 172.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "culturales as\u00ed como muy notoriamente",
            "start": 173.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacia el movimiento de las mujeres que",
            "start": 176.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "luchan por la igualdad",
            "start": 178.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el manejo de la crisis sanitaria de la",
            "start": 182.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cob y 19 se ha caracterizado por una",
            "start": 184.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad suicida y por su",
            "start": 187.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "rechazo a un acuerdo nacional para",
            "start": 189.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda y salvar cientos",
            "start": 191.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de miles de empleos en su lugar se ha",
            "start": 193.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "utilizado la pandemia para acelerar la",
            "start": 195.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n del estado en el control del",
            "start": 197.61,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 199.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de continuar por este camino el",
            "start": 200.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente y la coalici\u00f3n que lo apoya",
            "start": 203.01,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "har\u00e1n retroceder los avances",
            "start": 204.66,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos que consumieron a\u00f1os de",
            "start": 206.129,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "lucha la sociedad mexicana",
            "start": 208.349,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "para salir de un sistema autoritario y",
            "start": 212.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fortalecer y establecer la democracia",
            "start": 214.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pensamos que es imperativo corregir el",
            "start": 216.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "rumbo y recuperar el programa pol\u00edtico y",
            "start": 218.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el equilibrio de poderes que",
            "start": 221.47,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "caracterizan la democracia",
            "start": 222.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional la \u00fanica manera de",
            "start": 223.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lograrlo es mediante una alianza amplia",
            "start": 226.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alianza ciudadana que junto con los",
            "start": 228.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n construye un",
            "start": 230.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bloque que a trav\u00e9s del voto popular",
            "start": 232.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "restablezca alrededor rostro de la",
            "start": 235.83,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "pluralidad ciudadana en las elecciones",
            "start": 237.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parlamentarias del 2021 es necesario que",
            "start": 239.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta alianza tenga la mayor\u00eda para",
            "start": 243.01,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "asegurar que la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 244.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recobre su papel como contrapeso",
            "start": 246.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional al poder ejecutivo y",
            "start": 248.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obligar al gobierno a respetar la",
            "start": 251.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pluralidad democr\u00e1tica firman este",
            "start": 253.06,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "desplegado h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn jose",
            "start": 255.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "antonio \u00e1guila ribera mar\u00eda baranda",
            "start": 257.769,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "roger bartra agust\u00edn basave humberto",
            "start": 259.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "beck jorge casta\u00f1eda",
            "start": 263.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "christopher dom\u00ednguez michael jos\u00e9 ram\u00f3n",
            "start": 265.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enr\u00edquez julio frenk enrique krauze",
            "start": 267.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antonio lazcano araujo soledad loaeza",
            "start": 269.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "maya marv\u00e1n \u00e1ngeles mastretta jean meyer",
            "start": 272.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "beatriz pag\u00e9s ricardo pascoe pierce",
            "start": 276.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jes\u00fas reyes her\u00f3les rafael rojas macario",
            "start": 279.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "schettino enrique serna guillermo",
            "start": 283.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sheridan consuelo s\u00e1izar javier sicilia",
            "start": 286.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fernanda sol\u00f3rzano isabel turrent",
            "start": 289.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "francisco vald\u00e9s ugalde jos\u00e9 woldenberg",
            "start": 292.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y gabriel site",
            "start": 294.81,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "bueno pues ese es el manifiesto y ayer",
            "start": 297.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste lo le\u00ed llegando aqu\u00ed",
            "start": 300.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 303.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la dejara en el hotel",
            "start": 307.19,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y escrib\u00ed un texto de respuesta",
            "start": 309.5,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se los voy a compartir y aprovecho para",
            "start": 313.68,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 318.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "celebro que escritores",
            "start": 330.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y periodistas que han defendido desde",
            "start": 334.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 337.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal",
            "start": 339.18,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "o neoporfiristas",
            "start": 342.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se agrupen",
            "start": 345.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se definan",
            "start": 347.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y dejen de lado la simulaci\u00f3n",
            "start": 349.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buscar restaurar el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 354.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "caracterizado por la antidemocracia la",
            "start": 358.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la desigualdad",
            "start": 362.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la historia nos ense\u00f1a la historia que",
            "start": 367.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es la maestra de la vida",
            "start": 370.949,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que cuando se pone en pr\u00e1ctica un",
            "start": 374.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 377.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siempre se produce",
            "start": 379.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n",
            "start": 382.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 385.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de modo que es",
            "start": 388.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "absolutamente leg\u00edtimo",
            "start": 390.77,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que exista una oposici\u00f3n al gobierno que",
            "start": 393.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "represento",
            "start": 398.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y a las acciones que estamos con su",
            "start": 400.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mando",
            "start": 404.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 lo \u00fanico",
            "start": 407.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que puede reprocharse",
            "start": 410.0,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a tan famosos personajes",
            "start": 412.849,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "en su falta de honestidad pol\u00edtica e",
            "start": 416.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 419.58,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manifestada en el mismo contenido de su",
            "start": 422.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "proclama",
            "start": 425.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bastar\u00eda con preguntarles",
            "start": 428.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como contribuyeron",
            "start": 431.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los avances democr\u00e1ticos para salir de",
            "start": 433.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un sistema autoritario ya establecer la",
            "start": 438.14,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 440.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si casi",
            "start": 441.889,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "todos ellos defendieron o guardaron",
            "start": 444.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice ante los fraudes",
            "start": 448.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 451.43,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "de la historia reciente del pa\u00eds",
            "start": 453.409,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 460.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 463.849,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "da pena ajena",
            "start": 465.849,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "su argumento de que buscan construir una",
            "start": 468.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 473.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con miras a las elecciones del 2021",
            "start": 474.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para obtener la mayor\u00eda",
            "start": 480.4,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "\u00e9xito",
            "start": 484.05,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sexualmente asegurar que la c\u00e1mara de",
            "start": 486.529,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diputados- recobre su papel como",
            "start": 489.649,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "contrapeso constitucional al poder",
            "start": 493.489,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "ejecutivo fin de la cita",
            "start": 497.029,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "que acaso no se han enterado que est\u00e1",
            "start": 501.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por llegar extraditado de espa\u00f1a",
            "start": 506.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "emilio lozoya exdirector de pemex",
            "start": 510.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quien al parecer",
            "start": 515.889,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 pruebas",
            "start": 518.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y explicar\u00e1 c\u00f3mo se lograba",
            "start": 521.43,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 525.46,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "y el contrapeso entre comillas",
            "start": 529.209,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que pretenden recobrar entre comillas",
            "start": 534.56,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "los abajo firmantes",
            "start": 541.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 548.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces 1021",
            "start": 550.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el pueblo decidir\u00e1 libremente sobre su",
            "start": 553.99,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 557.74,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y de verdad no creo",
            "start": 561.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda apoye el regreso al pa\u00eds",
            "start": 567.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 569.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds de los potentados",
            "start": 573.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 577.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds de los privilegios",
            "start": 580.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la hipocres\u00eda de la marginaci\u00f3n",
            "start": 583.83,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "del clasismo y del racismo",
            "start": 587.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no cabe duda",
            "start": 594.499,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que vivimos tiempos interesantes no nos",
            "start": 597.29,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "podemos quejar",
            "start": 600.8,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "o sea por inter\u00e9s",
            "start": 604.8,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "o por puro coraje",
            "start": 607.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los conservadores que fing\u00edan ser",
            "start": 610.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "liberales por fin se est\u00e1n quitando la",
            "start": 612.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara",
            "start": 616.99,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "solo faltar\u00eda es decir el rey va desnudo",
            "start": 618.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esa es la respuesta es muy bueno el",
            "start": 625.529,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "debate con todo",
            "start": 630.629,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 632.66,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 635.49,
            "duration": 4.789
        }
    ],
    "transcription_text": "parte de la transformaci\u00f3n es que todos participemos en la vida pol\u00edtica tambi\u00e9n la econom\u00eda tambi\u00e9n se planteaba de que eran asuntos muy complejos muy t\u00e9cnicos y que la gente no entend\u00eda nada de eso todo lo entiende la gente lo entiende el pueblo el pueblo tiene un instinto certero es sabio s\u00ed saben m\u00e1s que nosotros a veces nos creemos mucho porque tenemos un grado acad\u00e9mico porque hablamos f\u00edsico y pensamos que ya somos superiores pues no no es as\u00ed la gente tiene mucha sabidur\u00eda mucho juicio pr\u00e1ctico mucho sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de los sentidos entonces vamos a compartir la informaci\u00f3n si buenos d\u00edas es desplegado fue publicar el d\u00eda de ayer en el peri\u00f3dico reforma se titula contra la deriva autoritaria y por la defensa de la democracia dice as\u00ed han transcurrido casi 20 meses del gobierno encabezado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el triunfo del presidente fue inequ\u00edvoco no obstante sin que la mayor\u00eda de los mexicanos votaremos por ellos y violando la constituci\u00f3n morena y sus aliados lograron que una minor\u00eda de votos se convirtiera en una mayor\u00eda de esca\u00f1os en el congreso adem\u00e1s ampli\u00f3 el n\u00famero de diputados de su grupo mediante la compra de representantes electos de otros partidos la consecuencia ha sido la asfixia del pluralismo de la representaci\u00f3n en aras de someter al poder legislativo a los dictados del ejecutivo por su parte el presidente de la rep\u00fablica ha ido concentrando en sus manos el poder del gobierno en detrimento de los dem\u00e1s poderes del estado y de los estados de la federaci\u00f3n al hacerlo ha destruido deteriorado la administraci\u00f3n p\u00fablica y las instituciones constitucionales invocando a una supuesta cuarta transformaci\u00f3n menoscabada la capacidad menoscabar las capacidades del gobierno toma decisiones unipersonales polariza la sociedad en bandos artificiales desacredita la autoridad de los \u00f3rganos especializados como line y ataca toda forma de expresi\u00f3n que no se identifique con su visi\u00f3n pol\u00edtica el gobierno de l\u00f3pez obrador ha manteniendo una actitud despreciativa no s\u00f3lo hacia las instituciones aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n hacia las esferas cient\u00edficas y culturales as\u00ed como muy notoriamente hacia el movimiento de las mujeres que luchan por la igualdad el manejo de la crisis sanitaria de la cob y 19 se ha caracterizado por una pol\u00edtica de austeridad suicida y por su rechazo a un acuerdo nacional para reactivar la econom\u00eda y salvar cientos de miles de empleos en su lugar se ha utilizado la pandemia para acelerar la demolici\u00f3n del estado en el control del poder de continuar por este camino el presidente y la coalici\u00f3n que lo apoya har\u00e1n retroceder los avances democr\u00e1ticos que consumieron a\u00f1os de lucha la sociedad mexicana para salir de un sistema autoritario y fortalecer y establecer la democracia pensamos que es imperativo corregir el rumbo y recuperar el programa pol\u00edtico y el equilibrio de poderes que caracterizan la democracia constitucional la \u00fanica manera de lograrlo es mediante una alianza amplia alianza ciudadana que junto con los partidos de oposici\u00f3n construye un bloque que a trav\u00e9s del voto popular restablezca alrededor rostro de la pluralidad ciudadana en las elecciones parlamentarias del 2021 es necesario que esta alianza tenga la mayor\u00eda para asegurar que la c\u00e1mara de diputados- recobre su papel como contrapeso constitucional al poder ejecutivo y obligar al gobierno a respetar la pluralidad democr\u00e1tica firman este desplegado h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn jose antonio \u00e1guila ribera mar\u00eda baranda roger bartra agust\u00edn basave humberto beck jorge casta\u00f1eda christopher dom\u00ednguez michael jos\u00e9 ram\u00f3n enr\u00edquez julio frenk enrique krauze antonio lazcano araujo soledad loaeza maya marv\u00e1n \u00e1ngeles mastretta jean meyer beatriz pag\u00e9s ricardo pascoe pierce jes\u00fas reyes her\u00f3les rafael rojas macario schettino enrique serna guillermo sheridan consuelo s\u00e1izar javier sicilia fernanda sol\u00f3rzano isabel turrent francisco vald\u00e9s ugalde jos\u00e9 woldenberg y gabriel site bueno pues ese es el manifiesto y ayer que \u00e9ste lo le\u00ed llegando aqu\u00ed precisamente la dejara en el hotel y escrib\u00ed un texto de respuesta se los voy a compartir y aprovecho para que se conozca celebro que escritores y periodistas que han defendido desde siempre el modelo neoliberal o neoporfiristas se agrupen se definan y dejen de lado la simulaci\u00f3n buscar restaurar el antiguo r\u00e9gimen caracterizado por la antidemocracia la corrupci\u00f3n y la desigualdad la historia nos ense\u00f1a la historia que es la maestra de la vida que cuando se pone en pr\u00e1ctica un proceso de transformaci\u00f3n siempre se produce una reacci\u00f3n conservador de modo que es absolutamente leg\u00edtimo que exista una oposici\u00f3n al gobierno que represento y a las acciones que estamos con su mando quiz\u00e1 lo \u00fanico que puede reprocharse a tan famosos personajes en su falta de honestidad pol\u00edtica e intelectual manifestada en el mismo contenido de su proclama bastar\u00eda con preguntarles como contribuyeron a los avances democr\u00e1ticos para salir de un sistema autoritario ya establecer la democracia si casi todos ellos defendieron o guardaron silencio c\u00f3mplice ante los fraudes electorales de la historia reciente del pa\u00eds por otra parte con todo el respeto da pena ajena su argumento de que buscan construir una alianza con miras a las elecciones del 2021 para obtener la mayor\u00eda \u00e9xito sexualmente asegurar que la c\u00e1mara de diputados- recobre su papel como contrapeso constitucional al poder ejecutivo fin de la cita que acaso no se han enterado que est\u00e1 por llegar extraditado de espa\u00f1a emilio lozoya exdirector de pemex quien al parecer presentar\u00e1 pruebas y explicar\u00e1 c\u00f3mo se lograba el poder legislativo y el contrapeso entre comillas que pretenden recobrar entre comillas los abajo firmantes en fin entonces 1021 el pueblo decidir\u00e1 libremente sobre su destino y de verdad no creo en la mayor\u00eda apoye el regreso al pa\u00eds de la corrupci\u00f3n al pa\u00eds de los potentados de los intelectuales org\u00e1nicos al pa\u00eds de los privilegios de la hipocres\u00eda de la marginaci\u00f3n del clasismo y del racismo no cabe duda que vivimos tiempos interesantes no nos podemos quejar o sea por inter\u00e9s o por puro coraje los conservadores que fing\u00edan ser liberales por fin se est\u00e1n quitando la m\u00e1scara solo faltar\u00eda es decir el rey va desnudo esa es la respuesta es muy bueno el debate con todo respecto qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:34.168978"
}