{
    "video_id": "HAU3rzI7BE8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HAU3rzI7BE8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAJHM4ZUspN158t7KdHBgndC60NCQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HAU3rzI7BE8",
    "video_title": "#PorSiTeLoPerdiste 2 de mayo | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 538,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nosotros pensamos que al lograr",
            "start": 9.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 15.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vuelva a crecer",
            "start": 17.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de manera constante la econom\u00eda",
            "start": 20.27,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "van a haber muchas posibilidades",
            "start": 24.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 27.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ofrecer oportunidades de trabajo",
            "start": 31.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a profesionales",
            "start": 35.81,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "a t\u00e9cnicos y cient\u00edficos mexicanos",
            "start": 39.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 46.62,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "a tener opciones vamos a tener",
            "start": 49.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alternativas hay proyectos muy",
            "start": 51.399,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "importantes que est\u00e1n en proceso para",
            "start": 54.52,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "iniciarse y",
            "start": 60.899,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo durante este sexenio hay",
            "start": 64.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muchas opciones yo espero que",
            "start": 67.45,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "los mexicanos tengan",
            "start": 72.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al trabajo con",
            "start": 76.009,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "buenos salarios",
            "start": 79.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y esa es la aspiraci\u00f3n",
            "start": 81.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no tengo duda de que vamos",
            "start": 84.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y avanzar mucho ofreciendo empleo",
            "start": 88.02,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pero queremos tambi\u00e9n que sean empleos",
            "start": 92.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bien pagados",
            "start": 96.47,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nos vamos hacia all\u00e1 estoy optimista",
            "start": 99.07,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vamos a lograr esos prop\u00f3sitos",
            "start": 105.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que los mexicanos que se preparan en",
            "start": 110.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el extranjero tengan posibilidad de",
            "start": 115.149,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "regresar y trabajar y aportar en su pa\u00eds",
            "start": 117.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que muchos es lo que desean considero",
            "start": 122.439,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "que hay tres elementos",
            "start": 125.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 129.03,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que son muy importantes para lograr un",
            "start": 130.75,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico sano",
            "start": 138.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es decir sin inflaci\u00f3n sin deuda",
            "start": 143.95,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "sin depreciaci\u00f3n de la moneda lo primero",
            "start": 150.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 154.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 157.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 159.52,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y los gastos sup\u00e9rfluos en el gobierno",
            "start": 162.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 168.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es muy importante es como la base",
            "start": 170.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "si hay corrupci\u00f3n ning\u00fan sistema",
            "start": 174.85,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico funciona ning\u00fan modelo",
            "start": 179.87,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por perfecto que sea",
            "start": 182.459,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ha venido pasando con el",
            "start": 186.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal lo segundo",
            "start": 191.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "apoyar la econom\u00eda",
            "start": 197.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 200.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 205.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "distribuyan recursos",
            "start": 209.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para beneficio de la gente",
            "start": 214.27,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 219.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que se apueste a la creaci\u00f3n",
            "start": 222.41,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de empleos",
            "start": 226.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 233.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "o bien del presupuesto",
            "start": 235.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 238.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "popular y el tercer elemento",
            "start": 241.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es que se promueva el desarrollo",
            "start": 245.41,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque no se promov\u00eda el desarrollo",
            "start": 250.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se daba",
            "start": 254.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 256.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un hecho de que el mercado pod\u00eda",
            "start": 259.959,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "sin que el estado participar",
            "start": 264.54,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "pod\u00eda lograr",
            "start": 269.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 274.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 277.729,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el estado tiene que promover el",
            "start": 279.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 281.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo el domingo 5 de",
            "start": 285.21,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "mayo vamos a conmemorar",
            "start": 289.59,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "la batalla de puebla empieza las negras",
            "start": 294.31,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a hacer el acto porque",
            "start": 298.139,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "piedras negras en coahuila porque de",
            "start": 303.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 307.46,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ignacio zaragoza",
            "start": 308.9,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 311.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lo que hoy",
            "start": 313.729,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "es el estado de texas pero",
            "start": 315.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l nace",
            "start": 323.849,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en texas pertenec\u00eda a coahuila",
            "start": 327.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya esa es otra historia que ustedes",
            "start": 332.529,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "conocen zaragoza era mexicano",
            "start": 334.629,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s f\u00edjense que es la fecha hist\u00f3rica",
            "start": 338.72,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se celebra en eeuu",
            "start": 342.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 351.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fue la defensa de nuestros pa\u00edses ante",
            "start": 353.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 356.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces \u00edbamos a conmemorar el d\u00eda 5 de",
            "start": 358.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayo no olvidar nunca olvidar m\u00e9xico es",
            "start": 361.83,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds extraordinario",
            "start": 365.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de dominar",
            "start": 370.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque basta controlar",
            "start": 373.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un solo hombre",
            "start": 377.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 382.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 391.81,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 396.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "abandonar la idea de poner en la",
            "start": 399.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presidencia a un ciudadano americano",
            "start": 402.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya que esto llevar\u00eda otra vez a la",
            "start": 406.889,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 409.77,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n",
            "start": 412.8,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "necesita m\u00e1s tiempo",
            "start": 415.009,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "debemos abrir a los j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 419.129,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 424.03,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "las puertas de nuestras universidades",
            "start": 426.81,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y hacer el esfuerzo",
            "start": 433.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de educarlos",
            "start": 435.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en el modo de vida americano",
            "start": 437.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en nuestros valores",
            "start": 443.12,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y el respeto al liderazgo de eeuu",
            "start": 446.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con el tiempo",
            "start": 453.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esos j\u00f3venes",
            "start": 456.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a ocupar",
            "start": 458.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "importantes cargos",
            "start": 462.199,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cargos importantes",
            "start": 466.35,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 469.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se adue\u00f1ar\u00e1n de la presidencia",
            "start": 472.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 477.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sin necesidad de que eeuu gasta un",
            "start": 479.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "centavo",
            "start": 484.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o dispar\u00e9 un tiro",
            "start": 485.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que queramos",
            "start": 490.9,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y lo har\u00e1n mejor",
            "start": 499.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 502.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "radicalmente",
            "start": 505.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y agregar\u00eda afanosamente",
            "start": 507.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 512.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 516.969,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de que a\u00f1os",
            "start": 519.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "secretario de estado norteamericano",
            "start": 524.29,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "del 15 al 20 de 1915 las frases 1920",
            "start": 527.81,
            "duration": 7.4
        }
    ],
    "transcription_text": "nosotros pensamos que al lograr qu\u00e9 vuelva a crecer de manera constante la econom\u00eda van a haber muchas posibilidades para ofrecer oportunidades de trabajo a profesionales a t\u00e9cnicos y cient\u00edficos mexicanos vamos a tener opciones vamos a tener alternativas hay proyectos muy importantes que est\u00e1n en proceso para iniciarse y llevarse a cabo durante este sexenio hay muchas opciones yo espero que los mexicanos tengan garantizado el derecho al trabajo con buenos salarios y esa es la aspiraci\u00f3n no tengo duda de que vamos y avanzar mucho ofreciendo empleo pero queremos tambi\u00e9n que sean empleos bien pagados nos vamos hacia all\u00e1 estoy optimista [M\u00fasica] vamos a lograr esos prop\u00f3sitos y que los mexicanos que se preparan en el extranjero tengan posibilidad de regresar y trabajar y aportar en su pa\u00eds que muchos es lo que desean considero que hay tres elementos nuevos que son muy importantes para lograr un crecimiento econ\u00f3mico sano es decir sin inflaci\u00f3n sin deuda sin depreciaci\u00f3n de la moneda lo primero es no permitir la corrupci\u00f3n y los gastos sup\u00e9rfluos en el gobierno esto es muy importante es como la base si hay corrupci\u00f3n ning\u00fan sistema econ\u00f3mico funciona ning\u00fan modelo econ\u00f3mico por perfecto que sea qu\u00e9 es lo que ha venido pasando con el modelo neoliberal lo segundo apoyar la econom\u00eda desde abajo el qu\u00e9 distribuyan recursos para beneficio de la gente m\u00e1s necesitada que se apueste a la creaci\u00f3n de empleos s\u00ed o bien del presupuesto a fortalecer la econom\u00eda popular y el tercer elemento es que se promueva el desarrollo porque no se promov\u00eda el desarrollo se daba c\u00f3mo un hecho de que el mercado pod\u00eda sin que el estado participar pod\u00eda lograr el crecimiento de la econom\u00eda no el estado tiene que promover el desarrollo lo que estamos haciendo el domingo 5 de mayo vamos a conmemorar la batalla de puebla empieza las negras ah\u00ed vamos a hacer el acto porque piedras negras en coahuila porque de ayer ignacio zaragoza naci\u00f3n lo que hoy es el estado de texas pero cuando \u00e9l nace [M\u00fasica] en texas pertenec\u00eda a coahuila ya esa es otra historia que ustedes conocen zaragoza era mexicano adem\u00e1s f\u00edjense que es la fecha hist\u00f3rica que m\u00e1s se celebra en eeuu por qu\u00e9 fue la defensa de nuestros pa\u00edses ante la invasi\u00f3n francesa entonces \u00edbamos a conmemorar el d\u00eda 5 de mayo no olvidar nunca olvidar m\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinario f\u00e1cil de dominar porque basta controlar un solo hombre jes\u00fas el presidente tenemos que abandonar la idea de poner en la presidencia a un ciudadano americano ya que esto llevar\u00eda otra vez a la guerra la soluci\u00f3n necesita m\u00e1s tiempo debemos abrir a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos las puertas de nuestras universidades y hacer el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano en nuestros valores y el respeto al liderazgo de eeuu con el tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar importantes cargos cargos importantes finalmente se adue\u00f1ar\u00e1n de la presidencia entonces sin necesidad de que eeuu gasta un centavo o dispar\u00e9 un tiro lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente y agregar\u00eda afanosamente que nosotros ese es de que a\u00f1os secretario de estado norteamericano del 15 al 20 de 1915 las frases 1920",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:43.861665"
}