{
    "video_id": "hBTwNWf8q2M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hBTwNWf8q2M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD5q4Lm5zIsmma3jIBAFwTIclAcDw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hBTwNWf8q2M",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n: Tren Interurbano \u201cEl Insurgente\u201d, estaci\u00f3n Santa Fe",
    "video_length_seconds": 4689,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9.86,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "yesu",
            "start": 14.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yesu yesu",
            "start": 18.64,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.17,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 33.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 35.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "President",
            "start": 37.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 39.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 41.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 48.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pres solicitamos al p\u00fablico asistente",
            "start": 50.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento por",
            "start": 53.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 55.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 63.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a todo el p\u00fablico asistente le",
            "start": 66.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "solicitamos sean tan amables de ocupar",
            "start": 67.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sus respectivos lugares por",
            "start": 70.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "favor preside este evento inauguraci\u00f3n",
            "start": 78.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el insurgente tren interurbano M\u00e9xico",
            "start": 82.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Toluca estaci\u00f3n Santa Fe",
            "start": 86.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 90.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 93.84,
            "duration": 14.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 97.42,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 111.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acpa la presidenta electa de los Estados",
            "start": 113.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 116.6,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 130.039,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 132.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 133.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presid el jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 136.959,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Mart\u00ed batres",
            "start": 139.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guadarrama laora",
            "start": 146.879,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gzz la jefa de gobierno electa de la",
            "start": 157.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Clara Marina brugada",
            "start": 160.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Molina El subsecretario de",
            "start": 169.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infraestructura de la secretaria de",
            "start": 172.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 174.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Transportes Felipe Verdugo L\u00f3pez",
            "start": 176.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 183.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 186.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 189.12,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 194.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 197.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio esteba Medina",
            "start": 199.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.07,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "J Mendoza",
            "start": 210.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez el",
            "start": 217.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "secretario el secretario de movilidad de",
            "start": 222.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico maestro Andr\u00e9s layus",
            "start": 225.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "loesa",
            "start": 229.4,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 232.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "desarrollo ferroviario y",
            "start": 239.84,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "multimodal Asimismo damos la bienvenida",
            "start": 245.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a los representantes de los medios de",
            "start": 249.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 252.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 254.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 257.56,
            "duration": 12.468
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.399,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "DEA a cargo del jefe de gobierno de la",
            "start": 270.88,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico D Mart bates guadarrama",
            "start": 274.039,
            "duration": 20.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 280.01,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "estos Unidos",
            "start": 300.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos doora Claudia sh pardo",
            "start": 302.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 306.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 310.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 312.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez gobernadora constitucional del",
            "start": 315.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 318.84,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 322.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "licenciada Clara brugada",
            "start": 324.28,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "Molina de Ela de la Ciudad de",
            "start": 327.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 332.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 334.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestro maestro Jes\u00fas Antonio estea",
            "start": 337.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "maestro Jorge mendoza licenciado Juan",
            "start": 340.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Pablo de",
            "start": 343.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "boton licenciado Andr\u00e9s l yuz Manuel",
            "start": 344.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Parra amigas amigos del presidium",
            "start": 348.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y Amigas y amigos de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y",
            "start": 351.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa que hoy nos",
            "start": 354.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este momento",
            "start": 357.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 359.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "em y",
            "start": 361.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 365.01,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "sentido este",
            "start": 366.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tren que a partir del d\u00eda de",
            "start": 368.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 373.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llega desde sinacantepec",
            "start": 375.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hasta Santa Fe Ciudad de",
            "start": 380.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se llama el",
            "start": 384.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Insurgente",
            "start": 388.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por porque pasa por el Monte de Las",
            "start": 391.039,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "Cruces que fue lugar donde vencieron los",
            "start": 395.8,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "revolucionarios del cura Miguel Hidalgo",
            "start": 400.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 404.039,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "realistas de la",
            "start": 405.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "colonia y",
            "start": 407.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "establecieron en esos Montes sus",
            "start": 409.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "campamentos pero all\u00ed Tambi\u00e9n el padre",
            "start": 414.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la patria",
            "start": 418.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en una decisi\u00f3n muy",
            "start": 420.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil puso por encima de su propia",
            "start": 422.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "vida como lo vimos a la postre la vida",
            "start": 426.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s incluso no solo las",
            "start": 430.36,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "vidas de sus propias tropas sino de las",
            "start": 434.599,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tropas comandadas por sus",
            "start": 438.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "adversarios Miguel Hidalgo calcul\u00f3 que",
            "start": 441.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "descender al Valle de M\u00e9xico en ese",
            "start": 445.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "momento significar\u00eda un terrible ba\u00f1o de",
            "start": 448.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sangre y prefiri\u00f3 retirarse al",
            "start": 453.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "occidente para organizar la",
            "start": 456.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "insurgencia a pesar de estar tan cerca",
            "start": 459.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de tomar la",
            "start": 462.919,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "capital la",
            "start": 464.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ruta Toluca Ciudad de",
            "start": 466.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 llena de muchas",
            "start": 469.8,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "historias mucho menos conocida es la de",
            "start": 473.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "un estudiante adolescente",
            "start": 477.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 479.759,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1914 avanz\u00f3 a trav\u00e9s de esta sierra en",
            "start": 480.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "su tr\u00e1nsito del instituto literario de",
            "start": 484.479,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Toluca fundado por los liberales de la",
            "start": 487.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Reforma a la escuela nacional",
            "start": 490.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "preparatoria en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 493.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fundada por los liberales de la",
            "start": 496.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Reforma Daniel Cos\u00edo Villegas Era ese",
            "start": 499.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estudiante y pudo pasar por el",
            "start": 503.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "salvoconducto que le dio el general zapa",
            "start": 506.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "genovevo de la O viaj\u00f3 sin",
            "start": 510.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "problemas por la ruta que hoy utiliz\u00f3 el",
            "start": 514.279,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tren el insurgente genovevo de la o era",
            "start": 518.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 522.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comandante militar revolucionario del",
            "start": 523.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito libertador del Sur en el Valle",
            "start": 527.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Toluca En aquel momento Cos\u00edo",
            "start": 530.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Villegas como otros estudiosos de",
            "start": 534.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sab\u00eda",
            "start": 537.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que la historia la hacen los pueblos la",
            "start": 540.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gente sencilla que lucha y",
            "start": 544.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "trabaja para ellos y ellas es este tren",
            "start": 548.48,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "para atravesar el complicado bosque de",
            "start": 553.68,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 557.34,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "agua para ellos y ellas",
            "start": 564.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que trasladarse largas distancias desde",
            "start": 569.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sus viviendas hasta sus centros de",
            "start": 572.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajo es este tren para que puedan",
            "start": 574.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "atravesar el complicado el complejo",
            "start": 579.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bosque de agua que est\u00e1 entre Toluca y",
            "start": 582.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y llegar a su empleo",
            "start": 585.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda miles de personas podr\u00e1n viajar",
            "start": 590.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "desde Toluca con una sola",
            "start": 594.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tarjeta y con un transbordo llegar hasta",
            "start": 598.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico hasta el centro o",
            "start": 602.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta Tlahuac y con dos",
            "start": 605.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transbordos incluso hasta Los Reyes La",
            "start": 608.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Paz uni\u00e9ndose as\u00ed el poniente del Estado",
            "start": 612.079,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con el Oriente del Estado de",
            "start": 616.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 621.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 623.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de obras muy complicadas",
            "start": 625.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en una sierra muy",
            "start": 629.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desigual con",
            "start": 631.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "depresiones picos",
            "start": 634.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lagos finalmente este tren conecta al",
            "start": 637.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 642.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es un tren que tuvo que vencer",
            "start": 645.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n resistencias pol\u00edticas de",
            "start": 648.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quienes se opon\u00edan al progreso Pero",
            "start": 652.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "podemos decir hoy es un tren confortable",
            "start": 655.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en cuya ruta se puede recordar a los",
            "start": 660.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "insurgentes de la primera",
            "start": 664.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a los zapatistas de la",
            "start": 666.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 669.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tener conciencia del",
            "start": 670.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Gobierno democr\u00e1tico Federal de los",
            "start": 674.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobiernos democr\u00e1ticos del Estado de",
            "start": 677.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico que hoy",
            "start": 679.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenemos en nuestras entidades y en",
            "start": 683.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds para lograr la cuarta",
            "start": 686.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Muchas gracias amigas",
            "start": 690.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amigos muchas",
            "start": 693.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "felicidades a continuaci\u00f3n hace uso de",
            "start": 704.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la palabra la gobernadora constitucional",
            "start": 708.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina",
            "start": 711.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 715.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 717.11,
            "duration": 11.849
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todas a todos ustedes no",
            "start": 725.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "les pregunto c\u00f3mo est\u00e1n porque desde que",
            "start": 728.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bajamos las carreras lo escuchamos Pero",
            "start": 732.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 735.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estamos bien muy bien y yo creo que muy",
            "start": 736.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "contentos y muy",
            "start": 739.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "contentas de tener aqu\u00ed con nosotros a",
            "start": 742.199,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tantos compa\u00f1eros que han luchado porque",
            "start": 747.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda ha justicia pero sin duda",
            "start": 749.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "alguna alguien que nos ha marcado la",
            "start": 751.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ruta y adem\u00e1s nos ha abierto brecha es",
            "start": 754.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 757.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 759.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias licenciado por todo lo que ha",
            "start": 761.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hecho para la poblaci\u00f3n no solamente del",
            "start": 764.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 767.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sino de todo el pa\u00eds y que sin duda",
            "start": 769.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alguna Sabemos que esta ruta que se ha",
            "start": 772.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "trazado dar\u00e1 continuidad y adem\u00e1s ser\u00e1",
            "start": 775.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda mejor para todos los ciudadanos",
            "start": 778.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el liderazgo que le caracteriza el",
            "start": 781.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compromiso y sobre todo el amor que",
            "start": 783.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "demuestra tambi\u00e9n en cada una de las",
            "start": 785.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acciones a nuestra presidenta electa la",
            "start": 787.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sh pardo Muchas gracias",
            "start": 789.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta por estar aqu\u00ed agradezco",
            "start": 792.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mucho agradezco mucho que nos compartan",
            "start": 795.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta alegr\u00eda porque finalmente es un",
            "start": 799.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajo de equipo y Gracias por",
            "start": 801.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "compartirlo por eso tambi\u00e9n agradezco",
            "start": 803.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "mucho Al Dr",
            "start": 805.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "marrama jefe de gobierno de ciud de",
            "start": 807.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias a la",
            "start": 809.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "licenciada Clara Marina bugada Molina",
            "start": 812.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno electa de la Ciudad de",
            "start": 815.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con quien tambi\u00e9n trabajaremos de",
            "start": 817.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la mano y lo haremos con mucho gusto al",
            "start": 819.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "maestro Jes\u00fas Antonio Esteban Medina",
            "start": 823.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo secretario de infraestructura",
            "start": 825.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Much\u00edsimas",
            "start": 827.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gracias al maestro Jorge mendoza S\u00e1nchez",
            "start": 829.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a Licenciado Juan Pablo deot jalc Muchas",
            "start": 832.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias de finanzas al ingeniero fug",
            "start": 835.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "subsecretario de infraestructura de la",
            "start": 839.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 840.759,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes much\u00edsimas",
            "start": 842.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gracias y a todos los que est\u00e1n dentro",
            "start": 844.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del presidium Muchas gracias y muy en",
            "start": 847.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especial a los medios de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 850.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "quien nos ven a trav\u00e9s de las redes de",
            "start": 852.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos medios y a quienes hoy nos",
            "start": 854.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an este acto se\u00f1or presidente",
            "start": 856.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 859.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Es un honor de verdad estar junto con",
            "start": 861.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "usted en toda esta este acto de esta",
            "start": 864.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obra que sin duda alguna nos traer\u00e1 el",
            "start": 867.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "beneficio no solamente a la Ciudad de",
            "start": 870.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino tambi\u00e9n a los integrantes",
            "start": 873.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico dec\u00eda con sabidur\u00eda",
            "start": 875.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestro compa\u00f1ero marti tiene raz\u00f3n",
            "start": 878.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy nos une m\u00e1s la Ciudad de M\u00e9xico y el",
            "start": 880.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico a trav\u00e9s de esta obra",
            "start": 884.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una obra que fue producto del trabajo en",
            "start": 886.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "equipo de la uni\u00f3n y el esfuerzo de",
            "start": 889.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchos que colaboraron y por eso lo que",
            "start": 891.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me resta decirles a todos y cada uno de",
            "start": 894.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ustedes Gracias empresarios por poner",
            "start": 896.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo lo que pudieron hicieron con mucho",
            "start": 899.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "amor para lograr Esta obra gracias a sus",
            "start": 901.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores gracias a las comunidades",
            "start": 904.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que permitieron que esta obra se",
            "start": 907.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realizara pero sin duda alguna gracias",
            "start": 909.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al Gobierno Federal y al gobierno de la",
            "start": 912.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico por hacer posible Esta",
            "start": 914.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obra Esta obra que inicia Precisamente",
            "start": 917.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en sinacantepec en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 920.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "termina en Lerma que es donde era la",
            "start": 923.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primera etapa ahorita ya es la segunda y",
            "start": 925.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que de verdad no va a dar mucho",
            "start": 928.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "beneficio qui\u00e9nes van a ser los",
            "start": 929.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "beneficiados efectivamente los que",
            "start": 932.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tienen que trasladarse d\u00eda a d\u00eda y",
            "start": 934.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "diariamente hasta do TR horas ven\u00edamos",
            "start": 937.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comentando que de la ciudad de Toluca",
            "start": 939.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando hay mucho tr\u00e1fico se hacen",
            "start": 941.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta 2 horas y ahorita se redujo el",
            "start": 943.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiempo de verdad de manera",
            "start": 946.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "totalmente m\u00ednima Pero adem\u00e1s saben qu\u00e9",
            "start": 949.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "van a ir van a ir se van a poder gozar",
            "start": 952.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que ofrece nuestra naturaleza van a",
            "start": 955.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gozar poder ver los bosques que tenemos",
            "start": 958.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico la",
            "start": 960.279,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "infraestructura que se est\u00e1 dando a",
            "start": 962.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la marquesa en fin hay tanto",
            "start": 963.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que podemos eh valorar dentro de nuestro",
            "start": 965.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado Por eso yo agradezco mucho y",
            "start": 967.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle a la Ciudad de",
            "start": 970.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que en su momento pues nuestro",
            "start": 972.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el Andr\u00e9s",
            "start": 975.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed la doctora",
            "start": 977.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Claudia ahorita Mart\u00edn que son jefes",
            "start": 979.759,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fueron jefes de gobierno siempre nos",
            "start": 981.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recibieron a los mexiquenses con mucho",
            "start": 983.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o albergaron a nuestros estudiantes",
            "start": 985.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "albergan a nuestros compa\u00f1eros que",
            "start": 988.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tienen que venir a trabajar y por eso yo",
            "start": 989.959,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "digo Muchas gracias Enhorabuena y que",
            "start": 992.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esto siga adelante que esto que inicia",
            "start": 994.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siga siga m\u00e1s y se d\u00e9 m\u00e1s en tantas",
            "start": 996.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que necesitamos en el Estado de",
            "start": 999.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso bienvenidos empresarios",
            "start": 1001.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bienvenidos gobernantes que tienen Esa",
            "start": 1003.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n con muas muy altas y que s\u00e9 que",
            "start": 1005.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr Enhorabuena Much\u00edsimas",
            "start": 1008.199,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1010.399,
            "duration": 16.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1013.25,
            "duration": 13.39
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del pr\u00f3ximo",
            "start": 1037.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 1040.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes maestro",
            "start": 1042.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Antonio esteba Medina",
            "start": 1046.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1055.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidenta jefe de gobierno",
            "start": 1057.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernadora compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1059.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "e Un gobierno refleja con sus obras sus",
            "start": 1062.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas su visi\u00f3n y sus convicciones",
            "start": 1066.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador ha",
            "start": 1068.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mencionado en varias ocasiones que una",
            "start": 1071.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de las definiciones de pol\u00edtica es",
            "start": 1073.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pensamiento y acci\u00f3n y la acci\u00f3n es",
            "start": 1075.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 1077.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Un gobierno materializa sus convicciones",
            "start": 1079.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus obras en ellas refleja",
            "start": 1081.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n y sus compromisos En este",
            "start": 1083.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno los espacios se transforman con",
            "start": 1086.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n humanista y un sentido social",
            "start": 1088.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buscando disminuir desigualdades mejorar",
            "start": 1091.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la vida de quienes menos tienen",
            "start": 1093.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "garantizar y hacer realiz hacer realidad",
            "start": 1095.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus derechos en este proyecto Se",
            "start": 1098.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "confirma Al haber incorporado una",
            "start": 1100.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n en la zona de Santa Fe en el",
            "start": 1103.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo de Santa Fe",
            "start": 1106.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy llevamos 94 por de",
            "start": 1109.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Avance en el proyecto es un proyecto que",
            "start": 1112.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1115.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "17.5 km en la Ciudad de M\u00e9xico la obra",
            "start": 1116.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "civil tenemos entregados 14 km a la",
            "start": 1120.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura es un",
            "start": 1123.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "proyecto que hacemos en conjunto y",
            "start": 1125.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda trabajando en 1.5 km el",
            "start": 1127.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos encontramos en la",
            "start": 1131.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Santa Fe se abre ya el servicio",
            "start": 1132.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a la estaci\u00f3n Santa Fe que es tiene una",
            "start": 1135.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "superficie de 3400 m cu eh en ella se",
            "start": 1139.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ocuparon casi 7,000 toneladas de acero",
            "start": 1143.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh tiene un intercambiador que es donde",
            "start": 1146.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos en este momento que es donde se",
            "start": 1148.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "har\u00e1 se dar\u00e1 el servicio de",
            "start": 1150.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "transferencia modal Es decir de pasar",
            "start": 1153.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del tren al transporte p\u00fablico eh sobre",
            "start": 1155.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "superficie eh tenemos casi 600 m de",
            "start": 1158.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "puentes que interconectan esta estaci\u00f3n",
            "start": 1162.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con las vialidades del entorno la",
            "start": 1165.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n tiene 11 escaleras tres",
            "start": 1168.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "elevadores eh 15 escaleras fijas eh aqu\u00ed",
            "start": 1170.799,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n operando eh ruta de rtp con",
            "start": 1175.24,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "65 unidades y tendr\u00e1 tres rutas una al",
            "start": 1180.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "metro auditorio otra al parque de la",
            "start": 1185.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bombilla y otra metro Balderas en el",
            "start": 1186.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transporte concesionado estar\u00e1",
            "start": 1188.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1197.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Bravo habr\u00e1 rutas tambi\u00e9n de transporte",
            "start": 1199.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en circuitos locales como es el circuito",
            "start": 1202.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Vasco de Quiroga y la avenida Santa Fe y",
            "start": 1204.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Carlos Lazo y se utiliza la tarjeta de",
            "start": 1206.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "movilidad integrada que opera en toda la",
            "start": 1210.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudad eh al d\u00eda de",
            "start": 1212.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hoy si bien estamos concluyendo una",
            "start": 1216.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "segunda etapa de este tren falta la",
            "start": 1220.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tercera que es llegar a observatorio y",
            "start": 1222.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en esto podemos ver las im\u00e1genes donde",
            "start": 1224.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy el viaducto especial Santa",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Fe que es el tramo que sigue le falta",
            "start": 1229.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una columna y seis traves estar\u00e1",
            "start": 1231.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "concluido en septiembre despu\u00e9s viene el",
            "start": 1234.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "frente de la presa Tacubaya al cual ya",
            "start": 1236.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "le faltan tres dovelas la dovela de",
            "start": 1238.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cierre y se concluye el doble voladizo",
            "start": 1240.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Ah\u00ed pasamos al viaducto R\u00edo Tacubaya",
            "start": 1243.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde estamos terminando la \u00faltima",
            "start": 1246.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Zapata y estar\u00e1 concluy\u00e9ndose toda la",
            "start": 1248.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estructura y las columnas en octubre la",
            "start": 1251.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lanzadora que ven ah\u00ed empezar\u00e1 su",
            "start": 1253.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "actividad nuevamente el 17 de de",
            "start": 1256.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "septiembre y finalmente en el viaducto",
            "start": 1258.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "observatorio que es la llegada hacia la",
            "start": 1261.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n ya solamente nos quedan colados",
            "start": 1264.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las losas Entonces estamos a punto de",
            "start": 1266.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llegar en dos meses ya a la estaci\u00f3n",
            "start": 1270.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "observatorio que es este estaci\u00f3n que",
            "start": 1273.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiene seis niveles de esos eh estamos",
            "start": 1275.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por terminar una de las plataformas y lo",
            "start": 1278.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es el and\u00e9n estar\u00e1 concluy\u00e9ndose en",
            "start": 1281.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "septiembre y octubre podr\u00e1 estar inici",
            "start": 1284.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "implantaci\u00f3n de v\u00eda la estaci\u00f3n completa",
            "start": 1288.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cubierta para inicio de pruebas pudiera",
            "start": 1291.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar en diciembre y Ese es nuestro",
            "start": 1294.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso en estos momentos de darle",
            "start": 1296.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "continuidad a este esfuerzo que encabez\u00f3",
            "start": 1299.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en esta etapa el presidente y que y que",
            "start": 1302.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estaremos con la nueva presidenta eh",
            "start": 1306.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluyendo",
            "start": 1309.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "finalmente informarles que para que se",
            "start": 1311.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diera esta apertura llevamos a cabo",
            "start": 1314.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protocolos muy estrictos de seguimiento",
            "start": 1316.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a las estructuras como son las pruebas",
            "start": 1319.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de carga aqu\u00ed con la colaboraci\u00f3n del",
            "start": 1320.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituto de ingenier\u00eda eh con la",
            "start": 1323.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura donde los",
            "start": 1325.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trenes se corren eh cargados pesan 200",
            "start": 1327.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "toneladas se corren los dos trenes y se",
            "start": 1331.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mide comoo vibra eh se miden",
            "start": 1333.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "deformaciones tambi\u00e9n se dejan",
            "start": 1336.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estacionados 3 horas todo esto nos da",
            "start": 1337.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y va a quedar instrumentada",
            "start": 1340.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la v\u00eda es decir vamos a conocer c\u00f3mo se",
            "start": 1343.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "comportan las estructuras despu\u00e9s de un",
            "start": 1346.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sismo y con esto poder tomar eh",
            "start": 1347.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "decisiones Entonces es importante que",
            "start": 1351.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conozcan que todo lo que estamos",
            "start": 1353.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "abriendo la operaci\u00f3n eh cuenta con",
            "start": 1355.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todas las medidas de seguridad y",
            "start": 1358.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n y finalmente pues me queda",
            "start": 1359.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh decir que el agradecimiento es la",
            "start": 1363.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "memoria del coraz\u00f3n y aqu\u00ed no vemos Ya a",
            "start": 1366.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores pero son ellos quienes",
            "start": 1368.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1371.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "su con su talento",
            "start": 1375.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh con su talento con su energ\u00eda eh",
            "start": 1386.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entregan estas obras y como lo ha dicho",
            "start": 1389.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el presidente son los mejores del mundo",
            "start": 1393.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Estas mujeres y hombres han estado eh",
            "start": 1395.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed d\u00eda y noche colaborando",
            "start": 1399.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y me queda reconocer el compromiso de",
            "start": 1410.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nuestros l\u00edderes al presidente que con",
            "start": 1414.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n y responsabilidad decidi\u00f3",
            "start": 1416.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "continuar con este proyecto a la",
            "start": 1419.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidenta electa que como jefa de",
            "start": 1420.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobierno supo marcar el rumbo y con",
            "start": 1422.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rigor y m\u00e9todo activ\u00f3 los procesos",
            "start": 1424.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constructivos al jefe de gobierno quien",
            "start": 1426.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ha apoyado a los equipos de trabajo y ha",
            "start": 1428.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dado seguimiento para llegar a este",
            "start": 1431.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "momento nuestros",
            "start": 1434.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "l\u00edderes senido de servicio y M\u00edstica de",
            "start": 1437.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y entienden que el poder",
            "start": 1439.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que rige a las naciones como a los",
            "start": 1441.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hombres no solo se basa en las \u00f3rdenes",
            "start": 1444.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sino en la comprensi\u00f3n como dice sandor",
            "start": 1446.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "maday agradezco a todos los compa\u00f1eros",
            "start": 1449.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que han colaborado Durante este proceso",
            "start": 1451.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda infraestructura",
            "start": 1453.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes a banobras",
            "start": 1454.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al Estado de M\u00e9xico y en especial a la",
            "start": 1457.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de obras para el",
            "start": 1461.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "transporte al subsecretario Luis",
            "start": 1462.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de con uniso una gran capacidad",
            "start": 1465.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica fue clave para detonar Y lograr",
            "start": 1470.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "llegar a este momento y aqu\u00ed es",
            "start": 1474.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante este lo que no se nombra como",
            "start": 1477.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dicen no existe por nombre es decir",
            "start": 1480.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "algunos de los que han estado",
            "start": 1483.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "colaborando no son todos pero son",
            "start": 1484.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "algunos de los que llegan a este momento",
            "start": 1487.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de a esta etapa que es Francisco Mu\u00f1oz",
            "start": 1489.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el director general Sandy Mu\u00f1oz la",
            "start": 1492.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "residente Jos tada",
            "start": 1495.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y en las empresas alguna vez un",
            "start": 1499.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secretario de obras lo hizo conmigo y no",
            "start": 1501.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se me olvida Entonces lo voy a hacer",
            "start": 1503.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "brevemente porque son los residentes en",
            "start": 1505.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especial los que nunca vemos pero que",
            "start": 1507.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son los que pasan D\u00edas y noches Aqu\u00ed en",
            "start": 1510.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recala Fernando Gilberto maija a Jorge",
            "start": 1512.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Mar\u00edn a Gonz\u00e1lez Soto",
            "start": 1515.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Luis Alberto hner a Eduardo lemala enam",
            "start": 1519.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el Liceo Castel\u00e1n en el consorcio de",
            "start": 1524.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n a",
            "start": 1526.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "garc Corona er fuegos a Tom\u00e1s Su\u00e1rez",
            "start": 1529.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguristas del consorcio de supervisi\u00f3n",
            "start": 1532.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a Jonathan reinoso a Ra\u00fal Parra a la",
            "start": 1534.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n al",
            "start": 1536.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituto de ingenier\u00eda y",
            "start": 1538.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cierro con una frase de sando maray que",
            "start": 1541.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "me han escuchado tambi\u00e9n decir varias",
            "start": 1544.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ocasiones el hombre hace suyo un sitio",
            "start": 1546.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no solo con el pico y la pala sino con",
            "start": 1548.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que piensa el picar y palear y lo que",
            "start": 1550.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos pensando al picar y palear es",
            "start": 1552.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sembrar derechos es sembrar M\u00edstica y",
            "start": 1554.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sentido de servicio es disminuir",
            "start": 1556.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desigualdades para cosechar justicia",
            "start": 1558.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "social bienestar Paz alegr\u00eda y humanismo",
            "start": 1560.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1564.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1568.37,
            "duration": 16.71
        },
        {
            "text": "Gracias hace uso de la palabra el",
            "start": 1581.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subsecretario de infraestructura de la",
            "start": 1585.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1587.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes ingeniero",
            "start": 1589.279,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "Felipe Verdugo",
            "start": 1592.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1595.39,
            "duration": 11.529
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Muy buenas tardes a todos y",
            "start": 1601.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todas saludo con respeto al se\u00f1or",
            "start": 1606.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1609.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa",
            "start": 1611.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Dora Claudia chembal pardo a la la",
            "start": 1615.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 1618.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 1620.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 1622.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico dror Mart\u00edn batres",
            "start": 1625.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guadarrama as\u00ed como a todos los",
            "start": 1628.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del",
            "start": 1630.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidium nuestro secretario me pidi\u00f3",
            "start": 1634.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que les mandara un cordial saludo que",
            "start": 1637.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por motivos de salud no pudo estar con",
            "start": 1639.52,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1642.799,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1643.91,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1650.86,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto a todos los que",
            "start": 1656.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an en nuestra",
            "start": 1658.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "querida Ciudad de M\u00e9xico una ciudad",
            "start": 1662.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pluricultural que nos ha alegado siempre",
            "start": 1665.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el orgullo pertenencia historia a m\u00e1s de",
            "start": 1668.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "s siglos de",
            "start": 1672.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "existencia damos Bienvenida al tren",
            "start": 1676.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Insurgentes un tren que cada vez se",
            "start": 1680.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acerca m\u00e1s a su destino sin duda es un",
            "start": 1683.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "viaje largo al que ha tenido que",
            "start": 1686.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "realizar este medio de transporte en las",
            "start": 1690.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "v\u00edas de una larga promesa ofrecida desde",
            "start": 1693.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hace muchos",
            "start": 1697.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os recordemos la construcci\u00f3n del",
            "start": 1698.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "insurgente puso sus primeras piedras en",
            "start": 1702.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 2015 y ah\u00ed se qued\u00f3 mirando los",
            "start": 1704.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cimientos y esperando que alguien lo",
            "start": 1708.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tomara y comenzara su",
            "start": 1712.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 1717.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente",
            "start": 1719.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1721.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para inaugurar la segunda etapa de esta",
            "start": 1723.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gran obra que representa mucho m\u00e1s que",
            "start": 1725.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la puesta en operaci\u00f3n de una nueva",
            "start": 1729.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "infraestructura es la continuidad de una",
            "start": 1732.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "rica tradici\u00f3n ferroviaria que ha sido",
            "start": 1735.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo de",
            "start": 1738.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n y que renace en estas",
            "start": 1740.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tierras del Valle de",
            "start": 1744.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con esta gran",
            "start": 1748.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "obra damos un paso significativo en la",
            "start": 1750.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conectividad de dos entidades las m\u00e1s",
            "start": 1754.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "importantes de nuestro pa\u00eds la Ciudad de",
            "start": 1757.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el estado de",
            "start": 1761.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico territorios que han borrado la",
            "start": 1763.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "l\u00ednea divisoria y que se han convertido",
            "start": 1766.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en entidades",
            "start": 1769.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hermanas el insurgente no solo conecta",
            "start": 1771.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las grandes",
            "start": 1774.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidades sino que tambi\u00e9n crea",
            "start": 1776.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oportunidades impulsa el desarrollo de",
            "start": 1779.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ciudades modernas inclusivas y",
            "start": 1781.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conectadas en su",
            "start": 1785.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entorno un s\u00edmbolo de nuestro compromiso",
            "start": 1787.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con el progreso y el bienestar de todos",
            "start": 1790.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los que habitan y transitan por esta",
            "start": 1793.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gran metr\u00f3poli y por el Estado de",
            "start": 1796.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la historia de los trenes en",
            "start": 1801.519,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se remota a m\u00e1s de siglos desde",
            "start": 1804.32,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "el siglo XIX cuando el pa\u00eds a\u00fan sus",
            "start": 1809.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os de",
            "start": 1813.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Independencia decidi\u00f3 apostar por los",
            "start": 1815.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ferrocarriles como motor del",
            "start": 1818.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Progreso el tren ha sido testigo y",
            "start": 1821.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agente del cambio en momentos cruciales",
            "start": 1824.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de nuestra historia desde la revoluci\u00f3n",
            "start": 1827.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mexicana hasta la modernidad del siglo",
            "start": 1830.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "XX los trenes han sido protagonistas de",
            "start": 1833.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la vida de millones de",
            "start": 1836.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos a trav\u00e9s de los a\u00f1os nuestras",
            "start": 1838.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas han transportado productos",
            "start": 1842.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "personas ideas por todo el",
            "start": 1846.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds conectando comunidades impulsando",
            "start": 1849.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y facilitando el intercambio",
            "start": 1853.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1856.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hoy con la puesta en marcha de este tren",
            "start": 1859.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "continuamos con nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 1862.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n y",
            "start": 1866.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progreso este proyecto que ha",
            "start": 1871.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contado con una inversi\u00f3n de 100000",
            "start": 1876.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "millones de pesos comprende 58 km de",
            "start": 1879.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "doble v\u00eda electrificada una flota de 20",
            "start": 1883.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 1886.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y con capacidad para 718 pasajeros cada",
            "start": 1888.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "uno y siete",
            "start": 1892.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estaciones cuatro de ellas ubicadas en",
            "start": 1893.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico y tres en la Ciudad",
            "start": 1896.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1899.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este logro es el resultado de un",
            "start": 1900.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esfuerzo colectivo fruto del arduo",
            "start": 1902.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajo y la",
            "start": 1905.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de todos aquellos que cre\u00edmos",
            "start": 1907.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en este proyecto y que lo hicimos",
            "start": 1910.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "realidad el pasado 15 de septiembre",
            "start": 1914.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 un hito hist\u00f3rico con la",
            "start": 1917.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la primera etapa del",
            "start": 1919.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 1921.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Insurgentes este tramo de 20 km a un a\u00f1o",
            "start": 1923.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de entrada en Operaci\u00f3n ha transportado",
            "start": 1927.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3 millones de pasajeros a lo",
            "start": 1931.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "largo de la estaci\u00f3n sinacantepec",
            "start": 1934.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Toluca Centro Metepec y lermo del Estado",
            "start": 1937.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1941.88,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es testimonio de nuestro",
            "start": 1944.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "compromiso con la movilidad eficiente y",
            "start": 1947.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el progreso de la",
            "start": 1950.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n el d\u00eda de hoy en esta segunda",
            "start": 1953.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "etapa se pone en Operaci\u00f3n 29 km",
            "start": 1956.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adicionales que unen Lerma con Santa Fe",
            "start": 1959.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en un tiempo de recorrido de 20 minutos",
            "start": 1963.039,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a 80 km porh en su inicio lo que",
            "start": 1967.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 conectar de manera \u00e1gil y",
            "start": 1972.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eficiente el estado de M\u00e9xico con la",
            "start": 1974.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ciudad de de",
            "start": 1977.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin duda un testimonio de nuestra",
            "start": 1978.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "capacidad para construir el futuro sin",
            "start": 1982.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "olvidar nuestras",
            "start": 1986.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ra\u00edces lograr esta conexi\u00f3n no fue una",
            "start": 1989.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tarea f\u00e1cil se requiri\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 1992.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1995.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "infraestructura que permitiera cumplir",
            "start": 1996.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con nuestra meta un viaducto en arco",
            "start": 1998.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "met\u00e1lico de 100 m de claro un B t\u00fanel de",
            "start": 2002.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "5 km que justo cruza por debajo del",
            "start": 2007.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Cerro de Las",
            "start": 2011.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Cruces dos grandes celos\u00edas met\u00e1licas",
            "start": 2013.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres viaductos mixtos dos pasos",
            "start": 2016.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "superiores vehiculares 23 km de Viaducto",
            "start": 2018.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2023.32,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "concreto 1 km de Viaducto de",
            "start": 2025.72,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "acero 48 km de catenaria flexible y m\u00e1s",
            "start": 2030.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de 5 km de catenaria r\u00edgida y una",
            "start": 2035.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica para la tracci\u00f3n",
            "start": 2038.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2041.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trenes este proyecto reafirma nuestro",
            "start": 2043.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "compromiso con la movilidad sostenible",
            "start": 2045.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "utilizando trenes de alta tecnolog\u00eda y",
            "start": 2048.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que reduce la contaminaci\u00f3n y ofrece",
            "start": 2052.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "viajes m\u00e1s c\u00f3modos y seguros Contamos",
            "start": 2055.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con 10 trenes en Operaci\u00f3n y 10 m\u00e1s",
            "start": 2059.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "listos para entrar en servicio en la",
            "start": 2062.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 2065.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "etapa equipados con aire acondicionado",
            "start": 2066.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "videovigilancia y un sistema de",
            "start": 2070.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2073.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "avanzado las pruebas se complementaron",
            "start": 2075.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "satisfactoriamente garantizando el",
            "start": 2079.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "frenado",
            "start": 2081.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seguro en pendientes y el recorrido",
            "start": 2082.679,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "funcionando correctamente",
            "start": 2087.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicamente que permite hoy su",
            "start": 2091.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "puesta en en operaci\u00f3n",
            "start": 2094.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a partir de de",
            "start": 2098.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ahora los trayectos que antes",
            "start": 2100.079,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "consum\u00edan horas de nuestro tiempo se",
            "start": 2106.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1n a tan solo 40",
            "start": 2110.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "minutos con las etapas uno y dos en",
            "start": 2112.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n se espera un ahorro de tiempo",
            "start": 2116.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de aproximadamente una hora 30 minutos",
            "start": 2119.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo que nos",
            "start": 2122.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 aprovechar el tiempo y lograr",
            "start": 2123.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "una mejor calidad de",
            "start": 2128.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vida este avance transformar\u00e1 la vida de",
            "start": 2130.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 2133.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "personas de los municipios de c cantepec",
            "start": 2138.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Toluca Metepec Lerma San Mateo Atenco",
            "start": 2142.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "coyoacac y las alcald\u00edas de Cuajimalpa y",
            "start": 2146.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro",
            "start": 2150.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n adem\u00e1s de este proyecto tendr\u00e1",
            "start": 2151.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la capacidad de movera",
            "start": 2155.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasajeros al d\u00eda mejorando",
            "start": 2158.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "significativamente la movilidad de",
            "start": 2161.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2162.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n hasta el d\u00eda de hoy la",
            "start": 2163.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ha",
            "start": 2166.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generado 17000 empleos directos y 30.000",
            "start": 2168.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empleos indirectos lo que demuestra el",
            "start": 2172.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impacto",
            "start": 2176.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "positivo que esta obra tiene en la",
            "start": 2177.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y en el bienestar de nuestras",
            "start": 2180.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2183.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para dar continuidad a una tercera etapa",
            "start": 2189.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2192.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "observatorio la secretar\u00eda construye la",
            "start": 2193.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Vasco de Quiroga y el viaducto",
            "start": 2196.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "atirantado la estaci\u00f3n Vasco de de",
            "start": 2200.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Quiroga fue dise\u00f1ada para atender a los",
            "start": 2203.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usuarios del pueblo de Santa Fe y a la",
            "start": 2206.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "universidad de salud con un \u00e1rea",
            "start": 2208.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "exclusiva para la circulaci\u00f3n de",
            "start": 2211.319,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "estudiantes entre aulas y laboratorios",
            "start": 2213.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2218.59,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se integra al sistema de de",
            "start": 2229.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cableb\u00fas de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2232.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "actualmente la obra civil de la estaci\u00f3n",
            "start": 2236.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminada y hemos iniciado con el",
            "start": 2239.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "equipamiento de locales t\u00e9cnicos y la",
            "start": 2242.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00edas catenarias y el",
            "start": 2244.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 2247.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico adicionalmente",
            "start": 2249.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para poder cruzar El manantial de Santa",
            "start": 2252.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Fe se construye un puente",
            "start": 2256.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "atirantado en curva con un claro central",
            "start": 2259.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 200 m con dos Torres principales una",
            "start": 2262.2,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "de 65 m y una de 75 m de altura para su",
            "start": 2266.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n se ocuparon 121 pilas de 25",
            "start": 2272.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "m de profundidad y se",
            "start": 2276.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "utilizaron 22,000 m c\u00fa de concreto y m\u00e1s",
            "start": 2280.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 3600 toneladas de",
            "start": 2284.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acero actualmente su avance es del 70",
            "start": 2287.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por y se espera como bien se coment\u00f3 de",
            "start": 2290.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ponerlo en Operaci\u00f3n en diciembre de",
            "start": 2293.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2296.88,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el tren",
            "start": 2299.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el tren M\u00e9xico Toluca el",
            "start": 2309.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "insurgente no solo es una opci\u00f3n de",
            "start": 2312.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transporte es un s\u00edmbolo de la cuarta",
            "start": 2315.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2326.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cada kil\u00f3metro de v\u00eda que",
            "start": 2330.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construimos y cada tren que ponemos en",
            "start": 2332.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "marcha reafirmamos nuestro compromiso",
            "start": 2335.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de construir un M\u00e9xico m\u00e1s conectado",
            "start": 2338.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unido y fuerte con cada viaje estaremos",
            "start": 2342.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trazando nuevos caminos y nuevas",
            "start": 2346.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "oportunidades de vida felicito al equipo",
            "start": 2349.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2352.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transporte a la",
            "start": 2354.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de transporte",
            "start": 2356.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ferroviario y",
            "start": 2358.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "multimodal a la secretar\u00eda de",
            "start": 2359.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "obras del gobierno del estado de obras y",
            "start": 2364.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "servicios inido Esteban Muchas gracias",
            "start": 2368.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por todos esos apoyos que nos has dado y",
            "start": 2370.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a todo el equipo a todo los",
            "start": 2373.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "constructores que han participado a los",
            "start": 2375.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "proveedores a los obreros que han estado",
            "start": 2378.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "laborando constantemente",
            "start": 2382.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2393.13,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "su esfuerzo y dedicaci\u00f3n son un ejemplo",
            "start": 2397.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de lo que se puede alcanzar trabajando",
            "start": 2400.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en equipo su esfuerzo merece todo el",
            "start": 2402.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2406.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continuemos con la misma dedicaci\u00f3n para",
            "start": 2408.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que el transporte ferroviario siga",
            "start": 2411.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "siendo un Pilar fundamental del",
            "start": 2413.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds acercando las",
            "start": 2415.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personas creando oportunidades y",
            "start": 2419.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "construyendo un mejor ma\u00f1ana para",
            "start": 2422.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos se\u00f1or",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ora presidenta electa",
            "start": 2429.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por creer en el gobierno",
            "start": 2432.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por creer en la",
            "start": 2434.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda Hoy podemos decir que esta",
            "start": 2441.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "segunda etapa es una misi\u00f3n cumplida",
            "start": 2444.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2447.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2448.1,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "gracias si nos permite se\u00f1or presidente",
            "start": 2454.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "procederemos a la proyecci\u00f3n de un",
            "start": 2457.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 2477.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Air vamos a seguir",
            "start": 2479.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "avanzando estas obras son En beneficio",
            "start": 2483.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo y lo m\u00e1s importante de",
            "start": 2486.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo es el",
            "start": 2490.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico damos un",
            "start": 2496.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "paso m\u00e1s en la ruta de la cuarta",
            "start": 2500.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds hoy presentamos",
            "start": 2501.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la puesta en operaci\u00f3n de la segunda",
            "start": 2504.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "etapa del tren el",
            "start": 2505.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "insurgente este tren transportar\u00e1 a",
            "start": 2508.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos revolucionando la",
            "start": 2510.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "forma en que nos movemos diariamente con",
            "start": 2513.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ello Trabajamos para mejorar la calidad",
            "start": 2515.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de vida de todas y todos con la puesta",
            "start": 2517.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en operaci\u00f3n de esta segunda etapa el",
            "start": 2520.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tren el insurgente conectar\u00e1 al",
            "start": 2522.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipio de cinacantepec con la zona de",
            "start": 2524.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Santa Fe acercando al Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2526.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con la Ciudad de M\u00e9xico de una forma m\u00e1s",
            "start": 2529.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y segura de esta manera",
            "start": 2531.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "beneficiamos a las y los habitantes del",
            "start": 2534.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2536.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acortando sus tiempos de traslado",
            "start": 2538.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "evitando el tr\u00e1fico as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2540.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "favorecemos su econom\u00eda al trasladarse",
            "start": 2542.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en un tren c\u00f3modo Y sustentable adem\u00e1s",
            "start": 2544.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de agilizar el desplazamiento de los",
            "start": 2546.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "usuarios con el uso de la tarjeta de",
            "start": 2548.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "movilidad integrada que facilitar\u00e1 la",
            "start": 2550.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n con otros medios de transporte",
            "start": 2552.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o tambi\u00e9n se podr\u00e1 adquirir un",
            "start": 2554.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "boleto digital QR en el m\u00f3dulo de las",
            "start": 2557.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaciones donde el pago ser\u00e1 en funci\u00f3n",
            "start": 2559.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del trayecto del recorrido este proyecto",
            "start": 2562.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no solo mejora la movilidad sino que",
            "start": 2564.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conecta comunidades promueve el",
            "start": 2566.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo regional y fortalece la",
            "start": 2569.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local s\u00ed ayudar\u00eda bastante Por",
            "start": 2571.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque el trayecto en carro es",
            "start": 2574.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "demasiado tiempo por el tr\u00e1fico y en",
            "start": 2576.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cambio con el tren pues ya es se ahorra",
            "start": 2578.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mucho tiempo me parece un muy buen",
            "start": 2581.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "proyecto y siento que va a ser un un",
            "start": 2583.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "buen desahogo tanto para las personas",
            "start": 2585.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que vienen de all\u00e1 como para las que",
            "start": 2586.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "venimos de la ciudad va a ser una buena",
            "start": 2588.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alternativa para la movilidad de Ciudad",
            "start": 2590.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a estado y de estado a Ciudad va a",
            "start": 2592.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ahorrar bastante tiempo bastante tiempo",
            "start": 2594.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en el trayecto al trabajo y en el",
            "start": 2596.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "regreso de cada quien augas es una buena",
            "start": 2599.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obra no porque a todos nos beneficia que",
            "start": 2602.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sigan construyendo obras As\u00ed que que",
            "start": 2604.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "facil sobre todo el estilo de vida",
            "start": 2606.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no con la puesta en operaci\u00f3n de la",
            "start": 2609.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "segunda etapa del tren el insurgente hoy",
            "start": 2611.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los trenes de pasajeros son una realidad",
            "start": 2614.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "siendo el reflejo del compromiso de la",
            "start": 2616.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n con el progreso y",
            "start": 2618.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el bienestar de nuestra gente sin dejar",
            "start": 2620.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a nadie atr\u00e1s sin dejar a nadie afuera",
            "start": 2622.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 2639.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2641.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2644.04,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 2647.76,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2652.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "shardo Gracias a todos",
            "start": 2658.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de gobierno Clara Clarita para quien la",
            "start": 2667.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conocemos desde hace mucho tiempo jefa",
            "start": 2670.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de gobierno electa",
            "start": 2673.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Delfina gobernadora del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2675.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a todo el equipo Jes\u00fas esta secretario",
            "start": 2679.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de obras a todas y a todos y por",
            "start": 2682.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "supuesto a todas y a todos ustedes me da",
            "start": 2685.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mucho gusto esta",
            "start": 2688.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n el presidente Cuando entr\u00f3",
            "start": 2691.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 2695.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tuvo entre otras muchas decisiones que",
            "start": 2698.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 una decisi\u00f3n que era o abandonaba",
            "start": 2702.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este proyecto iniciado que estaba pues",
            "start": 2707.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en sus inicios o retomaba",
            "start": 2710.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el proyecto y segu\u00eda adelante para",
            "start": 2713.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "beneficio de todas y todos los",
            "start": 2716.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "habitantes de la zona",
            "start": 2718.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "metropolitana del Estado de M\u00e9xico y de",
            "start": 2720.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 2723.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de seguir con el proyecto ah\u00ed nos pidi\u00f3",
            "start": 2727.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Entonces era jefa de gobierno que",
            "start": 2731.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ayudaramos a darle",
            "start": 2734.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "continuidad hubo diversos problemas",
            "start": 2737.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muchos problemas administrativos ten\u00eda",
            "start": 2740.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 2743.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos pero no hay nada que no se",
            "start": 2744.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueda resolver cuando hay convicci\u00f3n y",
            "start": 2747.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "finalmente este tren no solamente llega",
            "start": 2751.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hoy a Santa Fe",
            "start": 2754.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ya nos dijo Jes\u00fas en diciembre vamos a",
            "start": 2757.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llegar hasta",
            "start": 2760.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2762.9,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "observatorio por ello hay que",
            "start": 2766.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "felicitar a las empresas que est\u00e1n",
            "start": 2770.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 2772.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 2774.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "verdad hicieron un esfuerzo",
            "start": 2776.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extraordinario hab\u00eda una sola empresa",
            "start": 2778.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda la obra finalmente decidimos",
            "start": 2782.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se convoc\u00f3 Aqu\u00ed est\u00e1 Luis tambi\u00e9n se",
            "start": 2787.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a 12 empresas y se pusieron de",
            "start": 2791.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdo y finalmente se est\u00e1 entregando",
            "start": 2794.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la obra para beneficio de todos y de",
            "start": 2798.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todas y por supuesto de las y los",
            "start": 2800.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "trabajadores que",
            "start": 2803.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participaron Aqu\u00ed muy cerca hay otro",
            "start": 2805.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "proyecto que el presidente ese S\u00ed dijo",
            "start": 2809.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ese no porque aqu\u00ed en la industria",
            "start": 2812.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "militar que queda aqu\u00ed muy",
            "start": 2816.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cerquita lo que quer\u00eda hacer el gobierno",
            "start": 2819.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "anterior era un desarrollo inmobiliario",
            "start": 2822.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quer\u00edan vender ese terreno Y convertirlo",
            "start": 2826.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en la segunda parte de Santa Fe y all\u00ed",
            "start": 2829.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el presidente dijo no eso no debe ser",
            "start": 2833.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "porque Y saben qu\u00e9 en unos cuantos d\u00edas",
            "start": 2837.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se va a inaugurar la cuarta secci\u00f3n de",
            "start": 2842.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 2845.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 2846.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "lugar hay otro",
            "start": 2852.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proyecto que tambi\u00e9n el presidente dijo",
            "start": 2855.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ese no junto con el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2857.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque lo puso a votaci\u00f3n que Ayer",
            "start": 2860.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de estar ah\u00ed que",
            "start": 2864.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue el aeropuerto de texcoc dijo la",
            "start": 2866.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gente dijo Ese s\u00ed no y el presidente",
            "start": 2869.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dijo pues hay que hacer otro aeropuerto",
            "start": 2872.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 funcionando Santa Lu Y ayer se",
            "start": 2875.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el parque ecol\u00f3gico del lago de",
            "start": 2879.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Texcoco 14000",
            "start": 2882.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2890.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2894.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Esta es una",
            "start": 2896.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n es gobernar con el pueblo y para",
            "start": 2898.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el pueblo se llama",
            "start": 2902.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democracia se llama",
            "start": 2903.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al servicio de su pueblo y ahora que he",
            "start": 2907.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenido oportunidad de recorrer todo el",
            "start": 2910.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con nuestro",
            "start": 2912.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente es algo muy emotivo como el",
            "start": 2915.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy que estamos aqu\u00ed porque en",
            "start": 2918.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todos lados a donde vamos es cari\u00f1o amor",
            "start": 2921.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fraternidad Es",
            "start": 2926.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hermoso la verdad es que el",
            "start": 2928.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente tiene un enorme amor al",
            "start": 2932.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo pero el pueblo le tiene un enorme",
            "start": 2935.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "amor al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2938.68,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2941.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2943.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2947.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tengo el privilegio gracias a",
            "start": 2948.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ustedes de darle continuidad a la cuarta",
            "start": 2951.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2955.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2957.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a ir al",
            "start": 2961.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo verdad",
            "start": 2964.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a o\u00edr al presidente en su sexto informe",
            "start": 2966.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2970.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gobierno a partir de ah\u00ed pues nos toca",
            "start": 2972.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "seguir avanzando consolidando",
            "start": 2977.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la",
            "start": 2980.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y siempre he dicho que",
            "start": 2982.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hay principios y causas que tienen que",
            "start": 2987.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ver con esta continuidad Uno de ellos es",
            "start": 2991.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por el bien de todos",
            "start": 2995.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "El otro es que no puede haber gobierno",
            "start": 2999.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rico con pueblo que no puede haber",
            "start": 3001.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en los gobiernos de la cuarta",
            "start": 3005.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el tercero es con el",
            "start": 3008.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo todos sin el",
            "start": 3011.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo As\u00ed es as\u00ed vamos a gobernar a",
            "start": 3014.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "partir del primero de octubre dando",
            "start": 3017.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "continuidad a la transformaci\u00f3n",
            "start": 3020.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con todos los programas",
            "start": 3028.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de bienestar con la pensi\u00f3n universal",
            "start": 3031.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adulto mayor con el apoyo a j\u00f3venes de",
            "start": 3034.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "preparatoria con el apoyo de j\u00f3venes",
            "start": 3038.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro con todos los",
            "start": 3041.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "apoyos aqu\u00ed en la ciudad el presidente",
            "start": 3044.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la pensi\u00f3n universal a los",
            "start": 3048.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adultos mayores cuando \u00e9l fue jefe de",
            "start": 3051.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno y ahora",
            "start": 3053.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3056.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Aqu\u00ed cuando fui jefa de gobierno",
            "start": 3057.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "iniciamos la beca universal para ni\u00f1os y",
            "start": 3062.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as Pues ahora no la vamos a llevar a",
            "start": 3065.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds para que sea",
            "start": 3068.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3074.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3076.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3078.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3080.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3082.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese ya lo sabe",
            "start": 3084.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a dar apoyo a todas las mujeres de",
            "start": 3087.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 3090.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3093.05,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "edad Por qu\u00e9 a las mujeres Pues porque",
            "start": 3096.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos Claro que deber\u00eda ser",
            "start": 3100.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tarea de ambos pero Qui\u00e9nes somos las",
            "start": 3103.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que principalmente cuidamos de los",
            "start": 3106.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hijos cuidamos del",
            "start": 3109.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hogar a veces cuidamos hasta los maridos",
            "start": 3112.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 3117.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a llegar una mujer",
            "start": 3120.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 3123.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 3125.599,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3127.33,
            "duration": 11.469
        },
        {
            "text": "mexicanas y vamos",
            "start": 3136.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3138.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a encabezar otro programa a la pensi\u00f3n",
            "start": 3141.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Universal de mayor vamos a contratar",
            "start": 3145.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros y enfermeras",
            "start": 3148.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y vamos a llevar salud casa por casa",
            "start": 3151.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "para que vayan los m\u00e9dicos las",
            "start": 3155.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "enfermeras incluso entregar los",
            "start": 3159.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medicamentos si es",
            "start": 3161.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 3164.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues qui\u00e9n recuper\u00f3 los trenes de",
            "start": 3165.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pasajeros se acuerdan que bueno algunos",
            "start": 3172.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son muy j\u00f3venes pero estaba Cedillo",
            "start": 3174.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 los trenes dijo que \u00edbamos a",
            "start": 3177.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tener trenes de primer mundo y lo que",
            "start": 3180.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 es que acabaron los trenes de",
            "start": 3182.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pasajeros Pues el presidente recuper\u00f3",
            "start": 3185.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los trenes de pasajeros porque pues el",
            "start": 3189.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "insurgente el tren maya en el",
            "start": 3192.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sureste el interoce\u00e1nico que le vamos a",
            "start": 3196.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 3199.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "continuidad pero no solamente vamos a",
            "start": 3200.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "terminar este Insurgente sino que ahora",
            "start": 3204.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar dos",
            "start": 3208.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "proyectos hacia el norte del",
            "start": 3210.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un tren que va a ir de la Ciudad de",
            "start": 3214.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Nuevo",
            "start": 3218.359,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3221.08,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "Laredo y otro tren que va del otro lado",
            "start": 3228.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "va M\u00e9xico guadal",
            "start": 3234.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed por el Pac\u00edfico hasta",
            "start": 3236.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3240.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3246.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Nogales los trenes digo yo que es como",
            "start": 3248.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "una nostalgia convertida en Esperanza en",
            "start": 3252.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Porvenir porque quienes ya tenemos algo",
            "start": 3256.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de edad recordamos aquellas \u00e9pocas en",
            "start": 3259.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde funcionaban los trenes de",
            "start": 3262.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pasajeros y ahora vemos a los trenes con",
            "start": 3264.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una enorme Esperanza como bien dijeron",
            "start": 3267.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los ingenieros como s\u00edmbolo de la",
            "start": 3269.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 3272.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cierro con esto f\u00edjense",
            "start": 3273.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que es tiempo de",
            "start": 3277.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 3282.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Bueno eso no quiere decir que solo",
            "start": 3285.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Vamos a gobernar para mujeres para todos",
            "start": 3288.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y todas vamos a gobernar pero por",
            "start": 3291.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "primera vez llega una mujer a la",
            "start": 3293.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3295.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense bien cierro con",
            "start": 3297.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto aqu\u00ed en la zona",
            "start": 3300.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "metropolitana pues somos tres mujeres y",
            "start": 3305.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "un camino porque vamos a gobernar la",
            "start": 3308.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 3312.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Delfina Clara",
            "start": 3313.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "brugada y su",
            "start": 3317.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servidora y ya estamos",
            "start": 3320.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3323.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "leso porque ya estamos trabajando en el",
            "start": 3325.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "programa de agua para atender los",
            "start": 3329.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "problemas de agua potable los programas",
            "start": 3331.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de mejoramiento Urbano de transporte",
            "start": 3334.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y muchos otros que ya habr\u00e1",
            "start": 3338.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "momento de platicar con todas y todos",
            "start": 3341.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ustedes me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 3343.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la ciudad con vecinos vecinas de",
            "start": 3347.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Muchas",
            "start": 3349.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gracias por todo",
            "start": 3353.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y sobre todo gracias presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3356.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador por tanto que viva",
            "start": 3360.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 3363.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que vivan los trenes de",
            "start": 3364.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pasajeros que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3368.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Obrador que viva M\u00e9xico",
            "start": 3372.2,
            "duration": 14.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3375.04,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 3386.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 3387.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 3391.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3394.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas",
            "start": 3397.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 3401.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa de \u00c1lvaro",
            "start": 3403.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verg\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico me da",
            "start": 3405.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 3409.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ustedes no voy a hablar mucho porque",
            "start": 3411.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3415.559,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "a en el b\u00e9isbol en el",
            "start": 3421.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 3425.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este se dice coloquialmente guarda",
            "start": 3427.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "guarda",
            "start": 3430.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guarda este no puedeo estar lanzando",
            "start": 3431.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho hay que guardar entonces tengo que",
            "start": 3436.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "guardar porque ma\u00f1ana vamos a informar",
            "start": 3439.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3444.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el sexto y \u00faltimo informe ahora nada",
            "start": 3446.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agradecer",
            "start": 3450.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3453.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recordar algunas",
            "start": 3456.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas algunos hechos algunas",
            "start": 3459.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "realidades agradecer ya se hizo pero",
            "start": 3461.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3467.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de rigor y muy merecido agradecer a los",
            "start": 3470.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "trabajadores la",
            "start": 3474.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3477.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con sin",
            "start": 3480.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "duda los mejores del",
            "start": 3482.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3485.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "mundo nada de seguir",
            "start": 3486.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "acomplejados o aceptar que nos",
            "start": 3491.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acomplejan M\u00e9xico es una gran Rep\u00fablica",
            "start": 3495.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3499.319,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 3500.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cultural y por eso tiene muy buenos",
            "start": 3502.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "trabajadores responsables",
            "start": 3508.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "creativos es la",
            "start": 3511.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "herencia del M\u00e9xico",
            "start": 3513.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "profundo el que",
            "start": 3516.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tengamos alba\u00f1iles el que tengamos",
            "start": 3520.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sierreros que son como",
            "start": 3523.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 3525.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "soldadores t\u00e9cnicos ingenieros",
            "start": 3527.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "constructores es algo excepcional que",
            "start": 3530.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds y no se tiene en",
            "start": 3534.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo Ya estuvo bien",
            "start": 3538.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estar nada",
            "start": 3542.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacando lo que hacen en el",
            "start": 3545.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "extranjero no nosotros somos muy buenos",
            "start": 3548.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3551.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3552.18,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "mexicanos se los puedo",
            "start": 3554.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "demostrar dos tres ejemplo",
            "start": 3557.559,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "uno los migrantes",
            "start": 3563.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mexicano que se fueron por necesidad a",
            "start": 3567.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "buscarse la vida de Estados Unidos dicen",
            "start": 3570.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los conservadores es que si hay pobreza",
            "start": 3573.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es porque el pueblo es flojo mentira es",
            "start": 3577.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque no hay oportunidades y porque",
            "start": 3580.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 3583.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegio que obligaba a",
            "start": 3585.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "la gente a ir a buscar la prosperidad al",
            "start": 3588.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "extranjero pero ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3594.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo nuestros migrantes",
            "start": 3596.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "env\u00edan a sus familiares este a\u00f1o",
            "start": 3600.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "calculamos van a llegar las remesas a",
            "start": 3603.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares es lo que",
            "start": 3608.599,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "env\u00edan los migrantes a sus familiares es",
            "start": 3612.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la principal fuente de",
            "start": 3617.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingresos de nuestro pa\u00eds un aplauso a",
            "start": 3619.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3623.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si el pueblo de M\u00e9xico fuese flojo",
            "start": 3629.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "indolente no saldr\u00eda delante en ninguna",
            "start": 3632.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "parte otros ejemplos estamos",
            "start": 3636.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "construyendo el tren Maya acaba de",
            "start": 3641.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "referirse nuestra presidenta",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a esa obra son",
            "start": 3646.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 3650.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 3651.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1554 km",
            "start": 3653.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya vamos a inaugurar en una semana los",
            "start": 3658.319,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "1554 kil\u00f3metros es la",
            "start": 3663.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obra p\u00fablica la",
            "start": 3667.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "obra civil m\u00e1s importante del mundo Yo",
            "start": 3670.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3675.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3677.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y reconozco y",
            "start": 3679.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "admiro a los constructores de China pero",
            "start": 3682.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no tienen una obra as\u00ed los chinos",
            "start": 3687.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nuestros amigos como el tren",
            "start": 3690.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 3697.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entonces agradecer a los trabajadores de",
            "start": 3699.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n agradecer a las empresas",
            "start": 3703.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "constructoras por actuar de manera",
            "start": 3707.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "responsable y algunas",
            "start": 3710.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas como ustedes saben yo fui jefe",
            "start": 3713.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de gobierno en la Ciudad de",
            "start": 3717.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde entonces conozco a la",
            "start": 3719.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "presidenta electa pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 3722.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3729.74,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "constitucional hace 24",
            "start": 3734.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os bueno",
            "start": 3737.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Eh me toc\u00f3 aqu\u00ed en Cuajimalpa eh",
            "start": 3739.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "resolver algunas obras que son muy",
            "start": 3743.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importantes en su tiempo eran",
            "start": 3746.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 3750.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh el construir los puentes de las",
            "start": 3752.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Barrancas para conectar \u00c1lvaro verg\u00f3n",
            "start": 3755.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3758.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa porque los que",
            "start": 3760.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 3762.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no se acuerdan de que para venir",
            "start": 3764.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ten\u00eda que darse una vuelta por",
            "start": 3768.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y de",
            "start": 3771.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa y se hicieron esos tres",
            "start": 3774.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "puentes los puentes de los poetas llevan",
            "start": 3777.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el nombre de tres grandes poetas",
            "start": 3781.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicanos Carlos pellicer Octavio Paz y",
            "start": 3784.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Jaime",
            "start": 3788.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Sabines eso",
            "start": 3790.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 agilizar mucho el",
            "start": 3792.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "traslado hacia",
            "start": 3797.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh Santa Fe",
            "start": 3799.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para no alargar mucho como lo",
            "start": 3802.799,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "record\u00f3 nuestra presidenta eh tomamos la",
            "start": 3808.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que no se hiciera el Santa",
            "start": 3813.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Fe",
            "start": 3816.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "do porque ya hab\u00edan puesto en venta los",
            "start": 3817.359,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "terrenos de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3824.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el pueblo de Santa Fe son",
            "start": 3828.68,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "terrenos y es un sitio muy bello iban a",
            "start": 3833.4,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "urbanizar ya hab\u00eda",
            "start": 3839.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como estaba detr\u00e1s del la",
            "start": 3844.2,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "terquedad el negocio de fraccionar el",
            "start": 3849.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "negocio inmobiliario en",
            "start": 3854.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 3857.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed abro un",
            "start": 3859.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis iban a construir un",
            "start": 3861.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el peor sitio del Valle de",
            "start": 3864.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde hay m\u00e1s",
            "start": 3869.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hundimientos pero todo era",
            "start": 3872.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "movido por la",
            "start": 3876.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque al construir el",
            "start": 3878.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto en",
            "start": 3880.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Texcoco en el lago de Texcoco eso lo",
            "start": 3882.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "saben muy bien los ingenieros Bueno lo",
            "start": 3886.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sabe el que va eh de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3889.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto",
            "start": 3894.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a Texcoco si va por la carretera pues ya",
            "start": 3896.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se da cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 3900.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hundimientos en la carretera bueno era",
            "start": 3903.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el peor",
            "start": 3906.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lugar porque",
            "start": 3908.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hay muchos metros de profundidad de",
            "start": 3911.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fango y ah\u00ed quer\u00edan hacer el aeropuerto",
            "start": 3915.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan quedarse con las 600",
            "start": 3919.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hectas del actual aeropuerto y no solo",
            "start": 3922.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se quer\u00edan quedar con las 600 hect\u00e1reas",
            "start": 3927.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto que lo iban a",
            "start": 3929.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerrar Tambi\u00e9n con otra gran mentira de",
            "start": 3931.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que iba a haber interferencia a\u00e9rea y",
            "start": 3935.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n iban a cerrar el",
            "start": 3939.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aeropuerto militar la base militar",
            "start": 3941.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno de Santa Luc\u00eda iban a",
            "start": 3944.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto en el lago de",
            "start": 3948.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Texcoco con un estimado de 300000",
            "start": 3950.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "millones de pesos iban a cerrar dos",
            "start": 3954.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh aeropuertos y el prop\u00f3sito era",
            "start": 3957.799,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "construir Pues otro Santa Fe en las 600",
            "start": 3962.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas del actual eh",
            "start": 3967.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto la gente dijo no como aqu\u00ed ya",
            "start": 3971.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo explic\u00f3 la presidenta Y ayer",
            "start": 3975.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inauguramos donde iban a construir ese",
            "start": 3978.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago Pues un parque",
            "start": 3980.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico que recomiendo vayan y lo",
            "start": 3983.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "disfruten porque quer\u00edan",
            "start": 3989.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "desecar el lago y ahora eh Volvi\u00f3 el agu",
            "start": 3992.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el lago eh A lo que era antes a tener",
            "start": 3997.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "agua tener aves y es algo muy bello",
            "start": 4001.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Bueno lo",
            "start": 4006.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mismo aqu\u00ed en Santa Fe en estos terrenos",
            "start": 4008.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la defensa nos iban a dar ya hab\u00edan",
            "start": 4012.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hecho el avaluo creo que 8 10,000",
            "start": 4016.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos por",
            "start": 4021.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 4025.16,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "c 40 hect\u00e1reas ah\u00ed eh Y dijimos no ya no",
            "start": 4027.279,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "y se va a crear ya est\u00e1 la cuarta",
            "start": 4035.039,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec",
            "start": 4039.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4042.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y algo de Justicia porque",
            "start": 4046.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "f\u00edjense se hace Santa Fe",
            "start": 4049.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "moderno nosotros hacemos esos",
            "start": 4052.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 4055.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 4057.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh estaba la zona militar el campo",
            "start": 4059.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "militar y Santa Fe hab\u00eda quedado",
            "start": 4064.24,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "encerrado el pueblo que fund\u00f3 tatabasco",
            "start": 4067.68,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "Santa Fe pueo m\u00e1s antiguos de la Ciudad",
            "start": 4073.279,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y dijimos No ahora Santa Fe va",
            "start": 4079.799,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "a tener su parque Su Gran Parque porque",
            "start": 4084.92,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eh se est\u00e1n haciendo obras se est\u00e1",
            "start": 4089.64,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "haciendo una cineteca eh obras para la",
            "start": 4094.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cultura para el arte que van a poder",
            "start": 4098.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "disfrutar todas las colonias populares",
            "start": 4100.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n",
            "start": 4103.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tengo que",
            "start": 4108.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "decirles que todo es este",
            "start": 4111.319,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed cuando se le tiene amor al",
            "start": 4116.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pueblo y no pensando en la gente no no",
            "start": 4120.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando en hacer",
            "start": 4125.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "negocio pensando porque eso es la",
            "start": 4130.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4132.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es servo el poder solo tiene sentido y",
            "start": 4134.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "se convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 4138.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 4141.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pasa en la estaci\u00f3n Santa",
            "start": 4145.839,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "Fe bueno dos cosas muchas primero de que",
            "start": 4150.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4155.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eh pues est\u00e1 la ermita Vasco de quiro y",
            "start": 4158.48,
            "duration": 12.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay tambi\u00e9n un nacimiento de",
            "start": 4166.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "agua un manantial",
            "start": 4171.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y un buen",
            "start": 4175.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "arquitecto artista de los mejores",
            "start": 4178.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pintores de M\u00e9xico y del",
            "start": 4181.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundo Gabriel Orozco nos dijo tenemos",
            "start": 4185.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que cuidar El manantial no s\u00e9 c\u00f3mo le",
            "start": 4188.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "vamos a hacer y estea",
            "start": 4191.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya lo tienen ustedes los ingenieros",
            "start": 4195.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque se hizo un puente especial ah\u00ed",
            "start": 4198.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este un puente atirantado para Eh no",
            "start": 4202.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "afectar El manantial y no afectar la",
            "start": 4206.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hermita de tata Vasco de",
            "start": 4209.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quirogo",
            "start": 4213.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4215.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "originalmente",
            "start": 4217.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "originalmente no estaba programada lo",
            "start": 4219.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueden ver en el proyecto una estaci\u00f3n",
            "start": 4222.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en Santa Fe y la",
            "start": 4225.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidenta la presidenta este incluy\u00f3",
            "start": 4229.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esa Estaci\u00f3n en Santa",
            "start": 4233.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Fe aqu\u00ed lo confieso y la",
            "start": 4236.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "delato porque ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 la",
            "start": 4242.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "escuela de Medicina ah\u00ed",
            "start": 4246.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en Santa Fe en la",
            "start": 4251.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pueblo y en en la estaci\u00f3n entonces todo",
            "start": 4255.44,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eso pues nos llena de mucho orgullo y",
            "start": 4259.92,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "felicitarles a todos los ciudadanos",
            "start": 4265.92,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "porque eh tuvieron pues la inteligencia",
            "start": 4270.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4275.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n El",
            "start": 4276.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Talento la sabidur\u00eda de elegir muy bien",
            "start": 4278.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a la pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 4283.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4286.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 4289.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes C\u00f3mo me voy a ir",
            "start": 4291.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo muy eh alegre muy contento",
            "start": 4295.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "primero porque avanzamos mucho",
            "start": 4300.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh destruimos echamos abajo mitos",
            "start": 4304.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "demostramos que el principal problema de",
            "start": 4308.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y que si se",
            "start": 4311.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "combate la corrupci\u00f3n si se destierra la",
            "start": 4314.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n M\u00e9xico se convierte en una",
            "start": 4317.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "potencia econ\u00f3mica y",
            "start": 4320.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 4323.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4325.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "social y lo",
            "start": 4327.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "demostramos Porque pueden ver las",
            "start": 4330.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas del inji eh por primera vez",
            "start": 4333.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os se redujo a pesar de la",
            "start": 4336.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pandemia la pobreza en nuestro pa\u00eds y la",
            "start": 4340.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desigualdad f\u00edjense C\u00f3mo me",
            "start": 4344.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4348.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "voy C\u00f3mo me voy a",
            "start": 4349.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "jubilar muy contento por eso me voy a",
            "start": 4352.32,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 4358.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4360.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "Chiapas y me voy pero mucho muy contento",
            "start": 4361.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque va a sustituir una mujer",
            "start": 4366.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "excepcional inteligente",
            "start": 4371.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y sobre",
            "start": 4377.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todo de buenos sentimientos de buen",
            "start": 4378.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n por eso ya cierro mi ciclo y",
            "start": 4381.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "este ya nada m\u00e1s que nos quede que nos",
            "start": 4387.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "quede este el entendido de que nos",
            "start": 4390.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "queremos muchos que as\u00ed como ustedes me",
            "start": 4394.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "quieren yo les quiero a ustedes y a lo",
            "start": 4397.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mejor un poquito",
            "start": 4400.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque amor con amor se",
            "start": 4402.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paga Muchas",
            "start": 4408.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4411.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4414.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4416.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4418.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4420.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4422.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4424.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4426.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente procedemos con el corte de",
            "start": 4431.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "l\u00f3n inaugural del tren el insurgente",
            "start": 4433.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Santa Fe a cargo del presidente",
            "start": 4437.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 4440.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 4443.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 4447.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "shba un",
            "start": 4450.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pardo un",
            "start": 4458.6,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4462.37,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "lador",
            "start": 4467.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "unor lador es unor es",
            "start": 4470.159,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "cador Es unor es",
            "start": 4476.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cador",
            "start": 4485.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "viva viv",
            "start": 4487.159,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4490.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "viid",
            "start": 4499.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 4504.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "viv",
            "start": 4506.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4510.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viv viv vi",
            "start": 4515.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4526.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4530.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "patria tu",
            "start": 4563.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Sia en la paz de",
            "start": 4565.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la que el cielo",
            "start": 4570.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "eterno por el reo de",
            "start": 4574.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 4578.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1 un extra\u00f1o enemigo prof",
            "start": 4580.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "puo",
            "start": 4587.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que much",
            "start": 4591.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este",
            "start": 4625.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "evento se despide de ustedes el",
            "start": 4628.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4633.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4635.88,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doora",
            "start": 4640.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Claudia sh",
            "start": 4645.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4647.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen todas y",
            "start": 4651.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4654.159,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "ustedes una excelente",
            "start": 4655.239,
            "duration": 11.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4659.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "noche e",
            "start": 4673.84,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [Aplausos] yesu yesu yesu [Aplausos] presidenta presidenta President pres pres [Aplausos] pres solicitamos al p\u00fablico asistente sean tan amables de tomar asiento por favor [Aplausos] a todo el p\u00fablico asistente le solicitamos sean tan amables de ocupar sus respectivos lugares por [M\u00fasica] favor preside este evento inauguraci\u00f3n el insurgente tren interurbano M\u00e9xico Toluca estaci\u00f3n Santa Fe de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador acpa la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos presida presidenta presidenta presid el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres guadarrama laora gzz la jefa de gobierno electa de la Ciudad de M\u00e9xico Clara Marina brugada Molina El subsecretario de infraestructura de la secretaria de infraestructura Comunicaciones y Transportes Felipe Verdugo L\u00f3pez [Aplausos] el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio esteba Medina [Aplausos] J Mendoza S\u00e1nchez el secretario el secretario de movilidad de la Ciudad de M\u00e9xico maestro Andr\u00e9s layus loesa [Aplausos] desarrollo ferroviario y multimodal Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos [Aplausos] DEA a cargo del jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico D Mart bates guadarrama [Aplausos] estos Unidos Mexicanos doora Claudia sh pardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico licenciada Clara brugada Molina de Ela de la Ciudad de [Aplausos] M\u00e9xico maestro maestro Jes\u00fas Antonio estea maestro Jorge mendoza licenciado Juan Pablo de boton licenciado Andr\u00e9s l yuz Manuel G\u00f3mez Parra amigas amigos del presidium y Amigas y amigos de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Cuajimalpa que hoy nos acompa\u00f1an en este momento [Aplausos] em y [Aplausos] sentido este tren que a partir del d\u00eda de hoy llega desde sinacantepec hasta Santa Fe Ciudad de M\u00e9xico se llama el Insurgente por porque pasa por el Monte de Las Cruces que fue lugar donde vencieron los revolucionarios del cura Miguel Hidalgo a los realistas de la colonia y establecieron en esos Montes sus campamentos pero all\u00ed Tambi\u00e9n el padre de la patria en una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil puso por encima de su propia vida como lo vimos a la postre la vida de los dem\u00e1s incluso no solo las vidas de sus propias tropas sino de las tropas comandadas por sus adversarios Miguel Hidalgo calcul\u00f3 que descender al Valle de M\u00e9xico en ese momento significar\u00eda un terrible ba\u00f1o de sangre y prefiri\u00f3 retirarse al occidente para organizar la insurgencia a pesar de estar tan cerca de tomar la capital la ruta Toluca Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 llena de muchas historias mucho menos conocida es la de un estudiante adolescente que en 1914 avanz\u00f3 a trav\u00e9s de esta sierra en su tr\u00e1nsito del instituto literario de Toluca fundado por los liberales de la Reforma a la escuela nacional preparatoria en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n fundada por los liberales de la Reforma Daniel Cos\u00edo Villegas Era ese estudiante y pudo pasar por el salvoconducto que le dio el general zapa genovevo de la O viaj\u00f3 sin problemas por la ruta que hoy utiliz\u00f3 el tren el insurgente genovevo de la o era el comandante militar revolucionario del ej\u00e9rcito libertador del Sur en el Valle de Toluca En aquel momento Cos\u00edo Villegas como otros estudiosos de M\u00e9xico sab\u00eda que la historia la hacen los pueblos la gente sencilla que lucha y trabaja para ellos y ellas es este tren para atravesar el complicado bosque de [Aplausos] agua para ellos y ellas que trasladarse largas distancias desde sus viviendas hasta sus centros de trabajo es este tren para que puedan atravesar el complicado el complejo bosque de agua que est\u00e1 entre Toluca y la Ciudad de M\u00e9xico y llegar a su empleo cada d\u00eda miles de personas podr\u00e1n viajar desde Toluca con una sola tarjeta y con un transbordo llegar hasta la Ciudad de M\u00e9xico hasta el centro o hasta Tlahuac y con dos transbordos incluso hasta Los Reyes La Paz uni\u00e9ndose as\u00ed el poniente del Estado de M\u00e9xico con el Oriente del Estado de [Aplausos] M\u00e9xico despu\u00e9s de obras muy complicadas en una sierra muy desigual con depresiones picos lagos finalmente este tren conecta al Estado de M\u00e9xico y a la Ciudad de M\u00e9xico es un tren que tuvo que vencer tambi\u00e9n resistencias pol\u00edticas de quienes se opon\u00edan al progreso Pero podemos decir hoy es un tren confortable en cuya ruta se puede recordar a los insurgentes de la primera transformaci\u00f3n a los zapatistas de la tercera transformaci\u00f3n y tener conciencia del Gobierno democr\u00e1tico Federal de los gobiernos democr\u00e1ticos del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico que hoy tenemos en nuestras entidades y en nuestro pa\u00eds para lograr la cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias amigas amigos muchas felicidades a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez [Aplausos] Buenas tardes a todas a todos ustedes no les pregunto c\u00f3mo est\u00e1n porque desde que bajamos las carreras lo escuchamos Pero c\u00f3mo estamos bien muy bien y yo creo que muy contentos y muy contentas de tener aqu\u00ed con nosotros a tantos compa\u00f1eros que han luchado porque d\u00eda con d\u00eda ha justicia pero sin duda alguna alguien que nos ha marcado la ruta y adem\u00e1s nos ha abierto brecha es nuestro presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gracias licenciado por todo lo que ha hecho para la poblaci\u00f3n no solamente del Estado de M\u00e9xico de la Ciudad de M\u00e9xico sino de todo el pa\u00eds y que sin duda alguna Sabemos que esta ruta que se ha trazado dar\u00e1 continuidad y adem\u00e1s ser\u00e1 cada d\u00eda mejor para todos los ciudadanos con el liderazgo que le caracteriza el compromiso y sobre todo el amor que demuestra tambi\u00e9n en cada una de las acciones a nuestra presidenta electa la doctora Claudia sh pardo Muchas gracias presidenta por estar aqu\u00ed agradezco mucho agradezco mucho que nos compartan esta alegr\u00eda porque finalmente es un trabajo de equipo y Gracias por compartirlo por eso tambi\u00e9n agradezco mucho Al Dr marrama jefe de gobierno de ciud de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias a la licenciada Clara Marina bugada Molina jefa de gobierno electa de la Ciudad de M\u00e9xico con quien tambi\u00e9n trabajaremos de la mano y lo haremos con mucho gusto al maestro Jes\u00fas Antonio Esteban Medina pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Much\u00edsimas gracias al maestro Jorge mendoza S\u00e1nchez a Licenciado Juan Pablo deot jalc Muchas gracias de finanzas al ingeniero fug subsecretario de infraestructura de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes much\u00edsimas gracias y a todos los que est\u00e1n dentro del presidium Muchas gracias y muy en especial a los medios de comunicaci\u00f3n a quien nos ven a trav\u00e9s de las redes de estos medios y a quienes hoy nos acompa\u00f1an este acto se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Es un honor de verdad estar junto con usted en toda esta este acto de esta obra que sin duda alguna nos traer\u00e1 el beneficio no solamente a la Ciudad de M\u00e9xico sino tambi\u00e9n a los integrantes del Estado de M\u00e9xico dec\u00eda con sabidur\u00eda aqu\u00ed nuestro compa\u00f1ero marti tiene raz\u00f3n hoy nos une m\u00e1s la Ciudad de M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico a trav\u00e9s de esta obra una obra que fue producto del trabajo en equipo de la uni\u00f3n y el esfuerzo de muchos que colaboraron y por eso lo que me resta decirles a todos y cada uno de ustedes Gracias empresarios por poner todo lo que pudieron hicieron con mucho amor para lograr Esta obra gracias a sus trabajadores gracias a las comunidades que permitieron que esta obra se realizara pero sin duda alguna gracias al Gobierno Federal y al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico por hacer posible Esta obra Esta obra que inicia Precisamente en sinacantepec en el Estado de M\u00e9xico termina en Lerma que es donde era la primera etapa ahorita ya es la segunda y que de verdad no va a dar mucho beneficio qui\u00e9nes van a ser los beneficiados efectivamente los que tienen que trasladarse d\u00eda a d\u00eda y diariamente hasta do TR horas ven\u00edamos comentando que de la ciudad de Toluca aqu\u00ed cuando hay mucho tr\u00e1fico se hacen hasta 2 horas y ahorita se redujo el tiempo de verdad de manera totalmente m\u00ednima Pero adem\u00e1s saben qu\u00e9 van a ir van a ir se van a poder gozar lo que ofrece nuestra naturaleza van a gozar poder ver los bosques que tenemos en el Estado de M\u00e9xico la infraestructura que se est\u00e1 dando a trav\u00e9s de la marquesa en fin hay tanto que podemos eh valorar dentro de nuestro estado Por eso yo agradezco mucho y aprovecho para decirle a la Ciudad de M\u00e9xico que en su momento pues nuestro presidente de la rep\u00fablica el Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed la doctora Claudia ahorita Mart\u00edn que son jefes fueron jefes de gobierno siempre nos recibieron a los mexiquenses con mucho cari\u00f1o albergaron a nuestros estudiantes albergan a nuestros compa\u00f1eros que tienen que venir a trabajar y por eso yo digo Muchas gracias Enhorabuena y que esto siga adelante que esto que inicia siga siga m\u00e1s y se d\u00e9 m\u00e1s en tantas \u00e1reas que necesitamos en el Estado de M\u00e9xico por eso bienvenidos empresarios bienvenidos gobernantes que tienen Esa visi\u00f3n con muas muy altas y que s\u00e9 que lo vamos a lograr Enhorabuena Much\u00edsimas gracias [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestro Jes\u00fas Antonio esteba Medina gracias con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta jefe de gobierno gobernadora compa\u00f1eras compa\u00f1eros e Un gobierno refleja con sus obras sus pol\u00edticas su visi\u00f3n y sus convicciones el presidente L\u00f3pez Obrador ha mencionado en varias ocasiones que una de las definiciones de pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n y la acci\u00f3n es convicci\u00f3n Un gobierno materializa sus convicciones a trav\u00e9s de sus obras en ellas refleja su visi\u00f3n y sus compromisos En este gobierno los espacios se transforman con una visi\u00f3n humanista y un sentido social buscando disminuir desigualdades mejorar la vida de quienes menos tienen garantizar y hacer realiz hacer realidad sus derechos en este proyecto Se confirma Al haber incorporado una estaci\u00f3n en la zona de Santa Fe en el pueblo de Santa Fe hasta el d\u00eda de hoy llevamos 94 por de Avance en el proyecto es un proyecto que tiene 17.5 km en la Ciudad de M\u00e9xico la obra civil tenemos entregados 14 km a la secretar\u00eda de infraestructura es un proyecto que hacemos en conjunto y estamos todav\u00eda trabajando en 1.5 km el d\u00eda de hoy nos encontramos en la estaci\u00f3n Santa Fe se abre ya el servicio a la estaci\u00f3n Santa Fe que es tiene una superficie de 3400 m cu eh en ella se ocuparon casi 7,000 toneladas de acero eh tiene un intercambiador que es donde estamos en este momento que es donde se har\u00e1 se dar\u00e1 el servicio de transferencia modal Es decir de pasar del tren al transporte p\u00fablico eh sobre superficie eh tenemos casi 600 m de puentes que interconectan esta estaci\u00f3n con las vialidades del entorno la estaci\u00f3n tiene 11 escaleras tres elevadores eh 15 escaleras fijas eh aqu\u00ed estar\u00e1n operando eh ruta de rtp con 65 unidades y tendr\u00e1 tres rutas una al metro auditorio otra al parque de la bombilla y otra metro Balderas en el transporte concesionado estar\u00e1 [Aplausos] Bravo habr\u00e1 rutas tambi\u00e9n de transporte en circuitos locales como es el circuito Vasco de Quiroga y la avenida Santa Fe y Carlos Lazo y se utiliza la tarjeta de movilidad integrada que opera en toda la ciudad eh al d\u00eda de hoy si bien estamos concluyendo una segunda etapa de este tren falta la tercera que es llegar a observatorio y en esto podemos ver las im\u00e1genes donde al d\u00eda de hoy el viaducto especial Santa Fe que es el tramo que sigue le falta una columna y seis traves estar\u00e1 concluido en septiembre despu\u00e9s viene el frente de la presa Tacubaya al cual ya le faltan tres dovelas la dovela de cierre y se concluye el doble voladizo de Ah\u00ed pasamos al viaducto R\u00edo Tacubaya donde estamos terminando la \u00faltima Zapata y estar\u00e1 concluy\u00e9ndose toda la estructura y las columnas en octubre la lanzadora que ven ah\u00ed empezar\u00e1 su actividad nuevamente el 17 de de septiembre y finalmente en el viaducto observatorio que es la llegada hacia la estaci\u00f3n ya solamente nos quedan colados de las losas Entonces estamos a punto de llegar en dos meses ya a la estaci\u00f3n observatorio que es este estaci\u00f3n que tiene seis niveles de esos eh estamos por terminar una de las plataformas y lo que es el and\u00e9n estar\u00e1 concluy\u00e9ndose en septiembre y octubre podr\u00e1 estar inici implantaci\u00f3n de v\u00eda la estaci\u00f3n completa cubierta para inicio de pruebas pudiera estar en diciembre y Ese es nuestro compromiso en estos momentos de darle continuidad a este esfuerzo que encabez\u00f3 en esta etapa el presidente y que y que estaremos con la nueva presidenta eh concluyendo finalmente informarles que para que se diera esta apertura llevamos a cabo protocolos muy estrictos de seguimiento a las estructuras como son las pruebas de carga aqu\u00ed con la colaboraci\u00f3n del instituto de ingenier\u00eda eh con la secretar\u00eda de infraestructura donde los trenes se corren eh cargados pesan 200 toneladas se corren los dos trenes y se mide comoo vibra eh se miden deformaciones tambi\u00e9n se dejan estacionados 3 horas todo esto nos da informaci\u00f3n y va a quedar instrumentada la v\u00eda es decir vamos a conocer c\u00f3mo se comportan las estructuras despu\u00e9s de un sismo y con esto poder tomar eh decisiones Entonces es importante que conozcan que todo lo que estamos abriendo la operaci\u00f3n eh cuenta con todas las medidas de seguridad y certificaci\u00f3n y finalmente pues me queda eh decir que el agradecimiento es la memoria del coraz\u00f3n y aqu\u00ed no vemos Ya a los trabajadores pero son ellos quienes con su con su talento eh con su talento con su energ\u00eda eh entregan estas obras y como lo ha dicho el presidente son los mejores del mundo Estas mujeres y hombres han estado eh aqu\u00ed d\u00eda y noche colaborando y me queda reconocer el compromiso de nuestros l\u00edderes al presidente que con su visi\u00f3n y responsabilidad decidi\u00f3 continuar con este proyecto a la presidenta electa que como jefa de gobierno supo marcar el rumbo y con rigor y m\u00e9todo activ\u00f3 los procesos constructivos al jefe de gobierno quien ha apoyado a los equipos de trabajo y ha dado seguimiento para llegar a este momento nuestros l\u00edderes senido de servicio y M\u00edstica de colaboraci\u00f3n y entienden que el poder que rige a las naciones como a los hombres no solo se basa en las \u00f3rdenes sino en la comprensi\u00f3n como dice sandor maday agradezco a todos los compa\u00f1eros que han colaborado Durante este proceso la secretar\u00eda infraestructura Comunicaciones y Transportes a banobras al Estado de M\u00e9xico y en especial a la direcci\u00f3n general de obras para el transporte al subsecretario Luis de con uniso una gran capacidad t\u00e9cnica fue clave para detonar Y lograr llegar a este momento y aqu\u00ed es importante este lo que no se nombra como dicen no existe por nombre es decir algunos de los que han estado colaborando no son todos pero son algunos de los que llegan a este momento de a esta etapa que es Francisco Mu\u00f1oz el director general Sandy Mu\u00f1oz la residente Jos tada y en las empresas alguna vez un secretario de obras lo hizo conmigo y no se me olvida Entonces lo voy a hacer brevemente porque son los residentes en especial los que nunca vemos pero que son los que pasan D\u00edas y noches Aqu\u00ed en recala Fernando Gilberto maija a Jorge Agust\u00edn Mar\u00edn a Gonz\u00e1lez Soto Luis Alberto hner a Eduardo lemala enam el Liceo Castel\u00e1n en el consorcio de supervisi\u00f3n a garc Corona er fuegos a Tom\u00e1s Su\u00e1rez seguristas del consorcio de supervisi\u00f3n a Jonathan reinoso a Ra\u00fal Parra a la Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n al instituto de ingenier\u00eda y cierro con una frase de sando maray que me han escuchado tambi\u00e9n decir varias ocasiones el hombre hace suyo un sitio no solo con el pico y la pala sino con lo que piensa el picar y palear y lo que estamos pensando al picar y palear es sembrar derechos es sembrar M\u00edstica y sentido de servicio es disminuir desigualdades para cosechar justicia social bienestar Paz alegr\u00eda y humanismo mexicano [Aplausos] Gracias hace uso de la palabra el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes ingeniero Felipe Verdugo [Aplausos] L\u00f3pez Muy buenas tardes a todos y todas saludo con respeto al se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa Dora Claudia chembal pardo a la la maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico al jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico dror Mart\u00edn batres guadarrama as\u00ed como a todos los distinguidos miembros del presidium nuestro secretario me pidi\u00f3 que les mandara un cordial saludo que por motivos de salud no pudo estar con ustedes [Aplausos] [Aplausos] saludo con mucho gusto a todos los que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an en nuestra querida Ciudad de M\u00e9xico una ciudad pluricultural que nos ha alegado siempre el orgullo pertenencia historia a m\u00e1s de s siglos de existencia damos Bienvenida al tren Insurgentes un tren que cada vez se acerca m\u00e1s a su destino sin duda es un viaje largo al que ha tenido que realizar este medio de transporte en las v\u00edas de una larga promesa ofrecida desde hace muchos a\u00f1os recordemos la construcci\u00f3n del insurgente puso sus primeras piedras en el 2015 y ah\u00ed se qued\u00f3 mirando los cimientos y esperando que alguien lo tomara y comenzara su construcci\u00f3n Hoy estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para inaugurar la segunda etapa de esta gran obra que representa mucho m\u00e1s que la puesta en operaci\u00f3n de una nueva infraestructura es la continuidad de una rica tradici\u00f3n ferroviaria que ha sido fundamental para el desarrollo de nuestra naci\u00f3n y que renace en estas tierras del Valle de M\u00e9xico con esta gran obra damos un paso significativo en la conectividad de dos entidades las m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds la Ciudad de M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico territorios que han borrado la l\u00ednea divisoria y que se han convertido en entidades hermanas el insurgente no solo conecta las grandes entidades sino que tambi\u00e9n crea oportunidades impulsa el desarrollo de ciudades modernas inclusivas y conectadas en su entorno un s\u00edmbolo de nuestro compromiso con el progreso y el bienestar de todos los que habitan y transitan por esta gran metr\u00f3poli y por el Estado de M\u00e9xico la historia de los trenes en M\u00e9xico se remota a m\u00e1s de siglos desde el siglo XIX cuando el pa\u00eds a\u00fan sus primeros a\u00f1os de Independencia decidi\u00f3 apostar por los ferrocarriles como motor del Progreso el tren ha sido testigo y agente del cambio en momentos cruciales de nuestra historia desde la revoluci\u00f3n mexicana hasta la modernidad del siglo XX los trenes han sido protagonistas de la vida de millones de mexicanos a trav\u00e9s de los a\u00f1os nuestras v\u00edas f\u00e9rreas han transportado productos personas ideas por todo el pa\u00eds conectando comunidades impulsando la econom\u00eda y facilitando el intercambio cultural hoy con la puesta en marcha de este tren continuamos con nuestra tradici\u00f3n innovaci\u00f3n y progreso este proyecto que ha contado con una inversi\u00f3n de 100000 millones de pesos comprende 58 km de doble v\u00eda electrificada una flota de 20 trenes y con capacidad para 718 pasajeros cada uno y siete estaciones cuatro de ellas ubicadas en el Estado de M\u00e9xico y tres en la Ciudad de M\u00e9xico este logro es el resultado de un esfuerzo colectivo fruto del arduo trabajo y la dedicaci\u00f3n de todos aquellos que cre\u00edmos en este proyecto y que lo hicimos realidad el pasado 15 de septiembre marc\u00f3 un hito hist\u00f3rico con la inauguraci\u00f3n de la primera etapa del tren Insurgentes este tramo de 20 km a un a\u00f1o de entrada en Operaci\u00f3n ha transportado m\u00e1s de 3 millones de pasajeros a lo largo de la estaci\u00f3n sinacantepec Toluca Centro Metepec y lermo del Estado de M\u00e9xico es testimonio de nuestro compromiso con la movilidad eficiente y el progreso de la regi\u00f3n el d\u00eda de hoy en esta segunda etapa se pone en Operaci\u00f3n 29 km adicionales que unen Lerma con Santa Fe en un tiempo de recorrido de 20 minutos a 80 km porh en su inicio lo que permitir\u00e1 conectar de manera \u00e1gil y eficiente el estado de M\u00e9xico con la ciudad de de M\u00e9xico sin duda un testimonio de nuestra capacidad para construir el futuro sin olvidar nuestras ra\u00edces lograr esta conexi\u00f3n no fue una tarea f\u00e1cil se requiri\u00f3 la construcci\u00f3n de infraestructura que permitiera cumplir con nuestra meta un viaducto en arco met\u00e1lico de 100 m de claro un B t\u00fanel de 5 km que justo cruza por debajo del Cerro de Las Cruces dos grandes celos\u00edas met\u00e1licas tres viaductos mixtos dos pasos superiores vehiculares 23 km de Viaducto de concreto 1 km de Viaducto de acero 48 km de catenaria flexible y m\u00e1s de 5 km de catenaria r\u00edgida y una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica para la tracci\u00f3n de los trenes este proyecto reafirma nuestro compromiso con la movilidad sostenible utilizando trenes de alta tecnolog\u00eda y que reduce la contaminaci\u00f3n y ofrece viajes m\u00e1s c\u00f3modos y seguros Contamos con 10 trenes en Operaci\u00f3n y 10 m\u00e1s listos para entrar en servicio en la tercera etapa equipados con aire acondicionado videovigilancia y un sistema de seguridad avanzado las pruebas se complementaron satisfactoriamente garantizando el frenado seguro en pendientes y el recorrido funcionando correctamente electr\u00f3nicamente que permite hoy su puesta en en operaci\u00f3n a partir de de ahora los trayectos que antes consum\u00edan horas de nuestro tiempo se reducir\u00e1n a tan solo 40 minutos con las etapas uno y dos en Operaci\u00f3n se espera un ahorro de tiempo de aproximadamente una hora 30 minutos lo que nos permitir\u00e1 aprovechar el tiempo y lograr una mejor calidad de vida este avance transformar\u00e1 la vida de m\u00e1s de 5 millones de personas de los municipios de c cantepec Toluca Metepec Lerma San Mateo Atenco coyoacac y las alcald\u00edas de Cuajimalpa y \u00c1lvaro Obreg\u00f3n adem\u00e1s de este proyecto tendr\u00e1 la capacidad de movera pasajeros al d\u00eda mejorando significativamente la movilidad de nuestra regi\u00f3n hasta el d\u00eda de hoy la construcci\u00f3n ha generado 17000 empleos directos y 30.000 empleos indirectos lo que demuestra el impacto positivo que esta obra tiene en la econom\u00eda y en el bienestar de nuestras comunidades para dar continuidad a una tercera etapa hasta observatorio la secretar\u00eda construye la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga y el viaducto atirantado la estaci\u00f3n Vasco de de Quiroga fue dise\u00f1ada para atender a los usuarios del pueblo de Santa Fe y a la universidad de salud con un \u00e1rea exclusiva para la circulaci\u00f3n de estudiantes entre aulas y laboratorios [Aplausos] tambi\u00e9n se integra al sistema de de cableb\u00fas de la Ciudad de M\u00e9xico actualmente la obra civil de la estaci\u00f3n est\u00e1 terminada y hemos iniciado con el equipamiento de locales t\u00e9cnicos y la instalaci\u00f3n de v\u00edas catenarias y el sistema electromec\u00e1nico adicionalmente para poder cruzar El manantial de Santa Fe se construye un puente atirantado en curva con un claro central de 200 m con dos Torres principales una de 65 m y una de 75 m de altura para su cimentaci\u00f3n se ocuparon 121 pilas de 25 m de profundidad y se utilizaron 22,000 m c\u00fa de concreto y m\u00e1s de 3600 toneladas de acero actualmente su avance es del 70 por y se espera como bien se coment\u00f3 de ponerlo en Operaci\u00f3n en diciembre de este a\u00f1o el tren el tren M\u00e9xico Toluca el insurgente no solo es una opci\u00f3n de transporte es un s\u00edmbolo de la cuarta [Aplausos] transformaci\u00f3n cada kil\u00f3metro de v\u00eda que construimos y cada tren que ponemos en marcha reafirmamos nuestro compromiso de construir un M\u00e9xico m\u00e1s conectado Unido y fuerte con cada viaje estaremos trazando nuevos caminos y nuevas oportunidades de vida felicito al equipo de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transporte a la direcci\u00f3n general de transporte ferroviario y multimodal a la secretar\u00eda de obras del gobierno del estado de obras y servicios inido Esteban Muchas gracias por todos esos apoyos que nos has dado y a todo el equipo a todo los constructores que han participado a los proveedores a los obreros que han estado laborando constantemente [Aplausos] su esfuerzo y dedicaci\u00f3n son un ejemplo de lo que se puede alcanzar trabajando en equipo su esfuerzo merece todo el reconocimiento continuemos con la misma dedicaci\u00f3n para que el transporte ferroviario siga siendo un Pilar fundamental del desarrollo de nuestro pa\u00eds acercando las personas creando oportunidades y construyendo un mejor ma\u00f1ana para todos se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa Muchas gracias por creer en el gobierno por creer en la secretar\u00eda Hoy podemos decir que esta segunda etapa es una misi\u00f3n cumplida Muchas [Aplausos] gracias si nos permite se\u00f1or presidente procederemos a la proyecci\u00f3n de un video Air vamos a seguir avanzando estas obras son En beneficio de nuestro pueblo y lo m\u00e1s importante de todo es el pueblo Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico damos un paso m\u00e1s en la ruta de la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds hoy presentamos la puesta en operaci\u00f3n de la segunda etapa del tren el insurgente este tren transportar\u00e1 a miles de mexicanos revolucionando la forma en que nos movemos diariamente con ello Trabajamos para mejorar la calidad de vida de todas y todos con la puesta en operaci\u00f3n de esta segunda etapa el tren el insurgente conectar\u00e1 al municipio de cinacantepec con la zona de Santa Fe acercando al Estado de M\u00e9xico con la Ciudad de M\u00e9xico de una forma m\u00e1s r\u00e1pida y segura de esta manera beneficiamos a las y los habitantes del estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico acortando sus tiempos de traslado evitando el tr\u00e1fico as\u00ed tambi\u00e9n favorecemos su econom\u00eda al trasladarse en un tren c\u00f3modo Y sustentable adem\u00e1s de agilizar el desplazamiento de los usuarios con el uso de la tarjeta de movilidad integrada que facilitar\u00e1 la conexi\u00f3n con otros medios de transporte p\u00fablico o tambi\u00e9n se podr\u00e1 adquirir un boleto digital QR en el m\u00f3dulo de las estaciones donde el pago ser\u00e1 en funci\u00f3n del trayecto del recorrido este proyecto no solo mejora la movilidad sino que tambi\u00e9n conecta comunidades promueve el desarrollo regional y fortalece la econom\u00eda local s\u00ed ayudar\u00eda bastante Por qu\u00e9 Porque el trayecto en carro es demasiado tiempo por el tr\u00e1fico y en cambio con el tren pues ya es se ahorra mucho tiempo me parece un muy buen proyecto y siento que va a ser un un buen desahogo tanto para las personas que vienen de all\u00e1 como para las que venimos de la ciudad va a ser una buena alternativa para la movilidad de Ciudad a estado y de estado a Ciudad va a ahorrar bastante tiempo bastante tiempo en el trayecto al trabajo y en el regreso de cada quien augas es una buena obra no porque a todos nos beneficia que sigan construyendo obras As\u00ed que que facil sobre todo el estilo de vida no con la puesta en operaci\u00f3n de la segunda etapa del tren el insurgente hoy los trenes de pasajeros son una realidad siendo el reflejo del compromiso de la cuarta transformaci\u00f3n con el progreso y el bienestar de nuestra gente sin dejar a nadie atr\u00e1s sin dejar a nadie afuera gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] shardo Gracias a todos de gobierno Clara Clarita para quien la conocemos desde hace mucho tiempo jefa de gobierno electa Delfina gobernadora del Estado de M\u00e9xico a todo el equipo Jes\u00fas esta secretario de obras a todas y a todos y por supuesto a todas y a todos ustedes me da mucho gusto esta inauguraci\u00f3n el presidente Cuando entr\u00f3 al gobierno tuvo entre otras muchas decisiones que tom\u00f3 una decisi\u00f3n que era o abandonaba este proyecto iniciado que estaba pues pr\u00e1cticamente en sus inicios o retomaba el proyecto y segu\u00eda adelante para beneficio de todas y todos los habitantes de la zona metropolitana del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de seguir con el proyecto ah\u00ed nos pidi\u00f3 Entonces era jefa de gobierno que ayudaramos a darle continuidad hubo diversos problemas muchos problemas administrativos ten\u00eda la obra t\u00e9cnicos pero no hay nada que no se pueda resolver cuando hay convicci\u00f3n y finalmente este tren no solamente llega hoy a Santa Fe ya nos dijo Jes\u00fas en diciembre vamos a llegar hasta [Aplausos] observatorio por ello hay que felicitar a las empresas que est\u00e1n presentes porque la verdad hicieron un esfuerzo extraordinario hab\u00eda una sola empresa que ten\u00eda la obra finalmente decidimos se convoc\u00f3 Aqu\u00ed est\u00e1 Luis tambi\u00e9n se convoc\u00f3 a 12 empresas y se pusieron de acuerdo y finalmente se est\u00e1 entregando la obra para beneficio de todos y de todas y por supuesto de las y los trabajadores que participaron Aqu\u00ed muy cerca hay otro proyecto que el presidente ese S\u00ed dijo Ese no porque aqu\u00ed en la industria militar que queda aqu\u00ed muy cerquita lo que quer\u00eda hacer el gobierno anterior era un desarrollo inmobiliario quer\u00edan vender ese terreno Y convertirlo en la segunda parte de Santa Fe y all\u00ed el presidente dijo no eso no debe ser porque Y saben qu\u00e9 en unos cuantos d\u00edas se va a inaugurar la cuarta secci\u00f3n de Chapultepec en ese lugar hay otro proyecto que tambi\u00e9n el presidente dijo Ese no junto con el pueblo de M\u00e9xico porque lo puso a votaci\u00f3n que Ayer tuvimos la oportunidad de estar ah\u00ed que fue el aeropuerto de texcoc dijo la gente dijo Ese s\u00ed no y el presidente dijo pues hay que hacer otro aeropuerto que est\u00e1 funcionando Santa Lu Y ayer se inaugur\u00f3 el parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco 14000 [Aplausos] hect\u00e1reas Esta es una visi\u00f3n es gobernar con el pueblo y para el pueblo se llama democracia se llama al servicio de su pueblo y ahora que he tenido oportunidad de recorrer todo el pa\u00eds con nuestro presidente es algo muy emotivo como el d\u00eda de hoy que estamos aqu\u00ed porque en todos lados a donde vamos es cari\u00f1o amor fraternidad Es hermoso la verdad es que el presidente tiene un enorme amor al pueblo pero el pueblo le tiene un enorme amor al presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador tengo el privilegio gracias a ustedes de darle continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida [Aplausos] p\u00fablica el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a ir al Z\u00f3calo verdad a o\u00edr al presidente en su sexto informe de gobierno a partir de ah\u00ed pues nos toca seguir avanzando consolidando fortaleciendo la transformaci\u00f3n y siempre he dicho que hay principios y causas que tienen que ver con esta continuidad Uno de ellos es por el bien de todos El otro es que no puede haber gobierno rico con pueblo que no puede haber corrupci\u00f3n en los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n y el tercero es con el pueblo todos sin el pueblo As\u00ed es as\u00ed vamos a gobernar a partir del primero de octubre dando continuidad a la transformaci\u00f3n vamos a seguir con todos los programas de bienestar con la pensi\u00f3n universal adulto mayor con el apoyo a j\u00f3venes de preparatoria con el apoyo de j\u00f3venes construyendo el futuro con todos los apoyos aqu\u00ed en la ciudad el presidente inici\u00f3 la pensi\u00f3n universal a los adultos mayores cuando \u00e9l fue jefe de gobierno y ahora el pa\u00eds Aqu\u00ed cuando fui jefa de gobierno iniciamos la beca universal para ni\u00f1os y ni\u00f1as Pues ahora no la vamos a llevar a todo el pa\u00eds para que sea universal presidenta presidenta presidenta presidenta tambi\u00e9n ese ya lo sabe vamos a dar apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de [Aplausos] edad Por qu\u00e9 a las mujeres Pues porque Qui\u00e9nes somos Claro que deber\u00eda ser tarea de ambos pero Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de los hijos cuidamos del hogar a veces cuidamos hasta los maridos Y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como va a llegar una mujer presidenta vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas y vamos tambi\u00e9n a encabezar otro programa a la pensi\u00f3n Universal de mayor vamos a contratar m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros y enfermeras y vamos a llevar salud casa por casa para que vayan los m\u00e9dicos las enfermeras incluso entregar los medicamentos si es necesario adem\u00e1s pues qui\u00e9n recuper\u00f3 los trenes de pasajeros se acuerdan que bueno algunos son muy j\u00f3venes pero estaba Cedillo privatiz\u00f3 los trenes dijo que \u00edbamos a tener trenes de primer mundo y lo que pas\u00f3 es que acabaron los trenes de pasajeros Pues el presidente recuper\u00f3 los trenes de pasajeros porque pues el insurgente el tren maya en el sureste el interoce\u00e1nico que le vamos a dar continuidad pero no solamente vamos a terminar este Insurgente sino que ahora vamos a iniciar dos proyectos hacia el norte del pa\u00eds un tren que va a ir de la Ciudad de M\u00e9xico a Nuevo [Aplausos] Laredo y otro tren que va del otro lado va M\u00e9xico guadal y de ah\u00ed por el Pac\u00edfico hasta [Aplausos] [Aplausos] Nogales los trenes digo yo que es como una nostalgia convertida en Esperanza en Porvenir porque quienes ya tenemos algo de edad recordamos aquellas \u00e9pocas en donde funcionaban los trenes de pasajeros y ahora vemos a los trenes con una enorme Esperanza como bien dijeron aqu\u00ed los ingenieros como s\u00edmbolo de la cuarta transformaci\u00f3n cierro con esto f\u00edjense que es tiempo de mujeres y aqu\u00ed Bueno eso no quiere decir que solo Vamos a gobernar para mujeres para todos y todas vamos a gobernar pero por primera vez llega una mujer a la presidencia pero f\u00edjense bien cierro con esto aqu\u00ed en la zona metropolitana pues somos tres mujeres y un camino porque vamos a gobernar la maestra Delfina Clara brugada y su servidora y ya estamos trabajando leso porque ya estamos trabajando en el programa de agua para atender los problemas de agua potable los programas de mejoramiento Urbano de transporte p\u00fablico y muchos otros que ya habr\u00e1 momento de platicar con todas y todos ustedes me da mucho gusto estar aqu\u00ed en la ciudad con vecinos vecinas de Cuajimalpa de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Muchas gracias por todo y sobre todo gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por tanto que viva la Ciudad de M\u00e9xico que vivan los trenes de pasajeros que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Cuajimalpa de \u00c1lvaro verg\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes no voy a hablar mucho porque ma\u00f1ana a en el b\u00e9isbol en el b\u00e9isbol este se dice coloquialmente guarda guarda guarda este no puedeo estar lanzando mucho hay que guardar entonces tengo que guardar porque ma\u00f1ana vamos a informar al pueblo de M\u00e9xico es el sexto y \u00faltimo informe ahora nada m\u00e1s agradecer y recordar algunas an\u00e9cdotas algunos hechos algunas realidades agradecer ya se hizo pero es de rigor y muy merecido agradecer a los trabajadores la [Aplausos] con sin duda los mejores del [Aplausos] mundo nada de seguir acomplejados o aceptar que nos acomplejan M\u00e9xico es una gran Rep\u00fablica es una potencia cultural y por eso tiene muy buenos trabajadores responsables creativos es la herencia del M\u00e9xico profundo el que tengamos alba\u00f1iles el que tengamos sierreros que son como artistas soldadores t\u00e9cnicos ingenieros constructores es algo excepcional que tiene nuestro pa\u00eds y no se tiene en otras partes del mundo Ya estuvo bien estar nada m\u00e1s destacando lo que hacen en el extranjero no nosotros somos muy buenos los [Aplausos] mexicanos se los puedo demostrar dos tres ejemplo uno los migrantes mexicano que se fueron por necesidad a buscarse la vida de Estados Unidos dicen los conservadores es que si hay pobreza es porque el pueblo es flojo mentira es porque no hay oportunidades y porque hab\u00eda un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegio que obligaba a la gente a ir a buscar la prosperidad al extranjero pero ah\u00ed est\u00e1 lo que est\u00e1n haciendo nuestros migrantes env\u00edan a sus familiares este a\u00f1o calculamos van a llegar las remesas a 65000 millones de d\u00f3lares es lo que env\u00edan los migrantes a sus familiares es la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds un aplauso a nuestro si el pueblo de M\u00e9xico fuese flojo indolente no saldr\u00eda delante en ninguna parte otros ejemplos estamos construyendo el tren Maya acaba de referirse nuestra presidenta a esa obra son 1554 km 1554 km ya vamos a inaugurar en una semana los 1554 kil\u00f3metros es la obra p\u00fablica la obra civil m\u00e1s importante del mundo Yo respeto mucho y reconozco y admiro a los constructores de China pero no tienen una obra as\u00ed los chinos nuestros amigos como el tren malo entonces agradecer a los trabajadores de la construcci\u00f3n agradecer a las empresas constructoras por actuar de manera responsable y algunas an\u00e9cdotas como ustedes saben yo fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico desde entonces conozco a la presidenta electa pr\u00f3xima presidenta [Aplausos] constitucional hace 24 a\u00f1os bueno Eh me toc\u00f3 aqu\u00ed en Cuajimalpa eh resolver algunas obras que son muy importantes en su tiempo eran indispensables eh el construir los puentes de las Barrancas para conectar \u00c1lvaro verg\u00f3n con Cuajimalpa porque los que est\u00e1n m\u00e1s j\u00f3venes no se acuerdan de que para venir aqu\u00ed ten\u00eda que darse una vuelta por todos los pueblos de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y de Cuajimalpa y se hicieron esos tres puentes los puentes de los poetas llevan el nombre de tres grandes poetas mexicanos Carlos pellicer Octavio Paz y Jaime Sabines eso permiti\u00f3 agilizar mucho el traslado hacia eh Santa Fe y tambi\u00e9n para no alargar mucho como lo record\u00f3 nuestra presidenta eh tomamos la decisi\u00f3n de que no se hiciera el Santa Fe do porque ya hab\u00edan puesto en venta los terrenos de la secretar\u00eda de la defensa donde est\u00e1 el pueblo de Santa Fe son terrenos y es un sitio muy bello iban a urbanizar ya hab\u00eda como estaba detr\u00e1s del la terquedad el negocio de fraccionar el negocio inmobiliario en Texcoco porque aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis iban a construir un aeropuerto en el peor sitio del Valle de M\u00e9xico donde hay m\u00e1s hundimientos pero todo era movido por la corrupci\u00f3n porque al construir el aeropuerto en Texcoco en el lago de Texcoco eso lo saben muy bien los ingenieros Bueno lo sabe el que va eh de la Ciudad de M\u00e9xico del actual aeropuerto a Texcoco si va por la carretera pues ya se da cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los hundimientos en la carretera bueno era el peor lugar porque hay muchos metros de profundidad de fango y ah\u00ed quer\u00edan hacer el aeropuerto porque quer\u00edan quedarse con las 600 hectas del actual aeropuerto y no solo se quer\u00edan quedar con las 600 hect\u00e1reas del actual aeropuerto que lo iban a cerrar Tambi\u00e9n con otra gran mentira de que iba a haber interferencia a\u00e9rea y tambi\u00e9n iban a cerrar el aeropuerto militar la base militar n\u00famero uno de Santa Luc\u00eda iban a construir el aeropuerto en el lago de Texcoco con un estimado de 300000 millones de pesos iban a cerrar dos eh aeropuertos y el prop\u00f3sito era construir Pues otro Santa Fe en las 600 hect\u00e1reas del actual eh aeropuerto la gente dijo no como aqu\u00ed ya lo explic\u00f3 la presidenta Y ayer inauguramos donde iban a construir ese aeropuerto en el lago Pues un parque ecol\u00f3gico que recomiendo vayan y lo disfruten porque quer\u00edan desecar el lago y ahora eh Volvi\u00f3 el agu el lago eh A lo que era antes a tener agua tener aves y es algo muy bello Bueno lo mismo aqu\u00ed en Santa Fe en estos terrenos de la defensa nos iban a dar ya hab\u00edan hecho el avaluo creo que 8 10,000 millones de pesos por 100 c 40 hect\u00e1reas ah\u00ed eh Y dijimos no ya no y se va a crear ya est\u00e1 la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec [Aplausos] y algo de Justicia porque f\u00edjense se hace Santa Fe moderno nosotros hacemos esos puentes eh Y eh estaba la zona militar el campo militar y Santa Fe hab\u00eda quedado encerrado el pueblo que fund\u00f3 tatabasco Santa Fe pueo m\u00e1s antiguos de la Ciudad de M\u00e9xico y dijimos No ahora Santa Fe va a tener su parque Su Gran Parque porque ah\u00ed eh se est\u00e1n haciendo obras se est\u00e1 haciendo una cineteca eh obras para la cultura para el arte que van a poder disfrutar todas las colonias populares de esta regi\u00f3n y ah\u00ed tengo que decirles que todo es este as\u00ed cuando se le tiene amor al pueblo y no pensando en la gente no no est\u00e1 pensando en hacer negocio pensando porque eso es la pol\u00edtica es servo el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s Entonces qu\u00e9 pasa en la estaci\u00f3n Santa Fe bueno dos cosas muchas primero de que ah\u00ed eh pues est\u00e1 la ermita Vasco de quiro y ah\u00ed hay tambi\u00e9n un nacimiento de agua un manantial y un buen arquitecto artista de los mejores pintores de M\u00e9xico y del mundo Gabriel Orozco nos dijo tenemos que cuidar El manantial no s\u00e9 c\u00f3mo le vamos a hacer y estea ya lo tienen ustedes los ingenieros porque se hizo un puente especial ah\u00ed este un puente atirantado para Eh no afectar El manantial y no afectar la hermita de tata Vasco de quirogo pero originalmente originalmente no estaba programada lo pueden ver en el proyecto una estaci\u00f3n en Santa Fe y la presidenta la presidenta este incluy\u00f3 esa Estaci\u00f3n en Santa Fe aqu\u00ed lo confieso y la delato porque ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 la escuela de Medicina ah\u00ed en Santa Fe en la pueblo y en en la estaci\u00f3n entonces todo eso pues nos llena de mucho orgullo y felicitarles a todos los ciudadanos porque eh tuvieron pues la inteligencia la imaginaci\u00f3n El Talento la sabidur\u00eda de elegir muy bien a la pr\u00f3xima presidenta [Aplausos] m imag\u00ednes C\u00f3mo me voy a ir content\u00edsimo muy eh alegre muy contento primero porque avanzamos mucho eh destruimos echamos abajo mitos demostramos que el principal problema de M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y que si se combate la corrupci\u00f3n si se destierra la corrupci\u00f3n M\u00e9xico se convierte en una potencia econ\u00f3mica y de bienestar [Aplausos] social y lo demostramos Porque pueden ver las estad\u00edsticas del inji eh por primera vez en 30 a\u00f1os se redujo a pesar de la pandemia la pobreza en nuestro pa\u00eds y la desigualdad f\u00edjense C\u00f3mo me [Aplausos] voy C\u00f3mo me voy a jubilar muy contento por eso me voy a Palenque [Aplausos] Chiapas y me voy pero mucho muy contento porque va a sustituir una mujer excepcional inteligente y sobre todo de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n por eso ya cierro mi ciclo y este ya nada m\u00e1s que nos quede que nos quede este el entendido de que nos queremos muchos que as\u00ed como ustedes me quieren yo les quiero a ustedes y a lo mejor un poquito m\u00e1s porque amor con amor se paga Muchas gracias gracias presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente procedemos con el corte de l\u00f3n inaugural del tren el insurgente estaci\u00f3n Santa Fe a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shba un pardo un [Aplausos] lador unor lador es unor es cador Es unor es cador viva viv [Aplausos] viid vi viv [Aplausos] viv viv vi para entonar nuestro himno nacional mexicano patria tu Sia en la paz de la que el cielo eterno por el reo de Dios m\u00e1 un extra\u00f1o enemigo prof puo que much de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doora Claudia sh pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen todas y todos ustedes una excelente [Aplausos] noche e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:17.029764"
}