{
    "video_id": "HG6S1Vv4kCw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HG6S1Vv4kCw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDcpwTUpOwzbhaQAEnPmXxB2v2qxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HG6S1Vv4kCw",
    "video_title": "Toma de protesta del Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Vll | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 48,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nada",
            "start": 11.5,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 13.98,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "me interesa",
            "start": 15.74,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "ni me importa la parafernalia del poder",
            "start": 19.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "siempre he pensado que el poder debe",
            "start": 24.81,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ejercerse con sabidur\u00eda y humildad y que",
            "start": 27.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "solo adquiere sentido",
            "start": 31.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 34.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 36.93,
            "duration": 3.649
        }
    ],
    "transcription_text": "nada material me interesa ni me importa la parafernalia del poder siempre he pensado que el poder debe ejercerse con sabidur\u00eda y humildad y que solo adquiere sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:20.551330"
}