{
    "video_id": "hIra5r0Hrzo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hIra5r0Hrzo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCHrhTiYPJd5kLKRIN5-zLVT-QSxg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hIra5r0Hrzo",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Zihuatanejo, Guerrero.",
    "video_length_seconds": 3850,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 4.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar en Guerrero el presidente",
            "start": 6.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 9.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 11.04,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.48,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 21.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Guerrero",
            "start": 24.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "evel Cia Salgado",
            "start": 26.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pineda",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 33.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Villalobos",
            "start": 35.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula la subsecretaria Edna Elena",
            "start": 42.8,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "Vega Rangel responsable del programa de",
            "start": 45.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vivienda el subsecretario de egresos de",
            "start": 53.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 55.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo de boron Falc\u00f3n",
            "start": 57.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el director general de ingenieros de la",
            "start": 64.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 65.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "general Salvador Fernando Cervantes",
            "start": 67.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Loza la directora general del organismo",
            "start": 74.119,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 76.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel",
            "start": 78.759,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Sosa",
            "start": 81.32,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "elizaga el presidente municipal de",
            "start": 85.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cihuatanejo do asueta",
            "start": 88.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "jz Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 95.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 98.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 99.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 102.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos por favor",
            "start": 103.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tomen",
            "start": 107.119,
            "duration": 2.751
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 108.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "asiento procedemos con el mensaje de",
            "start": 113.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 115.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Guerrero",
            "start": 118.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 123.53,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 133.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todos c\u00f3mo est\u00e1s y guatanejo",
            "start": 136.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 139.74,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "contentos porque tenemos aqu\u00ed",
            "start": 144.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente andr manuelz Obrador sea",
            "start": 151.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "usted bienvenido se\u00f1or presidente a esta",
            "start": 155.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 159.12,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 161.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "maravillosa si guatanejo",
            "start": 167.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 su casa y la Costa Grande",
            "start": 170.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "siempre le va a recibir con los brazos",
            "start": 175.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "abiertos saludo a todos y cada uno de",
            "start": 178.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "los miembros del honorable presidium al",
            "start": 182.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gabinete Federal al presidente municipal",
            "start": 185.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de cihuatanejo muchas gracias y queremos",
            "start": 188.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "decirle presidente que esta regi\u00f3n",
            "start": 191.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hermosa le tiene un cari\u00f1o muy especial",
            "start": 195.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en primer lugar porque es un pueblo de",
            "start": 199.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lucha porque es un pueblo bueno que ha",
            "start": 202.959,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impulsado siempre los procesos de",
            "start": 206.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 209.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y de bienestar social Y en segundo lugar",
            "start": 210.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "porque como usted lo dice Amor con amor",
            "start": 213.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se paga y en la Costa Grande y en todo",
            "start": 217.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Guerrero hemos recibido un gran apoyo",
            "start": 221.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por parte de usted un gran apoyo sin",
            "start": 225.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "precedentes por parte del gobierno de",
            "start": 229.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hoy las familias de cihuatanejo y",
            "start": 231.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de toda la regi\u00f3n reciben el apoyo",
            "start": 235.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "solidar",
            "start": 239.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los programas sociales esto no como",
            "start": 240.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una d\u00e1diva sino como un derecho que",
            "start": 243.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nadie puede condicionar esta visi\u00f3n ha",
            "start": 247.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "permitido que los programas lleguen",
            "start": 251.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de Guerrero que",
            "start": 253.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lleguen a los hogares que m\u00e1s lo",
            "start": 257.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "necesitan y que transformen la vida de",
            "start": 259.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "familias enteras hoy tenemos un guerrero",
            "start": 262.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "distinto Gracias al apoyo que nos ha",
            "start": 266.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "brindado el Gobierno Federal hoy nuestro",
            "start": 269.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "campo reverdece con producci\u00f3n con",
            "start": 272.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fertilizantes para el bienestar hoy",
            "start": 276.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestros Campesinos de la Sierra est\u00e1n",
            "start": 279.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sembrando vida Me da mucho gusto saludar",
            "start": 283.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 286.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 289.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vida nuestros",
            "start": 290.32,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes reciben becas escolares apoyos",
            "start": 292.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para capacitarse hoy en Guerrero todos",
            "start": 296.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los adultos mayores tienen garantizado",
            "start": 299.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "un envejecimiento digno con bienestar y",
            "start": 303.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todas las personas con",
            "start": 306.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "discapacidad reciben el apoyo del",
            "start": 308.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y del gobierno",
            "start": 311.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estatal aprovecho la ocasi\u00f3n para",
            "start": 315.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decirle al pueblo de Guerrero que la",
            "start": 318.4,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n contin\u00faa no vamos a dar",
            "start": 321.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ni Un paso atr\u00e1s en la transformaci\u00f3n",
            "start": 325.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que hemos ido todas y todos de la mano",
            "start": 328.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de nuestro presidente vamos a redoblar",
            "start": 332.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esfuerzos para que el desarrollo para",
            "start": 335.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que la paz y para que el bienestar",
            "start": 338.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lleguen hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de",
            "start": 340.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro estado y nadie se quede fuera de",
            "start": 342.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta gran",
            "start": 346.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vamos a seguir siendo un",
            "start": 347.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno de territorio no de escritorio",
            "start": 350.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tenemos que recorrer todas las",
            "start": 354.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades de nuestro hermoso estado",
            "start": 356.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "seguimos visitando los municipios y todo",
            "start": 359.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esto en conjunto con el apoyo hist\u00f3rico",
            "start": 363.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico nos ha permitido",
            "start": 367.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tener grandes avances el principal sacar",
            "start": 370.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a 190,000 guerrerenses de la pobreza y",
            "start": 373.56,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "reducir tambi\u00e9n los indicadores de",
            "start": 378.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pobreza extrema y pobreza moderada Este",
            "start": 381.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es un logro que en gran medida se debe a",
            "start": 384.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que hace el gobierno de",
            "start": 388.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en todas nuestras regiones y",
            "start": 390.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gracias a los programas sociales me da",
            "start": 394.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho gusto anunciar que en este a\u00f1o",
            "start": 397.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a tener una inversi\u00f3n para esta",
            "start": 400.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "maravillosa regi\u00f3n de la Costa Grande de",
            "start": 402.56,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "247",
            "start": 407.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m799 pesos vamos a seguir apoyando con",
            "start": 409.919,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "mucho cari\u00f1o a esta regi\u00f3n y es un",
            "start": 413.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 418.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es un presupuesto que se suma a a lo que",
            "start": 421.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se ejerci\u00f3 en el",
            "start": 426.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "2023 de m\u00e1s de",
            "start": 427.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "420 millones de pesos vamos a seguir",
            "start": 430.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajando con un esp\u00edritu renovado con",
            "start": 433.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mucho coraz\u00f3n y con mucha",
            "start": 437.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "responsabilidad no me queda m\u00e1s que",
            "start": 441.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "decir que estamos muy contentos estamos",
            "start": 443.759,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "muy alegres de tener aqu\u00ed a nuestro gran",
            "start": 448.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente presidente Guerrero es su",
            "start": 451.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "casa la Costa Grande lo adora y lo",
            "start": 454.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recibimos siempre con los brazos",
            "start": 458.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abiertos que Viva cihuatanejo",
            "start": 460.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Viva la Costa",
            "start": 463.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Grande viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 466.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Obrador viva",
            "start": 470.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guerrero viva",
            "start": 473.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Guerrero Muchas",
            "start": 475.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 489.72,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la subsecretaria",
            "start": 499.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Edna Elena Vega Rangel responsable del",
            "start": 501.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 504.12,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 511.54,
            "duration": 16.82
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos con su",
            "start": 525.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente saludo con",
            "start": 528.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respeto al licenciado Andr\u00e9s manuelz",
            "start": 531.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Obrador a la licenciada y",
            "start": 534.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "querida",
            "start": 538.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 540.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete del presidente",
            "start": 542.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "municipal Es un verdadero gusto motivo",
            "start": 546.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de orgullo poder estar con todos ustedes",
            "start": 549.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy Gracias gracias por",
            "start": 553.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recibirnos el",
            "start": 556.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2024 es un a\u00f1o de",
            "start": 559.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n Aunque concluye el actual",
            "start": 562.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodo del",
            "start": 564.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gobierno camino de M\u00e9xico ya ha sido",
            "start": 566.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "trazado los principios y valores que el",
            "start": 572.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "marcaron este gobierno ser\u00e1n la base que",
            "start": 575.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se retome hacia el futuro para continuar",
            "start": 578.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con este gran proyecto de",
            "start": 582.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n durante esta",
            "start": 584.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los programas para el",
            "start": 587.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "benestar beneficiaron de manera directa",
            "start": 589.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 25 millones de personas con una",
            "start": 592.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en estos a\u00f1os de",
            "start": 596.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2.8 billones de pesos destinados a",
            "start": 600.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programas para el",
            "start": 604.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar se logr\u00f3 que 5.1 millones de",
            "start": 606.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "personas en el pa\u00eds salieran de la",
            "start": 609.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza tan solo este a\u00f1o",
            "start": 611.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1n m\u00e1s de 700000 millones de",
            "start": 615.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos a trav\u00e9s de los distintos",
            "start": 618.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programas corra borando una vez m\u00e1s que",
            "start": 621.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico cumpli\u00f3 con su",
            "start": 624.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deber de no al pueblo de",
            "start": 627.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico demostramos que fue posible",
            "start": 630.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformar la realidad de las familias",
            "start": 633.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desprotegidas de nuestro pa\u00eds se",
            "start": 636.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 llevar los apoyos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 640.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerable como las personas adultas",
            "start": 642.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mayores ni\u00f1os",
            "start": 645.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as por supuesto personas sin vivienda",
            "start": 647.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tambi\u00e9n se incorpor\u00f3 a los",
            "start": 651.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a los ni\u00f1os e impulsamos la",
            "start": 654.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las personas",
            "start": 656.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "productoras del campo y Los Pescadores",
            "start": 659.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda con voluntad pol\u00edtica y",
            "start": 661.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la altada al Servicio del pueblo",
            "start": 665.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "superamos los rezagos hist\u00f3ricos prueba",
            "start": 668.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de ello es el reconocimiento y cari\u00f1o",
            "start": 671.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que la gente sigue externando hacia el",
            "start": 675.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente y la pol\u00edtica social",
            "start": 677.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "promovida por la cuarta",
            "start": 680.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n estos avances se han",
            "start": 683.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "conquistado no desaparecer\u00e1n",
            "start": 686.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este proyecto de naci\u00f3n se ve reflejado",
            "start": 689.639,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el impulso y el acceso a las",
            "start": 692.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "oportunidades que hemos conseguido",
            "start": 694.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "alcanzar en este estado de",
            "start": 697.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bienestar conseguimos superar disminuir",
            "start": 700.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la brecha de desigualdad que por mucho",
            "start": 704.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tiempo fue",
            "start": 706.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desatendida por ello Se realizaron Obras",
            "start": 708.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas",
            "start": 712.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas nunca se hab\u00eda que nunca se",
            "start": 713.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dado sobre todo en la zona centro",
            "start": 715.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sur y sureste del pa\u00eds inversiones como",
            "start": 719.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el tren Maya el tren interoce\u00e1nico el",
            "start": 722.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 724.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Tulum la refiner\u00eda de",
            "start": 727.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dos bocas las 2700 sucursales del banco",
            "start": 730.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 734.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bienestar estos fueron logros posibles",
            "start": 735.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de realizar gracias a los ideales y",
            "start": 737.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "principios de honestidad justicia y",
            "start": 740.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n junto con la",
            "start": 743.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confianza que la",
            "start": 746.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en el gobierno de",
            "start": 747.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gracias a esto tambi\u00e9n la",
            "start": 750.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de viviendas se visualiz\u00f3 como",
            "start": 754.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "un derecho",
            "start": 756.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fundamental se le dio su debida",
            "start": 758.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "importancia como problem\u00e1tica de la mano",
            "start": 760.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con la gente se trabaj\u00f3 durante todo el",
            "start": 763.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n de la vivienda",
            "start": 766.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "garantizando que el resultado final",
            "start": 768.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fuera acorde a sus",
            "start": 771.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesidades la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 773.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conciencias se logr\u00f3 generando mayor",
            "start": 775.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en los",
            "start": 779.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asuntos p\u00fablicos despert\u00f3 un sentido",
            "start": 781.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico en el pensamiento de la gente el",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 788.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador permiti\u00f3 que el pueblo de",
            "start": 790.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico conociera sus derechos y con esto",
            "start": 793.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "exigir a sus gobernantes hacerlos valer",
            "start": 797.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 801.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "detrimento hablando de",
            "start": 803.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 812.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "2023 en todo el",
            "start": 814.12,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 817.05,
            "duration": 12.709
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en todo el pa\u00eds se otorgaron",
            "start": 826.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "380,000 apoyos para vivienda para",
            "start": 829.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficio de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 832.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "personas en Guerrero seupa el cuarto",
            "start": 835.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lugar en cuanto a la inversi\u00f3n en",
            "start": 839.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "materia de vivienda social solo despu\u00e9s",
            "start": 841.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de Chiapas Oaxaca y Tabasco Guerrero se",
            "start": 844.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "convierte el en el estado con mayor",
            "start": 847.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en materia de vivienda se han",
            "start": 849.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entregado m\u00e1s de 21000 apoyos y una",
            "start": 852.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n mayor a 2500 millones de",
            "start": 856.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 861.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "finalmente reafirmo que la cuarta",
            "start": 862.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n No termina con esta",
            "start": 865.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "administra",
            "start": 867.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se han dejado las bases para continuar",
            "start": 870.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudando a la gente desde el bienestar",
            "start": 872.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colectivo",
            "start": 876.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente Es un honor estar con Obrador",
            "start": 877.759,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 882.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 903.63,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 905.46,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 909.6,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "director general de ingenieros de la",
            "start": 911.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 912.959,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "general Salvador Fernando Cervantes",
            "start": 915.12,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 918.45,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 924.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "Loza licenciado Andr\u00e9s Man L\u00f3pez Obrador",
            "start": 926.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 931.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 933.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 937.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "armadas maestra evely Salgado Pineda",
            "start": 938.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de Guerrero",
            "start": 942.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "funcionarios integrantes del presidio",
            "start": 945.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ciudadanos del Estado de Guerrero",
            "start": 948.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 951.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n dentro de las misiones",
            "start": 954.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "generales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 956.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de la la de realizar obras sociales",
            "start": 960.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que tiendan al Progreso del pa\u00eds dando",
            "start": 962.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cumplimiento a este precepto legal y a",
            "start": 966.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las instrucciones del gobierno de la",
            "start": 969.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 972.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nacional participa en diversos programas",
            "start": 975.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sociales del gobierno de M\u00e9xico como es",
            "start": 978.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de sucursales del banco",
            "start": 982.399,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 985.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "bienestar la construcci\u00f3n y puesta en",
            "start": 987.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "marcha de las sucursales del banco del",
            "start": 989.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar es un proyecto prioritario",
            "start": 991.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "destinado a las familias mexicanas",
            "start": 995.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concebido e impulsado por el se\u00f1or",
            "start": 998.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 1001.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como resultado de la suma de",
            "start": 1003.519,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1006.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed como de diversas",
            "start": 1008.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "instituciones que compartimos el orgullo",
            "start": 1012.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y la responsabilidad de trabajar en",
            "start": 1015.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "favor de de los mexicanos en esta",
            "start": 1017.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de 2700 sucursales bancarias",
            "start": 1020.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "contempladas para todo el pa\u00eds se han",
            "start": 1025.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "concluido la obra civil en su",
            "start": 1028.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "totalidad la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1032.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional En",
            "start": 1034.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este proyecto ha sido a trav\u00e9s del",
            "start": 1037.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incesante trabajo de nuestros ingenieros",
            "start": 1040.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militares quienes con firme",
            "start": 1043.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n han puesto su conocimiento",
            "start": 1045.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "experiencia y capacidad t\u00e9cnica al",
            "start": 1049.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "servicio de las necesidades colectivas y",
            "start": 1052.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s superior del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1055.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para edificar y equipar las sucursales",
            "start": 1058.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 1062.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tarea en la que destacan la valiosa",
            "start": 1063.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los trabajadores locales",
            "start": 1067.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n y de los servidores",
            "start": 1069.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "P\u00fablico de distintas",
            "start": 1072.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dependencias para que el banco del",
            "start": 1075.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bienestar llegue a las entidades",
            "start": 1077.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipios y poblaciones m\u00e1s alejadas",
            "start": 1080.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del territorio nacional Como sucede hoy",
            "start": 1083.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el municipio de cihuatanejo de",
            "start": 1086.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "azueta donde se construyeron cuatro Y en",
            "start": 1090.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo el Estado de Guerrero hay 121",
            "start": 1094.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "oficinas bancarias todas previstas con",
            "start": 1098.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los medios de seguridad inform\u00e1ticos de",
            "start": 1100.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enlace y comunicaci\u00f3n para asegurar su",
            "start": 1104.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funcionalidad",
            "start": 1107.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 1109.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sucursales son necesarias para la",
            "start": 1110.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dispensi\u00f3n de los apoyos econ\u00f3micos de",
            "start": 1112.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los programas sociales En beneficio de",
            "start": 1115.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las de la poblaci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 1118.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas de la geograf\u00eda",
            "start": 1121.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1124.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nacional para los soldados de tierra y",
            "start": 1127.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aire de M\u00e9xico Siempre ser\u00e1 motivo de",
            "start": 1130.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 1134.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "contribuir des",
            "start": 1136.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al bienestar del pueblo de M\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 1138.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para como para el progreso de nuestra",
            "start": 1141.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "patria estamos convencidos de que la",
            "start": 1145.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejor forma de corresponder y agradecer",
            "start": 1148.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la confianza que los mexicanos depositan",
            "start": 1151.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en su ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 1154.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional es seguir cumpliendo",
            "start": 1158.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eficazmente las misiones que tenemos",
            "start": 1160.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "asignadas como somos conscientes de que",
            "start": 1163.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por estos programas sociales tienen como",
            "start": 1166.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "prioridad las familias",
            "start": 1169.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mexicanas en consecuencia quienes",
            "start": 1172.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "integramos el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1175.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la guardia nacional refrendamos nuestro",
            "start": 1179.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compromiso institucional con las mejores",
            "start": 1182.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "causas de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1184.919,
            "duration": 11.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1187.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1202.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1205.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1206.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1208.32,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1212.63,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1217.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1219.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1228.46,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y de otros municipios y pueblos de la",
            "start": 1230.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Costa Grande de Guerrero me da mucho",
            "start": 1234.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 1237.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ustedes ya nos",
            "start": 1242.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hemos visto nos hemos encontrado muchas",
            "start": 1245.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "veces desde hace a\u00f1os nos",
            "start": 1250.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conocemos",
            "start": 1253.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque llev\u00f3 tiempo",
            "start": 1255.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 1258.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lucha ya hay Quienes se nos",
            "start": 1260.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adelantaron",
            "start": 1265.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero all\u00e1 donde est\u00e1n en el cielo est\u00e1n",
            "start": 1267.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con nosotros y est\u00e1n",
            "start": 1271.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contentos porque lo",
            "start": 1274.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1277.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comenzamos lo que se",
            "start": 1279.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sembr\u00f3 ya empez\u00f3 a dar",
            "start": 1281.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "frutos por eso me da muchoo",
            "start": 1285.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes vengo a",
            "start": 1289.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a",
            "start": 1291.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 1294.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "con los mismos programas de bienestar de",
            "start": 1297.32,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "apoyo a la",
            "start": 1303.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "gente nos ha funcionado bien la",
            "start": 1306.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que se",
            "start": 1312.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1314.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aplicando receta",
            "start": 1317.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de no permitir la corrupci\u00f3n al",
            "start": 1320.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1325.039,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1326.09,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y nos ha",
            "start": 1334.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "funcionado esa",
            "start": 1337.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula porque",
            "start": 1339.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed todo lo que",
            "start": 1343.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ahorramos que antes",
            "start": 1345.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se quedaba en unas cuantas",
            "start": 1348.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 1350.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora se",
            "start": 1352.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "destina para el bienestar de nuestro",
            "start": 1354.32,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pueblo no olvidemos que los problemas de",
            "start": 1358.64,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el problema de nuestro pa\u00eds no",
            "start": 1363.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "era la falta de",
            "start": 1368.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presupuesto era la",
            "start": 1371.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1",
            "start": 1382.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "demostrando sin corrupci\u00f3n sin lujos en",
            "start": 1384.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el gobierno porque no puede haber",
            "start": 1388.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo",
            "start": 1390.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1394.77,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pobre as\u00ed se",
            "start": 1398.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1401.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distribuir y",
            "start": 1403.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entregar esto que es dinero del",
            "start": 1406.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueblo al pueblo que eso es lo que",
            "start": 1410.799,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "estamos haciendo sin aumentar impuestos",
            "start": 1415.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sin endeudar al",
            "start": 1419.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin",
            "start": 1421.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gasolinazos de esa manera se est\u00e1",
            "start": 1424.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reactivando la econom\u00eda pasamos",
            "start": 1428.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1431.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "crisis de la pandemia muy dolorosa que",
            "start": 1433.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos da\u00f1\u00f3",
            "start": 1437.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho en lo humano en lo",
            "start": 1438.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero ya se puso de pie de",
            "start": 1442.679,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "nuevo el pa\u00eds y es ahora uno de los",
            "start": 1448.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con m\u00e1s crecimiento en la",
            "start": 1452.96,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en el mundo tenemos",
            "start": 1456.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en",
            "start": 1462.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "renglones de",
            "start": 1471.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1473.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nunca",
            "start": 1476.24,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en 50 a\u00f1os m\u00e1s de medio siglo hab\u00edamos",
            "start": 1480.32,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "tenido una moneda tan fuerte siempre el",
            "start": 1486.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "peso se devaluaba",
            "start": 1489.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ahora el peso es la moneda en el mundo",
            "start": 1492.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se ha fortalecido con relaci\u00f3n",
            "start": 1497.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1499.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1502.73,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar",
            "start": 1508.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 1510.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "extranjera que est\u00e1 llegando a",
            "start": 1513.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1516.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somos el",
            "start": 1519.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de los m\u00e1s bajos",
            "start": 1523.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1528.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desempleo tres pa\u00edses en el mundo tienen",
            "start": 1529.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "las tasas de desempleo m\u00e1s bajas y entre",
            "start": 1532.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "esos pa\u00edses est\u00e1",
            "start": 1537.919,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pr\u00e1cticamente hay empleo pleno no",
            "start": 1540.64,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hay desempleo en nuestro pa\u00eds eso",
            "start": 1545.799,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se ve\u00eda Desde hac\u00eda mucho y",
            "start": 1550.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de",
            "start": 1560.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "algo que no es poca",
            "start": 1562.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cosa durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 1565.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1577.31,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "neoporfiriato un aumento de",
            "start": 1586.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "salario se quedaba por abajo de la",
            "start": 1588.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n por eso en 36 a\u00f1os que dur\u00f3 el",
            "start": 1592.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal hasta que llegamos",
            "start": 1597.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nosotros El poder adquisitivo del",
            "start": 1599.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "salario se",
            "start": 1601.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "deterior\u00f3 75 por. nada m\u00e1s p\u00f3nganse a",
            "start": 1603.679,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "pensar cuando",
            "start": 1610.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "llegamos antes",
            "start": 1615.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1618.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "neoporfiriato la ca\u00edda del salario qu\u00e9",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 1651.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aumentar el salario al",
            "start": 1653.039,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "doble de Cuando llegamos y al triple en",
            "start": 1656.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 1662.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 1665.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "significa de que un salario",
            "start": 1667.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo no alcance solo para 6 kil de",
            "start": 1670.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tortilla sino ya para 12",
            "start": 1674.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya aument\u00f3 De todas formas Hay que",
            "start": 1678.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seguir aumentando el salario de los",
            "start": 1681.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1690.15,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "trabajadores lo",
            "start": 1691.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 1693.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "cifras oficiales del inji en el gobierno",
            "start": 1698.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia se redujo la",
            "start": 1703.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pobreza en nuestro pa\u00eds como no hab\u00eda",
            "start": 1706.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sucedido en m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 1709.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eso son resultados hechos por la",
            "start": 1713.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que hemos venido aplicando que",
            "start": 1718.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "consiste en destinar apoyos a los de",
            "start": 1722.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "abajo Qu\u00e9 hac\u00edan antes todo el",
            "start": 1726.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "apoyo quedaba",
            "start": 1730.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1733.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban diciendo que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 1735.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arriba goteaba",
            "start": 1739.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 1741.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "contagiosa o permeable eso tambi\u00e9n lo",
            "start": 1744.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mandamos al ahora ya es otra la",
            "start": 1748.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se est\u00e1 apoyando",
            "start": 1756.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "abajo saben",
            "start": 1760.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "somos 35 millones deili",
            "start": 1763.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "35 millones de familias y le est\u00e1",
            "start": 1768.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "llegando un apoyo cuando menos un",
            "start": 1772.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa de bienestar o una peque\u00f1a",
            "start": 1775.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1778.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "a 32 millones de familia de 35 millones",
            "start": 1780.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "que somos en M\u00e9xico y los otros 3",
            "start": 1787.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "millones de familias tambi\u00e9n se",
            "start": 1791.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "benefician porque como se est\u00e1",
            "start": 1794.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "destinando recurso abajo se reactiva la",
            "start": 1798.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se beneficia el comercio se",
            "start": 1802.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "beneficia la industria se",
            "start": 1805.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "beneficiaron se siguen beneficiando me",
            "start": 1808.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dar\u00eda hasta pena si no fuese Porque",
            "start": 1812.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 reduciendo la pobreza me",
            "start": 1815.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dar\u00eda hasta pena decirlo pero tambi\u00e9n",
            "start": 1818.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obteniendo utilidades ganancias",
            "start": 1821.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "como nunca los banqueros",
            "start": 1824.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 1828.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 1829.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llevaron obtuvieron de utilidades los",
            "start": 1834.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "banqueros el a\u00f1o pasado",
            "start": 1837.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "300000 millones de pesos dicen all\u00e1 en",
            "start": 1840.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mi tierra hay un dicho choco jarocho",
            "start": 1843.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "campesino que cuando la milpa se da bien",
            "start": 1849.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el",
            "start": 1853.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro",
            "start": 1856.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1857.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 1868.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1868.91,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "eso tenemos que continuar apoyando abajo",
            "start": 1871.559,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1878.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "directa sin",
            "start": 1880.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "intermediario por eso las sucursales del",
            "start": 1882.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "banco del bienestar todos con su tarjeta",
            "start": 1887.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "van a la sucursal del banco y ah\u00ed sacan",
            "start": 1891.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde",
            "start": 1894.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque no es una",
            "start": 1898.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "d\u00e1diva es un",
            "start": 1900.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1902.62,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "derecho sin",
            "start": 1908.919,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "intermediario",
            "start": 1912.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y con ese apoyo",
            "start": 1914.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1917.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con lo que mandan porque",
            "start": 1918.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tenemos que reconocerlo nuestros",
            "start": 1922.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1925.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migrantes un aplauso para los",
            "start": 1927.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "migrantes que no se",
            "start": 1931.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "olvidan de sus",
            "start": 1934.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familias saben cu\u00e1nto",
            "start": 1937.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ingres\u00f3 por remesas el a\u00f1o pasado lo que",
            "start": 1940.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enviaron nuestros migrantes paisanos de",
            "start": 1944.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a sus familiares en",
            "start": 1948.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1951.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "63,200 millones de",
            "start": 1954.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y eso llega a 12 millones de",
            "start": 1956.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "familias abajo esas remesas y los",
            "start": 1960.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "programas de bienestar es lo que est\u00e1n",
            "start": 1964.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "levantando a nuestro pueblo Ese es el",
            "start": 1967.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "progreso con bienestar Esa es la",
            "start": 1970.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "modernidad forjada desde abajo y para",
            "start": 1974.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos Ese es el nuevo modelo el",
            "start": 1977.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano eso es lo que estamos",
            "start": 1980.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 1984.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1986.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza aqu\u00ed me da mucho",
            "start": 1991.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "gusto poder decir que Guerrero es de los",
            "start": 1994.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "estados que m\u00e1s",
            "start": 1999.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "apoyo est\u00e1 recibiendo en el tiempo que",
            "start": 2002.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gobernando",
            "start": 2009.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2011.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Guerrero Chiapas y Oaxaca son los",
            "start": 2013.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tres que tienen trato",
            "start": 2017.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "especial miren nada m\u00e1s en el caso de",
            "start": 2021.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Guerrero son",
            "start": 2026.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "9429",
            "start": 2032.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "viviendas casi un mill\u00f3n de viviendas",
            "start": 2034.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiene todo el Estado de Guerrero",
            "start": 2038.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2042.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "354.000",
            "start": 2045.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "habitantes Cu\u00e1ntos beneficiarios",
            "start": 2047.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "1,243",
            "start": 2053.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "394 quiere decir que casi en todos los",
            "start": 2054.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hogares llega cuando menos un",
            "start": 2059.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "apoyo y esta pol\u00edtica",
            "start": 2063.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se refleja en el apoyo a los",
            "start": 2067.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con el programa j\u00f3venes",
            "start": 2071.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 2073.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "futuro que se les apoya a los que no",
            "start": 2075.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando no tienen trabajo para",
            "start": 2079.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que trabajen como aprendices en talleres",
            "start": 2082.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2086.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tiendas en la artesan\u00eda en el campo en",
            "start": 2087.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la ciudad porque no queremos que los",
            "start": 2093.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se queden desamparados no hay",
            "start": 2096.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que darle la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 2100.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "porque si no se los llevan los enganchan",
            "start": 2103.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y toman el camino de las conductas",
            "start": 2107.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "antisociales es mejor jarn a los j\u00f3venes",
            "start": 2111.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo se les da",
            "start": 2115.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices y se le paga un",
            "start": 2118.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo mientras se van",
            "start": 2121.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "capacitando lo mismo las",
            "start": 2124.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para los que est\u00e1n estudiando en la",
            "start": 2127.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "universidad aqu\u00ed en Guerrero Son 6000",
            "start": 2130.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "507 becarios de nivel",
            "start": 2136.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "universitario aqu\u00ed en",
            "start": 2140.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Guerrero todos los que estudian",
            "start": 2143.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "preparatoria tienen su beca y ya est\u00e1",
            "start": 2146.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dando ya est\u00e1 dando",
            "start": 2152.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2155.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2157.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "chamacada",
            "start": 2162.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la",
            "start": 2164.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2165.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "edad m\u00e1s riesgosa porque la adolescencia",
            "start": 2168.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben",
            "start": 2172.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "verdad yo tengo todav\u00eda un",
            "start": 2175.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adolescente que tambi\u00e9n me ha sacado un",
            "start": 2180.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "poco de canas eh",
            "start": 2182.96,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "pero a esa edad si no se apoya dejan la",
            "start": 2188.319,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "escuela abandonan la escuela por eso la",
            "start": 2194.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "beca saben que cuando llegamos",
            "start": 2198.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "abandonaban la escuela del nivel medio",
            "start": 2201.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "superior a nivel preparatoria el 14 por",
            "start": 2205.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "abandonaban la escuela ahora ya este a\u00f1o",
            "start": 2211.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solo el",
            "start": 2214.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "7% vivan los",
            "start": 2215.68,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2218.69,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2233.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes casi",
            "start": 2235.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 2241.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes m\u00e1s que nada ni\u00f1as",
            "start": 2243.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prolar primaria y secundaria tienen",
            "start": 2247.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "beca y vamos a aumentar el n\u00famero de",
            "start": 2250.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "becas este a\u00f1o van a haber m\u00e1s",
            "start": 2255.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "becas para los",
            "start": 2260.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estudiantes ya tenemos en",
            "start": 2266.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 2268.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "15 universidades",
            "start": 2270.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas tambi\u00e9n con alumnos becados y",
            "start": 2272.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de manera gratuita 15 universidades en",
            "start": 2278.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las distintas regiones del estado",
            "start": 2282.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "y ya pr\u00e1cticamente todas las escuelas de",
            "start": 2286.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "guerreros son",
            "start": 2291.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "9549 ya tenemos",
            "start": 2294.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "9078 que se les ha entregado su",
            "start": 2296.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto a las sociedades de madres",
            "start": 2300.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de padres de familia para el",
            "start": 2302.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento de sus planteles escolares",
            "start": 2304.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y ese programa Va a continuar todas las",
            "start": 2307.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "escuelas van a tener su presupuesto para",
            "start": 2311.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de sus aulas y de sus",
            "start": 2314.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2321.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya ni deber\u00eda yo de",
            "start": 2323.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "decirlo pero no estale",
            "start": 2327.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saben",
            "start": 2330.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos adultos mayores ancianos",
            "start": 2332.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respetables veteranos como el que habla",
            "start": 2336.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh reciben pensi\u00f3n en Guerrero",
            "start": 2340.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "339,000 adultos mayores y ya saben",
            "start": 2345.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la pensi\u00f3n",
            "start": 2349.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "25% y ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n estoy",
            "start": 2351.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "enviando tambi\u00e9n un paquete de reformas",
            "start": 2355.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los art\u00edculos de la constituci\u00f3n para",
            "start": 2358.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que ya quede establecido que es a partir",
            "start": 2360.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os",
            "start": 2364.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir",
            "start": 2366.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "aumentando el apoyo la pensi\u00f3n a los",
            "start": 2370.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2374.079,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mayores Aqu\u00ed tambi\u00e9n en",
            "start": 2378.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 2382.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2383.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "discapacitados todos los",
            "start": 2387.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "discapacitados tienen su pensi\u00f3n antes",
            "start": 2391.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 el gobierno",
            "start": 2395.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2397.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1a Ni\u00f1o hasta 29 a\u00f1os y no recib\u00edan",
            "start": 2398.92,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 29 a",
            "start": 2406.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "64 pero hablamos con evel tienen una",
            "start": 2410.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 2414.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadora en",
            "start": 2416.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Guerrero un",
            "start": 2419.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2423.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "propuse",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que de 29 a",
            "start": 2427.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "64 tambi\u00e9n se entregara la pensi\u00f3n y que",
            "start": 2430.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado aportara 50% y el",
            "start": 2434.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal el otro 50% y ya ahora",
            "start": 2437.319,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "ya es para todos los discapacitados de",
            "start": 2441.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2445.73,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "Guerrero vamos a seguir apoyando a las",
            "start": 2450.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 2454.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "solteras becas para que sus hijos no",
            "start": 2455.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela vamos a seguir",
            "start": 2457.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "apoyando a Pescadores vamos a seguir",
            "start": 2461.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "apoyando a los productores del campo lo",
            "start": 2465.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que es el procampo ya es producci\u00f3n para",
            "start": 2468.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el bienestar y Va a continuar llegando",
            "start": 2471.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "puntualmente ese apoyo se van a mantener",
            "start": 2476.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los precios de garant\u00eda aqu\u00ed en Guerrero",
            "start": 2481.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el programa de la entrega",
            "start": 2485.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gratuita de",
            "start": 2488.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fertilizantes pero no era para todos",
            "start": 2490.04,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Ahora ya no solo es en Guerrero ya en",
            "start": 2495.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds se entregan de manera",
            "start": 2500.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gratuita los fertilizantes a los",
            "start": 2502.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "productores se",
            "start": 2507.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "copi\u00f3 de",
            "start": 2510.56,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 2515.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y es muy sencillo de",
            "start": 2517.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "explicar hay que apoyar a los campesinos",
            "start": 2519.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay que apoyar a los productores que",
            "start": 2522.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coman lo que nos dan de comer eso no hay",
            "start": 2524.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que olvidarlo",
            "start": 2527.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2533.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 2535.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2537.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "continuar entregando todos estos apoyos",
            "start": 2540.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en la sucurs el banco del",
            "start": 2543.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bienestar todos con su tarjeta un",
            "start": 2546.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "becario tiene su tarjeta un joven",
            "start": 2549.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "construyendo futuro su tarjeta el adulto",
            "start": 2552.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mayor su tarjeta discapacitado su",
            "start": 2554.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tarjeta el campesino su tarjeta y ya",
            "start": 2556.839,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en Guerrero 121 sucursales",
            "start": 2560.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar ya es el banco",
            "start": 2567.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2570.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Guerrero con m\u00e1s",
            "start": 2571.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero hacer un",
            "start": 2578.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los",
            "start": 2582.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2584.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "militares porque ellos saben Cu\u00e1ntas",
            "start": 2586.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del",
            "start": 2590.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bienestar han construido",
            "start": 2592.119,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2595.72,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 2599.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2602.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s de 300 cuarteles nuestros paisanos",
            "start": 2606.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que padecieron el hurac\u00e1n otis eh",
            "start": 2611.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Acapulco los estamos ayudando y los",
            "start": 2616.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando y all\u00e1 en",
            "start": 2619.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Acapulco se van a construir 21 cuarteles",
            "start": 2622.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y aqu\u00ed en",
            "start": 2627.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cihuatanejo",
            "start": 2630.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 un cuartel para 500",
            "start": 2632.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional aqu\u00ed es",
            "start": 2637.359,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "cihuatanejo",
            "start": 2640.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2642.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 2643.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "yo termine mi mandato voy a",
            "start": 2647.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "regresar guatanejo",
            "start": 2651.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a inaugurar ese cuartel de la guardia",
            "start": 2654.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nacional le preguntaba yo al presidente",
            "start": 2657.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "municipal que como estoy viendo est\u00e1",
            "start": 2659.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2663.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2665.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sean del partido que",
            "start": 2672.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sean nada m\u00e1s que le cumplan al pueblo",
            "start": 2676.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque el partido m\u00e1s",
            "start": 2680.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importante es el partido del pueblo el",
            "start": 2682.319,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "partido que se llama",
            "start": 2685.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2688.65,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le estaba yo",
            "start": 2694.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "preguntando que si Cu\u00e1ntos polic\u00edas",
            "start": 2698.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "municipales hab\u00eda en cihuatanejo",
            "start": 2701.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "125 pues ya van a haber 500 de la",
            "start": 2704.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 2707.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Nacional para la protecci\u00f3n la",
            "start": 2709.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguridad primero de ustedes primero de",
            "start": 2712.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la gente pero tambi\u00e9n este es un centro",
            "start": 2717.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico importante y cuando hay",
            "start": 2721.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se ahuyenta el turismo Y esa es una",
            "start": 2726.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "actividad que hay que cuidar porque el",
            "start": 2730.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "turismo no solo produce riqueza sino",
            "start": 2733.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "distribuye la riqueza trabajan muchos en",
            "start": 2737.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los hoteles el transporte los taxistas",
            "start": 2740.96,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "en fin el comercio eso es muy bueno para",
            "start": 2745.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Zihuatanejo Hay que cuidarlo por eso",
            "start": 2751.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Vamos a dar",
            "start": 2754.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toda el tiempo",
            "start": 2756.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "a la seguridad garantizar la seguridad",
            "start": 2759.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no de manera",
            "start": 2764.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fascista porque hay quienes quieren",
            "start": 2768.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la",
            "start": 2771.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "violencia y eso no el mal no se puede",
            "start": 2773.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "enfrentar con el mal el mal se enfrenta",
            "start": 2777.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 2781.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2784.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2786.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 2790.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pobreza que no hay necesidades que se",
            "start": 2792.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atienda a los j\u00f3venes la Paz es fruto de",
            "start": 2795.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la justicia y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 2798.48,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n quiero decirles que",
            "start": 2803.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con el programa de",
            "start": 2808.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apoyo al",
            "start": 2812.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 2814.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hecho el",
            "start": 2816.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "compromiso de que va a haber ya estoy",
            "start": 2818.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proponi\u00e9ndoles va a ganar menos de el",
            "start": 2826.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "promedio de lo que tiene como ingreso un",
            "start": 2831.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajador inscrito al seguro social es",
            "start": 2835.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "decir ning\u00fan maestro va a ganar menos de",
            "start": 2838.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "17,000 pesos mensuales m\u00ednimo",
            "start": 2842.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 2848.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y vamos a seguir",
            "start": 2850.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "basificado a los",
            "start": 2853.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "maestros vamos a seguir",
            "start": 2856.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entregando bases a los maestros ya vamos",
            "start": 2859.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a llegar a un mill\u00f3n de maestros y",
            "start": 2862.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basificados y lo mismo en el caso de la",
            "start": 2867.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "salud ese es un pendiente que tengo de",
            "start": 2871.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que antes de que termine el tiempo este",
            "start": 2876.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que me queda quiero dejar un sistema de",
            "start": 2878.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de primera dije y se",
            "start": 2881.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "rieron se burlaron mis adversarios de",
            "start": 2886.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que iba a ser un sistema de salud",
            "start": 2889.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como el de",
            "start": 2892.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Dinamarca en los pa\u00edses n\u00f3rdicos en",
            "start": 2896.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Dinamarca hay un buen sistema de salud y",
            "start": 2899.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1",
            "start": 2903.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y se burlaban Ahora les digo",
            "start": 2904.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "desde cihuatanejo les mando el recado de",
            "start": 2908.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no va a ser como el de Dinamarca ni",
            "start": 2912.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como el de Canad\u00e1 va a ser el mejor",
            "start": 2914.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica del mundo me",
            "start": 2918.359,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "canso",
            "start": 2922.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2924.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gzo centros de",
            "start": 2930.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2932.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2934.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2937.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica con m\u00e9dicos generales",
            "start": 2938.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "especialistas estudios intervenciones",
            "start": 2941.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y no van a faltar los",
            "start": 2944.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medicamentos y todo gratuito porque la",
            "start": 2947.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "salud No es un privilegio es un derecho",
            "start": 2950.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 2954.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo y como voy a regresar",
            "start": 2956.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "as\u00eda Aqu\u00ed vamos a ver si cumplimos o no",
            "start": 2960.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cumplimos",
            "start": 2964.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante los",
            "start": 2967.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros alumnos maestros padres de",
            "start": 2971.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familia de la escuela que estaban",
            "start": 2975.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "planteando lo de el terreno Y lo de la",
            "start": 2977.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "luz ya me dijo la gobernadora",
            "start": 2981.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "que les van a entregar las escrituras",
            "start": 2986.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2991.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "terreno para la escuela",
            "start": 2992.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2995.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso es un acuerdo ya de",
            "start": 2998.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "evelin y yo le voy a pedir que",
            "start": 3002.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguramente ya se est\u00e1 enterando O se va",
            "start": 3005.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a enterar le voy a pedir a Licenciado",
            "start": 3008.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Manuel Bart de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3012.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Electricidad que les resuelva el",
            "start": 3014.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "problema y que la escuela tenga energ\u00eda",
            "start": 3017.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es mi",
            "start": 3021.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3024.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3025.65,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3031.52,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "decirle a los que est\u00e1n en el programa",
            "start": 3038.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sembrando vida que",
            "start": 3041.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contin\u00faa y est\u00e1n incluidos tambi\u00e9n en",
            "start": 3047.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3052.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puntos el paquete de reformas que estoy",
            "start": 3054.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enviando para que este programa",
            "start": 3057.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sembrando vida se eleve a Rango",
            "start": 3061.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "constitucional y contin\u00fae",
            "start": 3064.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no se",
            "start": 3067.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preocupen no hay nada que temer se los",
            "start": 3070.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "digo de manera sincera estoy contento",
            "start": 3073.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Estoy tranquilo porque ya termino mi",
            "start": 3077.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ciclo ya me voy ail",
            "start": 3082.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3087.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero el",
            "start": 3090.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "futuro el",
            "start": 3092.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porvenir viene",
            "start": 3095.359,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de una",
            "start": 3098.839,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3102.34,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que se",
            "start": 3106.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 3108.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3114.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no puedo yo decir",
            "start": 3116.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estoy contento por eso porque voy a",
            "start": 3119.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "entregar la banda presidencial a alguien",
            "start": 3124.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3127.359,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 3128.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como pienso",
            "start": 3129.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "yo y yo me retiro",
            "start": 3135.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque soy",
            "start": 3140.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 3142.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense sufragio efectivo no",
            "start": 3144.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3148.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 3151.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3154.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esto aplica en",
            "start": 3156.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo No Hay que",
            "start": 3158.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tenerle",
            "start": 3163.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3165.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o",
            "start": 3167.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no hay que tenerle mucho",
            "start": 3169.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al dinero porque",
            "start": 3172.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso no es la felicidad la",
            "start": 3176.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "felicidad no son los bienes materiales",
            "start": 3180.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no es el poder no es la fama no son los",
            "start": 3182.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos la felicidad verdadera es estar",
            "start": 3187.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 3191.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 3196.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Esa es la verdadera",
            "start": 3200.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 3204.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3205.79,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "no es lo material no es el",
            "start": 3210.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "dinero sino es lo que nos heredaron",
            "start": 3213.799,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados la honestidad la",
            "start": 3218.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "rectitud es preferible heredar a los",
            "start": 3223.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hijos pobreza pero no",
            "start": 3226.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3230.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desonra",
            "start": 3234.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "establecer o mejor dicho",
            "start": 3236.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reivindicar fortalecer exaltar esta",
            "start": 3239.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "forma de vida alejada de lo material",
            "start": 3243.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que nos ha perjudicado",
            "start": 3247.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mucho muchos se",
            "start": 3251.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "deslumbran con los carros \u00faltimos",
            "start": 3253.559,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "modelos la ropa de marca las alajas puro",
            "start": 3257.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lujo barato",
            "start": 3263.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va al eso no es la",
            "start": 3265.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "felicidad la",
            "start": 3270.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "felicidad es que podamos",
            "start": 3272.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estar apapachos en la",
            "start": 3276.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "familia por qu\u00e9 tienen la crisis",
            "start": 3279.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos hermanos en Estados",
            "start": 3282.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3285.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Porque all\u00e1 los",
            "start": 3288.559,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes desde que",
            "start": 3292.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3295.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en la adolescencia se tienen",
            "start": 3296.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que ir de la",
            "start": 3299.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "casa ya ague Lala para",
            "start": 3300.2,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "este Buscar qu\u00e9 van a hacer Aqu\u00ed no aqu\u00ed",
            "start": 3304.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "siempre estamos junto la familia le va",
            "start": 3310.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mal a un miembro de la familia ayudan",
            "start": 3312.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "otros la familia mexicana es la",
            "start": 3316.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 3319.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "social aqu\u00ed por eso",
            "start": 3322.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3326.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "exceden y no se quieren ir nunca de la",
            "start": 3328.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "casa el otro d\u00eda contaba yo",
            "start": 3331.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que tuve con cemo blanco que es",
            "start": 3335.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "gobernador de Morelos estaba la mam\u00e1",
            "start": 3339.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos tocando este tema de que son",
            "start": 3343.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "costumbres distintas pero que nos ayudan",
            "start": 3347.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mucho porque estamos juntos no se",
            "start": 3349.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "desintegra la familia y all\u00e1 en Estados",
            "start": 3354.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Unidos ahora tienen un problema una",
            "start": 3358.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3362.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 3364.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n el",
            "start": 3366.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "fentanilo que le quita la vida cada a\u00f1o",
            "start": 3368.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a 100,000",
            "start": 3373.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3376.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00eda yo que eso ten\u00eda que ver",
            "start": 3377.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mucho con la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 3382.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "familias con mandar a la calle a los",
            "start": 3385.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "hijos cosa que aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds no",
            "start": 3389.44,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "sucede all\u00e1 hace poco una pareja un pap\u00e1",
            "start": 3394.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "una mam\u00e1 fueron a hacer una denuncia",
            "start": 3399.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ante un juez porque el hijo hab\u00eda",
            "start": 3402.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cumplido 30 a\u00f1os y no se iba de la casa",
            "start": 3404.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y el juez les dio la raz\u00f3n a los padres",
            "start": 3407.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y lo echaron de la casa eso aqu\u00ed no",
            "start": 3411.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no aplica aqu\u00ed no hacemos eso otro caso",
            "start": 3415.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de unas ni\u00f1as donde dice el pap\u00e1",
            "start": 3419.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 3423.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presumido dice All\u00e1 en Estados Unidos en",
            "start": 3426.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Texas dice este ya les dije a las ni\u00f1as",
            "start": 3429.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que si quieren seguir viviendo aqu\u00ed en",
            "start": 3434.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la casa son 200 o 300 mensuales",
            "start": 3436.319,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "para que vivan y coman aqu\u00ed si no traen",
            "start": 3442.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3447.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinero que se vayan de la casa nosotros",
            "start": 3448.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no somos as\u00ed aqu\u00ed qu\u00e9 se hace aqu\u00ed se",
            "start": 3453.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "dice \u00c9chale m\u00e1s agua a los",
            "start": 3457.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "frijoles y le dec\u00eda yo est\u00e1bamos",
            "start": 3463.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "platicando en esto f\u00edjense C\u00f3mo nos",
            "start": 3466.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ayuda nuestras costumbres",
            "start": 3470.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tradiciones por eso M\u00e9xico es una",
            "start": 3473.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "potencia cultural C\u00f3mo es que hemos",
            "start": 3475.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "resistido",
            "start": 3478.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3480.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 3482.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "temblores",
            "start": 3483.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pandemias malos gobiernos y el pa\u00eds se",
            "start": 3485.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pone de pie siempre qu\u00e9 nos protege",
            "start": 3490.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 3494.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque hay un M\u00e9xico profundo Nosotros",
            "start": 3496.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3500.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Herederos de las grandes civilizaciones",
            "start": 3501.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que florecieron en estas tierras nada",
            "start": 3505.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nos enga\u00f1aron durante mucho",
            "start": 3508.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiempo haci\u00e9ndonos ver que nos hab\u00edan",
            "start": 3511.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo de Europa la",
            "start": 3514.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n hace 500 a\u00f1os no ya las",
            "start": 3517.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "civilizaciones exist\u00edan en lo que es hoy",
            "start": 3520.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace 2000 3000 a\u00f1os y nosotros",
            "start": 3525.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3529.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Herederos de esas",
            "start": 3531.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tradiciones se fueron heredando de",
            "start": 3535.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n por eso somos",
            "start": 3538.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los mexicanos de esa manera Por eso el",
            "start": 3541.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se va a Estados Unidos a trabajar no",
            "start": 3544.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "olvida a su",
            "start": 3547.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "familia no olvida a su pueblo le sigue",
            "start": 3549.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "mandando apoyo eso tiene que ver con",
            "start": 3554.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones culturales M\u00e9xico",
            "start": 3559.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es una potencia mundial",
            "start": 3562.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en lo cultural y eso lo tenemos que",
            "start": 3565.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tener muy presente sentirnos muy",
            "start": 3569.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "orgullosos de eso porque nos salva",
            "start": 3573.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Frente a cualquier calamidad Pues",
            "start": 3577.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando de este tema con",
            "start": 3580.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuautemo blanco y con su mam\u00e1 y la",
            "start": 3581.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora dice que",
            "start": 3585.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh estuvo con su esposo seis hijos",
            "start": 3587.76,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "eh Y me as\u00ed as\u00ed este cuautemo no no le",
            "start": 3592.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "siga diciendo",
            "start": 3598.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eso Tiene dos eh hijos dos hermanos m\u00edos",
            "start": 3600.24,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ah\u00ed viviendo con ella ya tienen",
            "start": 3606.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "como 40 a\u00f1os y todav\u00eda les dice mis",
            "start": 3610.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "beb\u00e9s y lo que deber\u00eda hacer es que ya",
            "start": 3616.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se fueran de la casa la se\u00f1ora no tiene",
            "start": 3620.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n mi presidente",
            "start": 3624.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este porque son mis beb\u00e9s Porque as\u00ed",
            "start": 3626.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "somos entonces necesitamos fortalecer",
            "start": 3630.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestros valores",
            "start": 3634.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "culturales nuestros valores espirituales",
            "start": 3636.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "toda la reserva de valores que hemos",
            "start": 3640.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "heredado me dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3644.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con ustedes en sigua y quisiera yo ir a",
            "start": 3647.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n y quisiera yo ir a todos lados",
            "start": 3651.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3655.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que conozco este desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 3657.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pero si hago el",
            "start": 3664.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compromiso que voy a regresar antes de",
            "start": 3666.28,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "que yo termine mi mandato y que viva",
            "start": 3670.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cihuatan Que viva la Costa",
            "start": 3680.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Grande",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 3687.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3689.95,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "Guerrero que viva evely",
            "start": 3692.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Salgado Viva",
            "start": 3697.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3699.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3702.319,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3705.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dar el debido respeto para",
            "start": 3713.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3715.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3720.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3726.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3726.89,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3731.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3732.12,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3739.37,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3743.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3748.58,
            "duration": 15.109
        },
        {
            "text": "aaro",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3803.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3818.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3821.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3823.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3826.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 3829.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 3830.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 3834.319,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3848.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento programas para el bienestar en Guerrero el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero evel Cia Salgado Pineda el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel responsable del programa de [Aplausos] vivienda el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boron Falc\u00f3n el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes Loza la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel Sosa elizaga el presidente municipal de cihuatanejo do asueta [Aplausos] jz Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos por favor tomen [Aplausos] [M\u00fasica] asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero [Aplausos] Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas a todas y a todos c\u00f3mo est\u00e1s y guatanejo [Aplausos] contentos porque tenemos aqu\u00ed a presidente andr manuelz Obrador sea usted bienvenido se\u00f1or presidente a esta tierra [M\u00fasica] maravillosa si guatanejo siempre ser\u00e1 su casa y la Costa Grande siempre le va a recibir con los brazos abiertos saludo a todos y cada uno de los miembros del honorable presidium al gabinete Federal al presidente municipal de cihuatanejo muchas gracias y queremos decirle presidente que esta regi\u00f3n hermosa le tiene un cari\u00f1o muy especial en primer lugar porque es un pueblo de lucha porque es un pueblo bueno que ha impulsado siempre los procesos de justicia y de bienestar social Y en segundo lugar porque como usted lo dice Amor con amor se paga y en la Costa Grande y en todo Guerrero hemos recibido un gran apoyo por parte de usted un gran apoyo sin precedentes por parte del gobierno de M\u00e9xico hoy las familias de cihuatanejo y de toda la regi\u00f3n reciben el apoyo solidar de los programas sociales esto no como una d\u00e1diva sino como un derecho que nadie puede condicionar esta visi\u00f3n ha permitido que los programas lleguen hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de Guerrero que lleguen a los hogares que m\u00e1s lo necesitan y que transformen la vida de familias enteras hoy tenemos un guerrero distinto Gracias al apoyo que nos ha brindado el Gobierno Federal hoy nuestro campo reverdece con producci\u00f3n con fertilizantes para el bienestar hoy nuestros Campesinos de la Sierra est\u00e1n sembrando vida Me da mucho gusto saludar a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de sembrando vida nuestros j\u00f3venes reciben becas escolares apoyos para capacitarse hoy en Guerrero todos los adultos mayores tienen garantizado un envejecimiento digno con bienestar y todas las personas con discapacidad reciben el apoyo del gobierno de M\u00e9xico y del gobierno Estatal aprovecho la ocasi\u00f3n para decirle al pueblo de Guerrero que la transformaci\u00f3n contin\u00faa no vamos a dar Ni Un paso atr\u00e1s en la transformaci\u00f3n que hemos ido todas y todos de la mano de nuestro presidente vamos a redoblar esfuerzos para que el desarrollo para que la paz y para que el bienestar lleguen hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de nuestro estado y nadie se quede fuera de esta gran transformaci\u00f3n vamos a seguir siendo un gobierno de territorio no de escritorio tenemos que recorrer todas las comunidades de nuestro hermoso estado seguimos visitando los municipios y todo esto en conjunto con el apoyo hist\u00f3rico del gobierno de M\u00e9xico nos ha permitido tener grandes avances el principal sacar a 190,000 guerrerenses de la pobreza y reducir tambi\u00e9n los indicadores de pobreza extrema y pobreza moderada Este es un logro que en gran medida se debe a la inversi\u00f3n que hace el gobierno de M\u00e9xico en todas nuestras regiones y gracias a los programas sociales me da mucho gusto anunciar que en este a\u00f1o vamos a tener una inversi\u00f3n para esta maravillosa regi\u00f3n de la Costa Grande de 247 m799 pesos vamos a seguir apoyando con mucho cari\u00f1o a esta regi\u00f3n y es un presupuesto es un presupuesto que se suma a a lo que se ejerci\u00f3 en el 2023 de m\u00e1s de 420 millones de pesos vamos a seguir trabajando con un esp\u00edritu renovado con mucho coraz\u00f3n y con mucha responsabilidad no me queda m\u00e1s que decir que estamos muy contentos estamos muy alegres de tener aqu\u00ed a nuestro gran presidente presidente Guerrero es su casa la Costa Grande lo adora y lo recibimos siempre con los brazos abiertos que Viva cihuatanejo Viva la Costa Grande viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador viva Guerrero viva Guerrero Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel responsable del programa de vivienda [Aplausos] Muy buenos d\u00edas a todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente saludo con respeto al licenciado Andr\u00e9s manuelz Obrador a la licenciada y querida tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros integrantes del gabinete del presidente municipal Es un verdadero gusto motivo de orgullo poder estar con todos ustedes el d\u00eda de hoy Gracias gracias por recibirnos el 2024 es un a\u00f1o de consolidaci\u00f3n Aunque concluye el actual periodo del gobierno camino de M\u00e9xico ya ha sido trazado los principios y valores que el marcaron este gobierno ser\u00e1n la base que se retome hacia el futuro para continuar con este gran proyecto de naci\u00f3n durante esta administraci\u00f3n los programas para el benestar beneficiaron de manera directa a m\u00e1s de 25 millones de personas con una inversi\u00f3n en estos a\u00f1os de 2.8 billones de pesos destinados a programas para el bienestar se logr\u00f3 que 5.1 millones de personas en el pa\u00eds salieran de la situaci\u00f3n de pobreza tan solo este a\u00f1o se entregar\u00e1n m\u00e1s de 700000 millones de pesos a trav\u00e9s de los distintos programas corra borando una vez m\u00e1s que el gobierno de M\u00e9xico cumpli\u00f3 con su deber de no al pueblo de M\u00e9xico demostramos que fue posible transformar la realidad de las familias m\u00e1s desprotegidas de nuestro pa\u00eds se logr\u00f3 llevar los apoyos a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable como las personas adultas mayores ni\u00f1os ni\u00f1as por supuesto personas sin vivienda j\u00f3venes tambi\u00e9n se incorpor\u00f3 a los j\u00f3venes a los ni\u00f1os e impulsamos la participaci\u00f3n de las personas productoras del campo y Los Pescadores en la econom\u00eda con voluntad pol\u00edtica y la altada al Servicio del pueblo superamos los rezagos hist\u00f3ricos prueba de ello es el reconocimiento y cari\u00f1o que la gente sigue externando hacia el presidente y la pol\u00edtica social promovida por la cuarta transformaci\u00f3n estos avances se han conquistado no desaparecer\u00e1n este proyecto de naci\u00f3n se ve reflejado en el impulso y el acceso a las oportunidades que hemos conseguido alcanzar en este estado de bienestar conseguimos superar disminuir la brecha de desigualdad que por mucho tiempo fue desatendida por ello Se realizaron Obras P\u00fablicas hist\u00f3ricas nunca se hab\u00eda que nunca se hab\u00edan dado sobre todo en la zona centro sur y sureste del pa\u00eds inversiones como el tren Maya el tren interoce\u00e1nico el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles el aeropuerto de Tulum la refiner\u00eda de dos bocas las 2700 sucursales del banco de bienestar estos fueron logros posibles de realizar gracias a los ideales y principios de honestidad justicia y combate a la corrupci\u00f3n junto con la confianza que la poblaci\u00f3n en el gobierno de M\u00e9xico gracias a esto tambi\u00e9n la atenci\u00f3n de viviendas se visualiz\u00f3 como un derecho fundamental se le dio su debida importancia como problem\u00e1tica de la mano con la gente se trabaj\u00f3 durante todo el proceso de construcci\u00f3n de la vivienda garantizando que el resultado final fuera acorde a sus necesidades la revoluci\u00f3n de las conciencias se logr\u00f3 generando mayor participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en los asuntos p\u00fablicos despert\u00f3 un sentido cr\u00edtico en el pensamiento de la gente el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador permiti\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico conociera sus derechos y con esto exigir a sus gobernantes hacerlos valer sin detrimento hablando de vivienda hasta 2023 en todo el [Aplausos] pa\u00eds en todo el pa\u00eds se otorgaron 380,000 apoyos para vivienda para beneficio de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas en Guerrero seupa el cuarto lugar en cuanto a la inversi\u00f3n en materia de vivienda social solo despu\u00e9s de Chiapas Oaxaca y Tabasco Guerrero se convierte el en el estado con mayor inversi\u00f3n en materia de vivienda se han entregado m\u00e1s de 21000 apoyos y una inversi\u00f3n mayor a 2500 millones de pesos finalmente reafirmo que la cuarta transformaci\u00f3n No termina con esta administra se han dejado las bases para continuar ayudando a la gente desde el bienestar colectivo presidente Es un honor estar con Obrador [Aplausos] gracias [M\u00fasica] [Aplausos] procedemos con la intervenci\u00f3n del director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes [Aplausos] [M\u00fasica] Loza licenciado Andr\u00e9s Man L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas maestra evely Salgado Pineda gobernadora del Estado de Guerrero funcionarios integrantes del presidio ciudadanos del Estado de Guerrero representantes de los medios de comunicaci\u00f3n dentro de las misiones generales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea est\u00e1 de la la de realizar obras sociales que tiendan al Progreso del pa\u00eds dando cumplimiento a este precepto legal y a las instrucciones del gobierno de la Rep\u00fablica la secretar\u00eda de la defensa nacional participa en diversos programas sociales del gobierno de M\u00e9xico como es la construcci\u00f3n de sucursales del banco del bienestar la construcci\u00f3n y puesta en marcha de las sucursales del banco del bienestar es un proyecto prioritario destinado a las familias mexicanas concebido e impulsado por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica como resultado de la suma de esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de gobierno as\u00ed como de diversas instituciones que compartimos el orgullo y la responsabilidad de trabajar en favor de de los mexicanos en esta din\u00e1mica de 2700 sucursales bancarias contempladas para todo el pa\u00eds se han concluido la obra civil en su totalidad la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional En este proyecto ha sido a trav\u00e9s del incesante trabajo de nuestros ingenieros militares quienes con firme determinaci\u00f3n han puesto su conocimiento experiencia y capacidad t\u00e9cnica al servicio de las necesidades colectivas y el inter\u00e9s superior del pueblo de M\u00e9xico para edificar y equipar las sucursales en todo el pa\u00eds tarea en la que destacan la valiosa colaboraci\u00f3n de los trabajadores locales de la construcci\u00f3n y de los servidores P\u00fablico de distintas dependencias para que el banco del bienestar llegue a las entidades municipios y poblaciones m\u00e1s alejadas del territorio nacional Como sucede hoy aqu\u00ed en el municipio de cihuatanejo de azueta donde se construyeron cuatro Y en todo el Estado de Guerrero hay 121 oficinas bancarias todas previstas con los medios de seguridad inform\u00e1ticos de enlace y comunicaci\u00f3n para asegurar su funcionalidad estas sucursales son necesarias para la dispensi\u00f3n de los apoyos econ\u00f3micos de los programas sociales En beneficio de las de la poblaci\u00f3n de las comunidades m\u00e1s apartadas de la geograf\u00eda [Aplausos] nacional para los soldados de tierra y aire de M\u00e9xico Siempre ser\u00e1 motivo de satisfacci\u00f3n contribuir des al bienestar del pueblo de M\u00e9xico as\u00ed para como para el progreso de nuestra patria estamos convencidos de que la mejor forma de corresponder y agradecer la confianza que los mexicanos depositan en su ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional es seguir cumpliendo eficazmente las misiones que tenemos asignadas como somos conscientes de que por estos programas sociales tienen como prioridad las familias mexicanas en consecuencia quienes integramos el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la guardia nacional refrendamos nuestro compromiso institucional con las mejores causas de M\u00e9xico Muchas [Aplausos] gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas [Aplausos] amigos [Aplausos] y de otros municipios y pueblos de la Costa Grande de Guerrero me da mucho gusto estar con ustedes ya nos hemos visto nos hemos encontrado muchas veces desde hace a\u00f1os nos conocemos porque llev\u00f3 tiempo de esta lucha ya hay Quienes se nos adelantaron pero all\u00e1 donde est\u00e1n en el cielo est\u00e1n con nosotros y est\u00e1n contentos porque lo que comenzamos lo que se sembr\u00f3 ya empez\u00f3 a dar frutos por eso me da muchoo estar aqu\u00ed con ustedes vengo a decirles que vamos a continuar con los mismos programas de bienestar de apoyo a la gente nos ha funcionado bien la f\u00f3rmula que se est\u00e1 aplicando receta de no permitir la corrupci\u00f3n al la [Aplausos] corrupci\u00f3n y nos ha funcionado esa f\u00f3rmula porque as\u00ed todo lo que ahorramos que antes se quedaba en unas cuantas manos ahora se destina para el bienestar de nuestro pueblo no olvidemos que los problemas de M\u00e9xico el problema de nuestro pa\u00eds no era la falta de presupuesto era la corrupci\u00f3n y ahora se est\u00e1 demostrando sin corrupci\u00f3n sin lujos en el gobierno porque no puede haber gobierno rico con pueblo [Aplausos] pobre as\u00ed se puede distribuir y entregar esto que es dinero del pueblo al pueblo que eso es lo que estamos haciendo sin aumentar impuestos sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos de esa manera se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda pasamos la crisis de la pandemia muy dolorosa que nos da\u00f1\u00f3 mucho en lo humano en lo econ\u00f3mico pero ya se puso de pie de nuevo el pa\u00eds y es ahora uno de los pa\u00edses con m\u00e1s crecimiento en la econom\u00eda en el mundo tenemos r\u00e9cord en varios renglones de nuestra econom\u00eda nunca en 50 a\u00f1os m\u00e1s de medio siglo hab\u00edamos tenido una moneda tan fuerte siempre el peso se devaluaba ahora el peso es la moneda en el mundo que m\u00e1s se ha fortalecido con relaci\u00f3n al [Aplausos] D\u00f3lar r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando a M\u00e9xico somos el pa\u00eds de los m\u00e1s bajos en desempleo tres pa\u00edses en el mundo tienen las tasas de desempleo m\u00e1s bajas y entre esos pa\u00edses est\u00e1 M\u00e9xico pr\u00e1cticamente hay empleo pleno no hay desempleo en nuestro pa\u00eds eso tambi\u00e9n no se ve\u00eda Desde hac\u00eda mucho y esto acompa\u00f1ado de algo que no es poca cosa durante todo el periodo neoliberal [Aplausos] neoporfiriato un aumento de salario se quedaba por abajo de la inflaci\u00f3n por eso en 36 a\u00f1os que dur\u00f3 el periodo neoliberal hasta que llegamos nosotros El poder adquisitivo del salario se deterior\u00f3 75 por. nada m\u00e1s p\u00f3nganse a pensar cuando llegamos antes cuando inici\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal neoporfiriato la ca\u00edda del salario qu\u00e9 hicimos aumentar el salario al doble de Cuando llegamos y al triple en la frontera eso ya significa de que un salario m\u00ednimo no alcance solo para 6 kil de tortilla sino ya para 12 ya aument\u00f3 De todas formas Hay que seguir aumentando el salario de los [M\u00fasica] trabajadores lo m\u00e1s importante de todo ah\u00ed est\u00e1n las cifras oficiales del inji en el gobierno a pesar de la pandemia se redujo la pobreza en nuestro pa\u00eds como no hab\u00eda sucedido en m\u00e1s de 30 a\u00f1os eso son resultados hechos por la pol\u00edtica que hemos venido aplicando que consiste en destinar apoyos a los de abajo Qu\u00e9 hac\u00edan antes todo el apoyo quedaba arriba enga\u00f1aban diciendo que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable eso tambi\u00e9n lo mandamos al ahora ya es otra la pol\u00edtica se est\u00e1 apoyando abajo saben somos 35 millones deili 35 millones de familias y le est\u00e1 llegando un apoyo cuando menos un programa de bienestar o una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico a 32 millones de familia de 35 millones que somos en M\u00e9xico y los otros 3 millones de familias tambi\u00e9n se benefician porque como se est\u00e1 destinando recurso abajo se reactiva la econom\u00eda se beneficia el comercio se beneficia la industria se beneficiaron se siguen beneficiando me dar\u00eda hasta pena si no fuese Porque tambi\u00e9n se est\u00e1 reduciendo la pobreza me dar\u00eda hasta pena decirlo pero tambi\u00e9n est\u00e1n obteniendo utilidades ganancias como nunca los banqueros saben cu\u00e1nto se llevaron obtuvieron de utilidades los banqueros el a\u00f1o pasado 300000 millones de pesos dicen all\u00e1 en mi tierra hay un dicho choco jarocho campesino que cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro [Aplausos] Por [Aplausos] eso tenemos que continuar apoyando abajo de manera directa sin intermediario por eso las sucursales del banco del bienestar todos con su tarjeta van a la sucursal del banco y ah\u00ed sacan lo que por derecho les corresponde porque no es una d\u00e1diva es un [Aplausos] derecho sin intermediario y con ese apoyo [M\u00fasica] y tambi\u00e9n con lo que mandan porque tenemos que reconocerlo nuestros paisanos migrantes un aplauso para los migrantes que no se olvidan de sus familias saben cu\u00e1nto ingres\u00f3 por remesas el a\u00f1o pasado lo que enviaron nuestros migrantes paisanos de Estados Unidos a sus familiares en M\u00e9xico 63,200 millones de d\u00f3lares y eso llega a 12 millones de familias abajo esas remesas y los programas de bienestar es lo que est\u00e1n levantando a nuestro pueblo Ese es el progreso con bienestar Esa es la modernidad forjada desde abajo y para todos Ese es el nuevo modelo el humanismo mexicano eso es lo que estamos dejando como ense\u00f1anza aqu\u00ed me da mucho gusto poder decir que Guerrero es de los estados que m\u00e1s apoyo est\u00e1 recibiendo en el tiempo que gobernando aqu\u00ed Guerrero Chiapas y Oaxaca son los tres que tienen trato especial miren nada m\u00e1s en el caso de Guerrero son 9429 viviendas casi un mill\u00f3n de viviendas tiene todo el Estado de Guerrero poblaci\u00f3n 354.000 habitantes Cu\u00e1ntos beneficiarios 1,243 394 quiere decir que casi en todos los hogares llega cuando menos un apoyo y esta pol\u00edtica se refleja en el apoyo a los j\u00f3venes con el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que se les apoya a los que no est\u00e1n estudiando no tienen trabajo para que trabajen como aprendices en talleres en tiendas en la artesan\u00eda en el campo en la ciudad porque no queremos que los j\u00f3venes se queden desamparados no hay que darle la espalda a los j\u00f3venes porque si no se los llevan los enganchan y toman el camino de las conductas antisociales es mejor jarn a los j\u00f3venes eso es lo que se est\u00e1 haciendo se les da trabajo como aprendices y se le paga un salario m\u00ednimo mientras se van capacitando lo mismo las para los que est\u00e1n estudiando en la universidad aqu\u00ed en Guerrero Son 6000 507 becarios de nivel universitario aqu\u00ed en Guerrero todos los que estudian preparatoria tienen su beca y ya est\u00e1 dando ya est\u00e1 dando resultados esa chamacada est\u00e1n en la [Aplausos] edad m\u00e1s riesgosa porque la adolescencia ustedes lo saben verdad yo tengo todav\u00eda un adolescente que tambi\u00e9n me ha sacado un poco de canas eh pero a esa edad si no se apoya dejan la escuela abandonan la escuela por eso la beca saben que cuando llegamos abandonaban la escuela del nivel medio superior a nivel preparatoria el 14 por abandonaban la escuela ahora ya este a\u00f1o solo el 7% vivan los [Aplausos] [Aplausos] j\u00f3venes casi 200.000 j\u00f3venes m\u00e1s que nada ni\u00f1as prolar primaria y secundaria tienen beca y vamos a aumentar el n\u00famero de becas este a\u00f1o van a haber m\u00e1s becas para los estudiantes ya tenemos en Guerrero 15 universidades p\u00fablicas tambi\u00e9n con alumnos becados y de manera gratuita 15 universidades en las distintas regiones del estado y ya pr\u00e1cticamente todas las escuelas de guerreros son 9549 ya tenemos 9078 que se les ha entregado su presupuesto a las sociedades de madres de padres de familia para el mantenimiento de sus planteles escolares y ese programa Va a continuar todas las escuelas van a tener su presupuesto para el mantenimiento de sus aulas y de sus instalaciones ya ni deber\u00eda yo de decirlo pero no estale m\u00e1s saben Cu\u00e1ntos adultos mayores ancianos respetables veteranos como el que habla eh reciben pensi\u00f3n en Guerrero 339,000 adultos mayores y ya saben aument\u00f3 la pensi\u00f3n 25% y ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n estoy enviando tambi\u00e9n un paquete de reformas a los art\u00edculos de la constituci\u00f3n para que ya quede establecido que es a partir de los 65 a\u00f1os y que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir aumentando el apoyo la pensi\u00f3n a los adultos mayores Aqu\u00ed tambi\u00e9n en Guerrero todos los discapacitados todos los discapacitados tienen su pensi\u00f3n antes cuando empez\u00f3 el gobierno era de ni\u00f1a Ni\u00f1o hasta 29 a\u00f1os y no recib\u00edan pensi\u00f3n de 29 a 64 pero hablamos con evel tienen una buena gobernadora en Guerrero un acuerdo propuse de que de 29 a 64 tambi\u00e9n se entregara la pensi\u00f3n y que el gobierno del estado aportara 50% y el Gobierno Federal el otro 50% y ya ahora ya es para todos los discapacitados de [Aplausos] Guerrero vamos a seguir apoyando a las madres solteras becas para que sus hijos no abandonen la escuela vamos a seguir apoyando a Pescadores vamos a seguir apoyando a los productores del campo lo que es el procampo ya es producci\u00f3n para el bienestar y Va a continuar llegando puntualmente ese apoyo se van a mantener los precios de garant\u00eda aqu\u00ed en Guerrero inici\u00f3 el programa de la entrega gratuita de fertilizantes pero no era para todos Ahora ya no solo es en Guerrero ya en todo el pa\u00eds se entregan de manera gratuita los fertilizantes a los productores se copi\u00f3 de Guerrero y es muy sencillo de explicar hay que apoyar a los campesinos hay que apoyar a los productores que coman lo que nos dan de comer eso no hay que olvidarlo nunca vamos tambi\u00e9n a continuar entregando todos estos apoyos dec\u00eda yo en la sucurs el banco del bienestar todos con su tarjeta un becario tiene su tarjeta un joven construyendo futuro su tarjeta el adulto mayor su tarjeta discapacitado su tarjeta el campesino su tarjeta y ya tenemos aqu\u00ed en Guerrero 121 sucursales del banco del bienestar ya es el banco en Guerrero con m\u00e1s sucursales y aqu\u00ed quiero hacer un reconocimiento a los ingenieros militares porque ellos saben Cu\u00e1ntas sucursales del banco del bienestar han construido [M\u00fasica] 2750 2750 sucursales del banco del bienestar y m\u00e1s de 300 cuarteles nuestros paisanos que padecieron el hurac\u00e1n otis eh Acapulco los estamos ayudando y los vamos a seguir ayudando y all\u00e1 en Acapulco se van a construir 21 cuarteles de la guardia nacional y aqu\u00ed en cihuatanejo ya se inici\u00f3 un cuartel para 500 elementos de la guardia nacional aqu\u00ed es cihuatanejo [Aplausos] antes de que yo termine mi mandato voy a regresar guatanejo a inaugurar ese cuartel de la guardia nacional le preguntaba yo al presidente municipal que como estoy viendo est\u00e1 trabajando bien que sean del partido que sean nada m\u00e1s que le cumplan al pueblo porque el partido m\u00e1s importante es el partido del pueblo el partido que se llama [Aplausos] M\u00e9xico le estaba yo preguntando que si Cu\u00e1ntos polic\u00edas municipales hab\u00eda en cihuatanejo 125 pues ya van a haber 500 de la guardia Nacional para la protecci\u00f3n la seguridad primero de ustedes primero de la gente pero tambi\u00e9n este es un centro tur\u00edstico importante y cuando hay se ahuyenta el turismo Y esa es una actividad que hay que cuidar porque el turismo no solo produce riqueza sino distribuye la riqueza trabajan muchos en los hoteles el transporte los taxistas en fin el comercio eso es muy bueno para Zihuatanejo Hay que cuidarlo por eso tambi\u00e9n Vamos a dar toda el tiempo a la seguridad garantizar la seguridad no de manera fascista porque hay quienes quieren enfrentar la violencia con la violencia y eso no el mal no se puede enfrentar con el mal el mal se enfrenta haciendo el bien [Aplausos] que no haya pobreza que no hay necesidades que se atienda a los j\u00f3venes la Paz es fruto de la justicia y as\u00ed vamos a seguir avanzando tambi\u00e9n quiero decirles que vamos a continuar con el programa de apoyo al magisterio hecho el compromiso de que va a haber ya estoy proponi\u00e9ndoles va a ganar menos de el promedio de lo que tiene como ingreso un trabajador inscrito al seguro social es decir ning\u00fan maestro va a ganar menos de 17,000 pesos mensuales m\u00ednimo Ese es el m\u00ednimo y vamos a seguir basificado a los maestros vamos a seguir entregando bases a los maestros ya vamos a llegar a un mill\u00f3n de maestros y trabajadores de la educaci\u00f3n basificados y lo mismo en el caso de la salud ese es un pendiente que tengo de que antes de que termine el tiempo este que me queda quiero dejar un sistema de salud p\u00fablica de primera dije y se rieron se burlaron mis adversarios de que iba a ser un sistema de salud p\u00fablica como el de Dinamarca en los pa\u00edses n\u00f3rdicos en Dinamarca hay un buen sistema de salud y en Canad\u00e1 tambi\u00e9n y se burlaban Ahora les digo desde cihuatanejo les mando el recado de que no va a ser como el de Dinamarca ni como el de Canad\u00e1 va a ser el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo me canso [Aplausos] gzo centros de salud hospitales atenci\u00f3n m\u00e9dica con m\u00e9dicos generales especialistas estudios intervenciones quir\u00fargicas y no van a faltar los medicamentos y todo gratuito porque la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo y como voy a regresar as\u00eda Aqu\u00ed vamos a ver si cumplimos o no cumplimos vamos a seguir adelante los compa\u00f1eros alumnos maestros padres de familia de la escuela que estaban planteando lo de el terreno Y lo de la luz ya me dijo la gobernadora que les van a entregar las escrituras del terreno para la escuela [Aplausos] eso es un acuerdo ya de evelin y yo le voy a pedir que seguramente ya se est\u00e1 enterando O se va a enterar le voy a pedir a Licenciado Manuel Bart de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que les resuelva el problema y que la escuela tenga energ\u00eda el\u00e9ctrica es mi compromiso [M\u00fasica] [M\u00fasica] decirle a los que est\u00e1n en el programa sembrando vida que contin\u00faa y est\u00e1n incluidos tambi\u00e9n en los puntos el paquete de reformas que estoy enviando para que este programa sembrando vida se eleve a Rango constitucional y contin\u00fae adem\u00e1s no se preocupen no hay nada que temer se los digo de manera sincera estoy contento Estoy tranquilo porque ya termino mi ciclo ya me voy ail pero pero el futuro el porvenir viene acompa\u00f1ado de una [M\u00fasica] se\u00f1ora que se llama justicia no puedo yo decir m\u00e1s estoy contento por eso porque voy a entregar la banda presidencial a alguien que piensa como pienso yo y yo me retiro porque soy maderista acu\u00e9rdense sufragio efectivo no [Aplausos] reelecci\u00f3n adem\u00e1s esto aplica en todo No Hay que tenerle mucho cari\u00f1o no hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero porque eso no es la felicidad la felicidad no son los bienes materiales no es el poder no es la fama no son los t\u00edtulos la felicidad verdadera es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad [Aplausos] no es lo material no es el dinero sino es lo que nos heredaron nuestros antepasados la honestidad la rectitud es preferible heredar a los hijos pobreza pero no [M\u00fasica] desonra establecer o mejor dicho reivindicar fortalecer exaltar esta forma de vida alejada de lo material porque eso es lo que nos ha perjudicado mucho muchos se deslumbran con los carros \u00faltimos modelos la ropa de marca las alajas puro lujo barato tambi\u00e9n se va al eso no es la felicidad la felicidad es que podamos estar apapachos en la familia por qu\u00e9 tienen la crisis nuestros vecinos hermanos en Estados Unidos Porque all\u00e1 los j\u00f3venes desde que [Aplausos] est\u00e1n ya en la adolescencia se tienen que ir de la casa ya ague Lala para este Buscar qu\u00e9 van a hacer Aqu\u00ed no aqu\u00ed siempre estamos junto la familia le va mal a un miembro de la familia ayudan otros la familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social aqu\u00ed por eso se exceden y no se quieren ir nunca de la casa el otro d\u00eda contaba yo que tuve con cemo blanco que es gobernador de Morelos estaba la mam\u00e1 est\u00e1bamos tocando este tema de que son costumbres distintas pero que nos ayudan mucho porque estamos juntos no se desintegra la familia y all\u00e1 en Estados Unidos ahora tienen un problema una pandemia por la drogadicci\u00f3n el fentanilo que le quita la vida cada a\u00f1o a 100,000 j\u00f3venes entonces dec\u00eda yo que eso ten\u00eda que ver mucho con la desintegraci\u00f3n de las familias con mandar a la calle a los hijos cosa que aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds no sucede all\u00e1 hace poco una pareja un pap\u00e1 una mam\u00e1 fueron a hacer una denuncia ante un juez porque el hijo hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se iba de la casa y el juez les dio la raz\u00f3n a los padres y lo echaron de la casa eso aqu\u00ed no no aplica aqu\u00ed no hacemos eso otro caso de unas ni\u00f1as donde dice el pap\u00e1 es muy presumido dice All\u00e1 en Estados Unidos en Texas dice este ya les dije a las ni\u00f1as que si quieren seguir viviendo aqu\u00ed en la casa son 200 o 300 mensuales para que vivan y coman aqu\u00ed si no traen ese dinero que se vayan de la casa nosotros no somos as\u00ed aqu\u00ed qu\u00e9 se hace aqu\u00ed se dice \u00c9chale m\u00e1s agua a los frijoles y le dec\u00eda yo est\u00e1bamos platicando en esto f\u00edjense C\u00f3mo nos ayuda nuestras costumbres tradiciones por eso M\u00e9xico es una potencia cultural C\u00f3mo es que hemos resistido tanto inundaciones temblores pandemias malos gobiernos y el pa\u00eds se pone de pie siempre qu\u00e9 nos protege nuestras culturas porque hay un M\u00e9xico profundo Nosotros somos Herederos de las grandes civilizaciones que florecieron en estas tierras nada m\u00e1s que nos enga\u00f1aron durante mucho tiempo haci\u00e9ndonos ver que nos hab\u00edan tra\u00eddo de Europa la civilizaci\u00f3n hace 500 a\u00f1os no ya las civilizaciones exist\u00edan en lo que es hoy M\u00e9xico hace 2000 3000 a\u00f1os y nosotros somos Herederos de esas tradiciones se fueron heredando de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n por eso somos los mexicanos de esa manera Por eso el que se va a Estados Unidos a trabajar no olvida a su familia no olvida a su pueblo le sigue mandando apoyo eso tiene que ver con nuestras tradiciones culturales M\u00e9xico es una potencia mundial en lo cultural y eso lo tenemos que tener muy presente sentirnos muy orgullosos de eso porque nos salva Frente a cualquier calamidad Pues est\u00e1bamos hablando de este tema con cuautemo blanco y con su mam\u00e1 y la se\u00f1ora dice que eh estuvo con su esposo seis hijos eh Y me as\u00ed as\u00ed este cuautemo no no le siga diciendo eso Tiene dos eh hijos dos hermanos m\u00edos todav\u00eda ah\u00ed viviendo con ella ya tienen como 40 a\u00f1os y todav\u00eda les dice mis beb\u00e9s y lo que deber\u00eda hacer es que ya se fueran de la casa la se\u00f1ora no tiene raz\u00f3n mi presidente este porque son mis beb\u00e9s Porque as\u00ed somos entonces necesitamos fortalecer nuestros valores culturales nuestros valores espirituales toda la reserva de valores que hemos heredado me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en sigua y quisiera yo ir a la uni\u00f3n y quisiera yo ir a todos lados [Aplausos] que conozco este desde hace muchos a\u00f1os pero si hago el compromiso que voy a regresar antes de que yo termine mi mandato y que viva cihuatan Que viva la Costa Grande que viva [Aplausos] Guerrero que viva evely Salgado Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico dar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] aaro es de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda Muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:14.955454"
}