{
    "video_id": "Hj8QBipqvLw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Hj8QBipqvLw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAEDrrRKLw5O_91UvpvLNLvVc_uKQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Hj8QBipqvLw",
    "video_title": "M\u00e1s de 30 millones de alumnas y alumnos desde preescolar hasta bachillerato retomaron sus clases",
    "video_length_seconds": 1160,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se reinician las clases",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "aprende en casa se reinician como parte",
            "start": 5.92,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "del ciclo escolar 2020 2021 y",
            "start": 10.96,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "pues se reinician en una forma mixta",
            "start": 16.779,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "en algunas escuelas ya empieza a",
            "start": 21.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "al abrirse la posibilidad presencial y",
            "start": 25.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en otras seguir\u00e1 a distancia como",
            "start": 30.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes saben el consejo de salubridad",
            "start": 33.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 36.43,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 un sem\u00e1foro en donde cuando est\u00e9",
            "start": 38.67,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en verde se puede regresar a clases",
            "start": 42.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en este momento de dos estados en verde",
            "start": 46.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "campeche y chiapas y cuando est\u00e1 en",
            "start": 49.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "amarillo se pueden abrir centros de",
            "start": 53.59,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "aprendizaje comunitario",
            "start": 57.25,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n continuar el aprendizaje en",
            "start": 61.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "casa una cosa importante es que como no",
            "start": 65.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en todos los estados se va a ir abriendo",
            "start": 69.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "regularmente las clases sino van a ir al",
            "start": 72.85,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ritmo en que sea seguro hacerlo en",
            "start": 76.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde la educaci\u00f3n a distancia",
            "start": 79.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "va a continuar permanentemente como una",
            "start": 82.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n en la rep\u00fablica como nuestro yo",
            "start": 86.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 90.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 93.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de estudiantes que hoy",
            "start": 96.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "regresan a sus labores de aprendizaje",
            "start": 98.69,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "son casi 30 millones y medio de ni\u00f1as",
            "start": 102.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de",
            "start": 107.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria y",
            "start": 110.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bachillerato es una cantidad muy",
            "start": 113.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 117.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 118.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para las entidades que pueden regresar a",
            "start": 121.55,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "clase se ha especificado un protocolo",
            "start": 125.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay una gu\u00eda que conocen los estados que",
            "start": 129.229,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "conocen el magisterio muy clara que de",
            "start": 132.47,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "manera resumida podr\u00edamos comentar la",
            "start": 137.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pidamente siguiente",
            "start": 140.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el establecimiento de los comit\u00e9s",
            "start": 143.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participativos de salud escolar es lo",
            "start": 145.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "primero en d\u00f3nde",
            "start": 149.47,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "va a haber una relaci\u00f3n de entre las",
            "start": 152.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuelas y los centros de salud m\u00e1s",
            "start": 154.069,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cercanos se van a dedicar a hacer la",
            "start": 156.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "limpieza de la escuela ya establecer",
            "start": 159.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tres filtros de corresponsabilidad uno",
            "start": 163.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en casa uno en la escuela en el sal\u00f3n de",
            "start": 166.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "clases as\u00ed como hacer todas las",
            "start": 169.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaciones y van a garantizar el",
            "start": 171.2,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "acceso de agua y jab\u00f3n para toda la",
            "start": 174.47,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "comunidad escolar y el se\u00f1or presidente",
            "start": 176.989,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica adem\u00e1s de desde un",
            "start": 181.069,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "principio haber garantizado a maestras y",
            "start": 183.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "maestros pues todos sus",
            "start": 186.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en cuestiones laborales salariales las",
            "start": 190.84,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "meses los maestros siguen manteniendo su",
            "start": 193.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salario y sus prestaciones porque siguen",
            "start": 198.819,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "dando clases a distancia pero es algo",
            "start": 201.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy importante incluso muchas veces m\u00e1s",
            "start": 203.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "complicado en t\u00e9rminos de la relaci\u00f3n",
            "start": 206.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personales que tienen que realizar con",
            "start": 209.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los alumnos y adem\u00e1s de esto el se\u00f1or",
            "start": 211.39,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 214.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pues ofrecido que para regresar en",
            "start": 216.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde se va a vacunar a",
            "start": 219.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "maestros y maestros en estos estados de",
            "start": 222.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manera prioritaria y una cosa muy",
            "start": 225.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "importante es que tambi\u00e9n ha se\u00f1alado",
            "start": 227.72,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "que el alcohol y 19 se considera como un",
            "start": 231.16,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "una enfermedad de riesgo de trabajo que",
            "start": 237.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es era muy importante y se",
            "start": 241.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los solicitaron maestras y maestra el",
            "start": 243.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente lo cual ya es un hecho",
            "start": 245.25,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 247.95,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se va a solicitar un uso general de",
            "start": 249.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cubrebocas artesanal o pa\u00f1uelo la sana",
            "start": 252.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "distancia es sin duda en las entradas y",
            "start": 257.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "salidas escalonadas el regreso tambi\u00e9n",
            "start": 260.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escalonado esto es algo muy importante",
            "start": 264.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque lunes y martes se van a",
            "start": 267.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "distribuir las poblaciones escolares de",
            "start": 271.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "manera que el lunes la mitad de la",
            "start": 272.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "escuela asista y el martes la otra mitad",
            "start": 275.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en lugares fijos asignados en cada sal\u00f3n",
            "start": 279.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 283.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por apellido de manera alternada",
            "start": 285.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una educaci\u00f3n mixta esto quiero",
            "start": 288.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "decir que alumnas y alumnos van a estar",
            "start": 291.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aprendiendo al mismo tiempo presencial y",
            "start": 294.509,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a distancia y se va a maximizar el uso",
            "start": 297.78,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de espacios abiertos siguiente",
            "start": 300.539,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se va a suspender cualquier tipo de",
            "start": 303.529,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ceremonias",
            "start": 305.479,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "va a haber un sistema de detecci\u00f3n",
            "start": 307.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "temprana para detectar cualquier caso",
            "start": 309.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y una cosa muy importante el apoyo",
            "start": 314.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "socio-emocional para docentes y",
            "start": 317.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estudiantes las maestras maestros",
            "start": 320.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "alumnas y alumnos tienen el regreso de",
            "start": 323.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "clases presenciales de manera voluntaria",
            "start": 327.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "si tienen alguna condici\u00f3n que no les",
            "start": 331.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permita acudir a la escuela lo deben de",
            "start": 335.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "manifestar para que as\u00ed queda y esto",
            "start": 338.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 341.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y cambiar\u00e1 hasta que el consejo de",
            "start": 343.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salubridad general lo determine",
            "start": 345.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 347.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en el sem\u00e1foro amarillo en los centros",
            "start": 349.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunitarios de aprendizaje tambi\u00e9n hay",
            "start": 351.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "un protocolo aqu\u00ed la asistencia es",
            "start": 354.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "totalmente voluntaria de alumnas alumnos",
            "start": 358.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "maestros y maestros",
            "start": 362.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se han instalado con sem\u00e1foro amarillo",
            "start": 365.18,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ya varios metros y decenas de miles de",
            "start": 368.62,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "centros de aprendizaje comunitario",
            "start": 374.27,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "van a atenderse fundamentalmente a",
            "start": 378.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estudiantes en condiciones vulnerables",
            "start": 381.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes tienen mayor rezago y que puedan",
            "start": 383.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tener una relaci\u00f3n m\u00e1s cercana con su",
            "start": 386.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "maestra con su maestro en grupos muy",
            "start": 388.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cuando m\u00e1ximo de 9 personas a",
            "start": 391.06,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la vez",
            "start": 394.72,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "cada asistente deber\u00e1 presentar una",
            "start": 396.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "carta responsiva siguiente las sesiones",
            "start": 398.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de trabajo cuando mucho deben de durar",
            "start": 401.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "40 minutos",
            "start": 403.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y respetar los tres filtros escolares la",
            "start": 405.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sana distancia el cubrebocas la",
            "start": 408.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "asistencia escalonada y un l\u00edmite del 40",
            "start": 410.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n escolar y",
            "start": 412.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de madres y padres de familia",
            "start": 415.63,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que muchas veces requieren la",
            "start": 417.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n de las maestras y los",
            "start": 418.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "maestros siguiente",
            "start": 420.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y como hab\u00edamos dicho se sugiere un",
            "start": 423.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de 9 personas por sal\u00f3n se va a",
            "start": 425.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "priorizar el uso de espacios abiertos",
            "start": 427.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que eso tambi\u00e9n es una medida importante",
            "start": 429.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n limpiar mobiliario y",
            "start": 433.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "equipo despu\u00e9s de cada clase evitar",
            "start": 436.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "asistir en caso de alg\u00fan s\u00edntoma",
            "start": 438.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sospecha de kobe y con un solo caso de",
            "start": 440.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 445.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues sabr\u00e1 15 d\u00edas que se cerrar\u00e1 el",
            "start": 446.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "centro comunitario para evitar contacto",
            "start": 448.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente algo muy importante es que a",
            "start": 451.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 454.75,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "e internacional ya empieza a hacer algo",
            "start": 457.05,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "considerado como base de la educaci\u00f3n y",
            "start": 462.299,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que es el uso de la televisi\u00f3n entonces",
            "start": 465.459,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "han empezado pa\u00edses muy importantes a",
            "start": 470.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "utilizar la televisi\u00f3n y afortunadamente",
            "start": 473.439,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico pues tuvimos desde el",
            "start": 477.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "principio la indicaci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 480.699,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de utilizar este medio como",
            "start": 482.349,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un medio de educaci\u00f3n a distancia",
            "start": 485.979,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 487.719,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se hizo una encuesta una investigaci\u00f3n",
            "start": 489.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en donde participaron 300.000 maestras y",
            "start": 492.949,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "maestros en donde vemos que el",
            "start": 496.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magisterio sigue pues muy comprometido",
            "start": 499.639,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n p\u00fablica muy",
            "start": 502.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comprometido con",
            "start": 505.19,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n a distancia el 93% est\u00e1",
            "start": 507.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de acuerdo con lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 513.709,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un 86 por ciento califica entre 8 a 10",
            "start": 514.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de calificaci\u00f3n los programas de aprende",
            "start": 520.159,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "en casa y los siguen",
            "start": 523.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "un 80% ve que continuamente hay una",
            "start": 526.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mejora en la misma y una cosa importante",
            "start": 530.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es que el 70% de maestros y maestros",
            "start": 534.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dicen que m\u00e1s que un problema acad\u00e9mico",
            "start": 536.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo que hay que atender mucho a ni\u00f1as y",
            "start": 542.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os es en el tema tambi\u00e9n",
            "start": 544.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "socio-emocional",
            "start": 547.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y una cosa importante es que ya hemos",
            "start": 550.04,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "estado entregando el padr\u00f3n para",
            "start": 553.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 555.949,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "presidencia de la republica siguiente",
            "start": 557.93,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lanzamos el d\u00eda de hoy aprende en casa 3",
            "start": 561.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que con toda esta investigaci\u00f3n que",
            "start": 564.209,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hicimos al magisterio a madres y padres",
            "start": 566.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de familia alumnas y alumnos porque esta",
            "start": 569.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "encuesta fue aplicada para todos",
            "start": 572.11,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "hemos logrado conocer las principales",
            "start": 575.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que debemos de apoyar en",
            "start": 580.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aprende en casa 3",
            "start": 583.74,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "vamos a tener dos semanas de",
            "start": 586.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "reforzamiento de los aprendizajes",
            "start": 588.529,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esperados estas dos pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 590.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de acuerdo al consejo t\u00e9cnico",
            "start": 594.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "escolar que se realiz\u00f3 tanto el 7 como",
            "start": 597.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el 8 de enero las maestras y los",
            "start": 599.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "maestros analizaron toda la programaci\u00f3n",
            "start": 602.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de aprenden en casa y nos solicitaron la",
            "start": 606.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n anticipada de los contenidos",
            "start": 609.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed pueda planear sus",
            "start": 612.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "actividades cada docente entonces",
            "start": 615.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "anticipadamente tendremos los contenidos",
            "start": 618.01,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en nuestra p\u00e1gina de aprende en casa y",
            "start": 621.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n adicional que nos",
            "start": 625.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solicitaron madres y padres de familia",
            "start": 626.72,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 incorporado en aprende en casa",
            "start": 628.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 629.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se va a dar orientaci\u00f3n dentro de los",
            "start": 632.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "propios programas de televisi\u00f3n a las",
            "start": 634.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "familias para dar seguimiento a la",
            "start": 636.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n y a los aprendizajes",
            "start": 639.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esperados esto es algo que va a ayudar",
            "start": 640.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mucho en el aprendizaje siguiente",
            "start": 644.12,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tenemos retos",
            "start": 648.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y uno muy importante es remediar",
            "start": 652.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de abandono escolar que",
            "start": 656.42,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se haya dado es sorprendente ver como",
            "start": 658.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "maestros y maestros saben perfectamente",
            "start": 662.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "bien de su sal\u00f3n de clases que alumna o",
            "start": 665.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "alumno por alguna raz\u00f3n ya no est\u00e1s",
            "start": 670.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "siguiendo aprende en casa y es algo que",
            "start": 673.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 sin duda trabajar sobre",
            "start": 676.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 679.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sin duda a disminuir el rezago educativo",
            "start": 681.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "continuar con una pol\u00edtica del se\u00f1or",
            "start": 686.39,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "presidente de rechazo cero sobre todo a",
            "start": 689.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nivel universitario para que cada vez",
            "start": 690.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alumnas y alumnos que quieren",
            "start": 693.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estudiar educaci\u00f3n superior lo hagan en",
            "start": 696.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el tema de la atenci\u00f3n socio-emocional y",
            "start": 699.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este es generalizado no es solamente a",
            "start": 702.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 704.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a madres y padres de",
            "start": 708.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "familia tambi\u00e9n a maestros y maestros",
            "start": 710.04,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque el distanciamiento pues ha tenido",
            "start": 712.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "diversos efectos a nivel general en todo",
            "start": 717.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el mundo y obviamente en m\u00e9jico la",
            "start": 721.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en sem\u00e1foro en verde y",
            "start": 724.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura y el",
            "start": 727.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "equipamiento de las escuelas con el",
            "start": 730.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "programa de la escuela es nuestra que",
            "start": 733.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 el se\u00f1or presidente que a la fecha",
            "start": 737.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ya ha mejorado a 50.000",
            "start": 739.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuelas en las zonas de mayor",
            "start": 743.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en el pa\u00eds siguiente",
            "start": 746.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que aprendimos durante",
            "start": 750.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 753.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pues muchas cosas pero sin duda naci\u00f3 en",
            "start": 756.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya",
            "start": 760.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n mixta esto quiere decir",
            "start": 762.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 765.55,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica ya est\u00e1 equipada",
            "start": 767.05,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para poder trabajar tanto de manera",
            "start": 769.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presencial como a distancia si recuerdan",
            "start": 772.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ustedes el se\u00f1or presidente anunci\u00f3 que",
            "start": 776.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "va a haber internet para todas las",
            "start": 780.399,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "escuelas y esto es algo muy importante",
            "start": 783.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque antes s\u00f3lo se trabajaba",
            "start": 785.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en el tema de la compra de equipos y",
            "start": 789.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ahora la secretaria pues por necesidad",
            "start": 793.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por lo que sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 796.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha desarrollado",
            "start": 799.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y toda una nueva fortaleza para tener",
            "start": 801.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contenidos educativos que nos permiten",
            "start": 806.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta educaci\u00f3n mixta hay un salto",
            "start": 808.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico sin duda en el uso de",
            "start": 810.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "herramientas tanto de televisi\u00f3n",
            "start": 812.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educativa como de contenidos digitales",
            "start": 814.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los cuales se carec\u00edan y de",
            "start": 818.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "herramientas digitales tan solo en",
            "start": 820.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n se logr\u00f3 dar a m\u00e1s de un",
            "start": 824.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de maestras y maestros acceso a",
            "start": 828.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "internet y a m\u00e1s de 20 millones de",
            "start": 831.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alumnas y alumnos de manera gratuita hay",
            "start": 834.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n tambi\u00e9n muy importante que",
            "start": 837.73,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incorporado",
            "start": 840.46,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 3\u00ba constitucional que",
            "start": 842.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "remiti\u00f3 para su aprobaci\u00f3n en el se\u00f1or",
            "start": 844.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente en mayo del a\u00f1o pasado y era",
            "start": 847.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n se centrar\u00e1 en las",
            "start": 850.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as los ni\u00f1os los adolescentes y los",
            "start": 852.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes esto parece una obviedad pero en",
            "start": 854.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realidad en los sistemas educativos la",
            "start": 858.35,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n muchas veces est\u00e1 puesta en",
            "start": 860.63,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otros lados del sistema y no en las",
            "start": 863.029,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os pues bien al dise\u00f1ar",
            "start": 866.029,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pues todos los programas de televisi\u00f3n",
            "start": 870.1,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de radio y las plataformas digitales se",
            "start": 872.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 de lo que necesitaban ni\u00f1as y",
            "start": 877.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y esto oblig\u00f3 tambi\u00e9n a la",
            "start": 879.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secretaria a tener esa visi\u00f3n",
            "start": 881.24,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y nuevos contenidos educativos hay",
            "start": 885.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuevos libros de civismo \u00e9tica nutrici\u00f3n",
            "start": 888.39,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "salud emocional vida saludable se ha",
            "start": 893.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "existido y desde que inici\u00f3 la pandemia",
            "start": 897.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por parte del se\u00f1or presidente por parte",
            "start": 900.839,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud que una de las",
            "start": 903.6,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "formas m\u00e1s claras de lograr prevenir",
            "start": 907.459,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de enfermedad",
            "start": 912.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el cob y despu\u00e9s tener un",
            "start": 916.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistema inmune fuerte y ese sistema",
            "start": 918.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inmune fuerte se construye y a las ni\u00f1as",
            "start": 921.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya los ni\u00f1os pues desde muy chiquitos",
            "start": 925.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hay que ense\u00f1arles el camino de una vida",
            "start": 927.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "saludable otra cosa important\u00edsima es el",
            "start": 930.029,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "cambio hacia una educaci\u00f3n personalizada",
            "start": 934.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "parece parad\u00f3jico pero nos han dicho",
            "start": 936.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "maestros y maestros que est\u00e1n m\u00e1s cerca",
            "start": 939.839,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de sus alumnos hoy que antes porque",
            "start": 943.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "antes eran maestros frente a grupo y con",
            "start": 946.769,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "quien trataban eran fundamentalmente con",
            "start": 949.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "un grupo y que ahora como est\u00e1n",
            "start": 952.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obligados a hablar con ellos a mandarles",
            "start": 954.149,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 957.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y retroalimentar la relaci\u00f3n con madres",
            "start": 959.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y padres de familia pues se han dado",
            "start": 962.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuenta del entorno en que vive cada ni\u00f1a",
            "start": 964.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cada ni\u00f1o cada adolescente cada joven y",
            "start": 967.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "eso les permite sin duda entender por",
            "start": 970.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pueden o no aprender y en qu\u00e9",
            "start": 974.31,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "condiciones y esto es un logro que sin",
            "start": 977.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "duda el sector educativo tiene que",
            "start": 981.029,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mantener en una nueva pedagog\u00eda de",
            "start": 982.7,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n personalizada en cuanto al",
            "start": 986.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regreso de madres y padres de familia de",
            "start": 989.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "escuela esto es algo tambi\u00e9n que la",
            "start": 991.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "necesidad oblig\u00f3 a hacerlo pero que ya",
            "start": 994.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "era un clamor en el sector educativo que",
            "start": 998.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia estaban muy",
            "start": 1001.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "separados de la educaci\u00f3n de sus hijas e",
            "start": 1004.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hijos y ahora est\u00e1n hombro con hombro",
            "start": 1007.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajando con el magisterio y esto es",
            "start": 1010.25,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "algo muy importante que tambi\u00e9n en la",
            "start": 1013.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "iniciativa que envi\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 1015.589,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 3\u00ba constitucional",
            "start": 1017.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente se define como una",
            "start": 1020.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad en la educaci\u00f3n y",
            "start": 1021.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1025.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al estar ayudando a sus chiquitos pues",
            "start": 1026.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "muchos adultos han dicho por qu\u00e9 no",
            "start": 1029.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues logr\u00f3 yo la certificaci\u00f3n de mis",
            "start": 1033.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estudios de educaci\u00f3n b\u00e1sica y si",
            "start": 1036.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "realmente disminuido el rezago educativo",
            "start": 1039.61,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "de adultos a trav\u00e9s de l\u00ednea siguiente",
            "start": 1042.07,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "una cosa importante en todo el mundo",
            "start": 1047.459,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solamente tres pa\u00edses nunca cerraron las",
            "start": 1051.049,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1054.059,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "esto es para entender el contexto 62",
            "start": 1055.72,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pa\u00edses cerraron y siguen cerrados",
            "start": 1059.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "92 pa\u00edses cerraron y reabrieron estos",
            "start": 1064.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son casi todos",
            "start": 1067.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses de \u00e1frica porque all\u00e1 no se ha",
            "start": 1069.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "dado el cob y de manera tan fuerte como",
            "start": 1072.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el resto del mundo y 20 pa\u00edses cerraron",
            "start": 1074.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reabrieron y tuvieron que volver a",
            "start": 1077.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cerrar y as\u00ed siguen",
            "start": 1079.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico una de las cuestiones que",
            "start": 1081.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reconoce la comunidad educativa mundial",
            "start": 1085.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es que no ha dado zigzagueo sino que ha",
            "start": 1087.54,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "mantenido una pol\u00edtica de relaci\u00f3n de",
            "start": 1092.46,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "las escuelas con las indicaciones de las",
            "start": 1097.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias y son \u00e9stas las",
            "start": 1100.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que le indican al sector educativo qu\u00e9",
            "start": 1103.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es lo que se debe de hacer sigue la",
            "start": 1106.14,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "lista la pueden pasar hasta que concluya",
            "start": 1108.21,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "pues con esta informaci\u00f3n es que el d\u00eda",
            "start": 1112.809,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "de hoy nos sentimos muy contentos de que",
            "start": 1117.759,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el aprendizaje de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1120.94,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "contin\u00faa no se detiene y de que poco a",
            "start": 1123.419,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "poco estaremos volviendo a una",
            "start": 1126.549,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a reapertura de las escuelas sin",
            "start": 1131.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde",
            "start": 1134.679,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "con seguridad y con pues el \u00e1nimo que",
            "start": 1137.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tenemos todos de volvernos a ver en la",
            "start": 1142.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escuela de volver a convivir de que las",
            "start": 1145.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os se socialicen y est\u00e9n con",
            "start": 1147.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sus amigas y amigos pero pues que",
            "start": 1150.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estemos completos que todos regresemos",
            "start": 1153.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dieta sin grasa gobierno de mexico",
            "start": 1155.28,
            "duration": 5.13
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy se reinician las clases aprende en casa se reinician como parte del ciclo escolar 2020 2021 y pues se reinician en una forma mixta en algunas escuelas ya empieza a al abrirse la posibilidad presencial y en otras seguir\u00e1 a distancia como ustedes saben el consejo de salubridad general se\u00f1al\u00f3 un sem\u00e1foro en donde cuando est\u00e9 en verde se puede regresar a clases en este momento de dos estados en verde campeche y chiapas y cuando est\u00e1 en amarillo se pueden abrir centros de aprendizaje comunitario y tambi\u00e9n continuar el aprendizaje en casa una cosa importante es que como no en todos los estados se va a ir abriendo regularmente las clases sino van a ir al ritmo en que sea seguro hacerlo en sem\u00e1foro verde la educaci\u00f3n a distancia va a continuar permanentemente como una opci\u00f3n en la rep\u00fablica como nuestro yo se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica siguiente el n\u00famero de estudiantes que hoy regresan a sus labores de aprendizaje son casi 30 millones y medio de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de preescolar primaria secundaria y bachillerato es una cantidad muy importante siguiente para las entidades que pueden regresar a clase se ha especificado un protocolo hay una gu\u00eda que conocen los estados que conocen el magisterio muy clara que de manera resumida podr\u00edamos comentar la muy r\u00e1pidamente siguiente el establecimiento de los comit\u00e9s participativos de salud escolar es lo primero en d\u00f3nde va a haber una relaci\u00f3n de entre las escuelas y los centros de salud m\u00e1s cercanos se van a dedicar a hacer la limpieza de la escuela ya establecer tres filtros de corresponsabilidad uno en casa uno en la escuela en el sal\u00f3n de clases as\u00ed como hacer todas las se\u00f1alizaciones y van a garantizar el acceso de agua y jab\u00f3n para toda la comunidad escolar y el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica adem\u00e1s de desde un principio haber garantizado a maestras y maestros pues todos sus en cuestiones laborales salariales las meses los maestros siguen manteniendo su salario y sus prestaciones porque siguen dando clases a distancia pero es algo muy importante incluso muchas veces m\u00e1s complicado en t\u00e9rminos de la relaci\u00f3n personales que tienen que realizar con los alumnos y adem\u00e1s de esto el se\u00f1or presidente pues ofrecido que para regresar en sem\u00e1foro verde se va a vacunar a maestros y maestros en estos estados de manera prioritaria y una cosa muy importante es que tambi\u00e9n ha se\u00f1alado que el alcohol y 19 se considera como un una enfermedad de riesgo de trabajo que esto tambi\u00e9n es era muy importante y se los solicitaron maestras y maestra el presidente lo cual ya es un hecho siguiente se va a solicitar un uso general de cubrebocas artesanal o pa\u00f1uelo la sana distancia es sin duda en las entradas y salidas escalonadas el regreso tambi\u00e9n escalonado esto es algo muy importante porque lunes y martes se van a distribuir las poblaciones escolares de manera que el lunes la mitad de la escuela asista y el martes la otra mitad en lugares fijos asignados en cada sal\u00f3n asistencia por apellido de manera alternada habr\u00e1 una educaci\u00f3n mixta esto quiero decir que alumnas y alumnos van a estar aprendiendo al mismo tiempo presencial y a distancia y se va a maximizar el uso de espacios abiertos siguiente se va a suspender cualquier tipo de ceremonias va a haber un sistema de detecci\u00f3n temprana para detectar cualquier caso y una cosa muy importante el apoyo socio-emocional para docentes y estudiantes las maestras maestros alumnas y alumnos tienen el regreso de clases presenciales de manera voluntaria si tienen alguna condici\u00f3n que no les permita acudir a la escuela lo deben de manifestar para que as\u00ed queda y esto pues y cambiar\u00e1 hasta que el consejo de salubridad general lo determine siguiente en el sem\u00e1foro amarillo en los centros comunitarios de aprendizaje tambi\u00e9n hay un protocolo aqu\u00ed la asistencia es totalmente voluntaria de alumnas alumnos maestros y maestros se han instalado con sem\u00e1foro amarillo ya varios metros y decenas de miles de centros de aprendizaje comunitario van a atenderse fundamentalmente a estudiantes en condiciones vulnerables quienes tienen mayor rezago y que puedan tener una relaci\u00f3n m\u00e1s cercana con su maestra con su maestro en grupos muy peque\u00f1os cuando m\u00e1ximo de 9 personas a la vez cada asistente deber\u00e1 presentar una carta responsiva siguiente las sesiones de trabajo cuando mucho deben de durar 40 minutos y respetar los tres filtros escolares la sana distancia el cubrebocas la asistencia escalonada y un l\u00edmite del 40 por ciento de la poblaci\u00f3n escolar y tambi\u00e9n de madres y padres de familia que muchas veces requieren la orientaci\u00f3n de las maestras y los maestros siguiente y como hab\u00edamos dicho se sugiere un m\u00e1ximo de 9 personas por sal\u00f3n se va a priorizar el uso de espacios abiertos que eso tambi\u00e9n es una medida importante de prevenci\u00f3n limpiar mobiliario y equipo despu\u00e9s de cada clase evitar asistir en caso de alg\u00fan s\u00edntoma sospecha de kobe y con un solo caso de enfermo pues sabr\u00e1 15 d\u00edas que se cerrar\u00e1 el centro comunitario para evitar contacto siguiente algo muy importante es que a nivel e internacional ya empieza a hacer algo considerado como base de la educaci\u00f3n y que es el uso de la televisi\u00f3n entonces han empezado pa\u00edses muy importantes a utilizar la televisi\u00f3n y afortunadamente en m\u00e9xico pues tuvimos desde el principio la indicaci\u00f3n del se\u00f1or presidente de utilizar este medio como un medio de educaci\u00f3n a distancia siguiente se hizo una encuesta una investigaci\u00f3n en donde participaron 300.000 maestras y maestros en donde vemos que el magisterio sigue pues muy comprometido con la educaci\u00f3n p\u00fablica muy comprometido con en la educaci\u00f3n a distancia el 93% est\u00e1 de acuerdo con lo que se est\u00e1 haciendo un 86 por ciento califica entre 8 a 10 de calificaci\u00f3n los programas de aprende en casa y los siguen un 80% ve que continuamente hay una mejora en la misma y una cosa importante es que el 70% de maestros y maestros dicen que m\u00e1s que un problema acad\u00e9mico lo que hay que atender mucho a ni\u00f1as y ni\u00f1os es en el tema tambi\u00e9n socio-emocional y una cosa importante es que ya hemos estado entregando el padr\u00f3n para vacunaci\u00f3n presidencia de la republica siguiente lanzamos el d\u00eda de hoy aprende en casa 3 que con toda esta investigaci\u00f3n que hicimos al magisterio a madres y padres de familia alumnas y alumnos porque esta encuesta fue aplicada para todos hemos logrado conocer las principales caracter\u00edsticas que debemos de apoyar en aprende en casa 3 vamos a tener dos semanas de reforzamiento de los aprendizajes esperados estas dos pr\u00f3ximas semanas despu\u00e9s de acuerdo al consejo t\u00e9cnico escolar que se realiz\u00f3 tanto el 7 como el 8 de enero las maestras y los maestros analizaron toda la programaci\u00f3n de aprenden en casa y nos solicitaron la publicaci\u00f3n anticipada de los contenidos para que as\u00ed pueda planear sus actividades cada docente entonces anticipadamente tendremos los contenidos en nuestra p\u00e1gina de aprende en casa y una cuesti\u00f3n adicional que nos solicitaron madres y padres de familia que est\u00e1 incorporado en aprende en casa 3 se va a dar orientaci\u00f3n dentro de los propios programas de televisi\u00f3n a las familias para dar seguimiento a la programaci\u00f3n y a los aprendizajes esperados esto es algo que va a ayudar mucho en el aprendizaje siguiente tenemos retos y uno muy importante es remediar cualquier tipo de abandono escolar que se haya dado es sorprendente ver como maestros y maestros saben perfectamente bien de su sal\u00f3n de clases que alumna o alumno por alguna raz\u00f3n ya no est\u00e1s siguiendo aprende en casa y es algo que nos permitir\u00e1 sin duda trabajar sobre ello sin duda a disminuir el rezago educativo continuar con una pol\u00edtica del se\u00f1or presidente de rechazo cero sobre todo a nivel universitario para que cada vez m\u00e1s alumnas y alumnos que quieren estudiar educaci\u00f3n superior lo hagan en el tema de la atenci\u00f3n socio-emocional y este es generalizado no es solamente a ni\u00f1as y ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes sino tambi\u00e9n a madres y padres de familia tambi\u00e9n a maestros y maestros porque el distanciamiento pues ha tenido diversos efectos a nivel general en todo el mundo y obviamente en m\u00e9jico la vacunaci\u00f3n en sem\u00e1foro en verde y mejorar la infraestructura y el equipamiento de las escuelas con el programa de la escuela es nuestra que lanz\u00f3 el se\u00f1or presidente que a la fecha ya ha mejorado a 50.000 escuelas en las zonas de mayor marginaci\u00f3n en el pa\u00eds siguiente que aprendimos durante el a\u00f1o pasado pues muchas cosas pero sin duda naci\u00f3 en m\u00e9xico ya y la educaci\u00f3n mixta esto quiere decir que la educaci\u00f3n p\u00fablica ya est\u00e1 equipada para poder trabajar tanto de manera presencial como a distancia si recuerdan ustedes el se\u00f1or presidente anunci\u00f3 que va a haber internet para todas las escuelas y esto es algo muy importante porque antes s\u00f3lo se trabajaba en el tema de la compra de equipos y ahora la secretaria pues por necesidad por lo que sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado ha desarrollado y toda una nueva fortaleza para tener contenidos educativos que nos permiten esta educaci\u00f3n mixta hay un salto hist\u00f3rico sin duda en el uso de herramientas tanto de televisi\u00f3n educativa como de contenidos digitales de los cuales se carec\u00edan y de herramientas digitales tan solo en capacitaci\u00f3n se logr\u00f3 dar a m\u00e1s de un mill\u00f3n de maestras y maestros acceso a internet y a m\u00e1s de 20 millones de alumnas y alumnos de manera gratuita hay una cuesti\u00f3n tambi\u00e9n muy importante que est\u00e1 incorporado en el art\u00edculo 3\u00ba constitucional que remiti\u00f3 para su aprobaci\u00f3n en el se\u00f1or presidente en mayo del a\u00f1o pasado y era que la educaci\u00f3n se centrar\u00e1 en las ni\u00f1as los ni\u00f1os los adolescentes y los j\u00f3venes esto parece una obviedad pero en realidad en los sistemas educativos la atenci\u00f3n muchas veces est\u00e1 puesta en otros lados del sistema y no en las ni\u00f1as y los ni\u00f1os pues bien al dise\u00f1ar pues todos los programas de televisi\u00f3n de radio y las plataformas digitales se parti\u00f3 de lo que necesitaban ni\u00f1as y ni\u00f1os y esto oblig\u00f3 tambi\u00e9n a la secretaria a tener esa visi\u00f3n y nuevos contenidos educativos hay nuevos libros de civismo \u00e9tica nutrici\u00f3n salud emocional vida saludable se ha existido y desde que inici\u00f3 la pandemia por parte del se\u00f1or presidente por parte de la secretaria de salud que una de las formas m\u00e1s claras de lograr prevenir cualquier tipo de enfermedad tambi\u00e9n el cob y despu\u00e9s tener un sistema inmune fuerte y ese sistema inmune fuerte se construye y a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os pues desde muy chiquitos hay que ense\u00f1arles el camino de una vida saludable otra cosa important\u00edsima es el cambio hacia una educaci\u00f3n personalizada parece parad\u00f3jico pero nos han dicho maestros y maestros que est\u00e1n m\u00e1s cerca de sus alumnos hoy que antes porque antes eran maestros frente a grupo y con quien trataban eran fundamentalmente con un grupo y que ahora como est\u00e1n obligados a hablar con ellos a mandarles mensajes y retroalimentar la relaci\u00f3n con madres y padres de familia pues se han dado cuenta del entorno en que vive cada ni\u00f1a cada ni\u00f1o cada adolescente cada joven y eso les permite sin duda entender por qu\u00e9 pueden o no aprender y en qu\u00e9 condiciones y esto es un logro que sin duda el sector educativo tiene que mantener en una nueva pedagog\u00eda de educaci\u00f3n personalizada en cuanto al regreso de madres y padres de familia de escuela esto es algo tambi\u00e9n que la necesidad oblig\u00f3 a hacerlo pero que ya era un clamor en el sector educativo que madres y padres de familia estaban muy separados de la educaci\u00f3n de sus hijas e hijos y ahora est\u00e1n hombro con hombro trabajando con el magisterio y esto es algo muy importante que tambi\u00e9n en la iniciativa que envi\u00f3 el se\u00f1or presidente del art\u00edculo 3\u00ba constitucional expl\u00edcitamente se define como una corresponsabilidad en la educaci\u00f3n y finalmente al estar ayudando a sus chiquitos pues muchos adultos han dicho por qu\u00e9 no pues logr\u00f3 yo la certificaci\u00f3n de mis estudios de educaci\u00f3n b\u00e1sica y si realmente disminuido el rezago educativo de adultos a trav\u00e9s de l\u00ednea siguiente una cosa importante en todo el mundo solamente tres pa\u00edses nunca cerraron las escuelas esto es para entender el contexto 62 pa\u00edses cerraron y siguen cerrados 92 pa\u00edses cerraron y reabrieron estos son casi todos en pa\u00edses de \u00e1frica porque all\u00e1 no se ha dado el cob y de manera tan fuerte como el resto del mundo y 20 pa\u00edses cerraron reabrieron y tuvieron que volver a cerrar y as\u00ed siguen en m\u00e9xico una de las cuestiones que reconoce la comunidad educativa mundial es que no ha dado zigzagueo sino que ha mantenido una pol\u00edtica de relaci\u00f3n de las escuelas con las indicaciones de las autoridades sanitarias y son \u00e9stas las que le indican al sector educativo qu\u00e9 es lo que se debe de hacer sigue la lista la pueden pasar hasta que concluya pues con esta informaci\u00f3n es que el d\u00eda de hoy nos sentimos muy contentos de que el aprendizaje de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os contin\u00faa no se detiene y de que poco a poco estaremos volviendo a una a reapertura de las escuelas sin sem\u00e1foro verde con seguridad y con pues el \u00e1nimo que tenemos todos de volvernos a ver en la escuela de volver a convivir de que las ni\u00f1as y ni\u00f1os se socialicen y est\u00e9n con sus amigas y amigos pero pues que estemos completos que todos regresemos dieta sin grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:15.398904"
}