{
    "video_id": "HL3EHr6UNsE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HL3EHr6UNsE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmImsU810LlYDCBix6adzKkyzpLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HL3EHr6UNsE",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 16 de abril de 2021",
    "video_length_seconds": 3681,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hoy s",
            "start": 7.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un buen d\u00eda porque se va a informar",
            "start": 9.99,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "sobre el avance en la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 14.18,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "adultos mayores vamos muy bien se va a",
            "start": 19.58,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de",
            "start": 24.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "vacunar a los adultos mayores en este",
            "start": 28.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 31.88,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "aun con una primera dosis pero van a",
            "start": 34.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estar todos los adultos mayores de",
            "start": 37.97,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mexico vacunados en abril y tambi\u00e9n ya",
            "start": 41.06,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n",
            "start": 46.43,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 50.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "maestros maestras de todo el personal",
            "start": 52.809,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "educativo del sector p\u00fablico y del",
            "start": 56.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sector privado escuelas p\u00fablicas y",
            "start": 59.989,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "escuelas privadas se va a informar",
            "start": 62.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 64.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sobre el avance de la vacunaci\u00f3n de los",
            "start": 67.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 70.33,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros trabajadores de la",
            "start": 73.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "salud de el sector p\u00fablico y del sector",
            "start": 76.81,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "privado hoy les comunicamos el camino",
            "start": 80.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "andado en la estrategia de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 84.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dirigida por el se\u00f1or presidente veremos",
            "start": 86.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde vamos con la aplicaci\u00f3n en los",
            "start": 90.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "adultos mayores y c\u00f3mo se ha acordado el",
            "start": 93.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "plan de vacunar a los trabajadores de la",
            "start": 97.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de las escuelas p\u00fablicas y",
            "start": 99.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "privadas para lograr el ansiado regreso",
            "start": 102.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a las escuelas este plan especial se",
            "start": 105.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 o se continuar\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 109.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "martes con la vacunaci\u00f3n del personal",
            "start": 111.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "docente y no docente en cinco estados el",
            "start": 114.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell les comunicar\u00e1",
            "start": 118.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "los elementos de seguridad sanitaria y",
            "start": 121.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el entorno sanitario que se toma en",
            "start": 124.039,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "cuenta de acuerdo al sem\u00e1foro",
            "start": 126.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico la acci\u00f3n operativa tan",
            "start": 128.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importante ser\u00e1 expuesta por el general",
            "start": 131.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval y la maestra",
            "start": 134.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delfina g\u00f3mez secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 137.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nos presentar\u00e1 la t\u00e1ctica y la",
            "start": 139.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de las escuelas del personal",
            "start": 142.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "docente y administrativo",
            "start": 145.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para lograr la apertura de las escuelas",
            "start": 147.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 151.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 155.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con gusto secretario presidente muy",
            "start": 157.35,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretarios secretaria muy",
            "start": 159.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas",
            "start": 162.459,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y todos ustedes vamos a utilizar el",
            "start": 164.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "breve informe t\u00e9cnico para dar contexto",
            "start": 167.319,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "si me pasan la primera recordar que",
            "start": 170.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llevamos once semanas de reducci\u00f3n de la",
            "start": 173.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "epidemia que se muestran en esta gr\u00e1fica",
            "start": 176.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y que la reducci\u00f3n ya es cerca del 40",
            "start": 178.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por ciento menor a lo que ten\u00edamos en el",
            "start": 183.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s bajo que llegamos durante el",
            "start": 185.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verano en las siguientes dos im\u00e1genes lo",
            "start": 188.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se ve tambi\u00e9n es la ocupaci\u00f3n",
            "start": 190.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "hospitalaria que se mide en tiempo real",
            "start": 192.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 por debajo de una quinta",
            "start": 196.239,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parte de las camas designadas kobe tanto",
            "start": 198.489,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en camas con ventilador como camas sin",
            "start": 200.769,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ventilador ahora centr\u00e1ndonos en el tema",
            "start": 203.29,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n sigue el programa de",
            "start": 206.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que empez\u00f3 el pasado 24 de",
            "start": 209.019,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "diciembre de acuerdo a la estrategia",
            "start": 211.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trazada y fundamentada por el grupo",
            "start": 214.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n algunas",
            "start": 217.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "modalidades espec\u00edficas esto debo",
            "start": 220.69,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "dejarlo muy en claro",
            "start": 222.459,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la oportunidad de vacunar al personal",
            "start": 223.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educativo derivan tambi\u00e9n de otras",
            "start": 225.849,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples consideraciones c\u00f3mo lograr",
            "start": 228.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se reactiven la vida p\u00fablica",
            "start": 231.129,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialmente en aquellas elementos que",
            "start": 232.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "representan derechos y el derecho a la",
            "start": 236.049,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho fundamental que",
            "start": 238.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lleva suspendido en la forma",
            "start": 240.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convencional la forma presencial por las",
            "start": 243.67,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "razones obvias de la respuesta a la",
            "start": 246.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 249.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayer logramos 508 mil 745 aplicaciones",
            "start": 250.87,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de dosis de vacuna es el tercer d\u00eda",
            "start": 254.83,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "consecutivo que estamos vacunando de",
            "start": 257.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "manera sostenida arriba de 500 mil",
            "start": 260.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vacunas y despu\u00e9s de haber llegado a",
            "start": 262.32,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "nuestra cifra r\u00e9cord hasta el momento",
            "start": 265.21,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que son 500 54 mil dosis",
            "start": 266.979,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "la siguiente imagen lo que vemos es el",
            "start": 270.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "acumulado de las aplicaciones es decir",
            "start": 273.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas que tienen ya sea la primera o",
            "start": 276.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya la segunda dosis para los esquemas de",
            "start": 278.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "doble dosis o la \u00fanica dosis para los",
            "start": 282.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "esquemas de una sola dosis 13 millones",
            "start": 284.09,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "421 mil personas ya est\u00e1n en esta",
            "start": 286.699,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y en la siguiente imagen vemos",
            "start": 289.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el desglose que presentamos todas las",
            "start": 292.849,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "noches de las distintas poblaciones que",
            "start": 295.279,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n definidas de acuerdo con el plan o",
            "start": 297.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 301.189,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "contra el virus tras por dos causantes",
            "start": 302.509,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la cob y 19 vemos al inicio el",
            "start": 304.639,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "personal de salud y en unos minutos voy",
            "start": 307.969,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a comentar sobre este detalle el",
            "start": 311.629,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personal educativo que en lo que se ve",
            "start": 315.229,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estas 22 mil 934 personas es",
            "start": 317.539,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "exclusivamente del estado de campeche",
            "start": 320.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estado que por tener un control",
            "start": 322.509,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico persistente fue el iniciador",
            "start": 325.61,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n el personal educativo y",
            "start": 329.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "finalmente en azul hasta abajo de la",
            "start": 332.539,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "imagen se ven las 9 mil 900",
            "start": 334.009,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n nueve millones novecientos mil",
            "start": 337.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "992 personas que son adultas mayores de",
            "start": 340.35,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os o 60 a\u00f1os y m\u00e1s que son el",
            "start": 344.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "primer elemento de atenci\u00f3n en el plan",
            "start": 348.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n ya hemos comentado que de",
            "start": 351.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acuerdo con la estrategia es muy",
            "start": 354.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importante vacunar en esta secuencia",
            "start": 355.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como lo hacen otros pa\u00edses siguiendo el",
            "start": 358.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eje de priorizaci\u00f3n de edad porque esto",
            "start": 360.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nos permite tener el mejor impacto de",
            "start": 362.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la mortalidad y otras",
            "start": 365.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "complicaciones relacionadas con la",
            "start": 368.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coveta en la siguiente lo que vemos es",
            "start": 370.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "solo para recordar que los eventos",
            "start": 372.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n es",
            "start": 374.7,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "decir los eventos adversos son en una",
            "start": 377.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n muy peque\u00f1a tal como se hab\u00eda",
            "start": 380.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contemplado y es semejante lo que ocurre",
            "start": 383.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses afortunadamente no hemos",
            "start": 387.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenido ninguna complicaci\u00f3n mayor en la",
            "start": 388.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguiente lo que vemos es el resumen de",
            "start": 391.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las dosis que hemos recibido hasta el",
            "start": 394.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento desde el 23 de diciembre hasta",
            "start": 396.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la fecha incluyendo las que recibimos",
            "start": 398.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ayer y la que est\u00e1bamos recibiendo en",
            "start": 400.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 403.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y suman los dos millones casi quinientos",
            "start": 404.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mil dosis de esta semana en total son 17",
            "start": 407.05,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones 888 mil 350 y en la \u00faltima de",
            "start": 410.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este segmento lo que vemos es el",
            "start": 414.97,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "calendario de recepci\u00f3n semanal que ya",
            "start": 417.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo estamos poniendo de manera frecuente",
            "start": 419.979,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 2 millones 473 mil 575 es la",
            "start": 421.69,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "suma de dosis incluyendo el embarque que",
            "start": 426.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 llegando en este momento",
            "start": 428.889,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora v\u00e1monos espec\u00edficamente al nuevo",
            "start": 431.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "componente de la vacunaci\u00f3n en personal",
            "start": 434.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educativo m\u00e1s all\u00e1 de campeche hacia el",
            "start": 437.199,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "resto de las 31 entidades federativas",
            "start": 439.599,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hemos establecido un calendario",
            "start": 441.569,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "siguiendo varios criterios uno de ellos",
            "start": 443.759,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se resume como lo explicamos el martes",
            "start": 446.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasado el martes reciente para los",
            "start": 449.439,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "primeros cinco estados que permite",
            "start": 453.069,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "ordenar la distribuci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 456.629,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "conforme van llegando y es un criterio",
            "start": 459.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico un criterio epidemiol\u00f3gico que",
            "start": 461.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se sintetiza con el sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 463.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "c\u00fabito el sem\u00e1foro de riesgo cobit como",
            "start": 465.55,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conocen ustedes tiene 10 indicadores que",
            "start": 467.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "representan de manera para una mica la",
            "start": 470.949,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "ocurrencia o la intensidad de la",
            "start": 472.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "epidemia vemos que en el primer bloque",
            "start": 474.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estas entidades chiapas coahuila",
            "start": 476.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nayarit veracruz y tamaulipas empezar\u00e1n",
            "start": 478.81,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 20 pr\u00f3ximo martes 20 de abril",
            "start": 481.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "culminar\u00e1n el 27 en la siguiente es baja",
            "start": 485.009,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "california oaxaca nuevo le\u00f3n jalisco y",
            "start": 488.74,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aguascalientes empezar\u00e1n el 28 de abril",
            "start": 491.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "culminar\u00e1n el 4 de mayo",
            "start": 493.719,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y la siguiente guanajuato colima morelos",
            "start": 496.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n san luis potos\u00ed durango sonora",
            "start": 498.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y guerrero y la semana del 5 al 11 de",
            "start": 501.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 505.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enseguida sinaloa zacatecas estado de",
            "start": 506.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hidalgo tabasco y tlaxcala del 12",
            "start": 509.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al 18 de mayo y por ultimo quer\u00e9taro",
            "start": 513.5,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "quintana roo puebla yucat\u00e1n",
            "start": 516.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico baja california sur",
            "start": 519.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "chihuahua que se vacunar\u00e1n al personal",
            "start": 521.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "educativo del 19 al 28 de mayo para",
            "start": 525.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal educativo hemos seleccionado la",
            "start": 529.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "uz el uso de la vacuna cancino \u00e9sta es",
            "start": 531.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una vacuna que ofrece varias ventajas",
            "start": 534.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las dos m\u00e1s relevantes para el operativo",
            "start": 536.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es s\u00f3lo requiere una dosis con una dosis",
            "start": 538.94,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se obtiene el efecto m\u00e1ximo esperado que",
            "start": 542.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es una eficacia muy alta comparable a la",
            "start": 545.089,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s vacunas y en segundo lugar",
            "start": 547.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no requiere ultracongelaci\u00f3n esto lo",
            "start": 549.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que permite es un avance muy r\u00e1pido del",
            "start": 553.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "operativo de vacunaci\u00f3n en el personal",
            "start": 555.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "educativo ya se\u00f1alaba el presidente y el",
            "start": 557.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretario alcocer que se vacunar\u00e1 al",
            "start": 560.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "sector educativo p\u00fablico y privado",
            "start": 563.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante tener en cuenta",
            "start": 565.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que una vez vacunadas las personas",
            "start": 568.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de dos semanas",
            "start": 571.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "desarrollan los anticuerpos esperados la",
            "start": 573.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n la protecci\u00f3n inmunol\u00f3gica y",
            "start": 576.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n reintegrarse a las clases esto",
            "start": 578.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiere decir que por ejemplo en el",
            "start": 581.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primer bloque m\u00e1s o menos el 15 de mayo",
            "start": 583.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incluso unos d\u00edas antes del 13 al 15 de",
            "start": 587.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mayo podr\u00e1n abrir las escuelas de los",
            "start": 589.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "primeros estados y en los \u00faltimos del 19",
            "start": 593.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al 28 de mayo ser\u00e1 su vacunaci\u00f3n de modo",
            "start": 597.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que un poco antes de mediados de junio",
            "start": 599.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "antes del 15 de junio tambi\u00e9n podr\u00e1n",
            "start": 602.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "abrir las escuelas esto lo que permitir\u00e1",
            "start": 604.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es el retorno a el ciclo escolar vigente",
            "start": 606.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para culminarlo y quedar en buena",
            "start": 609.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para el siguiente ciclo",
            "start": 613.22,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las vacaciones esto lo",
            "start": 615.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 la maestra del final",
            "start": 617.029,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que para esta",
            "start": 619.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a maestros no se distraen",
            "start": 623.16,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "recursos del operativo correcaminos este",
            "start": 625.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es un componente espec\u00edfico del gran",
            "start": 628.649,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "operativo correcaminos pero al que se",
            "start": 630.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "han destinado nuevas brigadas de",
            "start": 633.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que ser\u00e1n a cargo de la",
            "start": 635.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "propia secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 639.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 642.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de liszt y tambi\u00e9n recursos adicionales",
            "start": 644.07,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 647.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la secretar\u00eda de marina- e incluso",
            "start": 649.589,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la guardia nacional en todas",
            "start": 652.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estas instituciones existe personal",
            "start": 654.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operativo y en la secretar\u00eda educaci\u00f3n",
            "start": 657.029,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es fundamentalmente en el",
            "start": 659.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aspecto de coordinaci\u00f3n y log\u00edstica y",
            "start": 661.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s instituciones adem\u00e1s es",
            "start": 664.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personal espec\u00edfico de la rama m\u00e9dica",
            "start": 666.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 vacunando esto nos permitir\u00e1",
            "start": 669.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ir en paralelo con culminar la primera",
            "start": 672.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dosis de las personas adultas mayores",
            "start": 675.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "asunto que terminar\u00e1 en los pr\u00f3ximos",
            "start": 678.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas las segundas dosis en personas",
            "start": 680.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adultas mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 684.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a partir de mayo iniciar la",
            "start": 686.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de las personas que tienen",
            "start": 688.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entre 50 a\u00f1os a 59 a\u00f1os m\u00e1s cualquier",
            "start": 691.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "persona que no haya sido vacunada del",
            "start": 695.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primer segmento van en paralelo no se",
            "start": 697.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distraen recursos por lo tanto se podr\u00e1",
            "start": 700.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "avanzar en ambos elementos por \u00faltimo",
            "start": 702.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiero informar como ya se\u00f1alaba el",
            "start": 705.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente de c\u00f3mo va la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 707.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el personal de salud",
            "start": 710.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y la siguiente imagen se muestra el",
            "start": 712.66,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "resumen 913.000 430 personas",
            "start": 715.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud tanto m\u00e9dicas y",
            "start": 718.959,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros como las",
            "start": 721.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "otras categor\u00edas laborales 11 en total",
            "start": 724.449,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que fueron seleccionadas por su riesgo",
            "start": 727.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "kobe por su riesgo de exposici\u00f3n",
            "start": 730.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este es el personal de primera l\u00ednea se",
            "start": 732.939,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "extendi\u00f3 tambi\u00e9n un personal considerado",
            "start": 734.98,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de segunda l\u00ednea que finalmente son las",
            "start": 736.689,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "personas que por su actividad",
            "start": 738.879,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "profesional tienen un contacto estrecho",
            "start": 740.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con el riesgo de ser infectadas tenemos",
            "start": 742.3,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un desglose que representa al",
            "start": 745.99,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico y al sector privado y",
            "start": 749.529,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "vemos que el sector p\u00fablico representa a",
            "start": 752.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "97% de las personas que est\u00e1n en esta",
            "start": 754.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de primera l\u00ednea y que han",
            "start": 757.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sido vacunadas y el sector privado el 3",
            "start": 759.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "por ciento no perder de vista que una",
            "start": 762.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n muy importante de personas",
            "start": 765.1,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "que trabajan en el sector privado",
            "start": 767.199,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trabajan en el sector p\u00fablico y",
            "start": 769.329,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fueron vacunadas en el sector p\u00fablico es",
            "start": 772.089,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decir este 3% de cobertura",
            "start": 774.519,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "subestimado porque todas las personas",
            "start": 777.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que trabajan en el sector p\u00fablico y",
            "start": 780.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabaja en el sector privado que son de",
            "start": 782.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea y segunda l\u00ednea han sido",
            "start": 784.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vacunadas ahora esta",
            "start": 787.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n no est\u00e1 no es caprichosa",
            "start": 789.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atiende un criterio t\u00e9cnico que tambi\u00e9n",
            "start": 793.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fue identificado desde el inicio que",
            "start": 794.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene que ver con cu\u00e1nto contribuye el",
            "start": 797.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico a la respuesta a kobe y",
            "start": 799.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto contribuye el sector privado",
            "start": 802.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la epidemia a las",
            "start": 804.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas obviamente se",
            "start": 806.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sumaron a la respuesta y tambi\u00e9n el",
            "start": 809.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico invit\u00f3 a las",
            "start": 811.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instituciones privadas a que se sumar\u00e1n",
            "start": 813.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a la respuesta en forma espec\u00edfica",
            "start": 815.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunas se atendieron el llamado y son",
            "start": 817.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las que se representan en la siguiente",
            "start": 820.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "imagen que es la \u00faltima de mi",
            "start": 822.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que presenta un indicador",
            "start": 823.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muy importante que es la cantidad de",
            "start": 828.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas que han sido atendidas en el",
            "start": 830.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito hospitalario en el sector p\u00fablico",
            "start": 833.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y en el sector privado esta curva es",
            "start": 835.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "an\u00e1loga a la curva epid\u00e9mica es las",
            "start": 837.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personas que han sido atendidas y lo que",
            "start": 840.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se ve ah\u00ed es que el total de ingresos",
            "start": 842.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hospitalarios son 628 mil 981 se",
            "start": 844.05,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "desglosa en un 98 punto 3% que ha sido",
            "start": 848.55,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "atendida en el sector p\u00fablico y un 1.7",
            "start": 852.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por ciento 10.000 personas 10 mil 720",
            "start": 857.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que han sido atendidas en el sector",
            "start": 860.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "privado entonces claramente la",
            "start": 862.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la atenci\u00f3n es muy",
            "start": 865.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mayoritaria en el sector p\u00fablico menor",
            "start": 869.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n muy valiosa se agradece",
            "start": 871.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mucho pero menor en el sector privado y",
            "start": 874.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desde luego la vacunaci\u00f3n ha considerado",
            "start": 877.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto o incluso ha sobrepasado la",
            "start": 880.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n tambi\u00e9n en el sector privado",
            "start": 882.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al menos duplicando esto es lo que",
            "start": 884.61,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "queremos informar al respecto presidente",
            "start": 887.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con permiso suficiente vamos a informar",
            "start": 903.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el plan de distribuci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 905.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor de las vacunas",
            "start": 907.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que entre jueves y hoy viernes est\u00e1n",
            "start": 911.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arribando aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico que",
            "start": 914.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son la fai ser las hay novak y la",
            "start": 916.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cancino de estas sean notificadas en el",
            "start": 919.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda de hoy en el incan y",
            "start": 923.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en beer mix estas vacunas van a ser un",
            "start": 926.21,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "total de 2 millones 111 mil 850 dosis",
            "start": 929.96,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "\u00e9stas ya una vez organizadas notificadas",
            "start": 935.17,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por estados realizaremos el d\u00eda de",
            "start": 938.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la distribuci\u00f3n terrestre y la",
            "start": 942.02,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 945.65,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "birmex el jazz tiene organizados seis",
            "start": 948.939,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "rutas terrestres para cubrir 16 estados",
            "start": 952.579,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 957.199,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la ruta 1 cubrir\u00e1 michoac\u00e1n jalisco",
            "start": 958.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colima la ruta 2",
            "start": 961.869,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "guanajuato aguascalientes san luis",
            "start": 964.579,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "potos\u00ed la ruta 3",
            "start": 967.16,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "veracruz tabasco oaxaca la ruta 4",
            "start": 969.379,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nayarit durango zacatecas las 5",
            "start": 973.309,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tamaulipas nuevo le\u00f3n coahuila la ruta 6",
            "start": 977.329,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hacia guerrero y las tambi\u00e9n birmex",
            "start": 981.259,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tiene ya organizar las siete rutas en",
            "start": 985.519,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las cuales vienen los estados a la",
            "start": 989.389,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n desde recoger sus vacunas se",
            "start": 991.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cubrir\u00e1n la misma cantidad de estados 7",
            "start": 995.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que son ciudad de m\u00e9xico estado de",
            "start": 997.669,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hidalgo tlaxcala puebla morelos y",
            "start": 999.889,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 1004.749,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda el mismo d\u00eda s\u00e1bado",
            "start": 1006.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00e1bado cubriremos la parte a\u00e9rea",
            "start": 1009.35,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "realizando tres rutas con aeronaves de",
            "start": 1013.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana para cubrir",
            "start": 1017.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nueve estados la ruta n\u00famero uno cubrir\u00e1",
            "start": 1019.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sinaloa baja california sur baja",
            "start": 1022.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "california la ruta 2 chihuahua sonora la",
            "start": 1024.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ruta 3",
            "start": 1029.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "chiapas campeche yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 1030.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos los n\u00fameros de las vacunas",
            "start": 1033.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 1036.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "distribuiremos 566 mil 570 dosis v\u00eda",
            "start": 1038.06,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "terrestre 1 mill\u00f3n 545 mil 280 aqu\u00ed",
            "start": 1043.339,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "desde en las rutas est\u00e1n incluidos los",
            "start": 1047.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados que ya ha mencionado el doctor",
            "start": 1050.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gatell donde se va a vacunar a los",
            "start": 1052.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "profesores ya est\u00e1n aqu\u00ed las vacunas",
            "start": 1055.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cancino en la ruta terrestre aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1058.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en la ruta a\u00e9rea y los estados aqu\u00ed",
            "start": 1061.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marcados veracruz de este nayarit",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tamaulipas coahuila en la parte",
            "start": 1067.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "terrestre",
            "start": 1070.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "parte a\u00e9rea est\u00e1 chiapas la que sigue",
            "start": 1071.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1076.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "esta es la gr\u00e1fica de la distribuci\u00f3n",
            "start": 1077.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terrestre marcando las rutas la ruta",
            "start": 1079.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno iremos a morelia colima y",
            "start": 1083.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "guadalajara la ruta n\u00famero 2",
            "start": 1087.46,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "guanajuato aguascalientes san luis",
            "start": 1090.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "potos\u00ed la ruta n\u00famero 3 y veracruz",
            "start": 1092.649,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "villahermosa y desde oaxaca la ruta",
            "start": 1096.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "n\u00famero 4 ser\u00e1 tepic",
            "start": 1100.69,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "durango y zacatecas la ruta n\u00famero 50",
            "start": 1103.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ciudad victoria monterrey y saltillo",
            "start": 1108.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esas son las rutas terrestres la que",
            "start": 1111.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sigue por favor las rutas a\u00e9reas para el",
            "start": 1114.82,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado tendremos culiac\u00e1n la paz",
            "start": 1118.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tijuana es la 1 la 2 chihuahua y",
            "start": 1122.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hermosillo y la ruta n\u00famero 3",
            "start": 1126.46,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "tuxtla guti\u00e9rrez chiapas campeche m\u00e9rida",
            "start": 1129.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "canc\u00fan sean tres rutas tres aeronaves",
            "start": 1134.519,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cubriendo",
            "start": 1137.19,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nueve entidades federativas es lo que",
            "start": 1138.269,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "tenemos es gracias",
            "start": 1141.749,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y gracias",
            "start": 1151.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1154.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes pues en",
            "start": 1156.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n precisamente esta etapa del",
            "start": 1158.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proceso de vacunaci\u00f3n para el personal",
            "start": 1160.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "educativo iniciamos precisamente con",
            "start": 1163.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "algunas etapas previas a lo que es la",
            "start": 1167.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que da asignaciones de",
            "start": 1169.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "equipamiento del centro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1172.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que ya se estaba precisamente realizando",
            "start": 1173.679,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed como una reuni\u00f3n preparatoria con",
            "start": 1176.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobernadores que es el d\u00eda de hoy a las",
            "start": 1179.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "11 y media de la ma\u00f1ana y junto con ello",
            "start": 1181.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la integraci\u00f3n por equipos de personal",
            "start": 1184.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "responsable de vacunaci\u00f3n que va",
            "start": 1185.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "precisamente relacionado con el sector",
            "start": 1187.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud y la entrega de vacunas que se",
            "start": 1189.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reciben a partir del domingo y estaremos",
            "start": 1192.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precisamente un representante de cada de",
            "start": 1193.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cada \u00e1rea de subsecretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1197.11,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en esa entrega y la distribuci\u00f3n de",
            "start": 1199.89,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "vacunas el proceso de vacunaci\u00f3n pues ya",
            "start": 1203.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda del 20 al 27 de abril va a",
            "start": 1205.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "variar un poquito de acuerdo al n\u00famero",
            "start": 1208.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de maestros que sean vacunados sean",
            "start": 1210.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "algunos y vamos a ocupar 8 d\u00edas que nos",
            "start": 1212.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a ocupar quiz\u00e1s 4 d\u00edas dependiendo",
            "start": 1215.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de docentes y de personas",
            "start": 1217.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "quienes van a participar en estos",
            "start": 1220.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n pues van a ser los",
            "start": 1222.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tipos de centros de vacunaci\u00f3n los que",
            "start": 1224.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "son los macrocentros en donde van a",
            "start": 1226.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estar reunidas diferentes regiones o",
            "start": 1227.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diferentes zonas escolares en una sola",
            "start": 1229.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en una sola \u00e1rea as\u00ed como las",
            "start": 1232.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instalaciones de salud en donde pueden",
            "start": 1235.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ser de menor n\u00famero de maestros que van",
            "start": 1237.07,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "a estar participando o que van a",
            "start": 1240.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunarse en esas instalaciones con el",
            "start": 1241.539,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "apoyo de links de marina de lista de",
            "start": 1244.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "brigada correcaminos de sedena salud",
            "start": 1248.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y ah\u00ed es una disculpa nos",
            "start": 1251.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 anotar a guardia nacional y a la",
            "start": 1255.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1257.59,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ciudadana que tambi\u00e9n van a participar",
            "start": 1259.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ellos ellos est\u00e1n en otra etapa sin",
            "start": 1260.62,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "perder de vista que tambi\u00e9n es un",
            "start": 1263.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajo colaborativo y es un trabajo de",
            "start": 1264.909,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "equipo donde no perdemos de vista",
            "start": 1267.07,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los",
            "start": 1269.139,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sindicatos de maestros que tambi\u00e9n vamos",
            "start": 1270.639,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a tener una reuni\u00f3n as\u00ed como la",
            "start": 1272.529,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de nuestros padres de",
            "start": 1274.809,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "familia a trav\u00e9s de los comit\u00e9s",
            "start": 1276.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "escolares y por lo tanto tambi\u00e9n de",
            "start": 1277.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nuestros autores tanto federal estatal y",
            "start": 1280.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1282.669,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica en estos cinco estados son",
            "start": 1284.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la siguiente est\u00e1 chiapas coahuila",
            "start": 1286.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nayarit tamaulipas y veracruz ah\u00ed",
            "start": 1288.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos el n\u00famero de maestros de",
            "start": 1291.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica de educaci\u00f3n media",
            "start": 1293.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "superior y de educaci\u00f3n superior en",
            "start": 1295.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donde nos dan un total precisamente de",
            "start": 1299.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chiapas de 121 mil 859 docentes entre",
            "start": 1301.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "docentes y personas tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1305.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pensado personas que desde las escuelas",
            "start": 1306.96,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "coahuila 83 mil 979 nayarit 35 mil 316",
            "start": 1310.43,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "tamaulipas 92 1403 y veracruz 197 mil",
            "start": 1316.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "430",
            "start": 1321.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "junto con ello estamos ya proyectando",
            "start": 1323.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s estados que ya comentaba a que",
            "start": 1327.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el doctor gatell que efectivamente ya",
            "start": 1330.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son por estados si bien ellos empiezan",
            "start": 1333.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1335.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos actividades previas a",
            "start": 1337.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ese proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1340.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de estos estados de",
            "start": 1342.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "baja california oaxaca nuevo le\u00f3n",
            "start": 1343.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jalisco y aguascalientes que ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1346.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el n\u00famero de maestros nosotros",
            "start": 1349.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a actividades previas",
            "start": 1351.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con las pl\u00e1ticas a gobernadores a la",
            "start": 1353.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con con personal de de autores",
            "start": 1355.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "educativas el 27 del 27 al 28 de abril",
            "start": 1359.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que tengamos preparado todo lo que",
            "start": 1362.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es la precisamente el proceso y toda la",
            "start": 1364.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "log\u00edstica para cuando se haga el proceso",
            "start": 1367.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n ya se cuente con una",
            "start": 1370.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n previa en el segundo",
            "start": 1372.31,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "momento tenemos lo que es guanajuato",
            "start": 1374.77,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "colima morelos michoac\u00e1n san luis potos\u00ed",
            "start": 1377.85,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "durango sonora y guerrero que eso es",
            "start": 1382.17,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "precisamente vamos a hacer actividades",
            "start": 1385.09,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "previas que va a ser el 4",
            "start": 1386.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y 5 de mayo que vamos a estar trabajando",
            "start": 1388.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "precisamente con todos los que van a",
            "start": 1390.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estar involucrados en ese proceso para",
            "start": 1392.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hacer de la organizaci\u00f3n un tercer grupo",
            "start": 1394.27,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que viene siendo sinaloa zacatecas",
            "start": 1397.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico hidalgo tabasco y",
            "start": 1401.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tlaxcala que van a estar trabajando con",
            "start": 1404.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "actividades previas el 11 y 12 de mayo",
            "start": 1407.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y por \u00faltimo tenemos a lo",
            "start": 1410.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es quer\u00e9taro quintana roo puebla",
            "start": 1414.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n baja california sur que eso",
            "start": 1416.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el 18 y 19 que estaremos",
            "start": 1419.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente coordin\u00e1ndonos con las",
            "start": 1421.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autores tanto de gobierno como de",
            "start": 1424.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "educativas y por \u00faltimo tenemos a lo que",
            "start": 1427.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es la ciudad de m\u00e9xico y chihuahua que",
            "start": 1430.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno porque precisamente por la",
            "start": 1433.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de densidad de poblaci\u00f3n vamos",
            "start": 1434.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a trabajarlos al ver el 20 y 21 de mayo",
            "start": 1437.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con actividades previas esta es lo que",
            "start": 1440.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos en cuanto a la cuesti\u00f3n",
            "start": 1443.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n y bueno tenemos",
            "start": 1444.94,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "algunos contactos que",
            "start": 1446.89,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los tres informamos son los que van a",
            "start": 1449.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atender cualquier duda cualquier",
            "start": 1451.64,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que haya de inquietud y",
            "start": 1453.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "avanzamos vamos a estar atendiendo a sus",
            "start": 1455.09,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes que es precisamente estas",
            "start": 1456.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas y ahorita vamos a presentar un",
            "start": 1458.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo en donde es ese trabajo",
            "start": 1461.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precisamente con campeche que quiero",
            "start": 1463.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aprovechar en primera para agradecer",
            "start": 1465.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1467.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestros maestros nuestros actores",
            "start": 1468.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "educativas y las autores de gobierno",
            "start": 1470.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente por iniciar y el pr\u00f3ximo",
            "start": 1473.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lunes lo que ya el regreso a clases que",
            "start": 1475.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya tanto os queremos ya lo anhelamos y",
            "start": 1478.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es muy importante para no solamente para",
            "start": 1480.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestros nuestra sociedad de nuestros",
            "start": 1483.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "padres de familia sino muy en especial",
            "start": 1485.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para nuestros ni\u00f1os y yo s\u00ed quiero hacer",
            "start": 1486.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un reconocimiento en el tiempo que",
            "start": 1489.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estuve de gira o de trabajo ah\u00ed con",
            "start": 1491.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de campeche me dio",
            "start": 1494.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mucho gusto que pese a todas las",
            "start": 1497.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adversidades que hubo ellos vieron la",
            "start": 1499.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manera de no dejar el contacto con sus",
            "start": 1501.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a trav\u00e9s de visitas a domicilio",
            "start": 1503.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los mismos padres de familia iban a sus",
            "start": 1506.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casas a trav\u00e9s del boxeo perifoneo en",
            "start": 1508.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fin ellos buscaron muchas estrategias",
            "start": 1511.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para poder precisamente atender a estos",
            "start": 1512.81,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os",
            "start": 1515.39,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y ahorita vamos precisamente a hacer un",
            "start": 1516.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo vamos a prestar un v\u00eddeo en donde",
            "start": 1518.019,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se establece algunas de las medidas que",
            "start": 1520.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se van a ser acci\u00f3n solicitar que se",
            "start": 1522.549,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "consideren en los centros educativos",
            "start": 1524.649,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que efectivamente lograr lo que",
            "start": 1526.57,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pretendemos que sea un regreso seguro un",
            "start": 1529.119,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "regreso que tenga toda la posibilidad de",
            "start": 1531.609,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que haya esa participaci\u00f3n de padres de",
            "start": 1535.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "familia tambi\u00e9n hago el llamado a los",
            "start": 1537.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "padres de familia que nos apoyen no es",
            "start": 1539.47,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "solamente la responsabilidad de los",
            "start": 1541.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "maestros tambi\u00e9n los padres de familia",
            "start": 1543.729,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tienen que tener todos los cuidados con",
            "start": 1545.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sus peque\u00f1itos desde que salen de casa",
            "start": 1547.69,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "te quieres tomar la temperatura de que",
            "start": 1549.34,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "le lleguen sus cubrebocas de que est\u00e9n",
            "start": 1552.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atentos a cualquier situaci\u00f3n de la",
            "start": 1554.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mejor alg\u00fan alg\u00fan malestar que pueda",
            "start": 1556.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tener peque\u00f1ito ese trabajo colaborativo",
            "start": 1558.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que tambi\u00e9n estuvieron ah\u00ed limpiando",
            "start": 1561.46,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "las escuelas ya que tuvimos la",
            "start": 1563.889,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "oportunidad de verlos c\u00f3mo fueron a",
            "start": 1565.629,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "limpiar la escuela los padres de familia",
            "start": 1567.759,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a pintar algunas \u00e1reas a estar",
            "start": 1569.379,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "colaborando pues eso es lo que queremos",
            "start": 1571.899,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "como secretaria que es el trabajo",
            "start": 1573.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "colaborativo y el trabajo en equipo",
            "start": 1576.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces si podemos pasar el v\u00eddeo si",
            "start": 1578.83,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "son tan amables por favor",
            "start": 1580.72,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "en campeche el sem\u00e1foro sanitario est\u00e1",
            "start": 1583.549,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en verde campechanas y campechanos",
            "start": 1586.489,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tenemos grandes noticias para ustedes",
            "start": 1590.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regresamos a clases presenciales pero lo",
            "start": 1593.139,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "haremos con toda responsabilidad y",
            "start": 1596.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "manteniendo medidas de higiene y sal a",
            "start": 1598.789,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distancia en todo momento para prevenir",
            "start": 1600.679,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 1602.989,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "recordemos junto a las nueve",
            "start": 1604.85,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "intervenciones para que tengamos un",
            "start": 1606.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "regreso a clase seguro",
            "start": 1608.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s participativos de salud escolar",
            "start": 1612.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las y los integrantes de estos nos",
            "start": 1615.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e1n en limpieza de las aulas y",
            "start": 1618.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "\u00e1reas comunes con agua y jab\u00f3n",
            "start": 1621.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n para la sana distancia de",
            "start": 1623.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la comunidad educativa filtros de",
            "start": 1625.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad en conjunto docentes",
            "start": 1628.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia mantengamos",
            "start": 1631.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los atentos desde el hogar para detectar",
            "start": 1634.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas relacionados con la enfermedad",
            "start": 1636.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil 19 2 acceso a agua y jab\u00f3n con el",
            "start": 1637.93,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno de tu estado y de los",
            "start": 1643.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "municipios no faltar\u00e1 agua y jab\u00f3n en",
            "start": 1645.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las escuelas as\u00ed nuestra higiene no se",
            "start": 1647.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 comprometida",
            "start": 1650.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuidado de maestras maestros y personal",
            "start": 1653.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "administrativo ya se ha vacunado a las",
            "start": 1656.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "maestras maestros y personal",
            "start": 1658.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administrativo 4 uso general de",
            "start": 1661.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cubrebocas artesanal pa\u00f1uelo o paliacate",
            "start": 1663.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recuerda que el cubrebocas debemos",
            "start": 1666.62,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "usarlo en todo momento y lavarlo cada",
            "start": 1668.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "noche seguir\u00e1 siendo un gran aliado en",
            "start": 1670.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestro regreso a clases presenciales",
            "start": 1673.05,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "5 sana distancia nos volvemos a ver para",
            "start": 1675.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuidarnos juntos mantengamos sana",
            "start": 1680.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "distancia y acudamos de forma escalonada",
            "start": 1682.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los lunes y mi\u00e9rcoles asistiremos una",
            "start": 1685.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte martes y jueves la otra parte del",
            "start": 1687.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupo y el viernes se reforzar\u00e1n",
            "start": 1690.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conocimientos a estudiantes que lo",
            "start": 1692.97,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "requieran",
            "start": 1694.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y maximizar el uso de espacios abiertos",
            "start": 1696.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "utiliza los patios y canchas de tu",
            "start": 1698.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "escuela o lugares abiertos cercanos son",
            "start": 1701.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ideales para adaptarlos como espacio de",
            "start": 1703.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudio ten en cuenta la condici\u00f3n",
            "start": 1705.63,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica de tu estado",
            "start": 1708.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "7 suspensi\u00f3n de cualquier tipo de",
            "start": 1711.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ceremonias por ahora las celebraciones",
            "start": 1714.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con v\u00eddeos y eventos sociales se",
            "start": 1717.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "suspender\u00e1n primero la salud 8 detecci\u00f3n",
            "start": 1719.35,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "temprana si te sientes mal tienes tos",
            "start": 1724.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dificultad para respirar fluido nasal o",
            "start": 1727.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fiebre deber\u00e1s notificar la",
            "start": 1730.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oportunamente a la escuela acude un",
            "start": 1732.34,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico para ser examinado",
            "start": 1734.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "9 apoyo socio-emocional para docentes y",
            "start": 1738.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1741.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en todo el mundo estamos enfrentando un",
            "start": 1742.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gran reto pero vamos a superarlo por eso",
            "start": 1745.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queremos que sepas que no est\u00e1s solo",
            "start": 1748.649,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "si necesitas con qui\u00e9n hablar puedes",
            "start": 1750.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contar con los servicios de apoyo",
            "start": 1752.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "emocional estamos para ti cont\u00e1ctanos en",
            "start": 1754.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las siguientes l\u00edneas",
            "start": 1757.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1763.83,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1nto buenas tardes gracias",
            "start": 1768.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy bien pues este este es el plan del",
            "start": 1774.21,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "regreso a clases presenciales antes de",
            "start": 1779.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1783.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "concluye el ciclo escolar",
            "start": 1784.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de manera escalonada",
            "start": 1788.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de acuerdo al sem\u00e1foro",
            "start": 1793.53,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya se dispone de todas las vacunas",
            "start": 1797.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 1801.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es la vacuna cancino que solo requiere",
            "start": 1804.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de una dosis",
            "start": 1809.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y con eso protege",
            "start": 1813.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no nos vamos a detener porque repito",
            "start": 1817.299,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "tenemos las vacunas suficientes incluye",
            "start": 1822.549,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "a escuelas p\u00fablicas escuelas",
            "start": 1826.529,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 1831.17,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a maestras a maestros",
            "start": 1833.13,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "que en todo este tiempo han estado",
            "start": 1838.72,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "ayudando asesorando reforzando a los",
            "start": 1843.02,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "estudiantes ni\u00f1as ni\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 1849.33,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "recibiendo ense\u00f1anza por televisi\u00f3n",
            "start": 1854.2,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "por radio por internet",
            "start": 1860.909,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a distancia y de manera muy",
            "start": 1865.049,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "especial para que no se nos olvide",
            "start": 1868.59,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los padres ya las",
            "start": 1872.509,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "madres de familia que durante todo este",
            "start": 1875.249,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1878.399,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "en ayudas",
            "start": 1879.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "conozco casos de pap\u00e1s de mam\u00e1s que",
            "start": 1882.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "amistad",
            "start": 1886.98,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 1889.79,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "como maestros y maestras de sus hijos",
            "start": 1893.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1899.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y recabando informaci\u00f3n prepar\u00e1ndose",
            "start": 1902.49,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "para ayudar a sus hijas a sus hijos",
            "start": 1907.37,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en materias de f\u00edsica de qu\u00edmica",
            "start": 1912.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de matem\u00e1ticas",
            "start": 1917.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 1921.21,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo han hecho",
            "start": 1922.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "millones de familias de mexico",
            "start": 1926.34,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ahora vamos a",
            "start": 1930.58,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y regresar a las clases presenciales",
            "start": 1933.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y decirles pues que ya es",
            "start": 1936.999,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo jal\u00f3n",
            "start": 1940.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos sigan ayudando para que \u00e9ste",
            "start": 1943.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 1947.83,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "salir bien de este proceso",
            "start": 1949.97,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "vamos a abrir para preguntas vamos 2",
            "start": 1954.77,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "este yo voy a ofrecer disculpas este 3",
            "start": 1959.23,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed porque me tengo que ir voy a",
            "start": 1964.0,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "una gira digo no puedo ir a gira pero",
            "start": 1968.48,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "voy a una supervisi\u00f3n y voy a tabasco y",
            "start": 1974.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 1979.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n ya saben ustedes no es este de",
            "start": 1982.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "l\u00ednea no espera entonces no quiero que",
            "start": 1986.95,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "me vayan a dejar este voy a hacer una",
            "start": 1990.22,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n del tren bajen",
            "start": 1995.169,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la rosa gel corresponsal del grupo",
            "start": 1999.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "geely el parcial de sonora frontera de",
            "start": 2002.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tijuana y cr\u00f3nica de mexicalli buenos",
            "start": 2006.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00edas secretarios secretaria",
            "start": 2008.51,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 2010.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hugo tengo una pregunta para el doctor",
            "start": 2012.049,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell sobre el calendario de",
            "start": 2014.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n la vez pasada dec\u00eda que la",
            "start": 2017.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 50 59 a\u00f1os se va a terminar",
            "start": 2021.59,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de vacunar por ah\u00ed por finales de junio",
            "start": 2024.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preguntarle si para cuanto m\u00e1s o menos",
            "start": 2027.549,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 que podr\u00eda seguir la siguiente",
            "start": 2030.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grupo de edad que ser\u00edan los de 40 a 49",
            "start": 2032.659,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cuando se estar\u00edan vacunando los de 30",
            "start": 2036.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si ya tienen m\u00e1s o menos un",
            "start": 2039.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estimado y tambi\u00e9n sobre el regreso a",
            "start": 2040.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "clases los m\u00e1s chiquititos los de",
            "start": 2043.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "preescolar los ni\u00f1os de 1\u00ba de primaria",
            "start": 2046.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues con ellos es m\u00e1s dif\u00edcil que",
            "start": 2048.94,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "mantengan por ejemplo las medidas",
            "start": 2051.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "higi\u00e9nicas una vez tambi\u00e9n comentaba el",
            "start": 2052.909,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "doctor hugo que pueden llegar con un",
            "start": 2055.82,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "cubrebocas y salir con el del amiguito",
            "start": 2057.53,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "se tocan los ojos se quita de cubrebocas",
            "start": 2059.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 en la cara desde c\u00f3mo le van a",
            "start": 2061.879,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hacer ah\u00ed con los m\u00e1s peque\u00f1os",
            "start": 2064.28,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2067.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2068.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gracias con mucho gusto",
            "start": 2072.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "respecto a las tics al calendario hasta",
            "start": 2077.05,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ahora hemos logrado mantenernos en el",
            "start": 2080.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "calendario planteado el 8 de diciembre",
            "start": 2081.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que es el calendario general de la",
            "start": 2083.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed depende",
            "start": 2086.679,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de dos elementos uno es la",
            "start": 2089.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capacidad operativa y por eso no",
            "start": 2092.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "queremos desviar los recursos sobre todo",
            "start": 2094.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n ahorita en el",
            "start": 2097.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "operativo o correcaminos de arranque",
            "start": 2099.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunando adulto mayor y pr\u00f3ximamente a",
            "start": 2100.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "partir de mayo personas de 50 y m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 2103.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y este operativo espec\u00edfico para el",
            "start": 2106.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sector educativo",
            "start": 2109.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se dota de nuevos recursos nuevos r\u00e9cord",
            "start": 2111.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de las mismas instituciones pero es",
            "start": 2113.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "complementario para que sigan en",
            "start": 2115.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "paralelo de igual manera en su momento",
            "start": 2117.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cuando terminemos 50 y m\u00e1s a\u00f1os de edad",
            "start": 2121.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empezaremos con 40 49 m\u00e1s 2 que hayan",
            "start": 2124.2,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "quedado rezagados y calculamos que ser\u00eda",
            "start": 2127.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en la segunda mitad de junio es decir",
            "start": 2131.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inmediatamente sin dilaci\u00f3n en cuanto",
            "start": 2134.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "terminemos",
            "start": 2137.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuenta 59 empieza a 40 49 y el otro",
            "start": 2138.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "factor que es muy determinante de la",
            "start": 2142.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "velocidad de vacunaci\u00f3n es la cantidad",
            "start": 2143.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de vacunas que recibimos ya se ha",
            "start": 2147.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comentado muchas veces el reto que",
            "start": 2149.47,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "enfrenta el mundo entero por el",
            "start": 2151.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acaparamiento o concentraci\u00f3n de vacunas",
            "start": 2152.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y eso a veces hace lenta la entrega la",
            "start": 2154.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "buena noticia para m\u00e9xico es que las",
            "start": 2158.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entregas no son de la misma cantidad",
            "start": 2160.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo el tiempo y justamente a partir de",
            "start": 2163.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayo ya tenemos un crecimiento muy",
            "start": 2166.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "amplio en la cantidad de entregas que",
            "start": 2169.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tendremos ya estaremos hablando de",
            "start": 2171.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "millones de dosis de las distintas",
            "start": 2172.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunas de acuerdo a los contratos",
            "start": 2175.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n arrancar\u00e1 ya la entrega de las",
            "start": 2177.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2181.93,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que se est\u00e1n basando en",
            "start": 2182.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexico ya est\u00e1n fabricadas las primeros",
            "start": 2184.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuatro lotes pero est\u00e1n en el \u00faltimo",
            "start": 2187.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "paso del proceso de calidad y se",
            "start": 2189.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "liberar\u00e1n a mediados de mayo para",
            "start": 2191.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empezar a usarlos ya por millones por",
            "start": 2193.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semana respecto al resto de los",
            "start": 2196.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ines en el sector educativo pues",
            "start": 2199.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed definitivamente es un reto complejo",
            "start": 2202.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que enfrenta todos los",
            "start": 2204.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el mundo hay algunas t\u00e9cnicas que hemos",
            "start": 2205.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podido aprender de c\u00f3mo lo conducen en",
            "start": 2207.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que tienen que ver mucho",
            "start": 2209.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la organizaci\u00f3n de la log\u00edstica en",
            "start": 2212.59,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo educativo y aqu\u00ed la maestra de final",
            "start": 2215.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez \u00e1lvarez y su equipo han estado",
            "start": 2219.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "considerando todos esos elementos para",
            "start": 2222.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que sea muy amigable el espacio a\u00fan",
            "start": 2224.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dentro de las limitaciones que puede",
            "start": 2228.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "haber de infraestructura o de las",
            "start": 2229.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "condiciones sociales de las comunidades",
            "start": 2231.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2234.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando usted",
            "start": 2238.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n",
            "start": 2239.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si lo que estamos justamente",
            "start": 2243.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contemplando es la visi\u00f3n de la vacuna",
            "start": 2245.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un elemento sustancial que obviamente",
            "start": 2248.589,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos hace un a\u00f1o",
            "start": 2251.05,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "recordar que cuando decidimos cerrar la",
            "start": 2252.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actividad educativa fue por la",
            "start": 2255.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "importante contribuci\u00f3n que ten\u00eda que",
            "start": 2257.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con una sola de decisi\u00f3n administrativa",
            "start": 2259.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "logr\u00e1bamos quitar este segmento",
            "start": 2262.92,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "poblacional que es muy importante en la",
            "start": 2265.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "movilidad p\u00fablica de la concentraci\u00f3n de",
            "start": 2268.809,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2270.43,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "desde ese momento planteamos que la",
            "start": 2271.42,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "apertura ser\u00eda solamente con sem\u00e1foros",
            "start": 2273.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verdes sin embargo ahora con la",
            "start": 2275.109,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es lo que nos permite tener",
            "start": 2278.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un elemento espec\u00edfico de protecci\u00f3n de",
            "start": 2280.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria que nos ayuda a que",
            "start": 2284.53,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en estados que mantengan un buen control",
            "start": 2287.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico a\u00fan cuando todav\u00eda est\u00e9n en el",
            "start": 2289.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "segmento amarillo podr\u00edan ya tener",
            "start": 2292.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "condiciones favorables y como se ve en",
            "start": 2295.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el protocolo que se present\u00f3 en el v\u00eddeo",
            "start": 2297.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y coment\u00f3 la maestra del final",
            "start": 2299.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y las condiciones de retorno no son",
            "start": 2302.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda las convencionales y es un",
            "start": 2304.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esquema donde se divide el grupo un d\u00eda",
            "start": 2306.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la mitad o el otro d\u00eda la mitad se",
            "start": 2309.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "separan las sillas etc\u00e9tera entonces no",
            "start": 2311.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se pierden las condiciones las dem\u00e1s",
            "start": 2313.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "intervenciones de protecci\u00f3n y bueno",
            "start": 2315.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presidente tengo una una para usted de",
            "start": 2320.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este que opina pero el presidente de la",
            "start": 2323.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "alerta de viaje de que emiti\u00f3 eeuu para",
            "start": 2325.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el mexicalli su zona rural y el noroeste",
            "start": 2329.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de sonora por las pugnas de los c\u00e1rteles",
            "start": 2332.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que hay en esta zona vamos a que",
            "start": 2335.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "responda la secretaria de relaciones",
            "start": 2338.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 2340.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si te parece el d\u00eda de hoy que fije",
            "start": 2342.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "postura sobre eso y de alguna \u00faltima",
            "start": 2345.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pregunta sobre los estadios de b\u00e9isbol",
            "start": 2349.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor espino y tom\u00e1s foros pues ya",
            "start": 2351.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inicia los trabajos de demolici\u00f3n si",
            "start": 2356.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ellas ya est\u00e1n empezando los trabajos",
            "start": 2357.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "all\u00e1 para cuando quedar\u00e1n terminadas",
            "start": 2359.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas academias de b\u00e9isbol que se tienen",
            "start": 2361.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "previstas para son ahora cu\u00e1ndo",
            "start": 2363.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n cuando funcionar\u00e1n \u00e9stas",
            "start": 2365.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el presidente le sali\u00f3 del",
            "start": 2368.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bolsillo cuenta con 7 hect\u00e1reas y el de",
            "start": 2371.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n alrededor de 9 el",
            "start": 2373.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "proyecto adem\u00e1s de las cl\u00ednicas de beit",
            "start": 2375.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol comprende otros espacios como",
            "start": 2377.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00e1reas comerciales o sea se est\u00e1 viendo",
            "start": 2380.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si va a haber alrededor \u00e1reas",
            "start": 2381.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comerciales y como ser\u00edan \u00e9stas c\u00f3mo se",
            "start": 2384.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "baila este ya se tienen los proyectos ya",
            "start": 2387.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "incluso se est\u00e1 trabajando no puedo",
            "start": 2391.13,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2393.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y explicar",
            "start": 2395.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2397.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando comienzan las escuelas",
            "start": 2399.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consisten los proyectos solo",
            "start": 2403.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 que ya se tiene todo el plan",
            "start": 2407.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "educativo que pasando",
            "start": 2410.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la avda",
            "start": 2416.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed hacer la convocatoria abierta",
            "start": 2419.16,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "a todos los j\u00f3venes",
            "start": 2423.59,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para que puedan inscribirse son",
            "start": 2426.589,
            "duration": 10.501
        },
        {
            "text": "cinco escuelas campeche veracruz texcoco",
            "start": 2431.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n y hermosillo",
            "start": 2437.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero hasta ah\u00ed este si te parece",
            "start": 2440.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este informamos ahora",
            "start": 2444.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya posteriormente vamos a informar al",
            "start": 2448.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "detalle sobre",
            "start": 2451.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el tipo de escuelas",
            "start": 2454.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el uso de los espacios deportivos",
            "start": 2457.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los apoyos a los estudiantes",
            "start": 2463.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2466.12,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de los estadios todo",
            "start": 2469.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completamente pero vamos a esperar a que",
            "start": 2471.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pase lo de la vez",
            "start": 2475.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente muchas gracias",
            "start": 2481.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quiero felicitarlo a usted ya m\u00ed",
            "start": 2484.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidio por esta estrategia que tiene",
            "start": 2487.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para la vacunaci\u00f3n y volver a la",
            "start": 2490.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "normalidad muchas felicidades mi nombre",
            "start": 2493.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es julio mar g\u00f3mez soy de medios",
            "start": 2496.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "digitales del pac\u00edfico' de baja",
            "start": 2498.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "california sur el presidente quisiera",
            "start": 2500.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verlo en los datos de corrupci\u00f3n que",
            "start": 2504.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hemos estado recibiendo desde algunos",
            "start": 2506.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d\u00edas y lo quiero hacer con de tal manera",
            "start": 2508.41,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que pudi\u00e9ramos llegar a encaminarlo",
            "start": 2512.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "encaminarlo ya que son varios",
            "start": 2516.77,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2519.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "varias denuncias que hemos estado",
            "start": 2520.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recibiendo reciente en el libro 21 del",
            "start": 2523.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informe de la cuenta p\u00fablica del \u00f3rgano",
            "start": 2526.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "superior de fiscalizaci\u00f3n del estado de",
            "start": 2528.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexico publicado hace unos meses arroj\u00f3",
            "start": 2530.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en su informe sobre sueldos de",
            "start": 2533.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "funcionarios de la entidad entre todos",
            "start": 2534.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ellos llama mucho la atenci\u00f3n el sueldo",
            "start": 2537.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mensual bruto del actual director",
            "start": 2539.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "general del organismo el agua potable",
            "start": 2541.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toluca fernando \u00e1lvarez malo el cual",
            "start": 2543.36,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "haciendo 457 mil 961 pesos mensuales o",
            "start": 2546.57,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "sea 450 por ciento el sueldo que el",
            "start": 2551.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sueldo que usted que recibe no pero no",
            "start": 2555.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "suele ser el m\u00e1ximo \u00f3rgano de",
            "start": 2558.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n del estado tambi\u00e9n",
            "start": 2560.34,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 que dentro de las mismas",
            "start": 2561.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dependencias la contralora interna y",
            "start": 2563.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cinco directores diaria tienen un sueldo",
            "start": 2565.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de 360 mil 781 pesos mensuales entre",
            "start": 2567.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos incluidos el director dan un total",
            "start": 2570.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 2 millones 622 mil 674 pesos",
            "start": 2573.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mensuales eso le cuesta toluca es siete",
            "start": 2577.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionarios encargados de la",
            "start": 2579.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del agua potable en el",
            "start": 2581.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipio todo obviamente solapado por",
            "start": 2583.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el acto",
            "start": 2586.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rodolfo s\u00e1nchez g\u00f3mez presidente usted",
            "start": 2587.0,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "dijo que con la llegada de la 4ta se",
            "start": 2590.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abr\u00edan los d\u00edas que los funcionarios de",
            "start": 2592.859,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica de todos los",
            "start": 2595.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "niveles dejar\u00edan de ganar m\u00e1s que el",
            "start": 2597.39,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica voy a",
            "start": 2599.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprovechar ya que es el ese como del",
            "start": 2601.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mismo tipo de denuncia que hemos",
            "start": 2603.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibido la siguiente tenemos",
            "start": 2606.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n clara precisa de que en el",
            "start": 2608.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estado de tlaxcala el gobernador marco",
            "start": 2610.95,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "antonio mena tiene bastantes metros la",
            "start": 2612.69,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "medida de las manos en el proceso",
            "start": 2615.089,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "electoral marco antonio mena vino hace",
            "start": 2616.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas justo hay que apelaci\u00f3n",
            "start": 2619.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional a firmar el pacto por la",
            "start": 2621.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "democracia que usted promovi\u00f3 se compr\u00f3",
            "start": 2623.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "motivarnos jugar sucio progresando",
            "start": 2626.069,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tlaxcala ha gastado dinero de los",
            "start": 2628.589,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "contribuyentes para apoyar la calidad",
            "start": 2630.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "anabel \u00e1valos la candidato de la llamada",
            "start": 2631.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "magia de poder que se conforma con foro",
            "start": 2634.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conformado con una colisi\u00f3n",
            "start": 2637.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no voy a mencionar todos unidos",
            "start": 2640.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contra morena y decir que nuestras",
            "start": 2643.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fuentes para ello se est\u00e1n destinando",
            "start": 2647.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desde el dinero de la secretar\u00eda de",
            "start": 2649.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud y de educaci\u00f3n de tlaxcala a",
            "start": 2651.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a electoral preguntarle si usted",
            "start": 2653.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llamar\u00e1 nuevamente a los gobernadores a",
            "start": 2656.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "jugar limpio a sacarla de las manos de",
            "start": 2658.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las elecciones y tambi\u00e9n saber si la",
            "start": 2660.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera est\u00e1",
            "start": 2662.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en posibilidad de investigar a los",
            "start": 2664.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posibles desv\u00edos de recursos entre las",
            "start": 2666.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escalas y otras entidades donde habr\u00e1",
            "start": 2669.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "elecciones el 6 de junio presidente por",
            "start": 2670.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otra parte quisiera nos han llegado",
            "start": 2673.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchos v\u00eddeos y audios de personas que",
            "start": 2677.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1n de acuerdo de la manera de",
            "start": 2680.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se trabaja",
            "start": 2682.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mo ganarse los votos y dem\u00e1s y lo",
            "start": 2683.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "digo claramente por el ex delegado el ex",
            "start": 2687.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s\u00faper delegado de baja california sur",
            "start": 2691.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora contendiente a gobernador v\u00edctor",
            "start": 2693.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "castro cos\u00edo quien al parecer ha",
            "start": 2697.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "utilizado a los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 2699.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "oa la estructura e incluso a la",
            "start": 2701.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que en alg\u00fan momento tuvo",
            "start": 2703.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "para hacer uso mal uso y hacer esta",
            "start": 2705.78,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "propaganda a su favor y le voy a hacer",
            "start": 2711.17,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n sobre un audio que nos lleg\u00f3",
            "start": 2715.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son v\u00eddeos y son pruebas que nosotros",
            "start": 2741.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos para poder solo llegar a quien",
            "start": 2743.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "saquen ustedes diga en d\u00f3nde pues se",
            "start": 2745.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por mal aprovechando y se est\u00e1",
            "start": 2748.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "jugando mal que haremos para la",
            "start": 2750.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de todos los partidos se har\u00e1",
            "start": 2753.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un llamado a los gobernadores a los",
            "start": 2755.88,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "candidatos y adem\u00e1s personas que est\u00e1n",
            "start": 2757.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "haciendo estos tipos de actos de",
            "start": 2759.829,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n esto no es cuanto presiente",
            "start": 2761.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias y miren general todos",
            "start": 2763.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar para que se haga",
            "start": 2765.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "realidad la democracia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2769.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que hay elecciones limpias libres que no",
            "start": 2772.22,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "se condicione el voto que no se repartan",
            "start": 2776.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "despensas que no se utilicen los",
            "start": 2780.089,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "programas sociales que no se utilice el",
            "start": 2784.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que los ciudadanos",
            "start": 2785.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "elijan libremente a sus gobernantes",
            "start": 2788.369,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "todos debemos de ayudar y",
            "start": 2792.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso sino denunciar lo que est\u00e1n",
            "start": 2796.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo ustedes",
            "start": 2800.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y tener en cuenta que existe la fiscal\u00eda",
            "start": 2802.06,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2807.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2810.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2814.599,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "desplegado en todo el pa\u00eds",
            "start": 2816.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos",
            "start": 2821.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para recibir denuncias",
            "start": 2823.98,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "de presuntos delitos electorales",
            "start": 2828.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2832.069,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es la denuncia p\u00fablica sino id",
            "start": 2833.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 2839.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica a la fiscal\u00eda",
            "start": 2841.91,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "electoral en particular entonces aqu\u00ed",
            "start": 2845.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este jes\u00fas",
            "start": 2848.619,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "puede proporcionar ese informe acerca de",
            "start": 2851.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los sueldos elevados de los altos",
            "start": 2854.99,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ya existe una ley",
            "start": 2859.47,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de austeridad republicana y est\u00e1 en la",
            "start": 2865.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo 127 de la",
            "start": 2868.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el que nadie puede ganar",
            "start": 2872.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que recibe el presidente de",
            "start": 2874.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica sin embargo han habido",
            "start": 2876.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 2878.94,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "todas estas pr\u00e1cticas que ya sabemos",
            "start": 2881.53,
            "duration": 14.69
        },
        {
            "text": "y no se ha podido todav\u00eda establecer que",
            "start": 2889.29,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "nadie obtenga m\u00e1s ingresos que lo que",
            "start": 2896.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gana el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2899.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2902.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los casos se est\u00e1",
            "start": 2905.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumpliendo con el mandato constitucional",
            "start": 2908.19,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pero hay este excepciones hay todav\u00eda",
            "start": 2911.0,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "funcionarios que se ampararon y que",
            "start": 2917.12,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no quiere aceptar",
            "start": 2922.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esta norma constitucional",
            "start": 2925.79,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "vamos a esperar tambi\u00e9n qu\u00e9 pasa",
            "start": 2929.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el proceso electoral y vamos a insistir",
            "start": 2933.66,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2937.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para que hay austeridad republicana",
            "start": 2940.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el que quiera ganar mucho",
            "start": 2943.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2947.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo puede hacer est\u00e1 en libertad",
            "start": 2951.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el sector privado",
            "start": 2954.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o por su cuenta",
            "start": 2957.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero a los funcionarios p\u00fablicos siempre",
            "start": 2960.71,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "lo digo los \u00fanicos negocios que nos",
            "start": 2965.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "deben de interesar son los negocios",
            "start": 2970.619,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos por eso somos servidores",
            "start": 2972.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2975.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el gobierno no es para hacerse rico",
            "start": 2977.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el gobierno es para servir al pueblo",
            "start": 2980.97,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces si en los bancos en las grandes",
            "start": 2986.109,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "corporaciones pagan mucho pues all\u00e1",
            "start": 2989.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en los abogados de los despachos",
            "start": 2996.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "privados abogados de fiscalistas que",
            "start": 2999.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3003.64,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "que sus clientes no pagan los impuestos",
            "start": 3005.519,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cobran por hora",
            "start": 3008.329,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los abogados penalistas que se dedican a",
            "start": 3012.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sacar a delincuentes de cuello blanco de",
            "start": 3017.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel cobran tambi\u00e9n much\u00edsimo",
            "start": 3020.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero no pueden estar",
            "start": 3024.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 3027.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que actuar con",
            "start": 3029.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "austeridad no puede haber gobierno rico",
            "start": 3033.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 3035.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda ju\u00e1rez el funcionario tiene",
            "start": 3037.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que aprender a vivir",
            "start": 3041.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en la justa median\u00eda",
            "start": 3043.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esa es la austeridad rep\u00fablica pero si",
            "start": 3048.049,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo contestarte",
            "start": 3050.929,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas jud\u00edo",
            "start": 3057.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez reyes de imagen del golfo de",
            "start": 3059.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "veracruz presidente de conocer su",
            "start": 3061.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre lo ayer aprobado en el",
            "start": 3063.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica con respecto a la",
            "start": 3065.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ley org\u00e1nica del poder judicial de la",
            "start": 3068.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n con la cual se ampl\u00eda a dos",
            "start": 3070.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s la presidencia del ministro",
            "start": 3073.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arturo sald\u00edvar frente a la suprema",
            "start": 3076.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corte de justicia qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 3078.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es pues es una decisi\u00f3n que tomaron los",
            "start": 3080.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 3084.37,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ahora esa iniciativa va a pasar a la",
            "start": 3086.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3090.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y se va a discutir y en su caso aprobar",
            "start": 3093.4,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "yo estoy de acuerdo en",
            "start": 3098.58,
            "duration": 10.749
        },
        {
            "text": "la reforma al poder posici\u00f3n",
            "start": 3103.579,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "te estoy",
            "start": 3109.77,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3110.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "totalmente despu\u00e9s en la renovaci\u00f3n del",
            "start": 3112.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3115.43,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3116.89,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lo mismo que suced\u00eda",
            "start": 3119.25,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "con el poder del ejecutivo",
            "start": 3121.94,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "hay muchos vicios hay corrupci\u00f3n hay",
            "start": 3125.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 3130.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en jueces y magistrados en ministros",
            "start": 3132.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y hay constancia de lo que estoy dando a",
            "start": 3140.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conocer entonces urge",
            "start": 3143.9,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3146.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "una reforma al interior del poder",
            "start": 3147.78,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "judicial aqu\u00ed aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 3151.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 3157.01,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "o este ordenamiento lleva a ese",
            "start": 3158.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que eso es lo que yo tengo de",
            "start": 3161.85,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es",
            "start": 3165.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3168.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero determinado de leyes para",
            "start": 3171.079,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "reformar",
            "start": 3174.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al poder judicial 23 de acuerdo desde",
            "start": 3177.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "luego es m\u00e1s yo envi\u00e9 la iniciativa",
            "start": 3180.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este sobre la ampliaci\u00f3n del per\u00edodo de",
            "start": 3183.14,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os eso \u00e9ste se llev\u00f3 a cabo en el",
            "start": 3186.7,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 3192.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero si eso garantiza que va a haber la",
            "start": 3196.349,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "reforma no estoy de acuerdo y le tengo",
            "start": 3201.45,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "confianza al presidente",
            "start": 3208.079,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 3211.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n lo considero un hombre \u00edntegro",
            "start": 3214.35,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "una gente honesta",
            "start": 3217.43,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y pienso que si este se ampl\u00eda el plazo",
            "start": 3220.059,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que \u00e9l encabece la",
            "start": 3224.469,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial estoy de",
            "start": 3228.16,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "acuerdo pero yo no voy a decidir",
            "start": 3231.789,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "van a ser los legisladores",
            "start": 3235.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque ayer",
            "start": 3238.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 este art\u00edculo este se",
            "start": 3240.92,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "pusieron pero furiosos los conservadores",
            "start": 3246.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando pues ya me",
            "start": 3253.43,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 y este para que no haya medias",
            "start": 3256.49,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tintas",
            "start": 3262.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para que este se sepa cu\u00e1l es mi postura",
            "start": 3265.19,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "estoy a favor de la reforma del poder",
            "start": 3270.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "judicial y le tengo confianza al",
            "start": 3273.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente de la corte y si es necesario",
            "start": 3276.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se ampl\u00ede dos a\u00f1os",
            "start": 3279.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "su permanencia sobre todo",
            "start": 3283.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en el consejo de la judicatura",
            "start": 3287.109,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed est\u00e1 el \u00f3rgano que puede",
            "start": 3291.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo los cambios",
            "start": 3295.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 3298.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 3301.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el consejo de la judicatura",
            "start": 3304.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con",
            "start": 3307.369,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las normas para la elecci\u00f3n",
            "start": 3310.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de jueces magistrados de ministros",
            "start": 3314.299,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda poder judicial ese consejo",
            "start": 3317.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la judicatura",
            "start": 3322.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no serv\u00eda",
            "start": 3324.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3326.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy rara vez",
            "start": 3329.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3331.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "castigaba",
            "start": 3333.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a un juez",
            "start": 3335.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a un magistrado a un ministro siempre he",
            "start": 3338.81,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "dicho que durante muchos a\u00f1os el poder",
            "start": 3343.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3347.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 3348.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como el castillo de la pureza",
            "start": 3350.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3354.589,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "se castiga al juez",
            "start": 3356.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda y se castigaba a algunos",
            "start": 3359.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "legisladores del poder legislativo desde",
            "start": 3363.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luego se castigaba a algunos",
            "start": 3366.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "funcionarios del poder ejecutivo pero el",
            "start": 3367.85,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "poder judicial nada",
            "start": 3371.51,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "eran intocables entonces",
            "start": 3375.099,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "porque no actuaba",
            "start": 3379.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien",
            "start": 3382.95,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no cumpl\u00eda con sus funciones el consejo",
            "start": 3386.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la judicatura entonces si ahora el",
            "start": 3388.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura va a hacerse",
            "start": 3392.23,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 3394.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que no haya nepotismo",
            "start": 3396.53,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que impera en el poder judicial impera",
            "start": 3400.57,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el nepotismo",
            "start": 3404.56,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3406.309,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3408.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que integran este desglose",
            "start": 3409.819,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que no haya influyentismo",
            "start": 3413.42,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "que imperan en s\u00ed todo eso",
            "start": 3417.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3420.47,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3422.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "kita",
            "start": 3424.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se limpia yo estoy de acuerdo",
            "start": 3425.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los que lo van a decidir",
            "start": 3429.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "van a ser los",
            "start": 3432.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 3436.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ellos van a discutir sobre este caso",
            "start": 3439.35,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y nosotros pues vamos a respetar lo que",
            "start": 3443.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ellos decir bien presidente otros dos",
            "start": 3447.67,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "temas que a sus paisanos veracruzanos",
            "start": 3451.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "les interesar\u00eda conocer su opini\u00f3n el",
            "start": 3453.269,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primero lo concerniente a la posible",
            "start": 3456.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y extradici\u00f3n de karime mac\u00edas",
            "start": 3459.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ex esposa del ex gobernador de veracruz",
            "start": 3462.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "javier duarte y otro tema que tiene que",
            "start": 3464.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con el ex mandatario",
            "start": 3467.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "veracruzano miguel \u00e1ngel y\u00fanes linares",
            "start": 3469.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quien se muestra quien se mostr\u00f3",
            "start": 3472.089,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incr\u00e9dulo hace unos d\u00edas sobre la",
            "start": 3474.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "posible reactivaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n",
            "start": 3477.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por operaciones de procedencia il\u00edcita y",
            "start": 3478.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "enriquecimiento cuando estuvo al frente",
            "start": 3483.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de liste hace ya algunos a\u00f1os esta",
            "start": 3486.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n supuestamente se iba a dar",
            "start": 3489.91,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "por parte de la ha seguido y bueno pues",
            "start": 3491.589,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el ex mandatario pues se mostr\u00f3",
            "start": 3494.079,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "incr\u00e9dulo incluso dijo que es la",
            "start": 3498.009,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n pues no no tiene sentido",
            "start": 3499.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque lo est\u00e1 haciendo una persona que",
            "start": 3502.21,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encarcelada en este caso javier",
            "start": 3503.74,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "duarte y que adem\u00e1s est\u00e1 tomando en",
            "start": 3505.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuenta o sea est\u00e1 usando",
            "start": 3507.609,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el ambiente electoral que se est\u00e1",
            "start": 3510.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "viviendo en este momento cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 3511.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto quiero la verdad",
            "start": 3513.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "opinar sobre eso pienso que son asuntos",
            "start": 3515.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que lleva la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3519.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3522.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 3525.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y luego nos han pedidos",
            "start": 3526.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "si puedes la fiscal\u00eda informar sobre",
            "start": 3529.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estos casos entonces lo que podemos",
            "start": 3531.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hacer es",
            "start": 3535.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este amigablemente",
            "start": 3536.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3540.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "respetuosamente pedirle a la fiscal\u00eda",
            "start": 3542.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que informe no tendr\u00eda ninguna opini\u00f3n",
            "start": 3546.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal al respecto sobre estos casos",
            "start": 3548.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s donde no quiero hacerlo ahora",
            "start": 3551.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no quiero hacer bien",
            "start": 3553.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es que llame a la \u00faltima pregunta nada",
            "start": 3557.54,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s igual est\u00e1 la puede contestar a las",
            "start": 3562.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias tiene que ver con",
            "start": 3564.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de salud de los 17 millones",
            "start": 3566.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de vacunas que han llegado a m\u00e9xico",
            "start": 3568.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto representan en gasto o cu\u00e1nto han",
            "start": 3571.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "representado en gasto para el gobierno y",
            "start": 3573.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si de este monto de dosis",
            "start": 3575.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha habido donaciones de algunos",
            "start": 3578.46,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 3580.83,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "bueno lo que tenemos comprometidos son",
            "start": 3582.309,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "38 mil millones de pesos para vacunas no",
            "start": 3586.479,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se ha ejercido todo este debemos llevar",
            "start": 3591.249,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ejercidos como 8 \u00f3 10 mil millones pero",
            "start": 3595.089,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eso lo puede informar la secretaria de",
            "start": 3600.009,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 3602.859,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "si te parece que voy en la tarde",
            "start": 3604.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que hubo se los informes me tengo que ir",
            "start": 3608.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bien gracias",
            "start": 3611.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora si ustedes lo consideran por qu\u00e9",
            "start": 3613.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los temas de vacunaci\u00f3n son muy",
            "start": 3618.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importantes muchos muy importantes",
            "start": 3621.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque no este se quedan aqu\u00ed nuestros",
            "start": 3623.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros servidores p\u00fablicos y ellos",
            "start": 3628.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "darles la respuesta a todas sus",
            "start": 3631.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "preguntas si ya nada m\u00e1s me dejan a m\u00ed",
            "start": 3633.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este lunes las que tengan que ver con la",
            "start": 3637.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3642.0,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3643.78,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "es artista quiz\u00e1 todo en un mes est\u00e9",
            "start": 3649.339,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "platicamos muchas gracias muchas gracias",
            "start": 3654.499,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "la pas\u00e9 muy bien",
            "start": 3658.279,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "la bandera",
            "start": 3661.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3663.67,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3672.02,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3677.79,
            "duration": 3.53
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] hoy s un buen d\u00eda porque se va a informar sobre el avance en la vacunaci\u00f3n de adultos mayores vamos muy bien se va a cumplir el compromiso de vacunar a los adultos mayores en este mes aun con una primera dosis pero van a estar todos los adultos mayores de mexico vacunados en abril y tambi\u00e9n ya vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n d maestros maestras de todo el personal educativo del sector p\u00fablico y del sector privado escuelas p\u00fablicas y escuelas privadas se va a informar tambi\u00e9n sobre el avance de la vacunaci\u00f3n de los m\u00e9dicos enfermeras enfermeros trabajadores de la salud de el sector p\u00fablico y del sector privado hoy les comunicamos el camino andado en la estrategia de la vacunaci\u00f3n dirigida por el se\u00f1or presidente veremos en d\u00f3nde vamos con la aplicaci\u00f3n en los adultos mayores y c\u00f3mo se ha acordado el plan de vacunar a los trabajadores de la educaci\u00f3n de las escuelas p\u00fablicas y privadas para lograr el ansiado regreso a las escuelas este plan especial se iniciar\u00e1 o se continuar\u00e1 el pr\u00f3ximo martes con la vacunaci\u00f3n del personal docente y no docente en cinco estados el doctor hugo l\u00f3pez gatell les comunicar\u00e1 los elementos de seguridad sanitaria y el entorno sanitario que se toma en cuenta de acuerdo al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico la acci\u00f3n operativa tan importante ser\u00e1 expuesta por el general lu\u00eds crescencio sandoval y la maestra delfina g\u00f3mez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica nos presentar\u00e1 la t\u00e1ctica y la preparaci\u00f3n de las escuelas del personal docente y administrativo para lograr la apertura de las escuelas permiso [M\u00fasica] con gusto secretario presidente muy buenos d\u00edas secretarios secretaria muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a utilizar el breve informe t\u00e9cnico para dar contexto si me pasan la primera recordar que llevamos once semanas de reducci\u00f3n de la epidemia que se muestran en esta gr\u00e1fica y que la reducci\u00f3n ya es cerca del 40 por ciento menor a lo que ten\u00edamos en el punto m\u00e1s bajo que llegamos durante el verano en las siguientes dos im\u00e1genes lo que se ve tambi\u00e9n es la ocupaci\u00f3n hospitalaria que se mide en tiempo real y que est\u00e1 por debajo de una quinta parte de las camas designadas kobe tanto en camas con ventilador como camas sin ventilador ahora centr\u00e1ndonos en el tema de vacunaci\u00f3n sigue el programa de vacunaci\u00f3n que empez\u00f3 el pasado 24 de diciembre de acuerdo a la estrategia trazada y fundamentada por el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n algunas modalidades espec\u00edficas esto debo dejarlo muy en claro la oportunidad de vacunar al personal educativo derivan tambi\u00e9n de otras m\u00faltiples consideraciones c\u00f3mo lograr que se reactiven la vida p\u00fablica especialmente en aquellas elementos que representan derechos y el derecho a la educaci\u00f3n es un derecho fundamental que lleva suspendido en la forma convencional la forma presencial por las razones obvias de la respuesta a la epidemia ayer logramos 508 mil 745 aplicaciones de dosis de vacuna es el tercer d\u00eda consecutivo que estamos vacunando de manera sostenida arriba de 500 mil vacunas y despu\u00e9s de haber llegado a nuestra cifra r\u00e9cord hasta el momento que son 500 54 mil dosis la siguiente imagen lo que vemos es el acumulado de las aplicaciones es decir personas que tienen ya sea la primera o ya la segunda dosis para los esquemas de doble dosis o la \u00fanica dosis para los esquemas de una sola dosis 13 millones 421 mil personas ya est\u00e1n en esta situaci\u00f3n y en la siguiente imagen vemos el desglose que presentamos todas las noches de las distintas poblaciones que est\u00e1n definidas de acuerdo con el plan o la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus tras por dos causantes de la cob y 19 vemos al inicio el personal de salud y en unos minutos voy a comentar sobre este detalle el personal educativo que en lo que se ve ah\u00ed estas 22 mil 934 personas es exclusivamente del estado de campeche estado que por tener un control epid\u00e9mico persistente fue el iniciador de la vacunaci\u00f3n el personal educativo y finalmente en azul hasta abajo de la imagen se ven las 9 mil 900 perd\u00f3n nueve millones novecientos mil 992 personas que son adultas mayores de 60 a\u00f1os o 60 a\u00f1os y m\u00e1s que son el primer elemento de atenci\u00f3n en el plan de vacunaci\u00f3n ya hemos comentado que de acuerdo con la estrategia es muy importante vacunar en esta secuencia como lo hacen otros pa\u00edses siguiendo el eje de priorizaci\u00f3n de edad porque esto nos permite tener el mejor impacto de reducci\u00f3n de la mortalidad y otras complicaciones relacionadas con la coveta en la siguiente lo que vemos es solo para recordar que los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n es decir los eventos adversos son en una proporci\u00f3n muy peque\u00f1a tal como se hab\u00eda contemplado y es semejante lo que ocurre en otros pa\u00edses afortunadamente no hemos tenido ninguna complicaci\u00f3n mayor en la siguiente lo que vemos es el resumen de las dosis que hemos recibido hasta el momento desde el 23 de diciembre hasta la fecha incluyendo las que recibimos ayer y la que est\u00e1bamos recibiendo en este momento y suman los dos millones casi quinientos mil dosis de esta semana en total son 17 millones 888 mil 350 y en la \u00faltima de este segmento lo que vemos es el calendario de recepci\u00f3n semanal que ya lo estamos poniendo de manera frecuente ah\u00ed est\u00e1 2 millones 473 mil 575 es la suma de dosis incluyendo el embarque que estar\u00e1 llegando en este momento ahora v\u00e1monos espec\u00edficamente al nuevo componente de la vacunaci\u00f3n en personal educativo m\u00e1s all\u00e1 de campeche hacia el resto de las 31 entidades federativas hemos establecido un calendario siguiendo varios criterios uno de ellos se resume como lo explicamos el martes pasado el martes reciente para los primeros cinco estados que permite ordenar la distribuci\u00f3n de las vacunas conforme van llegando y es un criterio t\u00e9cnico un criterio epidemiol\u00f3gico que se sintetiza con el sem\u00e1foro de riesgo c\u00fabito el sem\u00e1foro de riesgo cobit como conocen ustedes tiene 10 indicadores que representan de manera para una mica la ocurrencia o la intensidad de la epidemia vemos que en el primer bloque est\u00e1n estas entidades chiapas coahuila nayarit veracruz y tamaulipas empezar\u00e1n el pr\u00f3ximo 20 pr\u00f3ximo martes 20 de abril culminar\u00e1n el 27 en la siguiente es baja california oaxaca nuevo le\u00f3n jalisco y aguascalientes empezar\u00e1n el 28 de abril culminar\u00e1n el 4 de mayo y la siguiente guanajuato colima morelos michoac\u00e1n san luis potos\u00ed durango sonora y guerrero y la semana del 5 al 11 de mayo enseguida sinaloa zacatecas estado de m\u00e9xico hidalgo tabasco y tlaxcala del 12 al 18 de mayo y por ultimo quer\u00e9taro quintana roo puebla yucat\u00e1n ciudad de m\u00e9xico baja california sur chihuahua que se vacunar\u00e1n al personal educativo del 19 al 28 de mayo para personal educativo hemos seleccionado la uz el uso de la vacuna cancino \u00e9sta es una vacuna que ofrece varias ventajas las dos m\u00e1s relevantes para el operativo es s\u00f3lo requiere una dosis con una dosis se obtiene el efecto m\u00e1ximo esperado que es una eficacia muy alta comparable a la de las m\u00e1s vacunas y en segundo lugar que no requiere ultracongelaci\u00f3n esto lo que permite es un avance muy r\u00e1pido del operativo de vacunaci\u00f3n en el personal educativo ya se\u00f1alaba el presidente y el secretario alcocer que se vacunar\u00e1 al sector educativo p\u00fablico y privado tambi\u00e9n es importante tener en cuenta que una vez vacunadas las personas despu\u00e9s de dos semanas desarrollan los anticuerpos esperados la protecci\u00f3n la protecci\u00f3n inmunol\u00f3gica y podr\u00e1n reintegrarse a las clases esto quiere decir que por ejemplo en el primer bloque m\u00e1s o menos el 15 de mayo incluso unos d\u00edas antes del 13 al 15 de mayo podr\u00e1n abrir las escuelas de los primeros estados y en los \u00faltimos del 19 al 28 de mayo ser\u00e1 su vacunaci\u00f3n de modo que un poco antes de mediados de junio antes del 15 de junio tambi\u00e9n podr\u00e1n abrir las escuelas esto lo que permitir\u00e1 es el retorno a el ciclo escolar vigente para culminarlo y quedar en buena preparaci\u00f3n para el siguiente ciclo despu\u00e9s de las vacaciones esto lo explicar\u00e1 la maestra del final tambi\u00e9n informar que para esta vacunaci\u00f3n a maestros no se distraen recursos del operativo correcaminos este es un componente espec\u00edfico del gran operativo correcaminos pero al que se han destinado nuevas brigadas de vacunaci\u00f3n que ser\u00e1n a cargo de la propia secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y del instituto mexicano del seguro social de liszt y tambi\u00e9n recursos adicionales de la secretar\u00eda de la defensa nacional y la secretar\u00eda de marina- e incluso tambi\u00e9n de la guardia nacional en todas estas instituciones existe personal operativo y en la secretar\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica es fundamentalmente en el aspecto de coordinaci\u00f3n y log\u00edstica y las dem\u00e1s instituciones adem\u00e1s es personal espec\u00edfico de la rama m\u00e9dica que estar\u00e1 vacunando esto nos permitir\u00e1 ir en paralelo con culminar la primera dosis de las personas adultas mayores asunto que terminar\u00e1 en los pr\u00f3ximos diez d\u00edas las segundas dosis en personas adultas mayores de 60 a\u00f1os y tambi\u00e9n a partir de mayo iniciar la vacunaci\u00f3n de las personas que tienen entre 50 a\u00f1os a 59 a\u00f1os m\u00e1s cualquier persona que no haya sido vacunada del primer segmento van en paralelo no se distraen recursos por lo tanto se podr\u00e1 avanzar en ambos elementos por \u00faltimo quiero informar como ya se\u00f1alaba el presidente de c\u00f3mo va la vacunaci\u00f3n en el personal de salud y la siguiente imagen se muestra el resumen 913.000 430 personas trabajadoras de la salud tanto m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros como las otras categor\u00edas laborales 11 en total que fueron seleccionadas por su riesgo kobe por su riesgo de exposici\u00f3n este es el personal de primera l\u00ednea se extendi\u00f3 tambi\u00e9n un personal considerado de segunda l\u00ednea que finalmente son las personas que por su actividad profesional tienen un contacto estrecho con el riesgo de ser infectadas tenemos aqu\u00ed un desglose que representa al sector p\u00fablico y al sector privado y vemos que el sector p\u00fablico representa a 97% de las personas que est\u00e1n en esta condici\u00f3n de primera l\u00ednea y que han sido vacunadas y el sector privado el 3 por ciento no perder de vista que una proporci\u00f3n muy importante de personas que trabajan en el sector privado tambi\u00e9n trabajan en el sector p\u00fablico y fueron vacunadas en el sector p\u00fablico es decir este 3% de cobertura subestimado porque todas las personas que trabajan en el sector p\u00fablico y trabaja en el sector privado que son de primera l\u00ednea y segunda l\u00ednea han sido tambi\u00e9n vacunadas ahora esta distribuci\u00f3n no est\u00e1 no es caprichosa atiende un criterio t\u00e9cnico que tambi\u00e9n fue identificado desde el inicio que tiene que ver con cu\u00e1nto contribuye el sector p\u00fablico a la respuesta a kobe y cu\u00e1nto contribuye el sector privado desde el inicio de la epidemia a las instituciones p\u00fablicas obviamente se sumaron a la respuesta y tambi\u00e9n el gobierno de m\u00e9xico invit\u00f3 a las instituciones privadas a que se sumar\u00e1n a la respuesta en forma espec\u00edfica algunas se atendieron el llamado y son las que se representan en la siguiente imagen que es la \u00faltima de mi presentaci\u00f3n que presenta un indicador muy importante que es la cantidad de personas que han sido atendidas en el \u00e1mbito hospitalario en el sector p\u00fablico y en el sector privado esta curva es an\u00e1loga a la curva epid\u00e9mica es las personas que han sido atendidas y lo que se ve ah\u00ed es que el total de ingresos hospitalarios son 628 mil 981 se desglosa en un 98 punto 3% que ha sido atendida en el sector p\u00fablico y un 1.7 por ciento 10.000 personas 10 mil 720 que han sido atendidas en el sector privado entonces claramente la representaci\u00f3n de la atenci\u00f3n es muy mayoritaria en el sector p\u00fablico menor contribuci\u00f3n muy valiosa se agradece mucho pero menor en el sector privado y desde luego la vacunaci\u00f3n ha considerado esto o incluso ha sobrepasado la protecci\u00f3n tambi\u00e9n en el sector privado al menos duplicando esto es lo que queremos informar al respecto presidente con permiso suficiente vamos a informar el plan de distribuci\u00f3n de las vacunas la que sigue por favor de las vacunas que entre jueves y hoy viernes est\u00e1n arribando aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico que son la fai ser las hay novak y la cancino de estas sean notificadas en el transcurso del d\u00eda de hoy en el incan y en beer mix estas vacunas van a ser un total de 2 millones 111 mil 850 dosis \u00e9stas ya una vez organizadas notificadas por estados realizaremos el d\u00eda de ma\u00f1ana la distribuci\u00f3n terrestre y la distribuci\u00f3n a\u00e9rea birmex el jazz tiene organizados seis rutas terrestres para cubrir 16 estados de la rep\u00fablica aqu\u00ed la ruta 1 cubrir\u00e1 michoac\u00e1n jalisco colima la ruta 2 guanajuato aguascalientes san luis potos\u00ed la ruta 3 veracruz tabasco oaxaca la ruta 4 nayarit durango zacatecas las 5 tamaulipas nuevo le\u00f3n coahuila la ruta 6 hacia guerrero y las tambi\u00e9n birmex tiene ya organizar las siete rutas en las cuales vienen los estados a la instalaci\u00f3n desde recoger sus vacunas se cubrir\u00e1n la misma cantidad de estados 7 que son ciudad de m\u00e9xico estado de m\u00e9xico hidalgo tlaxcala puebla morelos y quer\u00e9taro tambi\u00e9n el d\u00eda el mismo d\u00eda s\u00e1bado ma\u00f1ana s\u00e1bado cubriremos la parte a\u00e9rea realizando tres rutas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana para cubrir nueve estados la ruta n\u00famero uno cubrir\u00e1 sinaloa baja california sur baja california la ruta 2 chihuahua sonora la ruta 3 chiapas campeche yucat\u00e1n y quintana roo aqu\u00ed vemos los n\u00fameros de las vacunas v\u00eda a\u00e9rea distribuiremos 566 mil 570 dosis v\u00eda terrestre 1 mill\u00f3n 545 mil 280 aqu\u00ed desde en las rutas est\u00e1n incluidos los estados que ya ha mencionado el doctor gatell donde se va a vacunar a los profesores ya est\u00e1n aqu\u00ed las vacunas cancino en la ruta terrestre aqu\u00ed est\u00e1n en la ruta a\u00e9rea y los estados aqu\u00ed est\u00e1n marcados veracruz de este nayarit tamaulipas coahuila en la parte terrestre parte a\u00e9rea est\u00e1 chiapas la que sigue por favor esta es la gr\u00e1fica de la distribuci\u00f3n terrestre marcando las rutas la ruta n\u00famero uno iremos a morelia colima y guadalajara la ruta n\u00famero 2 guanajuato aguascalientes san luis potos\u00ed la ruta n\u00famero 3 y veracruz villahermosa y desde oaxaca la ruta n\u00famero 4 ser\u00e1 tepic durango y zacatecas la ruta n\u00famero 50 ciudad victoria monterrey y saltillo esas son las rutas terrestres la que sigue por favor las rutas a\u00e9reas para el s\u00e1bado tendremos culiac\u00e1n la paz tijuana es la 1 la 2 chihuahua y hermosillo y la ruta n\u00famero 3 tuxtla guti\u00e9rrez chiapas campeche m\u00e9rida canc\u00fan sean tres rutas tres aeronaves cubriendo nueve entidades federativas es lo que tenemos es gracias y gracias con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes pues en atenci\u00f3n precisamente esta etapa del proceso de vacunaci\u00f3n para el personal educativo iniciamos precisamente con algunas etapas previas a lo que es la vacunaci\u00f3n que da asignaciones de equipamiento del centro de vacunaci\u00f3n que ya se estaba precisamente realizando as\u00ed como una reuni\u00f3n preparatoria con gobernadores que es el d\u00eda de hoy a las 11 y media de la ma\u00f1ana y junto con ello a la integraci\u00f3n por equipos de personal responsable de vacunaci\u00f3n que va precisamente relacionado con el sector salud y la entrega de vacunas que se reciben a partir del domingo y estaremos precisamente un representante de cada de cada \u00e1rea de subsecretario de educaci\u00f3n en esa entrega y la distribuci\u00f3n de vacunas el proceso de vacunaci\u00f3n pues ya es el d\u00eda del 20 al 27 de abril va a variar un poquito de acuerdo al n\u00famero de maestros que sean vacunados sean algunos y vamos a ocupar 8 d\u00edas que nos vamos a ocupar quiz\u00e1s 4 d\u00edas dependiendo del n\u00famero de docentes y de personas quienes van a participar en estos centros de vacunaci\u00f3n pues van a ser los tipos de centros de vacunaci\u00f3n los que son los macrocentros en donde van a estar reunidas diferentes regiones o diferentes zonas escolares en una sola en una sola \u00e1rea as\u00ed como las instalaciones de salud en donde pueden ser de menor n\u00famero de maestros que van a estar participando o que van a vacunarse en esas instalaciones con el apoyo de links de marina de lista de brigada correcaminos de sedena salud educaci\u00f3n y ah\u00ed es una disculpa nos falt\u00f3 anotar a guardia nacional y a la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana que tambi\u00e9n van a participar ellos ellos est\u00e1n en otra etapa sin perder de vista que tambi\u00e9n es un trabajo colaborativo y es un trabajo de equipo donde no perdemos de vista tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los sindicatos de maestros que tambi\u00e9n vamos a tener una reuni\u00f3n as\u00ed como la participaci\u00f3n de nuestros padres de familia a trav\u00e9s de los comit\u00e9s escolares y por lo tanto tambi\u00e9n de nuestros autores tanto federal estatal y municipal la log\u00edstica en estos cinco estados son la siguiente est\u00e1 chiapas coahuila nayarit tamaulipas y veracruz ah\u00ed tenemos el n\u00famero de maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de educaci\u00f3n media superior y de educaci\u00f3n superior en donde nos dan un total precisamente de chiapas de 121 mil 859 docentes entre docentes y personas tambi\u00e9n tenemos pensado personas que desde las escuelas coahuila 83 mil 979 nayarit 35 mil 316 tamaulipas 92 1403 y veracruz 197 mil 430 junto con ello estamos ya proyectando los dem\u00e1s estados que ya comentaba a que el doctor gatell que efectivamente ya son por estados si bien ellos empiezan el proceso de vacunaci\u00f3n nosotros tenemos actividades previas a ese proceso de vacunaci\u00f3n entonces en el caso de estos estados de baja california oaxaca nuevo le\u00f3n jalisco y aguascalientes que ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 el n\u00famero de maestros nosotros vamos a empezar a actividades previas con las pl\u00e1ticas a gobernadores a la reuni\u00f3n con con personal de de autores educativas el 27 del 27 al 28 de abril para que tengamos preparado todo lo que es la precisamente el proceso y toda la log\u00edstica para cuando se haga el proceso de vacunaci\u00f3n ya se cuente con una organizaci\u00f3n previa en el segundo momento tenemos lo que es guanajuato colima morelos michoac\u00e1n san luis potos\u00ed durango sonora y guerrero que eso es precisamente vamos a hacer actividades previas que va a ser el 4 y 5 de mayo que vamos a estar trabajando precisamente con todos los que van a estar involucrados en ese proceso para hacer de la organizaci\u00f3n un tercer grupo que viene siendo sinaloa zacatecas estado de m\u00e9xico hidalgo tabasco y tlaxcala que van a estar trabajando con actividades previas el 11 y 12 de mayo de este a\u00f1o y por \u00faltimo tenemos a lo que es quer\u00e9taro quintana roo puebla yucat\u00e1n baja california sur que eso ser\u00eda el 18 y 19 que estaremos precisamente coordin\u00e1ndonos con las autores tanto de gobierno como de educativas y por \u00faltimo tenemos a lo que es la ciudad de m\u00e9xico y chihuahua que bueno porque precisamente por la cuesti\u00f3n de densidad de poblaci\u00f3n vamos a trabajarlos al ver el 20 y 21 de mayo con actividades previas esta es lo que ahorita tenemos en cuanto a la cuesti\u00f3n de la organizaci\u00f3n y bueno tenemos algunos contactos que los tres informamos son los que van a atender cualquier duda cualquier situaci\u00f3n que haya de inquietud y avanzamos vamos a estar atendiendo a sus \u00f3rdenes que es precisamente estas p\u00e1ginas y ahorita vamos a presentar un v\u00eddeo en donde es ese trabajo precisamente con campeche que quiero aprovechar en primera para agradecer todo el esfuerzo que est\u00e1n haciendo nuestros maestros nuestros actores educativas y las autores de gobierno precisamente por iniciar y el pr\u00f3ximo lunes lo que ya el regreso a clases que ya tanto os queremos ya lo anhelamos y es muy importante para no solamente para nuestros nuestra sociedad de nuestros padres de familia sino muy en especial para nuestros ni\u00f1os y yo s\u00ed quiero hacer un reconocimiento en el tiempo que estuve de gira o de trabajo ah\u00ed con nuestros compa\u00f1eros de campeche me dio mucho gusto que pese a todas las adversidades que hubo ellos vieron la manera de no dejar el contacto con sus ni\u00f1os a trav\u00e9s de visitas a domicilio los mismos padres de familia iban a sus casas a trav\u00e9s del boxeo perifoneo en fin ellos buscaron muchas estrategias para poder precisamente atender a estos peque\u00f1os y ahorita vamos precisamente a hacer un v\u00eddeo vamos a prestar un v\u00eddeo en donde se establece algunas de las medidas que se van a ser acci\u00f3n solicitar que se consideren en los centros educativos para que efectivamente lograr lo que pretendemos que sea un regreso seguro un regreso que tenga toda la posibilidad de que haya esa participaci\u00f3n de padres de familia tambi\u00e9n hago el llamado a los padres de familia que nos apoyen no es solamente la responsabilidad de los maestros tambi\u00e9n los padres de familia tienen que tener todos los cuidados con sus peque\u00f1itos desde que salen de casa te quieres tomar la temperatura de que le lleguen sus cubrebocas de que est\u00e9n atentos a cualquier situaci\u00f3n de la mejor alg\u00fan alg\u00fan malestar que pueda tener peque\u00f1ito ese trabajo colaborativo de que tambi\u00e9n estuvieron ah\u00ed limpiando las escuelas ya que tuvimos la oportunidad de verlos c\u00f3mo fueron a limpiar la escuela los padres de familia a pintar algunas \u00e1reas a estar colaborando pues eso es lo que queremos como secretaria que es el trabajo colaborativo y el trabajo en equipo entonces si podemos pasar el v\u00eddeo si son tan amables por favor en campeche el sem\u00e1foro sanitario est\u00e1 en verde campechanas y campechanos tenemos grandes noticias para ustedes regresamos a clases presenciales pero lo haremos con toda responsabilidad y manteniendo medidas de higiene y sal a distancia en todo momento para prevenir contagios recordemos junto a las nueve intervenciones para que tengamos un regreso a clase seguro comit\u00e9s participativos de salud escolar las y los integrantes de estos nos apoyar\u00e1n en limpieza de las aulas y \u00e1reas comunes con agua y jab\u00f3n se\u00f1alizaci\u00f3n para la sana distancia de la comunidad educativa filtros de corresponsabilidad en conjunto docentes madres y padres de familia mantengamos los atentos desde el hogar para detectar s\u00edntomas relacionados con la enfermedad m\u00f3vil 19 2 acceso a agua y jab\u00f3n con el apoyo del gobierno de tu estado y de los municipios no faltar\u00e1 agua y jab\u00f3n en las escuelas as\u00ed nuestra higiene no se ver\u00e1 comprometida cuidado de maestras maestros y personal administrativo ya se ha vacunado a las maestras maestros y personal administrativo 4 uso general de cubrebocas artesanal pa\u00f1uelo o paliacate recuerda que el cubrebocas debemos usarlo en todo momento y lavarlo cada noche seguir\u00e1 siendo un gran aliado en nuestro regreso a clases presenciales 5 sana distancia nos volvemos a ver para cuidarnos juntos mantengamos sana distancia y acudamos de forma escalonada los lunes y mi\u00e9rcoles asistiremos una parte martes y jueves la otra parte del grupo y el viernes se reforzar\u00e1n conocimientos a estudiantes que lo requieran y maximizar el uso de espacios abiertos utiliza los patios y canchas de tu escuela o lugares abiertos cercanos son ideales para adaptarlos como espacio de estudio ten en cuenta la condici\u00f3n clim\u00e1tica de tu estado 7 suspensi\u00f3n de cualquier tipo de ceremonias por ahora las celebraciones con v\u00eddeos y eventos sociales se suspender\u00e1n primero la salud 8 detecci\u00f3n temprana si te sientes mal tienes tos dificultad para respirar fluido nasal o fiebre deber\u00e1s notificar la oportunamente a la escuela acude un centro m\u00e9dico para ser examinado 9 apoyo socio-emocional para docentes y estudiantes en todo el mundo estamos enfrentando un gran reto pero vamos a superarlo por eso queremos que sepas que no est\u00e1s solo si necesitas con qui\u00e9n hablar puedes contar con los servicios de apoyo emocional estamos para ti cont\u00e1ctanos en las siguientes l\u00edneas [M\u00fasica] ser\u00eda cu\u00e1nto buenas tardes gracias muy bien pues este este es el plan del regreso a clases presenciales antes de que concluye el ciclo escolar de manera escalonada de acuerdo al sem\u00e1foro ya se dispone de todas las vacunas como aqu\u00ed se mencion\u00f3 es la vacuna cancino que solo requiere de una dosis y con eso protege no nos vamos a detener porque repito tenemos las vacunas suficientes incluye a escuelas p\u00fablicas escuelas privadas agradecer mucho a maestras a maestros que en todo este tiempo han estado ayudando asesorando reforzando a los estudiantes ni\u00f1as ni\u00f1os que est\u00e1n recibiendo ense\u00f1anza por televisi\u00f3n por radio por internet educaci\u00f3n a distancia y de manera muy especial para que no se nos olvide agradecer a todos los padres ya las madres de familia que durante todo este tiempo en ayudas conozco casos de pap\u00e1s de mam\u00e1s que amistad trabajando tambi\u00e9n como maestros y maestras de sus hijos incluso y recabando informaci\u00f3n prepar\u00e1ndose para ayudar a sus hijas a sus hijos en materias de f\u00edsica de qu\u00edmica de matem\u00e1ticas todo eso lo han hecho millones de familias de mexico ahora vamos a y regresar a las clases presenciales y decirles pues que ya es el \u00faltimo jal\u00f3n que nos sigan ayudando para que \u00e9ste podamos salir bien de este proceso vamos a abrir para preguntas vamos 2 este yo voy a ofrecer disculpas este 3 hasta ah\u00ed porque me tengo que ir voy a una gira digo no puedo ir a gira pero voy a una supervisi\u00f3n y voy a tabasco y \u00e9ste el avi\u00f3n ya saben ustedes no es este de l\u00ednea no espera entonces no quiero que me vayan a dejar este voy a hacer una evaluaci\u00f3n del tren bajen y la rosa gel corresponsal del grupo geely el parcial de sonora frontera de tijuana y cr\u00f3nica de mexicalli buenos d\u00edas secretarios secretaria subsecretario hugo tengo una pregunta para el doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre el calendario de la vacunaci\u00f3n la vez pasada dec\u00eda que la poblaci\u00f3n de 50 59 a\u00f1os se va a terminar de vacunar por ah\u00ed por finales de junio preguntarle si para cuanto m\u00e1s o menos prev\u00e9 que podr\u00eda seguir la siguiente grupo de edad que ser\u00edan los de 40 a 49 cuando se estar\u00edan vacunando los de 30 tambi\u00e9n si ya tienen m\u00e1s o menos un estimado y tambi\u00e9n sobre el regreso a clases los m\u00e1s chiquititos los de preescolar los ni\u00f1os de 1\u00ba de primaria pues con ellos es m\u00e1s dif\u00edcil que mantengan por ejemplo las medidas higi\u00e9nicas una vez tambi\u00e9n comentaba el doctor hugo que pueden llegar con un cubrebocas y salir con el del amiguito se tocan los ojos se quita de cubrebocas se est\u00e1 en la cara desde c\u00f3mo le van a hacer ah\u00ed con los m\u00e1s peque\u00f1os no [M\u00fasica] gracias con mucho gusto respecto a las tics al calendario hasta ahora hemos logrado mantenernos en el calendario planteado el 8 de diciembre que es el calendario general de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed depende b\u00e1sicamente de dos elementos uno es la capacidad operativa y por eso no queremos desviar los recursos sobre todo las personas que est\u00e1n ahorita en el operativo o correcaminos de arranque vacunando adulto mayor y pr\u00f3ximamente a partir de mayo personas de 50 y m\u00e1s a\u00f1os y este operativo espec\u00edfico para el sector educativo se dota de nuevos recursos nuevos r\u00e9cord de las mismas instituciones pero es complementario para que sigan en paralelo de igual manera en su momento cuando terminemos 50 y m\u00e1s a\u00f1os de edad empezaremos con 40 49 m\u00e1s 2 que hayan quedado rezagados y calculamos que ser\u00eda en la segunda mitad de junio es decir inmediatamente sin dilaci\u00f3n en cuanto terminemos cuenta 59 empieza a 40 49 y el otro factor que es muy determinante de la velocidad de vacunaci\u00f3n es la cantidad de vacunas que recibimos ya se ha comentado muchas veces el reto que enfrenta el mundo entero por el acaparamiento o concentraci\u00f3n de vacunas y eso a veces hace lenta la entrega la buena noticia para m\u00e9xico es que las entregas no son de la misma cantidad todo el tiempo y justamente a partir de mayo ya tenemos un crecimiento muy amplio en la cantidad de entregas que tendremos ya estaremos hablando de millones de dosis de las distintas vacunas de acuerdo a los contratos tambi\u00e9n arrancar\u00e1 ya la entrega de las vacunas astraz\u00e9neca que se est\u00e1n basando en mexico ya est\u00e1n fabricadas las primeros cuatro lotes pero est\u00e1n en el \u00faltimo paso del proceso de calidad y se liberar\u00e1n a mediados de mayo para empezar a usarlos ya por millones por semana respecto al resto de los peque\u00f1ines en el sector educativo pues s\u00ed definitivamente es un reto complejo que enfrenta todos los el mundo hay algunas t\u00e9cnicas que hemos podido aprender de c\u00f3mo lo conducen en otros pa\u00edses que tienen que ver mucho con la organizaci\u00f3n de la log\u00edstica en lo educativo y aqu\u00ed la maestra de final g\u00f3mez \u00e1lvarez y su equipo han estado considerando todos esos elementos para que sea muy amigable el espacio a\u00fan dentro de las limitaciones que puede haber de infraestructura o de las condiciones sociales de las comunidades gracias cuando usted la canci\u00f3n si lo que estamos justamente contemplando es la visi\u00f3n de la vacuna es un elemento sustancial que obviamente no ten\u00edamos hace un a\u00f1o recordar que cuando decidimos cerrar la actividad educativa fue por la importante contribuci\u00f3n que ten\u00eda que con una sola de decisi\u00f3n administrativa logr\u00e1bamos quitar este segmento poblacional que es muy importante en la movilidad p\u00fablica de la concentraci\u00f3n de personas desde ese momento planteamos que la apertura ser\u00eda solamente con sem\u00e1foros verdes sin embargo ahora con la vacunaci\u00f3n es lo que nos permite tener un elemento espec\u00edfico de protecci\u00f3n de seguridad sanitaria que nos ayuda a que en estados que mantengan un buen control epid\u00e9mico a\u00fan cuando todav\u00eda est\u00e9n en el segmento amarillo podr\u00edan ya tener condiciones favorables y como se ve en el protocolo que se present\u00f3 en el v\u00eddeo y coment\u00f3 la maestra del final y las condiciones de retorno no son todav\u00eda las convencionales y es un esquema donde se divide el grupo un d\u00eda la mitad o el otro d\u00eda la mitad se separan las sillas etc\u00e9tera entonces no se pierden las condiciones las dem\u00e1s intervenciones de protecci\u00f3n y bueno presidente tengo una una para usted de este que opina pero el presidente de la alerta de viaje de que emiti\u00f3 eeuu para el mexicalli su zona rural y el noroeste de sonora por las pugnas de los c\u00e1rteles que hay en esta zona vamos a que responda la secretaria de relaciones exteriores si te parece el d\u00eda de hoy que fije postura sobre eso y de alguna \u00faltima pregunta sobre los estadios de b\u00e9isbol h\u00e9ctor espino y tom\u00e1s foros pues ya inicia los trabajos de demolici\u00f3n si ellas ya est\u00e1n empezando los trabajos all\u00e1 para cuando quedar\u00e1n terminadas estas academias de b\u00e9isbol que se tienen previstas para son ahora cu\u00e1ndo empezar\u00e1n cuando funcionar\u00e1n \u00e9stas tambi\u00e9n el presidente le sali\u00f3 del bolsillo cuenta con 7 hect\u00e1reas y el de ciudad obreg\u00f3n alrededor de 9 el proyecto adem\u00e1s de las cl\u00ednicas de beit de b\u00e9isbol comprende otros espacios como \u00e1reas comerciales o sea se est\u00e1 viendo si va a haber alrededor \u00e1reas comerciales y como ser\u00edan \u00e9stas c\u00f3mo se baila este ya se tienen los proyectos ya incluso se est\u00e1 trabajando no puedo ahora y explicar sobre cuando comienzan las escuelas en qu\u00e9 consisten los proyectos solo adelant\u00f3 que ya se tiene todo el plan educativo que pasando la avda vamos aqu\u00ed hacer la convocatoria abierta a todos los j\u00f3venes para que puedan inscribirse son cinco escuelas campeche veracruz texcoco obreg\u00f3n y hermosillo pero hasta ah\u00ed este si te parece este informamos ahora ya posteriormente vamos a informar al detalle sobre el tipo de escuelas el uso de los espacios deportivos los apoyos a los estudiantes [M\u00fasica] la modernizaci\u00f3n de los estadios todo completamente pero vamos a esperar a que pase lo de la vez buenos d\u00edas presidente muchas gracias quiero felicitarlo a usted ya m\u00ed presidio por esta estrategia que tiene para la vacunaci\u00f3n y volver a la normalidad muchas felicidades mi nombre es julio mar g\u00f3mez soy de medios digitales del pac\u00edfico' de baja california sur el presidente quisiera verlo en los datos de corrupci\u00f3n que hemos estado recibiendo desde algunos d\u00edas y lo quiero hacer con de tal manera que pudi\u00e9ramos llegar a encaminarlo encaminarlo ya que son varios [M\u00fasica] varias denuncias que hemos estado recibiendo reciente en el libro 21 del informe de la cuenta p\u00fablica del \u00f3rgano superior de fiscalizaci\u00f3n del estado de mexico publicado hace unos meses arroj\u00f3 en su informe sobre sueldos de funcionarios de la entidad entre todos ellos llama mucho la atenci\u00f3n el sueldo mensual bruto del actual director general del organismo el agua potable toluca fernando \u00e1lvarez malo el cual haciendo 457 mil 961 pesos mensuales o sea 450 por ciento el sueldo que el sueldo que usted que recibe no pero no suele ser el m\u00e1ximo \u00f3rgano de fiscalizaci\u00f3n del estado tambi\u00e9n encontr\u00f3 que dentro de las mismas dependencias la contralora interna y cinco directores diaria tienen un sueldo de 360 mil 781 pesos mensuales entre todos incluidos el director dan un total de 2 millones 622 mil 674 pesos mensuales eso le cuesta toluca es siete funcionarios encargados de la administraci\u00f3n del agua potable en el municipio todo obviamente solapado por el acto rodolfo s\u00e1nchez g\u00f3mez presidente usted dijo que con la llegada de la 4ta se abr\u00edan los d\u00edas que los funcionarios de la administraci\u00f3n p\u00fablica de todos los niveles dejar\u00edan de ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica voy a aprovechar ya que es el ese como del mismo tipo de denuncia que hemos recibido la siguiente tenemos informaci\u00f3n clara precisa de que en el estado de tlaxcala el gobernador marco antonio mena tiene bastantes metros la medida de las manos en el proceso electoral marco antonio mena vino hace unos d\u00edas justo hay que apelaci\u00f3n nacional a firmar el pacto por la democracia que usted promovi\u00f3 se compr\u00f3 motivarnos jugar sucio progresando tlaxcala ha gastado dinero de los contribuyentes para apoyar la calidad anabel \u00e1valos la candidato de la llamada magia de poder que se conforma con foro conformado con una colisi\u00f3n que no voy a mencionar todos unidos contra morena y decir que nuestras fuentes para ello se est\u00e1n destinando desde el dinero de la secretar\u00eda de salud y de educaci\u00f3n de tlaxcala a campa\u00f1a electoral preguntarle si usted llamar\u00e1 nuevamente a los gobernadores a jugar limpio a sacarla de las manos de las elecciones y tambi\u00e9n saber si la unidad de inteligencia financiera est\u00e1 en posibilidad de investigar a los posibles desv\u00edos de recursos entre las escalas y otras entidades donde habr\u00e1 elecciones el 6 de junio presidente por otra parte quisiera nos han llegado muchos v\u00eddeos y audios de personas que pues no est\u00e1n de acuerdo de la manera de c\u00f3mo se trabaja en c\u00f3mo ganarse los votos y dem\u00e1s y lo digo claramente por el ex delegado el ex s\u00faper delegado de baja california sur ahora contendiente a gobernador v\u00edctor castro cos\u00edo quien al parecer ha utilizado a los servidores de la naci\u00f3n oa la estructura e incluso a la informaci\u00f3n que en alg\u00fan momento tuvo para hacer uso mal uso y hacer esta propaganda a su favor y le voy a hacer menci\u00f3n sobre un audio que nos lleg\u00f3 son v\u00eddeos y son pruebas que nosotros tenemos para poder solo llegar a quien saquen ustedes diga en d\u00f3nde pues se est\u00e1 por mal aprovechando y se est\u00e1 jugando mal que haremos para la corrupci\u00f3n de todos los partidos se har\u00e1 un llamado a los gobernadores a los candidatos y adem\u00e1s personas que est\u00e1n haciendo estos tipos de actos de corrupci\u00f3n esto no es cuanto presiente muchas gracias y miren general todos tenemos que cuidar para que se haga realidad la democracia en nuestro pa\u00eds que hay elecciones limpias libres que no se condicione el voto que no se repartan despensas que no se utilicen los programas sociales que no se utilice el presupuesto p\u00fablico que los ciudadanos elijan libremente a sus gobernantes todos debemos de ayudar y no s\u00f3lo eso sino denunciar lo que est\u00e1n haciendo ustedes y tener en cuenta que existe la fiscal\u00eda electoral la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tiene desplegado en todo el pa\u00eds ministerios p\u00fablicos para recibir denuncias de presuntos delitos electorales entonces no s\u00f3lo es la denuncia p\u00fablica sino id a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a la fiscal\u00eda electoral en particular entonces aqu\u00ed este jes\u00fas puede proporcionar ese informe acerca de los sueldos elevados de los altos funcionarios p\u00fablicos ya existe una ley de austeridad republicana y est\u00e1 en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n en el que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica sin embargo han habido amparos todas estas pr\u00e1cticas que ya sabemos y no se ha podido todav\u00eda establecer que nadie obtenga m\u00e1s ingresos que lo que gana el presidente de la rep\u00fablica ya en la mayor\u00eda de los casos se est\u00e1 cumpliendo con el mandato constitucional pero hay este excepciones hay todav\u00eda funcionarios que se ampararon y que no quiere aceptar esta norma constitucional vamos a esperar tambi\u00e9n qu\u00e9 pasa el proceso electoral y vamos a insistir nosotros para que hay austeridad republicana el que quiera ganar mucho pues este lo puede hacer est\u00e1 en libertad en el sector privado o por su cuenta pero a los funcionarios p\u00fablicos siempre lo digo los \u00fanicos negocios que nos deben de interesar son los negocios p\u00fablicos por eso somos servidores p\u00fablicos el gobierno no es para hacerse rico el gobierno es para servir al pueblo entonces si en los bancos en las grandes corporaciones pagan mucho pues all\u00e1 en los abogados de los despachos privados abogados de fiscalistas que para que sus clientes no pagan los impuestos cobran por hora los abogados penalistas que se dedican a sacar a delincuentes de cuello blanco de la c\u00e1rcel cobran tambi\u00e9n much\u00edsimo pero no pueden estar en el gobierno el gobierno tiene que actuar con austeridad no puede haber gobierno rico con pueblo pobre lo que dec\u00eda ju\u00e1rez el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda esa es la austeridad rep\u00fablica pero si eso es lo que puedo contestarte gracias presidente buenos d\u00edas jud\u00edo s\u00e1nchez reyes de imagen del golfo de veracruz presidente de conocer su opini\u00f3n sobre lo ayer aprobado en el senado de la rep\u00fablica con respecto a la ley org\u00e1nica del poder judicial de la federaci\u00f3n con la cual se ampl\u00eda a dos a\u00f1os m\u00e1s la presidencia del ministro arturo sald\u00edvar frente a la suprema corte de justicia qu\u00e9 opini\u00f3n le merece es pues es una decisi\u00f3n que tomaron los senadores ahora esa iniciativa va a pasar a la c\u00e1mara de diputados y se va a discutir y en su caso aprobar yo estoy de acuerdo en la reforma al poder posici\u00f3n te estoy [M\u00fasica] totalmente despu\u00e9s en la renovaci\u00f3n del poder judicial por qu\u00e9 lo mismo que suced\u00eda con el poder del ejecutivo hay muchos vicios hay corrupci\u00f3n hay nepotismo en jueces y magistrados en ministros y hay constancia de lo que estoy dando a conocer entonces urge [M\u00fasica] una reforma al interior del poder judicial aqu\u00ed aqu\u00ed se est\u00e1 ley o este ordenamiento lleva a ese prop\u00f3sito que eso es lo que yo tengo de informaci\u00f3n que es 1 n\u00famero determinado de leyes para reformar al poder judicial 23 de acuerdo desde luego es m\u00e1s yo envi\u00e9 la iniciativa este sobre la ampliaci\u00f3n del per\u00edodo de dos a\u00f1os eso \u00e9ste se llev\u00f3 a cabo en el senado pero si eso garantiza que va a haber la reforma no estoy de acuerdo y le tengo confianza al presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n lo considero un hombre \u00edntegro una gente honesta y pienso que si este se ampl\u00eda el plazo con el prop\u00f3sito de que \u00e9l encabece la reforma al poder judicial estoy de acuerdo pero yo no voy a decidir van a ser los legisladores me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque ayer que se aprob\u00f3 este art\u00edculo este se pusieron pero furiosos los conservadores entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando pues ya me enter\u00e9 y este para que no haya medias tintas para que este se sepa cu\u00e1l es mi postura estoy a favor de la reforma del poder judicial y le tengo confianza al presidente de la corte y si es necesario que se ampl\u00ede dos a\u00f1os su permanencia sobre todo en el consejo de la judicatura porque ah\u00ed est\u00e1 el \u00f3rgano que puede y llevar a cabo los cambios m\u00e1s qu\u00e9 la corte el consejo de la judicatura porque tiene que ver con las normas para la elecci\u00f3n de jueces magistrados de ministros qu\u00e9 suced\u00eda poder judicial ese consejo de la judicatura no serv\u00eda nunca muy rara vez s\u00ed castigaba a un juez a un magistrado a un ministro siempre he dicho que durante muchos a\u00f1os el poder judicial edad como el castillo de la pureza nunca se castiga al juez se sab\u00eda y se castigaba a algunos legisladores del poder legislativo desde luego se castigaba a algunos funcionarios del poder ejecutivo pero el poder judicial nada eran intocables entonces porque no actuaba est\u00e9 bien no cumpl\u00eda con sus funciones el consejo de la judicatura entonces si ahora el consejo de la judicatura va a hacerse cargo de que no haya nepotismo que impera en el poder judicial impera el nepotismo que no haya corrupci\u00f3n [M\u00fasica] que integran este desglose que no haya influyentismo que imperan en s\u00ed todo eso [M\u00fasica] s\u00ed kita se limpia yo estoy de acuerdo nada m\u00e1s que los que lo van a decidir van a ser los diputados ellos van a discutir sobre este caso y nosotros pues vamos a respetar lo que ellos decir bien presidente otros dos temas que a sus paisanos veracruzanos les interesar\u00eda conocer su opini\u00f3n el primero lo concerniente a la posible detenci\u00f3n y extradici\u00f3n de karime mac\u00edas ex esposa del ex gobernador de veracruz javier duarte y otro tema que tiene que ver tambi\u00e9n con el ex mandatario veracruzano miguel \u00e1ngel y\u00fanes linares quien se muestra quien se mostr\u00f3 incr\u00e9dulo hace unos d\u00edas sobre la posible reactivaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n por operaciones de procedencia il\u00edcita y enriquecimiento cuando estuvo al frente de liste hace ya algunos a\u00f1os esta reactivaci\u00f3n supuestamente se iba a dar por parte de la ha seguido y bueno pues el ex mandatario pues se mostr\u00f3 incr\u00e9dulo incluso dijo que es la acusaci\u00f3n pues no no tiene sentido porque lo est\u00e1 haciendo una persona que est\u00e1 encarcelada en este caso javier duarte y que adem\u00e1s est\u00e1 tomando en cuenta o sea est\u00e1 usando el ambiente electoral que se est\u00e1 viviendo en este momento cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto quiero la verdad opinar sobre eso pienso que son asuntos que lleva la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y ellos y luego nos han pedidos si puedes la fiscal\u00eda informar sobre estos casos entonces lo que podemos hacer es este amigablemente [M\u00fasica] respetuosamente pedirle a la fiscal\u00eda que informe no tendr\u00eda ninguna opini\u00f3n personal al respecto sobre estos casos que adem\u00e1s donde no quiero hacerlo ahora no quiero hacer bien es que llame a la \u00faltima pregunta nada m\u00e1s igual est\u00e1 la puede contestar a las autoridades sanitarias tiene que ver con la cuesti\u00f3n de salud de los 17 millones de vacunas que han llegado a m\u00e9xico cu\u00e1nto representan en gasto o cu\u00e1nto han representado en gasto para el gobierno y si de este monto de dosis tambi\u00e9n ha habido donaciones de algunos pa\u00edses bueno lo que tenemos comprometidos son 38 mil millones de pesos para vacunas no se ha ejercido todo este debemos llevar ejercidos como 8 \u00f3 10 mil millones pero eso lo puede informar la secretaria de hacienda si te parece que voy en la tarde que hubo se los informes me tengo que ir bien gracias ahora si ustedes lo consideran por qu\u00e9 los temas de vacunaci\u00f3n son muy importantes muchos muy importantes porque no este se quedan aqu\u00ed nuestros compa\u00f1eros servidores p\u00fablicos y ellos darles la respuesta a todas sus preguntas si ya nada m\u00e1s me dejan a m\u00ed este lunes las que tengan que ver con la pol\u00edtica [M\u00fasica] es artista quiz\u00e1 todo en un mes est\u00e9 platicamos muchas gracias muchas gracias la pas\u00e9 muy bien la bandera pero no [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:31.221516"
}