{
    "video_id": "hNUkAMG30kI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hNUkAMG30kI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA3vR2uvk-Qcqtm3y8GAuLHX4-pKw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hNUkAMG30kI",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 11 de abril de 2024.",
    "video_length_seconds": 12742,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones",
            "start": 1320.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sociales de la Rep\u00fablica.",
            "start": 1323.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En cumplimiento al acuerdo ACQID-INE",
            "start": 1326.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " doscientos veintiuno, diagonal",
            "start": 1334.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos mil veintitr\u00e9s, de",
            "start": 1337.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conformidad con lo dispuesto en",
            "start": 1339.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el art\u00edculo ciento treinta y",
            "start": 1341.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuatro de la Constituci\u00f3n",
            "start": 1343.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pol\u00edtica de los Estados Unidos",
            "start": 1345.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones",
            "start": 1347.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sociales de la Rep\u00fablica.",
            "start": 1350.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n de Comunicaciones",
            "start": 1353.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sociales de la Rep\u00fablica",
            "start": 1356.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones",
            "start": 1359.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sociales de la Rep\u00fablica",
            "start": 1362.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones",
            "start": 1365.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sociales de la Rep\u00fablica de la",
            "start": 1368.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n de Comunicaciones Social",
            "start": 1371.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1482.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1494.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1497.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en",
            "start": 1500.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " servidores p\u00fablicos de Relaciones Exteriores",
            "start": 1505.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del Servicio",
            "start": 1510.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Diplom\u00e1tico de M\u00e9xico",
            "start": 1514.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque hoy vamos a presentar",
            "start": 1517.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la",
            "start": 1520.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " denuncia",
            "start": 1523.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ante la Corte",
            "start": 1526.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Internacional de Justicia",
            "start": 1529.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 1532.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se va a exponer",
            "start": 1535.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 consiste",
            "start": 1538.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta denuncia",
            "start": 1541.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por el asalto a nuestra embajada",
            "start": 1544.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Ecuador.",
            "start": 1547.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos ya a entrar en materia",
            "start": 1550.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y va a exponer",
            "start": 1553.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Secretaria de Relaciones Exteriores",
            "start": 1556.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Alicia B\u00e1rcena",
            "start": 1559.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a",
            "start": 1562.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el maestro Alejandro Salorio",
            "start": 1565.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que es consultor jur\u00eddico",
            "start": 1568.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda",
            "start": 1571.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Relaciones Exteriores.",
            "start": 1574.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces Alicia, adelante.",
            "start": 1577.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias y muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1580.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estamos aqu\u00ed por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 1583.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente, fieles a nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 1586.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de principios de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 1589.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de la cultura",
            "start": 1592.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y sabemos que M\u00e9xico es reconocido",
            "start": 1595.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mundialmente por su compromiso",
            "start": 1598.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " inclaudicable con el uso y la promoci\u00f3n",
            "start": 1601.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del derecho internacional",
            "start": 1604.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y su vocaci\u00f3n permanente por la soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1607.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de cualquier controversia entre los estados.",
            "start": 1610.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La primera, por favor, si son dram\u00e1ticos.",
            "start": 1613.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico ha sido pionero en el dise\u00f1o",
            "start": 1616.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de derecho internacional.",
            "start": 1619.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo que fundamenta nuestra presentaci\u00f3n",
            "start": 1622.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y realmente las herramientas de M\u00e9xico siempre",
            "start": 1625.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son la raz\u00f3n, la ley y esa es la ruta",
            "start": 1628.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nuestros pasos, la gu\u00eda, el derecho.",
            "start": 1631.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es por eso que hoy al amparo del ordenamiento jur\u00eddico",
            "start": 1634.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " internacional y sirvi\u00e9ndonos de la ley",
            "start": 1637.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos decidido por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 1640.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente llevar a Ecuador a rendir cuentas",
            "start": 1643.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la violaci\u00f3n, la inviolabilidad de nuestra embajada,",
            "start": 1646.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como se ve ah\u00ed abajo con esa foto, as\u00ed como por",
            "start": 1649.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los ataques f\u00edsicos perpetrados",
            "start": 1652.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " contra nuestros diplom\u00e1ticos, contra su integridad",
            "start": 1655.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " f\u00edsica y moral, en realidad de dos,",
            "start": 1658.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre todo dos funcionarios, Roberto Canseco",
            "start": 1661.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Eva Marta Balbuena y son violaciones claras",
            "start": 1664.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la convenci\u00f3n de Viena y por eso la violenta",
            "start": 1667.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " agresi\u00f3n es lo que nosotros estamos llevando",
            "start": 1670.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a cabo en este ordenamiento jur\u00eddico internacional.",
            "start": 1673.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estos son los reclamos",
            "start": 1676.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y los reclamos son muy contundentes.",
            "start": 1679.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Primero, juzgar y declarar que Ecuador es responsable",
            "start": 1682.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del da\u00f1o que las violaciones",
            "start": 1685.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de sus obligaciones internacionales han causado",
            "start": 1688.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y siguen causando a M\u00e9xico.",
            "start": 1691.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Segundo, la suspensi\u00f3n de Ecuador como integrante",
            "start": 1694.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas",
            "start": 1697.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reconociendo las violaciones a los principios y normas",
            "start": 1700.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fundamentales del derecho internacional",
            "start": 1703.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la finalidad de garantizar la reparaci\u00f3n",
            "start": 1706.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del da\u00f1o moral infligido al Estado mexicano",
            "start": 1709.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a sus nacionales.",
            "start": 1712.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tercero, juzgar y declarar que en caso de una violaci\u00f3n",
            "start": 1715.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los principios de la Carta de las Naciones Unidas",
            "start": 1718.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " similar a la cometida por Ecuador, la Corte",
            "start": 1721.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Internacional de Justicia es el \u00f3rgano adecuado",
            "start": 1724.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la Corte Internacional de Justicia judicial",
            "start": 1727.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para determinar la responsabilidad de un Estado",
            "start": 1730.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a fin de iniciar el proceso de expulsi\u00f3n",
            "start": 1733.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en virtud del art\u00edculo 6 de dicha Carta de las Naciones Unidas.",
            "start": 1736.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Establecer el precedente que cualquier Estado",
            "start": 1739.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o Naci\u00f3n que act\u00fae como lo hizo Ecuador",
            "start": 1742.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ser\u00e1 expulsado en definitiva de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas",
            "start": 1745.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con base en la evaluaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 6",
            "start": 1748.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del mismo instrumento de la Carta de las Naciones Unidas.",
            "start": 1751.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, es tan importante evitar la repetici\u00f3n",
            "start": 1754.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de estos casos que el Tribunal Internacional de Justicia",
            "start": 1757.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " podr\u00e1 presentar la expulsi\u00f3n del Estado que viola",
            "start": 1760.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el derecho internacional de manera r\u00e1pida y expedita",
            "start": 1763.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ante el Consejo de Seguridad en la ONU",
            "start": 1766.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " evitando el veto de sus miembros.",
            "start": 1769.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto es lo que estamos presentando el d\u00eda de hoy.",
            "start": 1772.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quisiera por favor la \u00faltima diapositiva simplemente para decir",
            "start": 1775.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que hoy estamos recurriendo a la Corte m\u00e1s alta",
            "start": 1778.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Naci\u00f3n Internacional de Justicia de la Naci\u00f3n Unida",
            "start": 1781.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " constituida para resolver casos entre los pa\u00edses",
            "start": 1784.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en este caso con potestades",
            "start": 1787.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que hechos como estos no se repitan.",
            "start": 1790.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y la verdad es que la proclama de M\u00e9xico, lo que estamos pidiendo",
            "start": 1793.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que el sistema multilateral",
            "start": 1796.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " debe de estar a la altura, debe estar a la altura",
            "start": 1799.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la gravedad de los hechos como esto",
            "start": 1802.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y debemos exigir que la justicia internacional",
            "start": 1805.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " condena y sancione sin ambig\u00fcedades",
            "start": 1808.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las graves violaciones ocurridas",
            "start": 1811.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se evite un precedente de impunidad.",
            "start": 1814.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los reclamos de M\u00e9xico lo que buscan justamente",
            "start": 1817.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es fortalecer el marco jur\u00eddico internacional",
            "start": 1820.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias",
            "start": 1823.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que debe regir la convivencia internacional.",
            "start": 1826.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esta demanda se sustenta justamente en la convicci\u00f3n",
            "start": 1829.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que el uso de la fuerza no es el mecanismo,",
            "start": 1832.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es la paz, es el di\u00e1logo y el uso de la fuerza,",
            "start": 1835.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " evitarlo y combatirlo en las relaciones entre las naciones.",
            "start": 1838.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda cuanto, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1841.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo quiero agradecer a Alejandro Celorio,",
            "start": 1844.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestro consultor jur\u00eddico y el equipo fant\u00e1stico",
            "start": 1847.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed en la primera fila",
            "start": 1850.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que est\u00e1n justamente en esta fotograf\u00eda",
            "start": 1853.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ellos fueron los que prepararon precisamente esta demanda.",
            "start": 1856.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1859.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si les parece, abrimos preguntas, respuestas",
            "start": 1862.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sobre esto en especial y terminando",
            "start": 1868.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya nos vamos con la conferencia.",
            "start": 1872.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sobre el tema. Adelante.",
            "start": 1877.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tal? Muy buenos d\u00edas, buenos d\u00edas a todos y todas.",
            "start": 1882.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Juan Hern\u00e1ndez de Dierbo Basta de Grupo Cant\u00f3n, Tabasco Hoy,",
            "start": 1885.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quintana Roy, Campeche Hoy.",
            "start": 1888.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quiero preguntarle dos cosas en espec\u00edfico.",
            "start": 1890.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Uno, despu\u00e9s precisamente de esta serie de peticiones",
            "start": 1893.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n haciendo al Consejo de las Naciones Unidas",
            "start": 1898.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y a la Corte Internacional de Justicia,",
            "start": 1903.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfustedes qu\u00e9 respuesta esperan precisamente de estos,",
            "start": 1906.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " bueno, de este organismo, sobre todo porque se est\u00e1n aceptando",
            "start": 1911.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " precedentes a nivel mundial y que se est\u00e1 defendiendo",
            "start": 1915.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la soberan\u00eda nacional? Y segunda, aprovechando,",
            "start": 1919.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pues est\u00e1n pidiendo a nivel nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 1923.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que en este caso se desafuere a una senadora,",
            "start": 1927.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y lo voy a mencionar por este hecho,",
            "start": 1933.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el sentido de que en estos momentos precisamente de crisis,",
            "start": 1935.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de crisis en el sentido de que se eval\u00faa la soberan\u00eda nacional,",
            "start": 1939.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pues est\u00e1 emergiendo la verdadera cara de la ultraderecha.",
            "start": 1944.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estos son momentos de unidad del pa\u00eds ante, pues,",
            "start": 1948.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que voy a solicitar el himno nacional,",
            "start": 1951.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s necesario un extra\u00f1o enemigo profanar con su planta, su suelo.",
            "start": 1953.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y pues voy a exhibirlo, no voy a mencionar el nombre de la senadora,",
            "start": 1957.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero estos son, digamos, la reflexi\u00f3n sobre este tema tan delicado",
            "start": 1961.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que es pues la demanda de los pa\u00edses.",
            "start": 1965.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda mis preguntas. Muchas gracias.",
            "start": 1968.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, lo que se busca es que no se repita un hecho delezable",
            "start": 1972.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " como el que sufri\u00f3, padeci\u00f3 M\u00e9xico y en especial su representaci\u00f3n diplom\u00e1tica.",
            "start": 1987.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Que no se repita en ning\u00fan pa\u00eds del mundo,",
            "start": 2000.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que se garantice el derecho internacional,",
            "start": 2009.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que no se violen los locales, las embajadas de pa\u00edses en ninguna naci\u00f3n",
            "start": 2013.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " y que los estados donde est\u00e1n ubicadas las embajadas",
            "start": 2033.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tengan el compromiso de proteger la independencia",
            "start": 2040.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y garantizar la soberan\u00eda de esos espacios.",
            "start": 2051.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo que se busca.",
            "start": 2056.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Creo que Alicia puede explicar tambi\u00e9n que es un asunto tan delicado",
            "start": 2060.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " que no se limita a lo sucedido en M\u00e9xico,",
            "start": 2074.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " sino que debemos todos pensar en garantizar la paz, la tranquilidad,",
            "start": 2084.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el principio de la asorci\u00f3n pac\u00edfica, de las controversias",
            "start": 2091.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y esto ata\u00f1e a todos los pa\u00edses, a todos los pueblos del mundo.",
            "start": 2096.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, M\u00e9xico tiene una amplia, importante tradici\u00f3n",
            "start": 2103.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " en cuanto a la protecci\u00f3n a perseguidos, al derecho de asilo",
            "start": 2116.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y en esta circunstancia se ha dejado de manifiesto",
            "start": 2122.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " que todos los pa\u00edses est\u00e1n apoyando a M\u00e9xico",
            "start": 2134.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y es tambi\u00e9n el momento para que M\u00e9xico, como se est\u00e1 haciendo,",
            "start": 2140.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " encabece un movimiento mundial para dar protecci\u00f3n a los diplom\u00e1ticos",
            "start": 2148.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y para hacer valer, reforzar el derecho internacional.",
            "start": 2160.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " De ah\u00ed que esta denuncia, y eso es lo que quiero que explique Alicia",
            "start": 2170.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n nuestro asesor jur\u00eddico internacionalista,",
            "start": 2177.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que se explique c\u00f3mo pueden acompa\u00f1ar otros pa\u00edses de manera voluntaria",
            "start": 2188.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " esta denuncia, c\u00f3mo se pueden adherir para buscar la solidaridad internacional,",
            "start": 2198.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " porque es un asunto de todos, no es nada m\u00e1s una cuesti\u00f3n de M\u00e9xico,",
            "start": 2212.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " tan es as\u00ed que en Am\u00e9rica Latina, en el Caribe, en la OEA,",
            "start": 2220.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " pues todos los pa\u00edses, hasta los pa\u00edses en donde existen algunas diferencias",
            "start": 2230.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " por posturas pol\u00edticas ideol\u00f3gicas, como es el caso de Argentina con M\u00e9xico,",
            "start": 2240.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " pues de dominio p\u00fablico es notorio que tenemos diferencias,",
            "start": 2250.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pues votaron a favor de M\u00e9xico en la OEA,",
            "start": 2256.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " porque esto va m\u00e1s all\u00e1 de diferencias que podamos tener de manera bilateral los pa\u00edses.",
            "start": 2265.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Entonces, a ver qu\u00e9 opina Alicia.",
            "start": 2278.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2283.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sin duda, este hecho es tan grave, lo que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo,",
            "start": 2288.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente, queremos poner a prueba el sistema de justicia internacional.",
            "start": 2293.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estamos viviendo un momento de suma debilidad en el mundo multilateral y en las relaciones internacionales.",
            "start": 2299.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vemos violaciones por todo el mundo que afectan no solo a los diplom\u00e1ticos, a la poblaci\u00f3n civil,",
            "start": 2306.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " entonces esto nosotros lo vemos como un evento grad\u00edsimo,",
            "start": 2312.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n como un ejemplo de qu\u00e9 postura debemos tener como pa\u00eds soberano, independiente,",
            "start": 2317.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " frente al sistema jur\u00eddico internacional.",
            "start": 2325.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por otro lado, como bien dice el se\u00f1or presidente,",
            "start": 2329.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se nos han sumado muchos pa\u00edses, no solamente de Am\u00e9rica Latina y el Caribe,",
            "start": 2332.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticamente todos, Estados Unidos, Canad\u00e1, Europa, casi todos los pa\u00edses de Europa,",
            "start": 2337.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ahora el Medio Oriente se est\u00e1 empezando a sumar, Asia Pac\u00edfico,",
            "start": 2342.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " entonces esto es un evento tan grave y tan importante para todos los pa\u00edses,",
            "start": 2347.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para la convivencia internacional.",
            "start": 2353.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y si usted nos permite, se\u00f1or presidente, yo creo que Alejandro Celorio puede explicar",
            "start": 2355.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l es el mecanismo para que otros pa\u00edses se puedan sumar a esta demanda que hace M\u00e9xico el d\u00eda de hoy.",
            "start": 2360.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hoy se est\u00e1 presentando ante la Corte Internacional de Justicia en este momento,",
            "start": 2366.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por los horarios tenemos una cita en la corte donde ya se est\u00e1 presentando esta demanda.",
            "start": 2372.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hoy.",
            "start": 2377.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahorita les explica Alejandro, pero ya hoy se entreg\u00f3.",
            "start": 2380.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con su bien, se\u00f1or presidente, no estoy acostumbrado a estar detr\u00e1s de los micr\u00f3fonos,",
            "start": 2390.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el Servicio Exterior Mexicano, somos discretos pero eficaces.",
            "start": 2393.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En los casi 20 a\u00f1os de trabajo diplom\u00e1tico de su servidor como abogado,",
            "start": 2396.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " junto con el resto del equipo de la consultor\u00eda jur\u00eddica, mujeres y hombres,",
            "start": 2401.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " destacar que en los \u00faltimos a\u00f1os nos hemos enfocado en la recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural,",
            "start": 2405.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en la defensa del territorio nacional, en la demanda contra la industria de las armas,",
            "start": 2410.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y hoy d\u00eda con mucho orgullo presentamos una demanda ante la Corte Internacional de Justicia,",
            "start": 2415.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el t\u00e9rmino es solicitud de inicio de procedimientos.",
            "start": 2420.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que no quepa duda, para aquellas personas que buscan un equilibrio en violaciones,",
            "start": 2424.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de que M\u00e9xico hubiera podido violar las convenciones de asilo,",
            "start": 2430.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " entonces Ecuador ten\u00eda raz\u00f3n de violar la Convenci\u00f3n de Viena.",
            "start": 2434.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No hay duda.",
            "start": 2438.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ecuador viol\u00f3 la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al violar la inmunidad de la Embajada,",
            "start": 2440.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " al irrumpir sin autorizaci\u00f3n, sin ning\u00fan derecho el local de la Embajada.",
            "start": 2447.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Viola la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas de manera reiterada,",
            "start": 2452.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " al atentar contra la vida y la dignidad del personal diplom\u00e1tico,",
            "start": 2457.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de Roberto Canseco, de Bammarta Balbuena.",
            "start": 2461.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Viola a Ecuador la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al intervenir en nuestras comunicaciones.",
            "start": 2464.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Viola a Ecuador la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al frustrar",
            "start": 2469.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y no permitir el trabajo diplom\u00e1tico de nuestra Embajada y de nuestro personal.",
            "start": 2474.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este escrito de demanda que se present\u00f3 ya ante la Corte Internacional de Justicia",
            "start": 2480.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " es una primera etapa en la que se presentan los argumentos iniciales.",
            "start": 2486.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico tendr\u00e1 la oportunidad despu\u00e9s de presentar un memorial con informaci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia",
            "start": 2492.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en los pr\u00f3ximos meses.",
            "start": 2497.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ecuador, el pa\u00eds que viol\u00f3 la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas,",
            "start": 2500.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tendr\u00e1 la oportunidad de presentar sus argumentos.",
            "start": 2506.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hemos escuchado algunos. Somos optimistas.",
            "start": 2509.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El derecho internacional acoge a M\u00e9xico.",
            "start": 2512.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay dos puntos a destacar.",
            "start": 2517.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hemos solicitado medidas provisionales, se\u00f1or presidente,",
            "start": 2520.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que Ecuador garantice la seguridad de nuestro local.",
            "start": 2524.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con el rompimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas, nuestro local ha quedado vac\u00edo",
            "start": 2529.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y al interior sus bienes y sus archivos.",
            "start": 2533.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es de la mayor importancia que la Corte ordene que Ecuador est\u00e1 obligado a respetar la inviolabilidad de nuestro local,",
            "start": 2536.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que no se repita la agresi\u00f3n sufrida.",
            "start": 2544.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es tambi\u00e9n importante destacar que como parte del procedimiento ante la Corte Internacional de Justicia,",
            "start": 2547.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " otros pa\u00edses de la comunidad internacional pueden intervenir, pueden apoyar los argumentos de M\u00e9xico.",
            "start": 2553.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Habr\u00e1 quienes apoyen los argumentos de Ecuador.",
            "start": 2559.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero estamos seguros que casi la totalidad de los estados apoyan los argumentos de M\u00e9xico,",
            "start": 2562.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque estas son las reglas b\u00e1sicas de la convivencia internacional.",
            "start": 2568.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Si no se respeta el derecho de los estados de poder conducir relaciones amistosas por la v\u00eda diplom\u00e1tica,",
            "start": 2573.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la v\u00eda internacional es el caos.",
            "start": 2581.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A quienes recurren a un presunto derecho a la fuerza,",
            "start": 2583.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, se\u00f1or presidente, se\u00f1ora canciller, responde con la fuerza del derecho.",
            "start": 2587.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sobre lo otro, el comportamiento, afortunadamente, de minor\u00edas",
            "start": 2597.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en situaciones como las que estamos viviendo, pues hay que ir a la historia.",
            "start": 2607.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y la historia, aunque ese gran fil\u00f3sofo, Carlos Marx, dec\u00eda que no se repite,",
            "start": 2617.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " solo en su versi\u00f3n caricaturesca, habr\u00eda que considerar una muy buena interpretaci\u00f3n sobre este postulado,",
            "start": 2628.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " porque s\u00ed se repite en lo general, la historia s\u00ed se repite.",
            "start": 2649.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y la historia de M\u00e9xico, por eso insistimos mucho en el conocimiento de nuestra historia,",
            "start": 2658.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " porque la historia de M\u00e9xico es aleccionadora.",
            "start": 2668.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Cicer\u00f3n dec\u00eda que la historia era la maestra de la vida.",
            "start": 2674.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En el caso de la historia de M\u00e9xico, podemos decir que la historia de M\u00e9xico es subversiva,",
            "start": 2679.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " es rebelde, porque si estudiamos al padre de nuestra patria,",
            "start": 2690.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a encontrar de que \u00e9l plante\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud,",
            "start": 2707.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y que le dijo a los oligarcas que lo estaban excomulgando,",
            "start": 2715.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que a ellos lo \u00fanico que les interesaba era el dinero, que su dios era el dinero.",
            "start": 2723.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y Morelos lo mismo, dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia,",
            "start": 2731.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y Ju\u00e1rez igual.",
            "start": 2740.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Cuando triunfa nuestra Rep\u00fablica, se consigue la segunda independencia de M\u00e9xico,",
            "start": 2745.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de ese acto de justicia en Quer\u00e9taro y de la expulsi\u00f3n de los extranjeros,",
            "start": 2753.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " a la llegada aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico del presidente Ju\u00e1rez, 1867,",
            "start": 2761.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " hay un discurso en donde est\u00e1 la frase esta memorable de los pueblos como de las naciones,",
            "start": 2771.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " el respeto al derecho ajeno, la paz.",
            "start": 2780.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es la historia.",
            "start": 2787.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfcu\u00e1l ha sido el comportamiento tambi\u00e9n en todos estos procesos de defensa de nuestras libertades,",
            "start": 2790.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de la soberan\u00eda de M\u00e9xico?",
            "start": 2800.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues han habido grupos en la independencia, los realistas.",
            "start": 2805.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Que estaban a favor de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola.",
            "start": 2815.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, que son los que asesinan a Hidalgo y para escarmiento,",
            "start": 2821.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " te cortan la cabeza, exigen su cabeza, diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato.",
            "start": 2833.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y cuando la invasi\u00f3n estadounidense de 1847-48, que necesit\u00e1bamos unirnos,",
            "start": 2843.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " surgieron los conservadores para dividir a los mexicanos.",
            "start": 2858.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Se les conoc\u00eda con el nombre de los polcos, todo esto para los muchachos que les interesa la historia",
            "start": 2874.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y la pol\u00edtica exterior, las relaciones internacionales.",
            "start": 2888.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y esos polcos ayudaron, facilitaron ese gran zarpazo por el que nos quitan la mitad de nuestro territorio.",
            "start": 2895.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pero luego esos mismos conservadores van, despu\u00e9s de esa desgracia, a buscar a Santana.",
            "start": 2910.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y el ide\u00f3logo de los conservadores, Lucas Salam\u00e1n, le escribe a Santana, a Colombia, y le dice, venga, regrese,",
            "start": 2925.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " no se preocupe, nosotros manejamos la opini\u00f3n general, lo que ahora se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica,",
            "start": 2938.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " porque somos due\u00f1os de los principales peri\u00f3dicos de M\u00e9xico.",
            "start": 2951.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y en efecto regresa Santana, y es recibido como h\u00e9roe.",
            "start": 2964.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y todav\u00eda hay otro periodo de esa tiran\u00eda santanista por la cual se vende otro pedazo de nuestro territorio, la mesilla,",
            "start": 2977.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " y se convierte en alteza seren\u00edsima, todo con el apoyo de los conservadores que lo fueron a buscar.",
            "start": 3000.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa 10 a\u00f1os despu\u00e9s cuando triunfan los liberales y se expiden las leyes de reforma?",
            "start": 3012.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no ponen la foto de Miramar?",
            "start": 3040.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y ellos ayudan a la invasi\u00f3n.",
            "start": 3050.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, siempre en la historia ha sucedido esto, el conservadurismo act\u00faa de esa manera.",
            "start": 3062.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " pero siempre hay conservadores o ultras o m\u00e1s c\u00ednicos,",
            "start": 3115.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " porque claro que hay millones de conservadores, pero hay unos moderados y, pues yo no dir\u00eda hip\u00f3crita, pero s\u00ed cuidadosos,",
            "start": 3140.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " pero otros desatados, abiertos.",
            "start": 3161.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto siempre pasa.",
            "start": 3167.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, la mayor\u00eda de nuestro pueblo est\u00e1 unido",
            "start": 3173.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y agradecemos no s\u00f3lo a los mexicanos, a la mayor\u00eda de los mexicanos,",
            "start": 3180.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos de todas las organizaciones pol\u00edticas, de todos los sectores, su apoyo, su respaldo,",
            "start": 3190.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n a los gobiernos de otros pa\u00edses hermanos, que eso es lo que ha venido pasando.",
            "start": 3203.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Seguimos por ah\u00ed. P\u00f3ngase de acuerdo.",
            "start": 3213.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Buenos d\u00edas.",
            "start": 3221.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La primera pregunta ser\u00eda \u00bfcu\u00e1nto tiempo lleva un procedimiento como este ante la Corte Internacional de Justicia?",
            "start": 3224.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y la segunda tambi\u00e9n para la canciller es, en esta denuncia no se menciona ninguna violaci\u00f3n al derecho de asilo,",
            "start": 3231.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ninguna cuesti\u00f3n relacionada con Jorge Glasa, a quien la canciller ha mencionado que M\u00e9xico sigue considerando como un asilado pol\u00edtico.",
            "start": 3238.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Quisiera saber si van a emprender alguna otra acci\u00f3n jur\u00eddica para defender esto ante las instancias internacionales,",
            "start": 3245.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " o si consideran que Ecuador no est\u00e1 violando la Convenci\u00f3n de Caracas y las dem\u00e1s convenciones al respecto.",
            "start": 3252.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3257.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las acciones de M\u00e9xico forman parte de una estrategia m\u00e1s amplia.",
            "start": 3262.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El tema de asilo diplom\u00e1tico es eminentemente interamericano.",
            "start": 3266.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay foros que estamos explorando a los que podamos recurrir.",
            "start": 3271.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Solo se\u00f1alar que la Convenci\u00f3n de Caracas de 1954 tiene tres art\u00edculos.",
            "start": 3274.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El pa\u00eds que otorga el asilo tiene un derecho de hacerlo.",
            "start": 3280.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El segundo art\u00edculo que algunos han buscado resaltar de que no se puede dar asilo a una persona sobre la que testen algunas cuestiones penales,",
            "start": 3285.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " olvidan leer el art\u00edculo cuatro, que dice que es potestad del Estado que otorga, porque esta es la protecci\u00f3n.",
            "start": 3296.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El mismo Ecuador present\u00f3 una solicitud de opini\u00f3n consultiva, se\u00f1or presidente, ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos,",
            "start": 3306.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " externando que el asilo diplom\u00e1tico es un derecho humano.",
            "start": 3314.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El art\u00edculo cuatro de la Convenci\u00f3n de Caracas de 1954 reitera que no solo es derecho del pa\u00eds asilante otorgarlo,",
            "start": 3318.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sino determinar la naturaleza de la acusaci\u00f3n.",
            "start": 3326.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A nosotros, como pa\u00eds asilante, nos corresponde determinar si hay presunci\u00f3n, si hay una persecuci\u00f3n pol\u00edtica,",
            "start": 3329.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y le corresponde a Ecuador otorgar el salvo conducto.",
            "start": 3336.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y en esa negociaci\u00f3n, esa negociaci\u00f3n pac\u00edfica, ese mecanismo al que nunca recurri\u00f3 Ecuador,",
            "start": 3340.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se pudo haber considerado algunos elementos adicionales para tratar de solventar esta situaci\u00f3n.",
            "start": 3345.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No se hizo.",
            "start": 3351.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora bien, el se\u00f1or Glass, sus familiares y otras personas interesadas o pa\u00edses como Colombia,",
            "start": 3352.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " han presentado una solicitud de medidas cautelares ante la Corte Interamericana.",
            "start": 3358.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es que se seguir\u00e1 desarrollando.",
            "start": 3364.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 estamos haciendo en la Corte Internacional de Justicia?",
            "start": 3366.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Establecer que sin duda y sin justificaci\u00f3n alguna,",
            "start": 3369.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la violaci\u00f3n a la Convenci\u00f3n de Vienas sobre Relaciones Diplom\u00e1ticas se debe condenar",
            "start": 3373.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque es una flagrante violaci\u00f3n al derecho internacional.",
            "start": 3379.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, presidente. Carlos Dom\u00ednguez, de Naci\u00f3n 14.",
            "start": 3389.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quiero preguntarle, canciller, \u00bfcu\u00e1les son las consecuencias directas que el Estado mexicano espera",
            "start": 3391.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que enfrente el presidente de Ecuador, Daniel Novoa?",
            "start": 3396.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y si apeng\u00e1ndonos al marco internacional, \u00bfes viable que esta denuncia que hoy se presenta consiga apenas m\u00e1s,",
            "start": 3399.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que m\u00e1s all\u00e1 de que afecten a la poblaci\u00f3n de Ecuador y a su gobierno,",
            "start": 3406.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " falle en contra de los l\u00edderes de este pa\u00eds que ordenaron este asalto a nuestra soberan\u00eda?",
            "start": 3410.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Escuchaste bien.",
            "start": 3418.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 consecuencias puede traer esto?",
            "start": 3422.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Varias. En primer lugar, el rechazo flagrante de todos los pa\u00edses,",
            "start": 3425.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticamente de la comunidad internacional.",
            "start": 3430.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No ha habido ni un solo pa\u00eds que se haya pronunciado en contra de lo que M\u00e9xico est\u00e1 acusando.",
            "start": 3432.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico est\u00e1 acusando la violaci\u00f3n de la inmunidad diplom\u00e1tica de su embajada.",
            "start": 3440.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y esto es grav\u00edsimo.",
            "start": 3447.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Independientemente del causal, el hecho de que hayan incursionado en la embajada de manera violenta,",
            "start": 3448.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con, digamos, con fuerzas policiacas, militares, es una violaci\u00f3n que no se justifica por ning\u00fan lado.",
            "start": 3455.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Nosotros hemos iniciado, se\u00f1or presidente, todav\u00eda no tenemos concluido el an\u00e1lisis,",
            "start": 3464.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la posibilidad incluso de una acusaci\u00f3n de tipo penal,",
            "start": 3470.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el sentido de que la violaci\u00f3n fue de tal magnitud, por un lado al inmueble, sin duda, al local,",
            "start": 3474.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n a las personas.",
            "start": 3480.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y creo que esto es un tema que s\u00ed se debe explorar y eso es exactamente lo que estamos haciendo.",
            "start": 3482.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 consecuencias va a traer directamente?",
            "start": 3487.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, Ecuador y la poblaci\u00f3n de Ecuador tendr\u00e1 su propio pueblo,",
            "start": 3490.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tendr\u00e1 que definir cu\u00e1l es el futuro pol\u00edtico de Novoa internamente,",
            "start": 3494.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero nosotros por lo menos actuaremos a nivel internacional.",
            "start": 3499.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por el tema.",
            "start": 3505.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La compa\u00f1era.",
            "start": 3508.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, bueno, en torno a este tema, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda con las personas diplom\u00e1ticos, funcionarios p\u00fablicos,",
            "start": 3510.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e9n como lo acaba de pasar con esta persona que ya se mencion\u00f3, Lili Telles?",
            "start": 3520.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs una traici\u00f3n a la patria lo que est\u00e1 haciendo?",
            "start": 3528.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El pedir a ella disculpas a nivel, a ella directamente pedir disculpas en representaci\u00f3n cuando no se puede hacer eso.",
            "start": 3534.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa con esas personas? \u00bfQu\u00e9 opina usted sobre este?",
            "start": 3547.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No puedo opinar, mire.",
            "start": 3551.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay mucho protagonismo, vamos a decirlo.",
            "start": 3553.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y lo que se busca es eso.",
            "start": 3567.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No solo mostrar el que se es de derecha, el que se es conservador o conservadora,",
            "start": 3570.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " sino hacerlo de manera evidente para hacerse notorio o notoria,",
            "start": 3587.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " porque estamos en temporada de elecciones.",
            "start": 3604.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Entonces, si nosotros empezamos a presentar denuncias y declaramos traidores a la patria,",
            "start": 3616.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " no pues quer\u00edamos en ese juego, se rasgar\u00edan las vestiduras.",
            "start": 3628.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Estamos persiguiendo d\u00f3nde est\u00e1n las libertades, qu\u00e9 es lo que quieren,",
            "start": 3641.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " poder tener alg\u00fan elemento para demostrar que somos iguales.",
            "start": 3650.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No, no somos iguales.",
            "start": 3658.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hay que dejarlos que se manifiesten, que muestren el cobre, porque nos hac\u00eda mucho da\u00f1o la simulaci\u00f3n.",
            "start": 3665.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " No se pod\u00eda llevar a cabo un cambio verdadero, una transformaci\u00f3n,",
            "start": 3682.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque hab\u00edan los supuestos independientes, los de la sociedad civil, los ciudadanos, los que no tienen partido.",
            "start": 3689.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y ahora ya pues eso est\u00e1 pasando a segundo plano.",
            "start": 3705.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es como un encuentro, un baile de disfraces.",
            "start": 3717.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces va pasando el tiempo y se van quitando las m\u00e1scaras",
            "start": 3728.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y van quedando sus rostros al descubierto como son.",
            "start": 3736.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es un gran momento que estamos viviendo.",
            "start": 3744.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es como si asistieramos al desfile en donde el rey va desnudo.",
            "start": 3751.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es un proceso muy interesante, porque siempre se perjudicaba y se mediatizaba,",
            "start": 3766.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se deten\u00eda la posibilidad de una transformaci\u00f3n de esa forma.",
            "start": 3779.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Yo siempre recuerdo lo que me coment\u00f3 en una ocasi\u00f3n, doctor Salvador Nava.",
            "start": 3788.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Salud Potos\u00ed me dec\u00eda, aqu\u00ed hay dos peri\u00f3dicos.",
            "start": 3799.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Uno, abiertamente, contrario a nosotros,",
            "start": 3804.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " del bloque corrupto, autoritario, y otro, pseudo plural,",
            "start": 3812.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como era Carmen Aristegui, para poner ejemplos,",
            "start": 3833.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " enga\u00f1aban el Reforma, que era independiente, plural.",
            "start": 3840.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda el doctor Nava, mire Andr\u00e9s Odoal, el que m\u00e1s nos da\u00f1a es el semi plural,",
            "start": 3855.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque el otro es directo.",
            "start": 3868.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y el que simula, enga\u00f1a, confunde lo que pasaba con todos estos medios.",
            "start": 3874.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ahora no, ahora ya Carmen Aristegui se defini\u00f3 y aparece de nuevo como alumna de Pedro Ferriz.",
            "start": 3887.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pero todo eso es bueno, y ya el Reforma, pues ya se expresa como lo que es un peri\u00f3dico del conservadurismo.",
            "start": 3907.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " No hay un solo escritor en el Reforma que no est\u00e9 a favor de la oligarqu\u00eda.",
            "start": 3926.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Uno, creo que recientemente, ahora que lleg\u00f3 el camarada Zama Rippa,",
            "start": 3936.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " invitaron a una periodista con criterio propio, independiente de verdad, a escribir,",
            "start": 3946.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " porque en el Universal durante mucho tiempo mantuvieron, por ejemplo, a caricaturistas y a editorialistas independientes.",
            "start": 3957.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed escrib\u00eda el ingeniero Herberto Castillo, ah\u00ed estaba ese gran caricaturista naranjo,",
            "start": 3977.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ahora Helio que acaba de retirarse, de primera.",
            "start": 3990.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, Do\u00f1a Rosario Ibarra escrib\u00eda en el Universal y muchos otros.",
            "start": 3995.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero claro, todo el manejo informativo era oficialista,",
            "start": 4006.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " pero hab\u00eda esa especificidad, ese matiz.",
            "start": 4017.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Ahora no, ahora todos, con honrosa sensaci\u00f3n, est\u00e1 muy dif\u00edcil encontrar un escritor",
            "start": 4036.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en un peri\u00f3dico que no est\u00e9 de una u otra forma subordinado a la oligarqu\u00eda,",
            "start": 4046.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y que quieren regresar por sus fueros.",
            "start": 4057.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En la prensa escrita, la radio, no, no, no, eso es lo m\u00e1s t\u00f3xico que puede haber,",
            "start": 4065.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " es un bombardeo d\u00eda y noche en todas las estaciones, y la televisi\u00f3n de lo mismo.",
            "start": 4075.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Igual. Entonces es bueno que no haya medias tintas que se definan para que no enga\u00f1en",
            "start": 4090.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " y tenerle confianza a nuestro pueblo, porque nuestro pueblo est\u00e1 muy consciente, muy politizado.",
            "start": 4110.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Antes, con lo medi\u00e1tico, dominaban, llegaban a imponer autoridades y a quitar autoridades",
            "start": 4121.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " y a someter a funcionarios para disponer de manera abusiva y corrupta del presupuesto p\u00fablico, del dinero de todos los mexicanos.",
            "start": 4139.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Ya hemos hablado mucho sobre eso. Era el uso de la libertad de expresi\u00f3n para hacer negocio,",
            "start": 4154.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " o es porque sigue este mal que nos aqueja, porque lo nuevo, estamos en un proceso de transici\u00f3n,",
            "start": 4166.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " no acaba de nacer y lo viejo no acaba de irse, pero ya empez\u00f3 un proceso de cambio que es muy importante.",
            "start": 4182.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay que preocuparse mucho si de repente alguien sale, yo estoy a favor del Rey de Espa\u00f1a",
            "start": 4196.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y en contra de que Espa\u00f1a ofrezca disculpa por los abusos cometidos durante la conquista y la colonia, no afectan, somos libres.",
            "start": 4210.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y ser nosotros respetuosos es como lo mismo la funcionaria de Ecuador de origen mexicano,",
            "start": 4230.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que nos piden que la consideremos traidora de la patria, no, nosotros no podemos actuar de la misma manera,",
            "start": 4247.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " yo quisiera quitar, y ya estamos en eso, el 33 de la Constituci\u00f3n, que viene de tiempo atr\u00e1s, eso tambi\u00e9n para los que les interesa el derecho internacional.",
            "start": 4262.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Viene desde el siglo XIX, la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 33, es decir la expulsi\u00f3n por ser extranjero pernicioso, eso no, nosotros no actuamos.",
            "start": 4281.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Que vienen los fachos a hacer una convenci\u00f3n a M\u00e9xico, este es un pa\u00eds de libertades, no pasa nada, no pasa nada, absolutamente.",
            "start": 4300.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Los diplom\u00e1ticos de Ecuador est\u00e1n aqu\u00ed y ellos van a decidir libremente si se quedan o si regresan.",
            "start": 4361.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Lo que importa es que M\u00e9xico siga teniendo su autoridad moral, que eso es lo que le da su autoridad pol\u00edtica.",
            "start": 4376.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y lo dem\u00e1s, y tambi\u00e9n yo hago este llamado, no se enojen, si alguien sale ah\u00ed, destravagante, insultando o ofendiendo, no pasa nada.",
            "start": 4393.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " En su caso hemos documentado, al menos en mi espacio sexta W, hemos documentado su responsabilidad directa en este asunto.",
            "start": 4461.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Incluso diputados ecuatorianos han comenzado ya un proceso de juicio penal en su contra dentro de los l\u00edmites del Congreso ecuatoriano",
            "start": 4469.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para establecer su responsabilidad en el asalto a la embajada mexicana.",
            "start": 4480.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Una ciudadana mexicana ecuatoriana que atenta por omisi\u00f3n o por comisi\u00f3n contra la soberan\u00eda de su propio pueblo,",
            "start": 4487.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " independientemente de que el presidente diga que no se tiene que hacer nada,",
            "start": 4496.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfno se deber\u00eda abrir un procedimiento, por lo menos de investigaci\u00f3n,",
            "start": 4499.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para establecer la responsabilidad de esta ciudadana mexicana en este sentido?",
            "start": 4504.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues t\u00fa puedes contestar, pero si me permite nada m\u00e1s.",
            "start": 4509.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo ayer escuch\u00e9 una explicaci\u00f3n de ella. A ver si se consigue. Es muy breve.",
            "start": 4514.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ella dice que le pidi\u00f3 al presidente de su pa\u00eds no participar en este asunto si se decid\u00eda actuar como se hizo.",
            "start": 4526.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Es interesante lo que ella plantea.",
            "start": 4548.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la canciller de Ecuador ya declar\u00f3 que la orden la dio el presidente.",
            "start": 4552.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pero es importante que la escuchemos a ella.",
            "start": 4564.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y si se est\u00e1 pidiendo que se le juzgue, mi opini\u00f3n es que no, porque nosotros no actuemos as\u00ed.",
            "start": 4579.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, en abono a ella, miren lo que declar\u00f3 ahora.",
            "start": 4592.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver si se encuentra.",
            "start": 4609.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es un fragmento.",
            "start": 4614.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es que yo lo tengo en mi iPhone 2635.",
            "start": 4620.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Debe tardar un minuto.",
            "start": 4625.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Tenemos tiempo.",
            "start": 4648.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4655.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 usted?",
            "start": 4670.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 usted?",
            "start": 4674.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 usted?",
            "start": 4685.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n esto es de lo m\u00e1s avanzado que tenemos. De punta.",
            "start": 4695.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tecnolog\u00eda de punta.",
            "start": 4700.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero falla.",
            "start": 4703.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A veces.",
            "start": 4708.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, hacen maravillas.",
            "start": 4711.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A veces mencionaba en un principio que el vicepresidente estaba en calidad de hu\u00e9sped.",
            "start": 4716.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, se menciona que esa figura no existe.",
            "start": 4722.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA partir de cu\u00e1ndo se le consider\u00f3 asilado pol\u00edtico en la embajada?",
            "start": 4725.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4733.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le va a llevar tiempo para que...",
            "start": 4735.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, porque no lo comparto, no es la idea de audio.",
            "start": 4738.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque Alicia puede contestar.",
            "start": 4741.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no contestas?",
            "start": 4745.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Primero me quer\u00eda referir a la pregunta anterior en relaci\u00f3n a que como bien nos ha indicado el se\u00f1or presidente, nuestra demanda es contra el Estado de Ecuador, no contra ninguna persona en particular.",
            "start": 4748.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Segundo, nosotros s\u00ed hemos suspendido las relaciones comerciales con Ecuador en el sentido de que est\u00e1bamos negociando un tratado libre comercio y esas conversaciones se han suspendido.",
            "start": 4761.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 van a hacer los dem\u00e1s estados en relaci\u00f3n al tema econ\u00f3mico comercial?",
            "start": 4773.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es una decisi\u00f3n de cada estado y tambi\u00e9n, yo dir\u00eda, de los mecanismos regionales como Mercosur, por ejemplo.",
            "start": 4777.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En fin, lo que s\u00ed vamos a hacer el pr\u00f3ximo... esta semana la presidenta Xomara Castro est\u00e1 convocando a una reuni\u00f3n de jefes de Estado para deliberar sobre este tema.",
            "start": 4784.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " No necesariamente para tomar una resoluci\u00f3n, pero por lo menos nosotros vamos a poder pasar el video, vamos a presentar las evidencias que se mencionan aqu\u00ed.",
            "start": 4795.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En relaci\u00f3n al tema de Jorge Glas, nosotros hemos separado la demanda ante la Corte Internacional de Justicia porque nos queremos enfocar a la violaci\u00f3n del inmueble, del local, de lo que se refiere a la convenci\u00f3n de bienes, art\u00edculo 22, si no me equivoco.",
            "start": 4804.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y la parte ya del asilo forma parte de otro conducto, de otro proceso.",
            "start": 4821.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Obviamente nosotros hab\u00edamos dejado que Jorge Glas estuviera en la Embajada en calidad de hu\u00e9sped, pues es como si t\u00fa vienes a nuestra Embajada, no s\u00e9 d\u00f3nde, pues eres nuestro hu\u00e9sped.",
            "start": 4828.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esa es la idea. No es una figura jur\u00eddica en s\u00ed, pero nos daba tiempo para analizar precisamente el expediente.",
            "start": 4838.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nosotros no tomamos una decisi\u00f3n sobre las rodillas.",
            "start": 4846.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En realidad, cuando Jorge Glas se acoge a, digamos, a venirse a la Embajada nuestra, a partir de diciembre \u00e9l solicita el asilo formalmente y ah\u00ed nosotros nos ponemos a estudiar todos los expedientes.",
            "start": 4850.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Le pedimos al Gobierno de Ecuador que nos enviar\u00e1 todos los expedientes legales y as\u00ed es como hemos ido conduciendo este proceso.",
            "start": 4865.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El asilo solamente se le otorg\u00f3 el 4 de abril y quiero decir que adem\u00e1s nuestra Embajada estaba asediada.",
            "start": 4873.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ellos pensaban que nos \u00edbamos a llevar a Jorge Glas en un ba\u00fal o no s\u00e9 c\u00f3mo, digo la verdad, o en un globo, no s\u00e9 c\u00f3mo pensaban.",
            "start": 4880.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces esa agresi\u00f3n tambi\u00e9n es muy, como dice el presidente, no somos iguales.",
            "start": 4887.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No \u00edbamos a violar nosotros mismos una situaci\u00f3n de este car\u00e1cter.",
            "start": 4892.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El que est\u00e1 aqu\u00ed.",
            "start": 4898.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tienen nosotros en normalmente se les otorgan 30 d\u00edas.",
            "start": 4902.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En este caso se los estamos extendiendo porque efectivamente cuando se rompen relaciones diplom\u00e1ticas, l\u00f3gicamente las acreditaciones son parte de este proceso.",
            "start": 4909.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero nosotros les estamos dando m\u00e1s tiempo como por instrucciones del presidente para que ellos tomen sus decisiones de manera soberana.",
            "start": 4920.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y cuando ya era confirmado que la respuesta era negativa, yo ya le hab\u00eda dicho a la canciller, en caso de que la respuesta sea negativa,",
            "start": 4928.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Primero yo no insister\u00eda m\u00e1s porque ya en mi rol de ministro del interior no puedo seguir insistiendo.",
            "start": 4944.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y a partir de ese momento ser\u00e1 otra la persona que est\u00e9 vinculada para conocimientos si te parece pertinente en lo que haga relaci\u00f3n a temas diplom\u00e1ticos.",
            "start": 4950.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n habl\u00e9 con el se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica y le dije, excusenme se\u00f1or presidente, de saber absolutamente nada del tema Embajada de M\u00e9xico.",
            "start": 4961.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo conflicto de intereses porque soy mexicana y soy ecuatoriana.",
            "start": 4970.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No puedo narrar exactamente c\u00f3mo fueron los acontecimientos del d\u00eda 5, que es el mismo d\u00eda en que \u00e9l dio a conocer su decisi\u00f3n,",
            "start": 4975.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " dio una orden directa a las fuerzas del orden y envi\u00f3 un oficio, pero ya estaba en estas funciones de representaci\u00f3n del Ministerio Interior un profesional ecuatoriano.",
            "start": 4983.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y no fui parte de la decisi\u00f3n, no fui parte de la ejecuci\u00f3n y no fui parte de ning\u00fan otro acto posterior.",
            "start": 4997.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Eso es interesante. Y otra cosa tambi\u00e9n para conocimiento.",
            "start": 5006.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que hubo una mala informaci\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9 le dijeron al presidente y qui\u00e9n.",
            "start": 5013.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Porque si hay indicios de que ellos pensaban que se pod\u00eda fugar el vicepresidente.",
            "start": 5031.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Por dos razones.",
            "start": 5048.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Primero, porque nosotros decimos aqu\u00ed, cuando ellos toman la decisi\u00f3n muy propagand\u00edstica de declarar non grata a la embajadora,",
            "start": 5050.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " pues nosotros para reivindicarla y hacer sentirle que no estaba sola, decimos aqu\u00ed en la ma\u00f1ana, va a ir un avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea a buscarla, a la embajadora.",
            "start": 5068.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Entonces, a lo mejor ellos pensaron, viene ese avi\u00f3n y ah\u00ed se van a llevar al vicepresidente que estaba en la embajadora.",
            "start": 5088.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 digo esto? Porque hab\u00edamos comentado esto y como dos funcionarios, creo que de la polic\u00eda o del ej\u00e9rcito, declararon, no nos han pedido todav\u00eda el permiso para que venga un avi\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 5103.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se ve la forma, incluso, de que se vaya de Quito a Colombia y ah\u00ed la recogen o en avi\u00f3n comercial? Bueno, pero no nos metamos.",
            "start": 5163.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y all\u00e1 aparece un documento en donde niegan la transportaci\u00f3n a\u00e9rea de aviones mexicanos.",
            "start": 5200.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Pensaban negarlo, pero adem\u00e1s con la idea segura de que se iba a utilizar el avi\u00f3n para sacar al vicepresidente.",
            "start": 5219.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y luego cuando ya es evidente, porque hay pruebas, all\u00e1 mismo dicen, s\u00ed, s\u00ed es cierto, y se va a cesar a los funcionarios que tomaron esa decisi\u00f3n.",
            "start": 5259.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n cuando un asunto de esa naturaleza se decide arriba, no son los funcionarios.",
            "start": 5279.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces, mucho desorden, pero bueno, a nosotros, como bien se dice, aqu\u00ed lo que nos importa mucho es la no repetici\u00f3n y denunciar el agravio a M\u00e9xico, a su personal diplom\u00e1tico.",
            "start": 5289.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Y reforzar el derecho internacional para que esto no vuelva a suceder.",
            "start": 5317.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y estamos planteando algo que ojal\u00e1 y se logre, porque ser\u00eda como una tesis, como una doctrina.",
            "start": 5329.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Estamos planteando que el Tribunal Internacional de Justicia en estos casos suspenda los derechos de un Estado, Naci\u00f3n, que act\u00faa de esa manera.",
            "start": 5341.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Pero que hacia adelante, el que haga una violaci\u00f3n de esta magnitud, el Estado, Naci\u00f3n, que haga una violaci\u00f3n de esta magnitud, se ha expulsado de Naciones Unidas.",
            "start": 5378.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Que lo resuelva el Tribunal de Justicia Internacional, que lo env\u00ede al Consejo de Naciones Unidas, pero que no se pueda ejercer derecho a veto.",
            "start": 5407.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " O sea, que sea categ\u00f3rico para realmente evitar en el futuro estos actos autoritarios que van en contra del derecho internacional.",
            "start": 5423.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Ahora que transitoriamente se suspenda sus derechos de Ecuador en Naciones Unidas, en tanto hay una disculpa p\u00fablica, la no repetici\u00f3n y los da\u00f1os.",
            "start": 5450.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " No puede permitirse a nadie, a ninguna potencia, a ning\u00fan pa\u00eds que se act\u00fae de esa manera.",
            "start": 5549.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En la pl\u00e1tica que tuve con el presidente Lula habl\u00e1bamos que si no se pone orden y si no se respete el derecho internacional, pues ya va a ser el mundo de los gorilas, con todo respeto a los gorilas.",
            "start": 5560.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " En otra pregunta ya, se\u00f1or presidente. En otro tema tambi\u00e9n. Hace algunas semanas documentamos en Sexta W la reuni\u00f3n de un grupo de intelectuales y exfuncionarios de la era neoliberal que constituyeron una comisi\u00f3n COVID con la intenci\u00f3n de analizar la situaci\u00f3n de la pandemia.",
            "start": 5578.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Hicieron un an\u00e1lisis sobre el trabajo que realiz\u00f3 el gobierno durante la pandemia y los primeros resultados, que ya los podemos adivinar por el talante ideol\u00f3gico de las personas que integran el comit\u00e9, busca establecer una sanci\u00f3n en t\u00e9rminos morales,",
            "start": 5636.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Nada, es parte de lo mismo, todo ese grupo pertenece al bloque conservador, son adversarios nuestros,",
            "start": 5699.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en todo su derecho hacer denuncias, nada m\u00e1s que tienen que probar, tienen que demostrarlo porque nosotros tenemos otros datos.",
            "start": 5718.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, pues hacen propaganda que es lo que buscan y como tienen a los medios, casi a todos, los medios de manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n, afortunadamente hay medios independientes, libres, aut\u00e9nticamente independientes",
            "start": 5738.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Pues quieren cancelar la conferencia de la ma\u00f1ana, violar la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo sexto, s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n, me quieren silenciar, no puedo informar, no puedo ejercer mi derecho de r\u00e9plica.",
            "start": 5796.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY d\u00f3nde queda la democracia y la transparencia, que es una regla de oro de la democracia?",
            "start": 5891.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 querer silenciarnos? Es el extremo, as\u00ed son los conservadores, as\u00ed son, por eso estamos viviendo tiempos interesantes.",
            "start": 5901.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor cu\u00e1nto se hab\u00eda pensado en callar al presidente? \u00bfCu\u00e1ndo? \u00bfNunca?",
            "start": 5920.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Entonces s\u00ed era, \u00bfno? Hay calor, hay fr\u00edo, no ha llovido, supiste lo que pas\u00f3 ayer, no hab\u00eda nada que tratar.",
            "start": 5975.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " En el siglo XIX M\u00e9xico fue pa\u00eds de dos hombres, Santana, once veces presidente de M\u00e9xico, Porfirio D\u00edaz, 34 a\u00f1os.",
            "start": 5994.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasaba? Porfirio y sus ide\u00f3logos acu\u00f1aron la frase de menos pol\u00edtica y m\u00e1s administraci\u00f3n, menos pol\u00edtica y m\u00e1s administraci\u00f3n.",
            "start": 6007.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Dice Alfonso Reyes que su maestro Manuel S\u00e1nchez Marvul era la preparatoria, que hab\u00eda estado muy activo durante el movimiento de intervenci\u00f3n.",
            "start": 6049.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Como suele pasar en los procesos. Entonces, despu\u00e9s de ser un hombre libre, progresista, se volvi\u00f3 porfirista, y lo pasan, le dan una curul en la C\u00e1mara de Diputados.",
            "start": 6142.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y de ah\u00ed lo agarr\u00f3 la muerte porque durmiendo en su sill\u00f3n, dice Alfonso Reyes.",
            "start": 6188.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasaba? Nada. Viene la irrupci\u00f3n, que fue la revoluci\u00f3n, fue un volc\u00e1n, y luego vuelve a inmovilizarse todo.",
            "start": 6206.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y ahora no. Ahora inicia una transformaci\u00f3n y tenemos que agradecer estar viviendo estos tiempos.",
            "start": 6222.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, este grupo y otros, pues est\u00e1n muy molestos porque ellos se dedicaban a simular.",
            "start": 6236.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " La se\u00f1ora que mencion\u00f3, pues era la que daba los permisos para la explotaci\u00f3n de los bancos de grava en Quintana Roo.",
            "start": 6250.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Todo esta denuncia que tenemos con Vulcan, que se llevaba en la grava de Playa del Carmen, que es el para\u00edso del Caribe,",
            "start": 6269.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " para arreglar las calles y los caminos de Estados Unidos. Y nos destru\u00edan el territorio.",
            "start": 6285.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones la foto? Para que veamos cu\u00e1nta autoridad moral tienen estas personas.",
            "start": 6298.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de que los j\u00f3venes mexicanos eran ninis. Y lo repet\u00eda y lo repet\u00eda de manera despectiva, que ni estudian ni trabajan, ninis.",
            "start": 6335.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes.",
            "start": 6350.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esto es lo que autoriz\u00f3 la se\u00f1ora Caraviz.",
            "start": 6356.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esa destrucci\u00f3n. Pero es ambientalista.",
            "start": 6365.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y ahora, pues por lo que me est\u00e1s diciendo, son defensores de derechos humanos.",
            "start": 6371.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 6378.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nadie hablaba de esto.",
            "start": 6391.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 6396.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los que conocen Quintana Roo, pues est\u00e1 este banco junto a Xcaret.",
            "start": 6404.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Es el para\u00edso.",
            "start": 6421.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero as\u00ed muchos otros.",
            "start": 6426.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 \u00e9l es uno de los principales responsables del desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos?",
            "start": 6430.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l es uno de los principales responsables del desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos?",
            "start": 6460.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y, ah, es que no puedo poner la cosa electoral, pero Pedro Ferriz le reclama a Loret de Mola",
            "start": 6490.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " y le dice, \u00bfS\u00ed?",
            "start": 6512.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ti te paga Roberto Madrazo.",
            "start": 6514.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces est\u00e1n saliendo cosas muy importantes.",
            "start": 6520.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En todo esto es para, o para el desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos,",
            "start": 6524.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " es para, o Guadalupe Loesa, que hace un comentario de lo m\u00e1s racista que pueda haber.",
            "start": 6538.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Claro, ya otra intelectual de altos vuelos, Denise Derecer, le hab\u00eda llamado a la maestra delfina Malolienta.",
            "start": 6560.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " No, no se lo pierda.",
            "start": 6584.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se puede repetir, pero pues que estamos viviendo un momento estelar, sin duda.",
            "start": 6591.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Entonces est\u00e1n mostr\u00e1ndose como son, que es fuera m\u00e1scaras, es escuchar a H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00edn,",
            "start": 6604.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " que es una generaci\u00f3n, todo el periodo neoliberal.",
            "start": 6625.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00edan dos jefes, dos gur\u00fas de la intelectualidad y de la academia.",
            "start": 6630.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00edn y Enrique Krause.",
            "start": 6640.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y los dos.",
            "start": 6647.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 fue lo \u00faltimo que dijo Krause?",
            "start": 6650.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que el latino, el peri\u00f3dico o el medio de informaci\u00f3n de Lorede Mola, era el proceso de Julio Scherrer, de don Julio Scherrer de los a\u00f1os 70.",
            "start": 6654.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, la desproporci\u00f3n.",
            "start": 6671.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y H\u00e9ctor, ment\u00e1ndome la madre.",
            "start": 6676.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y para los internacionalistas, para los internacionalistas, el canciller Jorge Casta\u00f1eda, intelectual tambi\u00e9n, de alto rango, de altos vuelos.",
            "start": 6683.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " De mucho nivel acad\u00e9mico.",
            "start": 6705.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " De renombre como internacionalista reconocido.",
            "start": 6712.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Diciendo de que hab\u00eda que emprender la guerra sucia.",
            "start": 6719.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero sucia, sucia.",
            "start": 6726.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSucia qu\u00e9?",
            "start": 6729.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En serio.",
            "start": 6732.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 6734.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de la c\u00fapula.",
            "start": 6738.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque hay algunos ah\u00ed que quieren aparecer como los jefes y no, no, no, son achichinques.",
            "start": 6743.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero estos s\u00ed, estos s\u00ed ten\u00edan mucha influencia.",
            "start": 6754.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estos hablaban con los presidentes y les hac\u00edan caso a los presidentes.",
            "start": 6759.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda tuvieron que ver hasta ahora.",
            "start": 6763.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ellos son responsables de lo que est\u00e1 sucediendo en el bloque conservador y quieren echar la culpa a nosotros.",
            "start": 6769.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " El zafo.",
            "start": 6784.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nosotros no.",
            "start": 6789.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que ver.",
            "start": 6790.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 6792.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los dos.",
            "start": 6796.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Gracias.",
            "start": 6800.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gal\u00edl Escobar, del proceso.",
            "start": 6802.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente yo quisiera preguntarle por qu\u00e9 la Sedena decide concentrar toda la informaci\u00f3n en este Centro Militar de Inteligencia y no se responde a la orden de darla a la propia COVAG que es parte del mismo gobierno, eso en primera instancia de este tema.",
            "start": 6944.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pues es toda la narrativa que han creado los pseudo defensores de derechos humanos que est\u00e1n atendiendo este asunto de Ayotzinapa, los abogados, los del PRO, sobre todo este senador Emilio Alvarez, que es el presidente de la Comisi\u00f3n de Seguridad y Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la",
            "start": 6959.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad.",
            "start": 6989.0,
            "duration": 24.100000000000364
        },
        {
            "text": " y no hay impunidad para nadie. Pero todo lo que planteaste es, no existen pruebas.",
            "start": 7013.1,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " La Fiscal\u00eda no est\u00e1 deteniendo esas pruebas ahora que usted conduce la investigaci\u00f3n.",
            "start": 7021.46,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ha tenido acceso y entonces todos los comunicados internos de la Sedena que se han tenido con los memor\u00e1ndums que env\u00edan",
            "start": 7025.06,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " para precisamente dar estas \u00f3rdenes.",
            "start": 7031.26,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y entonces presidente, es cre\u00edble que de verdad el Ej\u00e9rcito no tenga estas pruebas, no tenga toda esta informaci\u00f3n.",
            "start": 7034.06,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Toda la participaci\u00f3n que tuvo el Ej\u00e9rcito est\u00e1 en declaraciones.",
            "start": 7040.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hay militares detenidos, los que se consideran responsables, sobre todo, sobre todo por presunta omisi\u00f3n.",
            "start": 7049.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Pero es muy distinto a todo lo que de manera perversa, en contra del Ej\u00e9rcito, est\u00e1n manejando estas organizaciones",
            "start": 7070.74,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " pseudo-defensoras de derechos humanos y vinculadas a organismos internacionales que tienen diferencias con nosotros.",
            "start": 7088.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ya lo hemos expuesto varias veces, ya hemos dicho, por ejemplo, que interviene este se\u00f1or \u00c1lvaro Hicasa, que era secretario de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de la OEA.",
            "start": 7104.74,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l intervino desde el principio. No hay nada que vincule mientras est\u00e1 \u00e9l al Ej\u00e9rcito.",
            "start": 7126.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, se entrevista con el licenciado Pe\u00f1a Nieto, firman un acuerdo en gobernaci\u00f3n, cuando era secretario de gobernaci\u00f3n,",
            "start": 7138.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Luego, de esas cosas que son sorprendentes y que ameritan una explicaci\u00f3n de parte de estas organizaciones, de repente ellos mismos,",
            "start": 7195.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " defienden a los que est\u00e1n en la c\u00e1rcel con el argumento de que fueron torturados.",
            "start": 7228.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y ellos presentan al Poder Judicial una denuncia por tortura y el Poder Judicial libera a m\u00e1s de 80 detenidos.",
            "start": 7242.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pero esto lo hacen los que supuestamente tambi\u00e9n defienden o representan a las mam\u00e1s, a los pap\u00e1s de los muchachos.",
            "start": 7262.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y desde luego, en esos 80 hay posiblemente quienes fueron torturados, pero hay otros que no y que s\u00ed participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes,",
            "start": 7277.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " porque despu\u00e9s como testigos protegidos declaran que participaron.",
            "start": 7294.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo ese enrero que es el que estamos atendiendo, se va a aclarar y estamos buscando a los muchachos",
            "start": 7303.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y cuando se le detiene, todos estos grupos, seudodefensores de derechos humanos, incluso los asesores internacionales, se inconforman.",
            "start": 7362.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Todo muy extra\u00f1o, como que hab\u00eda un pacto de silencio y un pacto de impunidad.",
            "start": 7374.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de cara a las movilizaciones por el tema de que ven\u00edan a la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 7414.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " informes durante, antes y despu\u00e9s de la detenci\u00f3n y desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes archivos f\u00edsicos y electr\u00f3nicos,",
            "start": 7418.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " estos dentro del Centro Militar de Inteligencia, incluso con la informaci\u00f3n que ten\u00eda la propia Sedena como instituci\u00f3n, s\u00ed, de seguridad y que vigilaban los casos.",
            "start": 7424.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero es que todo lo que me est\u00e1s planteando es falso.",
            "start": 7432.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O sea, no hay pruebas.",
            "start": 7435.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y en la Sedena entonces, \u00bfc\u00f3mo fue eso actuar en el momento en el que los guerreros unidos actuaban en ese punto?",
            "start": 7438.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Han entregado toda la informaci\u00f3n. Pero eso que est\u00e1s planteando, s\u00ed, no tiene fundamento.",
            "start": 7445.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque lo que se indica es que desde la Sedena hubo un apag\u00f3n informativo o el pacto de silencio que pudiera venir desde dentro de esta instituci\u00f3n,",
            "start": 7452.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que estaba obligada a tener esta informaci\u00f3n de entrada por la vigilancia a los criminales.",
            "start": 7460.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No. Y debe quedar claro que nosotros no le damos impunidad a nadie.",
            "start": 7465.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Este es un asunto muy serio que tiene que ver con la justicia, que tiene que ver con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes.",
            "start": 7475.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y yo no voy a cometer el error que cometieron en el sexenio pasado por querer proteger a quienes participaron.",
            "start": 7482.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Se gener\u00f3 un asunto injusto, vergonzoso.",
            "start": 7496.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No. Ahora acaba de mostrarse c\u00f3mo actuamos.",
            "start": 7506.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Asesinaron a un joven de Ayotzinapa, nos presentaron un informe de que \u00e9l hab\u00eda disparado primero y le sembraron un arma y le sembraron droga.",
            "start": 7512.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y hicimos la investigaci\u00f3n y no fue as\u00ed. Un polic\u00eda lo asesin\u00f3 y ya el polic\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel.",
            "start": 7526.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y las instituciones no tienen por qu\u00e9 resultar afectadas por un acto irresponsable, ilegal, por un acto arbitrario de un servidor p\u00fablico.",
            "start": 7534.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Precisamente usted en alguna ocasi\u00f3n dec\u00eda que se ten\u00eda que proteger o blindar al Ej\u00e9rcito por las actuaciones de algunos.",
            "start": 7553.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, presidente, en esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tanto se estar\u00eda dispuesto a defender a la instituci\u00f3n a pesar de que no se sepa si realmente est\u00e1n diciendo la verdad?",
            "start": 7561.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No se va a investigar si la Sedena miente al decir que ya se entreg\u00f3 todo.",
            "start": 7571.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es que se est\u00e1 investigando.",
            "start": 7575.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfIncluso a la Sedena?",
            "start": 7576.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 investigando, claro, a todos.",
            "start": 7577.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues si no, \u00bfc\u00f3mo estar\u00edan en la c\u00e1rcel? 9, 10 soldados, 2 generales.",
            "start": 7579.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A ver, d\u00edgame, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se hace eso?",
            "start": 7586.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y eso lo hicimos nosotros. No hay impunidad.",
            "start": 7594.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero como t\u00fa dices, sin embargo, proceso tiene otros intereses.",
            "start": 7600.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y va a ser muy dif\u00edcil que yo les convenza.",
            "start": 7614.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir haciendo nuestro trabajo y ustedes tienen todo el derecho de cuestionarnos.",
            "start": 7621.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n se estar\u00eda investigando la actuaci\u00f3n del propio general, pues jefe Salvador Cienfuegos, por la actuaci\u00f3n en el momento, en tiempo real de la desaparici\u00f3n.",
            "start": 7632.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Se investiga todo, pero no hay elementos.",
            "start": 7644.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No hay.",
            "start": 7647.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si ustedes tienen los elementos en contra de \u00e9l, si no los presentan,",
            "start": 7650.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " yo act\u00fao.",
            "start": 7657.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero no se trata de denunciar sin pruebas.",
            "start": 7662.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque eso es calumnia.",
            "start": 7667.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No est\u00e1 en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica.",
            "start": 7669.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no est\u00e1.",
            "start": 7671.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No est\u00e1.",
            "start": 7674.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si hubiese una acusaci\u00f3n, pues \u00bfc\u00f3mo no vamos a actuar?",
            "start": 7676.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, porque ha dicho que se blinda la instituci\u00f3n y tal vez estar\u00eda en la cabeza.",
            "start": 7680.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero una cosa es proteger a la instituci\u00f3n diciendo la verdad y actuando con rectitud.",
            "start": 7683.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y otra cosa es blindar, proteger una instituci\u00f3n con el uso de la mentira o de la complicidad.",
            "start": 7691.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Eso no lo hacemos.",
            "start": 7704.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es decir, el comandante supremo de las Fuerzas Armadas, usted no encubrir\u00eda una instituci\u00f3n como el Ej\u00e9rcito.",
            "start": 7705.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo nunca lo he hecho, pero no solo con el Ej\u00e9rcito, con nadie.",
            "start": 7710.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo no establezco relaciones de complicidad con nadie.",
            "start": 7713.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por eso tengo libertad.",
            "start": 7718.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, no se puede gobernar un pa\u00eds como M\u00e9xico, con un gran pueblo,",
            "start": 7722.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " si el presidente no tiene autoridad moral, no tiene autoridad pol\u00edtica.",
            "start": 7728.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso los arrinconan y los ponen de rodilla, porque no hay autoridad moral.",
            "start": 7736.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Es lo que tenemos que cuidar siempre.",
            "start": 7753.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Si no, pues imag\u00ednense la DEA, porque todo esto es lo mismo.",
            "start": 7758.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " La lanzada del New York Times, \u00a1uh! el New York Times, el premio Nobel del periodismo que vino aqu\u00ed y ni por la silla volvi\u00f3.",
            "start": 7767.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Con informaci\u00f3n de la DEA.",
            "start": 7788.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y Claudio X. Gonz\u00e1lez, que recibe dinero tambi\u00e9n del gobierno de Estados Unidos,",
            "start": 7791.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " con todo ese grupo que lo rodea, y Loret de Mola, todos ellos.",
            "start": 7802.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 han hecho?",
            "start": 7813.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ustedes en proceso, \u00bfs\u00ed?",
            "start": 7819.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Han hecho un reportaje sobre lo que significa una campa\u00f1a de guerra sucia en redes sociales,",
            "start": 7824.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " como la que han hecho en contra de nosotros, estos grupos de 300 millones de mensajes,",
            "start": 7836.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " que cuesta much\u00edsimo dinero, eso no les llama la atenci\u00f3n,",
            "start": 7851.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que nunca en la historia, en las redes sociales, se hab\u00eda hecho una campa\u00f1a as\u00ed, de AMLO, narco-presidente,",
            "start": 7861.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y tampoco les llama la atenci\u00f3n que con 300 millones de mensajes, de bots,",
            "start": 7874.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de mensajes automatizados, que los compran en Argentina, 3x1 o en cualquier otra parte,",
            "start": 7888.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " resulta que en Holanda est\u00e1n preocupados por lo que pasa en M\u00e9xico y en cualquier pa\u00eds del mundo,",
            "start": 7896.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y no les llama la atenci\u00f3n, o no les resulta raro, de que con toda esa lanzada no pueden, con nosotros,",
            "start": 7905.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00bfes importante analizar cu\u00e1les son los reacomodos que se est\u00e1n dando en nuestro pa\u00eds?",
            "start": 7921.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 cambiando la realidad en M\u00e9xico?",
            "start": 7933.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo entiendo que ya proceso, ahora s\u00ed, como latinos, pero hay que tener un poco, un poquito, de dignidad,",
            "start": 7937.74,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " o sea, de \u00e9tica period\u00edstica.",
            "start": 7959.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sobre este caso, usted hab\u00eda mencionado que se iba a reunir en 20 d\u00edas, lo dijo el 6 de marzo, con los padres y las madres,",
            "start": 7962.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " si bien ha dicho que no lo va a hacer hasta pasando el proceso electoral,",
            "start": 7967.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y quisiera preguntarle, entonces, \u00bfcu\u00e1ndo se dar\u00eda y por qu\u00e9 tendr\u00edan que esperar las madres y los padres a que pase un proceso electoral?",
            "start": 7971.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque estamos trabajando, haciendo las investigaciones, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, y no nos detenemos en eso,",
            "start": 7977.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y son tiempos, es temporada de subilotes, y eso estamos esperando que pasen las elecciones,",
            "start": 7984.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para hablar con ellos, porque si no, si vienen aqu\u00ed ahora, ellos son antes muy responsables, humildes, buenas,",
            "start": 7993.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no les podr\u00eda afectar electoralmente entonces?",
            "start": 8010.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Las subilotadas, no, no, no, no, pues inventan, s\u00ed, viene el New York Times, viene el proceso, aqu\u00ed estar\u00eda Televisa, Azteca, Radio F\u00f3rmula, todos,",
            "start": 8018.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " todos, todos, todos, todos, entonces, hay que esperar que pase esta temporada, ya creo que son, pues, 50 d\u00edas,",
            "start": 8031.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s nosotros seguimos trabajando, investigando, haciendo lo que nos corresponde,",
            "start": 8047.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y yo, porque he hecho el compromiso de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes, de encontrar a los j\u00f3venes, antes de que yo termine mi mandato,",
            "start": 8055.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " entonces, estoy aplicado en eso.",
            "start": 8068.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bien, el tema de desplazados, en el pa\u00eds han sucedido, bueno,",
            "start": 8074.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pues, estados como Chiapas, Chihuahua, Zacatecas, Guerrero, Michoac\u00e1n, Tamaulipas, Oaxaca, San Luis, Sinaloa, Sonora y Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 8102.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pues, han presentado un aumento de 160% de personas que han sido desplazadas por este tipo de violencia,",
            "start": 8110.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " esto documentado por organizaciones que est\u00e1n en los sitios, pero tambi\u00e9n por municipios que han recibido a estas personas que han salido de sus comunidades,",
            "start": 8119.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con la propagaci\u00f3n, pues, de los grupos criminales en territorio nacional que va unado con la extorsi\u00f3n, con el tema de otro tipo de delitos,",
            "start": 8126.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la tala ilegal, por ejemplo, que le ha pegado mucho a algunos estados y por lo cual muchos pobladores son amenazados y los hacen salir de sus lugares de origen,",
            "start": 8134.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " bueno, pues, ha llevado a una realidad a muchas familias que incluso los ha llevado a pedir asilo en Estados Unidos.",
            "start": 8143.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle tambi\u00e9n, bueno, presidente, en este sentido, la Comisi\u00f3n Mexicana de Defensa y Promoci\u00f3n de los Derechos Humanos estima que hasta octubre de 2023",
            "start": 8149.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda 386 mil personas desplazadas de manera forzada al interior de M\u00e9xico, bueno, obviamente en todo el pa\u00eds,",
            "start": 8158.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a pesar de que se ha solicitado tambi\u00e9n informaci\u00f3n a los gobiernos locales que son los que tendr\u00edan, pues, estos datos,",
            "start": 8164.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " dicen que no tienen contabilizado como tal este fen\u00f3meno que es una situaci\u00f3n que ha llevado a muchas personas, pues, a cambiar de vida,",
            "start": 8171.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " a dejar sus lugares de origen, sus cosas, su propia identidad.",
            "start": 8179.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle en la primera instancia si tiene informaci\u00f3n, si se puede proporcionar o hacer un conteo, pues, de cu\u00e1ntas personas han sido desplazadas,",
            "start": 8183.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en qu\u00e9 entidades las razones, bueno, pues, en este caso ya lo han comunicado principalmente por temas de violencia.",
            "start": 8191.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Como usted lo ha dicho, nadie abandona su lugar de origen por gusto, generalmente lo hacen por situaciones forzadas y en algunos casos en M\u00e9xico,",
            "start": 8197.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " como tal vez no sucede en lugares de Centroam\u00e9rica, pero s\u00ed se dan casos, pues, hay v\u00edctimas en este sentido.",
            "start": 8204.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en el caso de Michoac\u00e1n, quisiera detenerme un poco en este caso porque es importante lo que ha sucedido con las formas en las que desplazan a las poblaciones.",
            "start": 8210.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Se ha acudido, s\u00ed, en algunos casos a la polic\u00eda, pues, de civil o comunitaria porque se han sentido en algunos puntos,",
            "start": 8222.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en algunas regiones tanto de Guerrero, as\u00ed como de Michoac\u00e1n, pues, abandonados por los gobiernos locales.",
            "start": 8231.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En un caso en espec\u00edfico, por ejemplo, hay muchos refugiados o muchas personas desplazadas que han ido a Cuaillauaiana.",
            "start": 8237.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Fue un refugio de todas estas personas en Michoac\u00e1n, en donde se ten\u00eda a este municipio como un municipio, pues, un tanto libre de violencia,",
            "start": 8248.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " un municipio que estaba en paz, esto en la regi\u00f3n michoacana, y en los \u00faltimos 10 a\u00f1os lograron tener esta paz porque s\u00ed sufrieron violencia de 2006 a 2014.",
            "start": 8259.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, en los \u00faltimos d\u00edas han llegado algunos grupos criminales a este punto a lanzarles incluso bombas a los pobladores con drones",
            "start": 8269.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que han logrado intoxicar algunos de ellos, es decir, el refugio que hab\u00eda sido para muchos michoacanos en este punto ahora ya se est\u00e1 volviendo un tanto riesgoso.",
            "start": 8277.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y la \u00faltima pregunta en este sentido es c\u00f3mo van a hacerles si en estados como Michoac\u00e1n, como Guerrero, incluso como Chiapas,",
            "start": 8286.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " donde hay pol\u00edticas p\u00fablicas que afirman es, primero para los pobres, c\u00f3mo van a atender este tipo de situaciones",
            "start": 8295.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para que las personas no tengan que irse de sus lugares y tambi\u00e9n si existen los datos de cu\u00e1ntas personas han solicitado asilo a Estados Unidos por estas razones de violencia.",
            "start": 8302.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Bueno, si te parece, el martes vamos como cada 15 d\u00edas a tener el informe de seguridad y le vamos a pedir a Rosa Isela que presente un informe sobre los desplazados.",
            "start": 8311.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, que nos hable de eso para que tengamos toda la informaci\u00f3n.",
            "start": 8325.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY sobre qu\u00e9?",
            "start": 8341.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl asilo que han pedido Estados Unidos? Los mexicanos que han pedido asilo a Estados Unidos.",
            "start": 8345.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, tambi\u00e9n, tambi\u00e9n damos informes sobre eso.",
            "start": 8351.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8355.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, buenos d\u00edas, canciller, buenos d\u00edas, abogado.",
            "start": 8357.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Eduardo Esquivel Ancona, SDP Noticias.",
            "start": 8363.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mi primera pregunta es, \u00bfqu\u00e9 le han dicho, qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre este pozo de la colonia Alfonso XIII en la alcalde \u00c1lvaro Breg\u00f3n que se contamin\u00f3,",
            "start": 8366.74,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " que el ej\u00e9rcito lo tuvo que cerrar porque ol\u00eda feo, sal\u00edan erupciones cuando se ba\u00f1aba la gente ah\u00ed en la Benito Ju\u00e1rez, en la Alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez?",
            "start": 8384.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene?",
            "start": 8396.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto se lo pregunto porque tanto la candidata a la Alcald\u00eda de \u00c1lvaro Breg\u00f3n, L\u00eda Lim\u00f3n, dice que hay huachicol de Pemex,",
            "start": 8398.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n el expresidente de Felipe Calder\u00f3n desde Espa\u00f1a dice que hay huachicol y que est\u00e1 picado, pues no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tenga \u00e9l.",
            "start": 8411.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos podr\u00eda decir de esto?",
            "start": 8424.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, que se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n.",
            "start": 8428.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Primero, en estos casos es la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil, el que no vaya a presentarse una explosi\u00f3n por el que haya en el drenaje",
            "start": 8431.74,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " o en estos pozos hidrocarburos. Eso es lo primero, cuidar que no sea un asunto tr\u00e1gico, de m\u00e1s gravedad.",
            "start": 8457.74,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Desde que se empez\u00f3 a hacer esta denuncia, el gobierno de la ciudad ha estado atento y tambi\u00e9n han participado los t\u00e9cnicos de Pemex para buscar las causas.",
            "start": 8479.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Se pensaban que eran varios pozos, se hicieron las muestras, se lleg\u00f3 al pozo en donde s\u00ed hay estas sustancias qu\u00edmicas,",
            "start": 8498.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " pero no se conoce todav\u00eda, yo creo que ya el d\u00eda de hoy se va a tener m\u00e1s claridad sobre lo que provoca la contaminaci\u00f3n de este pozo, que desde luego ya se clausur\u00f3.",
            "start": 8514.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Pero se piensa en algunas empresas que est\u00e1n por ah\u00ed cerca, tambi\u00e9n se clausuraron, y ya hay una revisi\u00f3n de un ducto que pasa como a 500 metros de donde est\u00e1 el pozo.",
            "start": 8531.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 corriendo lo que se conoce como Diablo y se est\u00e1n revisando todas las instalaciones subterr\u00e1neas de Pemex.",
            "start": 8550.74,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 actuando de manera muy responsable para tener todos los elementos, te est\u00e1n midiendo la presi\u00f3n del ducto para ver si hay fuga.",
            "start": 8578.74,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Pero como tambi\u00e9n ya hemos dicho aqu\u00ed, es natural, estamos en temporada de calor, estamos en temporada de calor, pues se aprovechan, ah\u00ed van.",
            "start": 8637.74,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Es lamentable, pero as\u00ed es. Y esto suele pasar en todo el mundo cuando hay temporadas de calor. En Estados Unidos es exactamente lo mismo, temporadas de calor.",
            "start": 8667.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe descartar\u00eda un sabotaje?",
            "start": 8689.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay quienes hablan de que pudo haber la intenci\u00f3n de tirar en el pozo combustible, no se tienen elementos para eso. Se est\u00e1 buscando todo, no va a haber, eso es lo que yo pienso y deseo, ning\u00fan problema.",
            "start": 8692.74,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que hoy ya se sabe bien qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y ya resolver el problema de los vecinos, qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer, protegerlos y resolverles el problema.",
            "start": 8715.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Para irnos preparando, para no sorprendernos, son procesos de elecci\u00f3n.",
            "start": 8766.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, atreverse a querer silenciar al presidente.",
            "start": 8779.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " A ver si no est\u00e1 un tuit. No nos pueden acusar de nada porque... \u00a1Ah, no, s\u00ed!",
            "start": 8793.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No, no, por no lo digo yo, o sea, es un hijo de Ricardo Rocha. Armando Rocha. Armando, s\u00ed, sac\u00f3 algo que...",
            "start": 8802.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n vas a poner, porque hay que...",
            "start": 8817.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero Armando Rocha, \u00bfqu\u00e9 dice?",
            "start": 8824.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es uno donde dice, cuando empezaron las ma\u00f1aneras, nadie las va a ver primer a\u00f1o, segundo a\u00f1o, nadie las ve, tercer a\u00f1o, no s\u00e9 qui\u00e9n, llegan puros, con todo respeto a ustedes, puros paleros.",
            "start": 8826.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Puros paleros. Estamos... Eso s\u00ed calienta.",
            "start": 8846.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No, pero en contrapartida, acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Gandhi, primero nos ignoran, \u00bfno?",
            "start": 8857.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Luego nos... Es una buena frase. Nos insultan y luego ya empiezan a preocuparse.",
            "start": 8867.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Pues esa... Primero era que esto no serv\u00eda para nada y dem\u00e1s, que nadie lo ve\u00eda, que no hayan periodistas.",
            "start": 8883.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda ayer, ayer, estuve viendo a uno de estos periodistas del antiguo r\u00e9gimen, diciendo, no, no son periodistas.",
            "start": 8894.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es que, \u00bfpor qu\u00e9 no le da entrevistas a Ciro, que s\u00ed es periodista, al se\u00f1or independiente, objetivo, profesional, no vinculado a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado?",
            "start": 8903.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama este?",
            "start": 8926.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sarmiento.",
            "start": 8928.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no... S\u00ed, a Ciro.",
            "start": 8931.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, no. Entonces, porque ya es otro tiempo, ya es otro tiempo, vivimos en una etapa nueva, esto es la transformaci\u00f3n.",
            "start": 8937.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y claro que hay nuevos periodistas y buenos periodistas, y un buen periodista no es el que gana m\u00e1s, el que recibe m\u00e1s.",
            "start": 8953.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y ese me hace dudar, es como el caso de los ministros.",
            "start": 8966.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense en un impartidor de justicia en un pa\u00eds pobre que gana 700 mil pesos mensuales.",
            "start": 8981.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad?",
            "start": 8990.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad?",
            "start": 8997.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso es abusivo.",
            "start": 9003.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto va en contra de los ideales de justicia de Morelos o de la justa median\u00eda de la que hablaba Ju\u00e1rez.",
            "start": 9014.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo tienes?",
            "start": 9028.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo vi ayer, \u00bfentiendes?",
            "start": 9035.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, y la otra es una caricatura de Hern\u00e1ndez.",
            "start": 9037.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n?",
            "start": 9045.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces no fue Rocha.",
            "start": 9047.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que es otro joven que es tambi\u00e9n muy inteligente.",
            "start": 9049.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No le vaya a ir mal si me acuerdo de su nombre.",
            "start": 9055.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Creo que es Poncho.",
            "start": 9058.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que es.",
            "start": 9060.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es que hay muchos que son mucho, mucho muy inteligentes y muy, muy finos para el cuestionamiento, para la cr\u00edtica, que me hacen re\u00edr.",
            "start": 9065.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y como la pol\u00edtica es as\u00ed, a veces no, as\u00ed, voltear a ver el de enfrente, el de al lado, y luego as\u00ed, pum, hay que darse tambi\u00e9n uno de vez en cuando.",
            "start": 9085.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Les voy a poner una caricatura que hizo, pues no en contra la m\u00eda, pero s\u00ed, para demostrarle que ya no es la frescura de antes.",
            "start": 9103.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El creador de Amlito, el primer dibujo fue Hern\u00e1ndez.",
            "start": 9115.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero van a ver c\u00f3mo me dibuja ahora.",
            "start": 9124.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah, aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 9129.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es de ayer.",
            "start": 9135.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs de ayer?",
            "start": 9136.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, una ocurrencia de L\u00f3pez.",
            "start": 9138.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hacer una ma\u00f1anera, pan y circo para chairos, que les gusta el atolito.",
            "start": 9143.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " 2020.",
            "start": 9150.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Puro matraquero va a las ma\u00f1aneras.",
            "start": 9154.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso s\u00ed calienta.",
            "start": 9158.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A quedar bien con su Mes\u00edas.",
            "start": 9160.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Su Mes\u00edas tropical, dir\u00eda ese intelectual, de altos vuelos, Enrique Krause.",
            "start": 9163.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Que no le gusta el dinero a Enrique.",
            "start": 9175.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No les gustan los billullos.",
            "start": 9180.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este 2021.",
            "start": 9183.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este 2021.",
            "start": 9185.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2021.",
            "start": 9188.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya nadie va a las ma\u00f1aneras por la pandemia.",
            "start": 9190.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 sacado L\u00f3pez.",
            "start": 9194.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2022.",
            "start": 9198.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez nos est\u00e1 agrediendo desde las ma\u00f1aneras.",
            "start": 9202.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es un dictador.",
            "start": 9206.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed empez\u00f3 Venezuela.",
            "start": 9208.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 2023.",
            "start": 9210.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, le exigimos que deje entrar a una persona.",
            "start": 9213.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A la ma\u00f1anera.",
            "start": 9220.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es su derecho de r\u00e9plica.",
            "start": 9222.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Basta de censuras.",
            "start": 9224.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 2024.",
            "start": 9227.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Marzo.",
            "start": 9229.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, gracias, se\u00f1or.",
            "start": 9232.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ag\u00e1rrense chairos.",
            "start": 9234.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed les va la conferencia de la verdad.",
            "start": 9237.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 9242.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Abril del 24.",
            "start": 9245.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estamos ahora, \u00bfno?",
            "start": 9247.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pedimos que se acaben las ma\u00f1aneras de L\u00f3pez.",
            "start": 9249.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que est\u00e1n influyendo en la elecci\u00f3n.",
            "start": 9253.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pues es toda la narrativa.",
            "start": 9257.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed, as\u00ed.",
            "start": 9260.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones a Hern\u00e1ndez?",
            "start": 9262.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Miren lo que me hizo este.",
            "start": 9266.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo han cambiado las cosas?",
            "start": 9272.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 9284.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En una segunda pregunta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 9298.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay muchas dudas sobre y en algunos casos hasta temor de una iniciativa que se present\u00f3 ayer",
            "start": 9302.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " por parte de los diputados de Morena, encabezados por el diputado de Puebla.",
            "start": 9313.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Mier.",
            "start": 9322.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mier sobre el financiamiento al Fondo de Pensiones del Bienestar que usted est\u00e1 proponiendo,",
            "start": 9323.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en donde dice que las cuentas de Afore de personas de m\u00e1s de 70 a\u00f1os que est\u00e9n del Seguro Social",
            "start": 9333.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " autom\u00e1ticamente pasen a\u2026",
            "start": 9343.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " esos recursos, ese dinero, pase al Estado para financiar estos 40 mil millones de pesos",
            "start": 9349.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y las del Issste, cuando sean personas que no han reclamado su Afore de m\u00e1s de 75 a\u00f1os.",
            "start": 9358.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esto ha sembrado una duda.",
            "start": 9367.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Usted nos hab\u00eda dicho de otra forma de financiamiento de este fondo de pensiones",
            "start": 9369.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para que las gentes tengan, los trabajadores tengan el 100 por ciento,",
            "start": 9379.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los que est\u00e1n abajo de la media salarial, que tengan, pues que lleguen a esa media salarial,",
            "start": 9386.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que son much\u00edsimas personas. Entonces, \u00bfusted est\u00e1 de acuerdo o en esta\u2026?",
            "start": 9395.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Lo voy a explicar. Es que tambi\u00e9n lo han tergiversado los mismos.",
            "start": 9404.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Los mismos.",
            "start": 9413.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estaba yo viendo que Mario de Constanza dice que es como el fobo a proa",
            "start": 9418.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y dicen que nos vamos a robar los Afores de los trabajadores.",
            "start": 9425.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bueno, para todos los trabajadores y para todo el pueblo. \u00bfDe qu\u00e9 se trata?",
            "start": 9433.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No se tocan los Afores de nadie, al contrario, se protege.",
            "start": 9436.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Mientras estemos nosotros y creo que as\u00ed va a ser el futuro,",
            "start": 9443.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " no hay nada que temer sobre los fondos de pensiones, lo que es de los trabajadores.",
            "start": 9452.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Los trabajadores.",
            "start": 9460.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Al contrario, lo que estamos haciendo es fortaleciendo esos fondos.",
            "start": 9462.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 los estamos fortaleciendo?",
            "start": 9467.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque cuando llegamos al gobierno, las administradoras de estos fondos,",
            "start": 9470.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " los trabajadores, los trabajadores, los trabajadores de los Afores,",
            "start": 9480.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cobraban cantidades muy altas de comisiones por encima de lo que se cobraba",
            "start": 9483.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del mundo.",
            "start": 9494.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, enviamos una iniciativa y se estableci\u00f3 un promedio.",
            "start": 9498.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y solo por ese promedio, los trabajadores, porque eso me da la oportunidad tu pregunta,",
            "start": 9506.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " han obtenido 150 mil millones de pesos con esa decisi\u00f3n que tomamos.",
            "start": 9515.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Porque las administradoras abusaban y cobraban comisiones alt\u00edsimas.",
            "start": 9524.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se puso orden.",
            "start": 9532.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay nada que temer en cuanto a la cantidad de ahorros por pensiones.",
            "start": 9536.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa el nuevo fondo de pensiones para el bienestar?",
            "start": 9548.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Significa corregir lo que hizo mal Sedillo cuando deciden hacer una reforma",
            "start": 9555.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " para que un trabajador, en vez de recibir cuando se jubila el 100% de su salario,",
            "start": 9573.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " reciba el 40% o menos.",
            "start": 9580.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya empezamos a corregir eso, pero de todas maneras,",
            "start": 9588.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de todas maneras, con la reforma que hicimos, recibir\u00edan 50-60%.",
            "start": 9596.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ahora lo que queremos es que reciban el 100%.",
            "start": 9604.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso decidimos crear un fondo para compensar este fondo de pensiones solidario",
            "start": 9609.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a quien se jubile con esa ley, con esa contrarreforma en materia de pensiones",
            "start": 9620.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y se le pueda entregar el equivalente a su sueldo cuando se jubile.",
            "start": 9629.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ahora, lo mismo en el caso del Issste, porque lo que hizo Sedillo lo repiti\u00f3 Calder\u00f3n",
            "start": 9646.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con los trabajadores al servicio del Estado, la misma reforma, igual.",
            "start": 9655.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, este fondo de pensiones solidaria va a ayudar a que el trabajador",
            "start": 9661.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " reciba lo justo cuando se jubile.",
            "start": 9671.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es enderezar, corregir esta gran injusticia que se cometi\u00f3 en el Gobierno de Sedillo",
            "start": 9679.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y en el Gobierno de Calder\u00f3n.",
            "start": 9693.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo se va a crear el fondo de pensiones solidarias?",
            "start": 9694.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tiene varias fuentes de financiamiento.",
            "start": 9701.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por un lado, todo lo que se confisca y que tiene que ver con el instituto",
            "start": 9706.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que llamamos para devolverle al pueblo lo robado.",
            "start": 9717.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De ah\u00ed se va a alimentar este fondo.",
            "start": 9720.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n de las utilidades de las empresas como el Tren Maya, como Mexicana de Aviaci\u00f3n,",
            "start": 9724.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " como el Trasc\u00edsmico, cuando tengan utilidades esas empresas que van a estar administradas",
            "start": 9735.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " por la Secretar\u00eda de la Defensa y por Marina, esas utilidades se van a poder alimentar.",
            "start": 9744.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y las empresas van a pasar a ese fondo tambi\u00e9n.",
            "start": 9750.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Los terrenos bienes de FONATUR que quedaron y que cuidamos para que no se los roben",
            "start": 9757.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " o que se usaban sin que entregaran ninguna contraprestaci\u00f3n, todo eso va a ese fondo.",
            "start": 9769.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n hay algo que tiene que ver con las Afores.",
            "start": 9784.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las administradoras de las Afores se quedan con pensiones no reclamadas.",
            "start": 9787.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pasa un tiempo y se quedan con ese dinero, por eso est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n ruido.",
            "start": 9800.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9? Ese dinero les queda ir.",
            "start": 9813.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si una persona no reclama y estuvo aportando su cuota, le queda a las Afores.",
            "start": 9818.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Hace alg\u00fan tiempo se hizo una modificaci\u00f3n para que esos remanentes no reclamados",
            "start": 9832.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pasaran al fondo del Seguro Social, ya est\u00e1 en la ley.",
            "start": 9840.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora lo que se est\u00e1 planteando en este fondo de pensiones solidarias es que esos remanentes",
            "start": 9847.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n vayan al fondo de pensiones, igual que otros recursos de otras fuentes de financiamiento.",
            "start": 9858.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero como, aunque ya est\u00e1 en la ley, ya deber\u00edan de estar entregando esos recursos,",
            "start": 9868.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " las Afores al Seguro Social, no los entregan.",
            "start": 9878.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces por eso queremos que quede en la ley para que esos recursos remanentes no reclamados",
            "start": 9882.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pasen al fondo y va a quedar una reserva para que si pasa el tiempo y un trabajador",
            "start": 9889.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " no reclama, se le entrega.",
            "start": 9900.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero no dejar los fondos en las Afores porque ah\u00ed est\u00e1 sudando el dinero o puede quedarse",
            "start": 9902.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " en definitiva en las Afores.",
            "start": 9920.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto es el",
            "start": 9922.74,
            "duration": 30.0
        },
        {
            "text": " fondo de pensiones que va a manejar el Banco de M\u00e9xico?",
            "start": 9952.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Todo esto, qu\u00e9 bien que me preguntas porque ah\u00ed los estoy viendo c\u00f3mo quieren manipular",
            "start": 9958.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " al grado de decir que nos queremos quedar con las Afores, cuando no ese es el prop\u00f3sito.",
            "start": 9969.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n que usted, su gobierno, hizo de conseguir con los empresarios,",
            "start": 9977.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con los patrones, aumentar la cuota a los trabajadores.",
            "start": 9985.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se consigui\u00f3 eso y eso les viene a beneficiar a los trabajadores.",
            "start": 9994.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es un avance, pero de todas maneras, esta fue una aportaci\u00f3n de los empresarios, buena,",
            "start": 10000.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que aumentaron el porcentaje de su cuota, pero de todas formas no alcanza para que cuando",
            "start": 10009.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " una persona se jubile reciba el 100% de su salario.",
            "start": 10018.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso estamos proponiendo crear este fondo compensatorio para que todo el que se jubile",
            "start": 10022.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " reciba su salario completo.",
            "start": 10031.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es algo bueno pues, pero no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando.",
            "start": 10034.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 cobran comisiones por eso?",
            "start": 10041.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, adem\u00e1s, pero comisiones y a intereses porque ellos tienen el dinero.",
            "start": 10044.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, suda el dinero.",
            "start": 10049.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la tasa de inter\u00e9s? Por otras razones.",
            "start": 10055.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El aeropuerto de Texc\u00f3polis lo estaban financiando con el dinero de Afores.",
            "start": 10063.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y hab\u00eda fondos para financiar con las Afores, entonces ellos s\u00ed lo usan.",
            "start": 10069.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y nosotros no estamos usando nada de Afores, nada absolutamente. Eso que quede claro.",
            "start": 10077.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El hospital de Ticul tambi\u00e9n se estaba financiando, el que ya tiene el Seguro Social se estaba",
            "start": 10086.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " financiando con recursos de los Afores.",
            "start": 10093.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo, se\u00f1or presidente, es un comentario, no es pregunta.",
            "start": 10097.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Una pregunta. Ahora que fui a cubrirlo del eclipse a Mazatl\u00e1n, estuve con las bandas",
            "start": 10102.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de sinaloenses que est\u00e1n ah\u00ed y est\u00e1n muy agradecidos con usted porque habl\u00f3 de esto",
            "start": 10112.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en la ma\u00f1anera y eso abri\u00f3 para llegar a un arreglo con los empresarios hoteleros,",
            "start": 10122.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con la gente que va a descansar y los que se van a divertir y poner reglamentos.",
            "start": 10129.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estaban muy contentos con usted, le hicieron unas camisas de las bandas, pero no se las",
            "start": 10137.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pudieron dar. Pero otra vez que vaya a Mazatl\u00e1n, que se la den.",
            "start": 10146.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n nosotros estamos muy contentos con todo el apoyo que hemos recibido de la",
            "start": 10153.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " gente de Sinaloa, en especial ah\u00ed en Mazatl\u00e1n. Y esto de las bandas musicales es una tradici\u00f3n.",
            "start": 10165.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Si alguien hace una fiesta, cualquier persona, incluso gente de poco recurso, van reuniendo",
            "start": 10174.74,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " sus fondos y logra conseguir fondos para que haya una banda, esa es fiesta.",
            "start": 10196.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Sea un cumplea\u00f1os, cualquier festividad. Es como la fiesta de los pueblos, la fiesta",
            "start": 10210.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en Xochimilco, las fiestas en Tl\u00e1huatl, las fiestas en Oaxaca. Uno llega de noche un",
            "start": 10221.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " avi\u00f3n a la ciudad de M\u00e9xico y ve uno en distintos pueblos cuando hay fiesta, las luces artificiales.",
            "start": 10236.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Los fuegos pirot\u00e9cnicos en los pueblos, pero casi aqu\u00ed, en el centro. Eso es parte de",
            "start": 10251.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " nuestras tradiciones, de nuestra costumbre. Adem\u00e1s, mucha gente, en el caso de los m\u00fasicos,",
            "start": 10271.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se buscan as\u00ed la vida. La mayor\u00eda de los empresarios del turismo en Mazatl\u00e1n no est\u00e1n inconformes.",
            "start": 10278.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Eso sali\u00f3 ah\u00ed de alguien que pens\u00f3, y hay que respetarlo, de que se ten\u00eda que ir por la m\u00fasica m\u00e1s",
            "start": 10297.74,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " exquisita. La m\u00fasica de los pueblos es important\u00edsima. Ya estamos buscando, ya estamos viendo, porque ya va a ser",
            "start": 10315.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " el \u00faltimo grito que me corresponde de independencia el d\u00eda 15, y va a ser de bandas. Pero queremos",
            "start": 10330.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " banda de Oaxaca primero, la de Oaxaca. Ah\u00ed est\u00e1n bandas de lo mejor. Luego queremos algo que tenga que ver",
            "start": 10347.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " porque son de Sinaloa precisamente. M's. Aprovecho para decirles. Nada m\u00e1s, no se vayan a pasar, no vayan a que",
            "start": 10377.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " rayarse. Pero aprovecho para decirles que los invitamos, porque se han portado muy solidarios, muy fraternos.",
            "start": 10394.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Entonces, va a ser M\u00e9xico, M\u00e9xico completamente, musical. Y s\u00ed van a estar las bandas de m\u00fasica. Ayer, \u00bfpor qu\u00e9 no pon\u00e9s un... con eso",
            "start": 10410.74,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " terminamos, vamos a desayunar. Nada m\u00e1s, as\u00ed poquitito de Traya Capa. Nada m\u00e1s. A ver t\u00fa. T\u00fa Reina, t\u00fa eres de casa.",
            "start": 10432.74,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, muchas gracias. Buenos d\u00edas. Mi nombre es Vanessa Aok, trabajo en Noticias Telemundo, y tengo dos preguntas para usted.",
            "start": 10454.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La primera, el lema de su gobierno, la consigna de su gobierno fue desde un principio, por el bien de todos, primero los pobres.",
            "start": 10462.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, usted le ha fallado a esta poblaci\u00f3n en algo vital, algo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de su pa\u00eds incluso, y es el derecho al agua.",
            "start": 10469.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan la CONAWA, que es la entidad que regula el agua aqu\u00ed en su pa\u00eds, m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no tienen acceso al agua todos los d\u00edas.",
            "start": 10477.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan la INEGI, m\u00e1s de 21 millones de mexicanos no tienen acceso al agua todos los d\u00edas. Y estas poblaciones son las poblaciones rurales, las poblaciones ind\u00edgenas, los m\u00e1s vulnerables, a los que usted le prometi\u00f3 prioridad.",
            "start": 10485.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no trabaj\u00f3 para ellos en este caso?",
            "start": 10497.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, no se trata de polemizar, nada m\u00e1s decirte que si de algo me siento orgulloso es de haber participado, contribuido, junto a muchos mexicanos, millones de mujeres y de hombres,",
            "start": 10501.74,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y puedas conocer la informaci\u00f3n de la INEGI, que es el organismo de las estad\u00edsticas.",
            "start": 10537.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Cinco millones de personas. Y otra cosa que me llena de orgullo, se redujo la desigualdad, como no suced\u00eda en d\u00e9cadas.",
            "start": 10581.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y esto tiene que ver con lo esencial, porque si se reduce la pobreza, quiere decir que la gente tiene mejores ingresos, mejor alimentaci\u00f3n, acceso al agua y a otros satisfactores.",
            "start": 10595.74,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Pero respetamos tu planteamiento, tu visi\u00f3n.",
            "start": 10625.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, es que no es algo personal. Estos son los datos de la Conagua, su gobierno, que est\u00e1 diciendo que tres de cada diez viviendas no tienen acceso al agua.",
            "start": 10638.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No estoy hablando de la pobreza, estoy hablando del acceso al agua. La Conagua dice que pronto puede llegar el d\u00eda cero.",
            "start": 10647.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero yo te dije que empezaste hablando de la pobreza.",
            "start": 10653.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque las comunidades vulnerables son las que menos tienen acceso al agua.",
            "start": 10659.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las comunidades vulnerables s\u00ed tienen acceso.",
            "start": 10664.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Son los datos de su gobierno.",
            "start": 10669.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo te pido que hagas una revisi\u00f3n m\u00e1s cuidadosa.",
            "start": 10671.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No hemos hecho una revisi\u00f3n cuidadosa. Hemos hablado con los expertos de agua.",
            "start": 10675.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y las estad\u00edsticas de su propio gobierno de Conagua dicen que tres de cada diez viviendas no tienen acceso al agua.",
            "start": 10679.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tenemos much\u00edsimo el servicio de abasto de agua y de drenaje y de servicios p\u00fablicos en general.",
            "start": 10686.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Tenemos otros datos.",
            "start": 10700.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo estoy usando los datos de su gobierno, se\u00f1or presidente.",
            "start": 10702.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo tambi\u00e9n estoy usando datos de mi gobierno.",
            "start": 10705.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esos datos lo que dicen es que pronto podr\u00eda acabarse el agua aqu\u00ed en M\u00e9xico.",
            "start": 10709.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y para muchos mexicanos ya de hecho est\u00e1n viviendo ese d\u00eda. No tienen agua.",
            "start": 10713.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y esto no pase.",
            "start": 10717.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y yo te recomendar\u00eda que mejor hagas una investigaci\u00f3n a fondo.",
            "start": 10721.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hemos hecho una investigaci\u00f3n a fondo, se\u00f1or presidente.",
            "start": 10730.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayer estuvimos en Chiapas, donde hay una poblaci\u00f3n muy vulnerable y la mayor\u00eda de las personas no tienen acceso a agua.",
            "start": 10732.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Chiapas es de los estados con m\u00e1s agua.",
            "start": 10739.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con m\u00e1s agua, pero no significa que les llegue a las viviendas de las personas.",
            "start": 10743.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es donde m\u00e1s llega agua. Es m\u00e1s, Chiapas es el estado con m\u00e1s agua en todo M\u00e9xico.",
            "start": 10746.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Lo s\u00e9, se\u00f1or presidente, pero no significa que las personas tengan el acceso al agua.",
            "start": 10756.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed tienen acceso al agua. Es que ni modo, no pensamos igual.",
            "start": 10760.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Bueno, yo no le estoy hablando de formas de pensamiento, le estoy hablando de los datos que recabamos aqu\u00ed y con sus expertos tambi\u00e9n.",
            "start": 10769.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero ustedes, los medios de informaci\u00f3n en general, no son objetivos y no son profesionales.",
            "start": 10776.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No, s\u00ed somos objetivos y le pido respeto porque s\u00ed somos profesionales.",
            "start": 10786.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no te estoy faltando el respeto.",
            "start": 10790.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Te estoy diciendo de que hace falta...",
            "start": 10793.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Son las zonas donde hay m\u00e1s problemas de agua.",
            "start": 10796.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 10799.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Quince proyectos.",
            "start": 10800.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, sigue con tu concepci\u00f3n de las cosas y respetamos, pero yo tengo otros datos.",
            "start": 10801.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed est\u00e1 precisamente, estos son los planes prioritarios que tenemos y no tenemos problemas de agua.",
            "start": 10818.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " El 70 por ciento del agua de M\u00e9xico est\u00e1 en el sureste, 70 por ciento.",
            "start": 10834.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " De aqu\u00ed para ac\u00e1, donde tenemos m\u00e1s problemas es aqu\u00ed, la parte central y sobre todo en el norte del pa\u00eds.",
            "start": 10842.74,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y estamos trabajando, por ejemplo, terminamos un acueducto en Monterrey, lo hicimos en un a\u00f1o.",
            "start": 10863.74,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Hace dos a\u00f1os hubo una crisis, una sequ\u00eda que afect\u00f3 en toda la zona metropolitana de Monterrey.",
            "start": 10881.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y en un a\u00f1o le dimos un abasto adicional de agua a Monterrey de 5.000 litros por segundo.",
            "start": 10897.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y hoy se tienen agua, van a tener agua para seis, ocho a\u00f1os hacia adelante.",
            "start": 10916.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Con una obra que hicimos en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado, con una inversi\u00f3n de 15.000 millones de pesos.",
            "start": 10923.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s para entendernos, esto no lo hacen en Estados Unidos.",
            "start": 10934.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " O sea, en un a\u00f1o, un acueducto de 100 kil\u00f3metros para llevar agua de una presa a una ciudad de Estados Unidos, llevarle 5.000 litros por segundo.",
            "start": 10943.74,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " No lo hacen.",
            "start": 10970.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s de este, hemos hecho como cinco obras as\u00ed.",
            "start": 10972.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En los pueblos yaquis, que son de los pueblos m\u00e1s pobres de Sonora, acabamos de hacer un acueducto igual de 300 kil\u00f3metros",
            "start": 10981.74,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " para llevar agua a todos los pueblos de la cultura yaqui.",
            "start": 11002.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPuedes ir a verlo?",
            "start": 11015.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Te estoy hablando de los yaquis, el pueblo m\u00e1s pobre, m\u00e1s reprimido hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds.",
            "start": 11017.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Que los quer\u00edan desaparecer en la \u00e9poca de la dictadura de Porfirio D\u00edaz, asesinaron a 15.000 para quitarle sus tierras y su agua.",
            "start": 11030.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Pero nos llevar\u00eda aqu\u00ed bastante tiempo polemizar sobre esto.",
            "start": 11044.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por eso me fui a un dato en lo general, a decirte, me siento muy orgulloso, porque no pones el dato de...",
            "start": 11054.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1, los pueblos yaquis.",
            "start": 11064.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero por qu\u00e9 no pones el dato sobre pobreza, c\u00f3mo se ha comportado la pobreza en M\u00e9xico.",
            "start": 11071.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, entiendo lo que usted me est\u00e1 diciendo, pero usted dice que usted no tiene un problema de agua en M\u00e9xico.",
            "start": 11082.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 11089.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, ok.",
            "start": 11090.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico est\u00e1 travesando una seguridad severa.",
            "start": 11091.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 11093.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y si m\u00e1s de la mitad de sus habitantes no tienen acceso a agua todos los d\u00edas, es un problema grave.",
            "start": 11094.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero porque se ha dejado pasar mucho tiempo el problema, no se ha tendido.",
            "start": 11099.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y estamos avanzando bastante, bastante, bastante.",
            "start": 11107.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero no es la mitad, son 21 millones.",
            "start": 11112.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Perd\u00f3n que me meta.",
            "start": 11115.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, pero no se trata de eso, se trata de aclarar las cosas.",
            "start": 11117.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces es decir que estamos atendiendo a todos, escuchando a todos, respetando a todos, pero se les est\u00e1 dando preferencia a los pobres.",
            "start": 11126.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es que t\u00fa comenzaste diciendo de que yo incumpl\u00ed con mi compromiso de atender a los pobres y no.",
            "start": 11135.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bueno, cuando estamos investigando sobre el agua, esas comunidades las m\u00e1s vulnerables son las que menos tienen acceso al agua.",
            "start": 11142.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ojal\u00e1 y nos invites para ir juntos y te acompa\u00f1ar\u00eda.",
            "start": 11149.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero nada m\u00e1s que vaya contigo o que puedas entrevistar al director de la Comisi\u00f3n del Agua, al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez,",
            "start": 11157.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y que \u00e9l te informe de todo lo que se est\u00e1 haciendo,",
            "start": 11166.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " donde tenemos m\u00e1s problemas que los que no tenemos.",
            "start": 11171.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es decir, imag\u00ednate el problema de agua en la laguna del estado de Durango y de Coahuila.",
            "start": 11176.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hay una socavaci\u00f3n que est\u00e1 en la laguna de la Comisi\u00f3n de Agua,",
            "start": 11185.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y no se puede dar la importancia de que haya una socavaci\u00f3n de agua,",
            "start": 11192.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del estado de Durango y de Coahuila.",
            "start": 11200.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hay una sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos y empezaron a perforar cada vez con m\u00e1s profundidad",
            "start": 11204.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " hasta que encontraron agua contaminada con ars\u00e9nico.",
            "start": 11215.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y durante mucho tiempo los gobiernos, que antes no eran cuestionados por los medios del extranjero",
            "start": 11222.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ni por los medios nacionales, con honrosas excepciones,",
            "start": 11233.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " durante much\u00edsimo tiempo lo que hicieron fue instalar en algunos casos plantas de tratamiento",
            "start": 11239.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de ars\u00e9nico.",
            "start": 11250.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednate lo que eso significa, que llegues a una regi\u00f3n, a una ciudad,",
            "start": 11251.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y que sabes que el agua que te est\u00e1s tomando fue tratada para quitarle el ars\u00e9nico.",
            "start": 11257.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo nosotros?",
            "start": 11265.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tenemos un programa que se llama Agua Saludable para la Laguna,",
            "start": 11270.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para utilizar no agua subterr\u00e1nea, sino agua superficial de unas presas no contaminadas.",
            "start": 11277.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es una inversi\u00f3n tambi\u00e9n como de 15 mil millones de pesos,",
            "start": 11288.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para darle agua a nueve municipios de la laguna,",
            "start": 11293.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " agua no contaminada con ars\u00e9nico.",
            "start": 11301.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto podr\u00edan explic\u00e1rtelo bien, lo hacemos con mucho gusto,",
            "start": 11305.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para que tengas una informaci\u00f3n amplia, porque no hay texto sin contexto.",
            "start": 11313.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pues bien, se\u00f1or presidente, le tomo la palabra, me encantar\u00eda que usted me acompa\u00f1ara y...",
            "start": 11328.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo no, pero Germ\u00e1n s\u00ed, Germ\u00e1n s\u00ed te acompa\u00f1a.",
            "start": 11335.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque s\u00ed es un problema a resolver, el problema del agua.",
            "start": 11340.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Grave.",
            "start": 11347.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se tiene que pensar incluso en decretar zonas",
            "start": 11348.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " donde no se permita ya la extracci\u00f3n de agua,",
            "start": 11361.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y orientar, ayer habl\u00e1bamos de eso, el desarrollo como lo estamos haciendo,",
            "start": 11365.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds hacia donde hay agua.",
            "start": 11371.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En el periodo neoliberal, o neoporfirista, o de pillaje,",
            "start": 11377.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que padecimos en M\u00e9xico hasta el 2018,",
            "start": 11385.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se fueron buscando trabajo por la crisis econ\u00f3mica,",
            "start": 11389.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lo que no sucede ahora, porque nosotros tenemos menos desempleo que Estados Unidos.",
            "start": 11395.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo, casi tenemos empleo pleno.",
            "start": 11403.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero en ese tiempo, que no hab\u00eda trabajo,",
            "start": 11410.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se fueron nada m\u00e1s de Veracruz a trabajar, a ciudades fronterizas y a Estados Unidos,",
            "start": 11415.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos, en todo el periodo neoliberal.",
            "start": 11422.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Resulta que en Veracruz hay agua,",
            "start": 11428.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Veracruz es como una rep\u00fablica, no es un estado,",
            "start": 11432.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como sucede con otros estados de M\u00e9xico,",
            "start": 11436.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque tienen de todo, tienen muchos recursos naturales.",
            "start": 11439.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero no hab\u00eda oportunidad para la gente, ahora es distinto.",
            "start": 11444.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1n regresando.",
            "start": 11450.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPresando? Bueno, hasta nos est\u00e1n invadiendo,",
            "start": 11454.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y lo digo de manera fraterna,",
            "start": 11461.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nos est\u00e1n invadiendo fraternalmente,",
            "start": 11466.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de estadounidenses, que se han venido a vivir a M\u00e9xico,",
            "start": 11470.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero much\u00edsimos, y son bienvenidos,",
            "start": 11475.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque nuestro pa\u00eds est\u00e1 considerado como uno de los pa\u00edses",
            "start": 11481.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s cultura en el mundo,",
            "start": 11489.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s felicidad de su gente.",
            "start": 11493.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y en toda Am\u00e9rica es el segundo pa\u00eds con el gobierno m\u00e1s confiable.",
            "start": 11502.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo han cambiado las cosas?",
            "start": 11511.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 96% tiene agua de los mexicanos, eso es el INE.",
            "start": 11519.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, yo tengo el dato.",
            "start": 11524.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No nos vamos a meter a eso, pero s\u00ed, me interesa la de pobreza.",
            "start": 11526.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s me da oportunidad porque si no me acusar\u00edan",
            "start": 11532.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el INE que estoy presumiendo.",
            "start": 11535.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Mira esto.",
            "start": 11541.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando salieron estas cifras es una encuesta que se hace cada dos a\u00f1os,",
            "start": 11549.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de ingresos gastos, que hace el INEGI.",
            "start": 11556.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, este a\u00f1o van a levantar, en julio,",
            "start": 11562.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la que van a dar a conocer en...",
            "start": 11568.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero la van a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s.",
            "start": 11575.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La van a dar a conocer el 25, en julio del 25.",
            "start": 11578.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esta la levantaron en 22 y la dieron a conocer en julio del 23.",
            "start": 11581.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estaba pasando la pandemia.",
            "start": 11587.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo por eso creo que la del 25 que van a levantar este a\u00f1o, en julio,",
            "start": 11591.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " va a ser mejor todav\u00eda.",
            "start": 11598.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque los programas de bienestar han habido cambios muy importantes.",
            "start": 11602.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Antes se atend\u00eda a los de arriba, a los potentados,",
            "start": 11608.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n, se robaban el dinero.",
            "start": 11614.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ahora la estrategia es distinta, ya no aplicamos la llamada pol\u00edtica neoliberal.",
            "start": 11618.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ahora se atiende a la gente de abajo hacia arriba.",
            "start": 11626.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Somos 35 millones de hogares en M\u00e9xico, 35 millones de familias,",
            "start": 11631.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 32 millones, de los 35, reciben de manera directa, cuando menos, un apoyo.",
            "start": 11639.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Un programa de bienestar.",
            "start": 11650.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una porci\u00f3n, por peque\u00f1a que sea, de presupuesto nacional.",
            "start": 11655.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Eso no suced\u00eda.",
            "start": 11659.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Al pueblo no le llegaba nada.",
            "start": 11664.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Solo iban a ver a la gente, sobre todo a los pobres,",
            "start": 11665.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " cuando necesitaban los votos a repartir migajas, d\u00e1divas,",
            "start": 11671.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " despensas, materiales de construcci\u00f3n, incluso dinero efectivo.",
            "start": 11678.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Traficaban con la pobreza de la gente.",
            "start": 11685.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso ya cambi\u00f3.",
            "start": 11688.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y nos da mucho gusto, nos llena de orgullo.",
            "start": 11690.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es lo m\u00e1s importante de todo.",
            "start": 11695.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a seguir trabajando en ese sentido.",
            "start": 11705.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por cierto, s\u00e9 de Telemundo porque ayer me sucedi\u00f3 algo.",
            "start": 11709.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?",
            "start": 11716.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mire, ahora con lo de Ecuador,",
            "start": 11717.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " todos los gobiernos y los pueblos de Am\u00e9rica se han portado muy bien.",
            "start": 11730.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y el gobierno estadounidense, despu\u00e9s de una declaraci\u00f3n,",
            "start": 11736.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " vamos a decir, poco definida, ambigua,",
            "start": 11744.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " cuando les mandamos informaci\u00f3n, yo les mand\u00e9 informaci\u00f3n directa",
            "start": 11756.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " al presidente Biden, con un video de c\u00f3mo allanaron,",
            "start": 11761.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de c\u00f3mo tomaron, asaltaron nuestra embajada,",
            "start": 11766.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya la respuesta fue distinta ayer o anterior.",
            "start": 11769.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ayer respondi\u00f3 el asesor de seguridad, Shuligba.",
            "start": 11773.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El jefe de gabinete.",
            "start": 11779.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jefe de gabinete de seguridad del presidente Biden,",
            "start": 11781.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya condenando los hechos.",
            "start": 11785.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 11789.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no tienen all\u00e1 un gobierno monol\u00edtico?",
            "start": 11791.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues en ning\u00fan lugar hay un gobierno monol\u00edtico.",
            "start": 11796.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Siempre hay posturas distintas.",
            "start": 11800.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entiendo que el Departamento de Estado tiene una postura,",
            "start": 11803.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el Departamento de Justicia, la Casa Blanca.",
            "start": 11808.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces yo quer\u00eda que el presidente Biden conociera lo que pas\u00f3,",
            "start": 11813.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo que sucedi\u00f3.",
            "start": 11820.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ya hab\u00eda el Departamento de Estado fijado en una postura,",
            "start": 11822.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero en esos t\u00e9rminos, bastante indefinida.",
            "start": 11827.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y ya la de ayer fue una postura muy definida.",
            "start": 11835.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Que le agradecemos mucho al presidente Biden",
            "start": 11841.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de manera especial al se\u00f1or Shuligba,",
            "start": 11844.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque lo ameritaba.",
            "start": 11849.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque m\u00e1s somos pueblos, vecinos, hermanos, socios.",
            "start": 11851.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay 40 millones de mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 11856.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y todos los pueblos de Am\u00e9rica solidariz\u00e1ndose,",
            "start": 11861.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " presidentes hablando conmigo, expresando su apoyo.",
            "start": 11867.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya ayer resuelve Estados Unidos apoyar",
            "start": 11874.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de manera m\u00e1s firme y clara.",
            "start": 11882.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero ayer mismo en la noche, de repente me dice,",
            "start": 11887.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Laurita, Laura, mire lo que hay,",
            "start": 11893.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " una supuesta declaraci\u00f3n en Telemundo,",
            "start": 11901.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed, s\u00ed, por eso me acord\u00e9,",
            "start": 11908.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ministro de Defensa de Estados Unidos.",
            "start": 11910.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no la pones?",
            "start": 11915.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y me la est\u00e1 leyendo a las siete de la noche.",
            "start": 11920.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Eso fue el mediod\u00eda, \u00bfno?",
            "start": 11925.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me est\u00e1 leyendo a las siete, ocho de la noche.",
            "start": 11927.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 andemos con cuidado?",
            "start": 11929.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hay un dicho en mi tierra, en mi agua,",
            "start": 11936.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " seg\u00fan el cual, para mentir y comer pescado,",
            "start": 11940.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hay que tener mucho cuidado,",
            "start": 11945.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque se puede no espinar.",
            "start": 11949.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero miren, \u00bfpor qu\u00e9 no lees la nota?",
            "start": 11951.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " F\u00edjense lo que dec\u00eda.",
            "start": 11959.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en una nota que circul\u00f3 en WhatsApp",
            "start": 11962.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " atribuyendo a la Telemundo el origen,",
            "start": 11968.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que es una supuesta declaraci\u00f3n del ministro de Defensa de Estados Unidos.",
            "start": 11971.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El ministro de Defensa de Estados Unidos",
            "start": 11974.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " felicitando supuestamente al gobierno del presidente Novoa",
            "start": 11977.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " por haber tomado la embajada nuestra.",
            "start": 11985.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y se la atribu\u00edan a Telemundo.",
            "start": 11992.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y esta es la nota de Telemundo desmintiendo",
            "start": 11997.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ellos no publicaron esta informaci\u00f3n.",
            "start": 12000.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones lo que dec\u00edan?",
            "start": 12002.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La falsa.",
            "start": 12004.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La falsa, f\u00edjense la falsa.",
            "start": 12005.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver si no le suena bastante apegada al pensamiento conservador",
            "start": 12007.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y qui\u00e9n sabe qui\u00e9nes son estos duendes.",
            "start": 12023.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero todo esto hay.",
            "start": 12028.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, me la estaban leyendo",
            "start": 12032.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y le dije no, no, no, no, porque me la mand\u00f3 el embajador.",
            "start": 12038.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No, me la mand\u00f3 el embajador de M\u00e9xico en Venezuela,",
            "start": 12047.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Leopoldo de G\u00edves, preocupad\u00edsimo.",
            "start": 12053.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero c\u00f3mo un secretario de Defensa va a contradecir la postura de un presidente.",
            "start": 12058.74,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa tienes?",
            "start": 12069.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, pero ah\u00ed precisamente en el art\u00edculo est\u00e1 diciendo claramente",
            "start": 12073.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que Noticias Telemundo no public\u00f3 eso, que es falso.",
            "start": 12077.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, a lo que me refiero es pura casualidad.",
            "start": 12080.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O sea, no, no, yo no estoy culpando a Telemundo.",
            "start": 12083.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo lo que estoy diciendo es que ayer me pas\u00f3 esto.",
            "start": 12086.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9?",
            "start": 12089.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, para nada.",
            "start": 12090.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, usaron a Telemundo",
            "start": 12092.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " donde supuestamente el secretario de la Defensa del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 12097.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda declarado de que felicitaba al presidente Novoa",
            "start": 12107.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " por el asalto a nuestra embajada.",
            "start": 12115.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero le estoy hablando de que el embajador nuestro en Venezuela,",
            "start": 12122.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que es un agente seria, Leopoldo de G\u00edves, preocupado porque eso estaba en las redes,",
            "start": 12128.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " me mand\u00f3 el documento.",
            "start": 12136.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando me lo est\u00e1n leyendo, digo no, no es cierto.",
            "start": 12138.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este, no puede ser cierto.",
            "start": 12144.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, al rato ya ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 12147.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto es lo que circul\u00f3 en WhatsApp, que es falso, que no es de Telemundo,",
            "start": 12151.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero que se le atribuye a Telemundo.",
            "start": 12155.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y le ponen Noticias Telemundo, que no es.",
            "start": 12157.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dice conflicto diplom\u00e1tico Ecuador-M\u00e9xico,",
            "start": 12160.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se echaba en Estados Unidos.",
            "start": 12163.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dice el ministro de Defensa, George Austin,",
            "start": 12165.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hoy hizo un par\u00e9ntesis en una junta gubernamental",
            "start": 12168.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se refiri\u00f3 al tema diplom\u00e1tico que ejercen las embajadas.",
            "start": 12171.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estos recintos no est\u00e1n autorizados a recibir delincuentes, criminales, narcotraficantes,",
            "start": 12175.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pr\u00f3fugos por desfalcos constitucionales y comerciales, afirm\u00f3 Austin.",
            "start": 12182.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo ocurrido en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador es un aviso para el mundo",
            "start": 12187.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que un recinto diplom\u00e1tico no es guarida para este tipo de antisociales.",
            "start": 12191.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ecuador, comandado por su presidente Novoa, ha tenido la valent\u00eda de mostrar",
            "start": 12196.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a todo el mundo que no hay sitio donde puedan esconderse los delincuentes.",
            "start": 12200.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La incursi\u00f3n a la embajada mexicana y su negativa de no entregar a la ex presidente Glass,",
            "start": 12204.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " quien tiene cargos de todo tipo y no obedecer las normas diplom\u00e1ticas,",
            "start": 12210.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " dejar\u00e1 grandes cambios en la pol\u00edtica corrupta de muchas embajadas.",
            "start": 12215.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La pr\u00f3xima semana me reunir\u00e9 con el presidente Biden y expondr\u00e9 el tema de Ecuador",
            "start": 12219.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y su decisi\u00f3n de irrumpir en la embajada de M\u00e9xico y capturar a un pr\u00f3fugo solicitado,",
            "start": 12223.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " narco delincuente pol\u00edtico que ha desfalcado las arcas de su pa\u00eds",
            "start": 12229.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y que pretend\u00eda huir a M\u00e9xico, situaci\u00f3n que Novoa ha frenado y ha puesto ejemplo",
            "start": 12233.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y sobreviso al mundo entero que las embajadas son recintos diplom\u00e1ticos",
            "start": 12238.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y no telconseguridad para antisociales.",
            "start": 12242.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Supray\u00f3 el ministro de Defensa de los Estados Unidos, lo cual es falso.",
            "start": 12245.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y usaron a Telemundo.",
            "start": 12251.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues estamos en una \u00e9poca muy dif\u00edcil cuando hay que verdaderamente verificar",
            "start": 12253.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de d\u00f3nde viene la informaci\u00f3n.",
            "start": 12257.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " F\u00edjense c\u00f3mo tenemos que estar a las vivas.",
            "start": 12259.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es, as\u00ed es.",
            "start": 12261.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y se\u00f1or presidente, lo \u00faltimo que le quer\u00eda preguntar,",
            "start": 12263.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hace unas semanas un equipo de Noticias Telemundo de aqu\u00ed de M\u00e9xico viaj\u00f3 a la Riviera Maya",
            "start": 12266.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y visitaron los cenotes y el proyecto del Tren Maya.",
            "start": 12273.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y ellos se dieron cuenta del momento, grabaron el momento en que una de estos pilotes de hierro",
            "start": 12277.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " romp\u00eda todo este ecosistema tan sensible y \u00fanico de los cenotes, llegaba hasta el agua.",
            "start": 12282.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda all\u00ed una persona experta en agua y experta en cenotes que midi\u00f3 los niveles del agua",
            "start": 12287.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y constat\u00f3 que no es como usted dice que estos pilotes de hierro est\u00e1n recubiertos",
            "start": 12293.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con un material para proteger este ecosistema s\u00faper sensible,",
            "start": 12299.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sino que hab\u00eda \u00f3xido que est\u00e1 llegando al acu\u00edfero, al nivel subterr\u00e1neo del agua.",
            "start": 12302.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces la pregunta es, este es el legado ambiental de su gobierno,",
            "start": 12307.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " o sea, hay por lo menos 122 cenotes que est\u00e1n afectados por la construcci\u00f3n del Tren Maya.",
            "start": 12312.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no protegi\u00f3 la naturaleza como usted dijo que lo iba a hacer al principio de su gobierno?",
            "start": 12317.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Lo estamos haciendo, lo estamos protegiendo.",
            "start": 12321.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese hecho tuvo que ver con un accidente que estamos remediando,",
            "start": 12324.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " esto que dice, ya tenemos una soluci\u00f3n de remediaci\u00f3n a ese sitio, es un solo caso.",
            "start": 12334.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n, presidente?",
            "start": 12346.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La soluci\u00f3n es limpiar porque si se desprendi\u00f3 concreto y se est\u00e1 limpiando todo el sitio,",
            "start": 12348.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando en eso con especialistas para remediar la situaci\u00f3n y procurar que eso no vuelva a pasar.",
            "start": 12364.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Es un solo asunto, un solo caso, pero es lo mismo.",
            "start": 12378.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ustedes, con todo respeto, y sobre todo quienes est\u00e1n detr\u00e1s de estas denuncias",
            "start": 12384.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " pseudoambientalistas que no nos ven con buenos ojos porque ellos pertenecen al bloque conservador al que nosotros enfrentamos,",
            "start": 12396.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " ven nada m\u00e1s la paja en el ojo ajeno y no la viga en el propio.",
            "start": 12409.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, no vieron, t\u00fa s\u00ed, porque aqu\u00ed estabas, lo que est\u00e1bamos mostrando, lo que hizo una empresa estadounidense,",
            "start": 12423.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed cerca, como a 10 kil\u00f3metros, lo que ha venido haciendo de manera impune una empresa estadounidense que se lleva,",
            "start": 12437.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednate esos cenotes, estamos hablando de un solo sitio que estamos remediando,",
            "start": 12454.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " pero imag\u00ednate muchos que los utilizan, todo lo que extraen, utilizan toda esa superficie como banco de material",
            "start": 12463.74,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " y se llevan todo ese material en barco para arreglar las calles y las carreteras de Estados Unidos.",
            "start": 12482.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " O sea, c\u00f3mo destruyen el para\u00edso impunemente, no tiene nada que ver con lo que nosotros hacemos, al contrario.",
            "start": 12494.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Este gobierno es el que m\u00e1s superficie, zonas protegidas ha decretado en toda la historia del pa\u00eds.",
            "start": 12507.74,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Primero, en proteger la naturaleza. No hay ning\u00fan gobierno ni Estados Unidos que destine tanto presupuesto,",
            "start": 12527.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " y no te reto, quiero nada m\u00e1s que lo constates, a la siembra de \u00e1rboles.",
            "start": 12544.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos sembrando mil millones de \u00e1rboles, nosotros destinamos 2.800 millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o",
            "start": 12556.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " para apoyar a 450.000 campesinos sembradores, para que cultiven sus tierras con \u00e1rboles maderables y frutales.",
            "start": 12569.74,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Eso no lo hace ning\u00fan gobierno en el mundo y te subrayo, no lo hace en Estados Unidos.",
            "start": 12586.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, te voy a mostrar lo que hac\u00eda la empresa Vulcan, y esto no lo ve\u00edan ustedes ni los ambientalistas ni nadie.",
            "start": 12594.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Mira esto, a ver si hay, bueno, este es el barco, en este barco, este es el Caribe,",
            "start": 12608.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " en este barco se llevaba toda la piedra, todo el material, extra\u00eddo de esa regi\u00f3n, que les preocupa a ustedes.",
            "start": 12624.74,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " S\u00edgueme, miren lo que hac\u00edan.",
            "start": 12640.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Eso es una barbaridad, se\u00f1or presidente, y le prometo que nosotros vamos a investigarlo y reportarlo si es el caso.",
            "start": 12648.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es c\u00f3mo destruir el para\u00edso.",
            "start": 12656.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es esto, son dos mil hect\u00e1reas y tenemos una denuncia presentada.",
            "start": 12660.74,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y estamos seguros que muchos, por esta denuncia que presentamos, est\u00e1n ayudando a pseudoambientalistas,",
            "start": 12681.74,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " vinculados con grupos de derecha o conservadores de M\u00e9xico, para ponernos en igualdad de circunstancias, nada m\u00e1s que no somos iguales.",
            "start": 12695.74,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Bueno, se\u00f1or presidente, el da\u00f1o a los elotes es irreversible, muchas gracias.",
            "start": 12710.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por su tiempo.",
            "start": 12714.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias por la conferencia.",
            "start": 12716.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y queda abierta la invitaci\u00f3n.",
            "start": 12717.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, a desayunar.",
            "start": 12720.74,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones Sociales de la Rep\u00fablica. En cumplimiento al acuerdo ACQID-INE doscientos veintiuno, diagonal dos mil veintitr\u00e9s, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo ciento treinta y cuatro de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones Sociales de la Rep\u00fablica. La Comisi\u00f3n de Comunicaciones Sociales de la Rep\u00fablica de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones Sociales de la Rep\u00fablica de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones Sociales de la Rep\u00fablica de la Comisi\u00f3n de Comunicaciones Social Buenos d\u00edas. Buenos d\u00edas. \u00c1nimo. Nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en servidores p\u00fablicos de Relaciones Exteriores del Servicio Diplom\u00e1tico de M\u00e9xico porque hoy vamos a presentar la denuncia ante la Corte Internacional de Justicia y se va a exponer qu\u00e9 consiste esta denuncia por el asalto a nuestra embajada en Ecuador. Vamos ya a entrar en materia y va a exponer la Secretaria de Relaciones Exteriores Alicia B\u00e1rcena y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el maestro Alejandro Salorio que es consultor jur\u00eddico de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores. Entonces Alicia, adelante. Muchas gracias y muy buenos d\u00edas. Estamos aqu\u00ed por instrucciones del se\u00f1or presidente, fieles a nuestra tradici\u00f3n de principios de la pol\u00edtica exterior y de la cultura y sabemos que M\u00e9xico es reconocido mundialmente por su compromiso inclaudicable con el uso y la promoci\u00f3n del derecho internacional y su vocaci\u00f3n permanente por la soluci\u00f3n pac\u00edfica de cualquier controversia entre los estados. La primera, por favor, si son dram\u00e1ticos. M\u00e9xico ha sido pionero en el dise\u00f1o de derecho internacional. Eso es lo que fundamenta nuestra presentaci\u00f3n y realmente las herramientas de M\u00e9xico siempre son la raz\u00f3n, la ley y esa es la ruta de nuestros pasos, la gu\u00eda, el derecho. Es por eso que hoy al amparo del ordenamiento jur\u00eddico internacional y sirvi\u00e9ndonos de la ley hemos decidido por instrucciones del se\u00f1or presidente llevar a Ecuador a rendir cuentas a la violaci\u00f3n, la inviolabilidad de nuestra embajada, como se ve ah\u00ed abajo con esa foto, as\u00ed como por los ataques f\u00edsicos perpetrados contra nuestros diplom\u00e1ticos, contra su integridad f\u00edsica y moral, en realidad de dos, sobre todo dos funcionarios, Roberto Canseco y Eva Marta Balbuena y son violaciones claras a la convenci\u00f3n de Viena y por eso la violenta agresi\u00f3n es lo que nosotros estamos llevando a cabo en este ordenamiento jur\u00eddico internacional. Estos son los reclamos y los reclamos son muy contundentes. Primero, juzgar y declarar que Ecuador es responsable del da\u00f1o que las violaciones de sus obligaciones internacionales han causado y siguen causando a M\u00e9xico. Segundo, la suspensi\u00f3n de Ecuador como integrante de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas reconociendo las violaciones a los principios y normas fundamentales del derecho internacional con la finalidad de garantizar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o moral infligido al Estado mexicano y a sus nacionales. Tercero, juzgar y declarar que en caso de una violaci\u00f3n de los principios de la Carta de las Naciones Unidas similar a la cometida por Ecuador, la Corte Internacional de Justicia es el \u00f3rgano adecuado a la Corte Internacional de Justicia judicial para determinar la responsabilidad de un Estado a fin de iniciar el proceso de expulsi\u00f3n en virtud del art\u00edculo 6 de dicha Carta de las Naciones Unidas. Establecer el precedente que cualquier Estado o Naci\u00f3n que act\u00fae como lo hizo Ecuador ser\u00e1 expulsado en definitiva de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas con base en la evaluaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 6 del mismo instrumento de la Carta de las Naciones Unidas. Por \u00faltimo, es tan importante evitar la repetici\u00f3n de estos casos que el Tribunal Internacional de Justicia podr\u00e1 presentar la expulsi\u00f3n del Estado que viola el derecho internacional de manera r\u00e1pida y expedita ante el Consejo de Seguridad en la ONU evitando el veto de sus miembros. Esto es lo que estamos presentando el d\u00eda de hoy. Quisiera por favor la \u00faltima diapositiva simplemente para decir que hoy estamos recurriendo a la Corte m\u00e1s alta de la Naci\u00f3n Internacional de Justicia de la Naci\u00f3n Unida constituida para resolver casos entre los pa\u00edses y en este caso con potestades para que hechos como estos no se repitan. Y la verdad es que la proclama de M\u00e9xico, lo que estamos pidiendo es que el sistema multilateral debe de estar a la altura, debe estar a la altura de la gravedad de los hechos como esto y debemos exigir que la justicia internacional condena y sancione sin ambig\u00fcedades las graves violaciones ocurridas y se evite un precedente de impunidad. Los reclamos de M\u00e9xico lo que buscan justamente es fortalecer el marco jur\u00eddico internacional de soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias que debe regir la convivencia internacional. Esta demanda se sustenta justamente en la convicci\u00f3n de que el uso de la fuerza no es el mecanismo, es la paz, es el di\u00e1logo y el uso de la fuerza, evitarlo y combatirlo en las relaciones entre las naciones. Eso ser\u00eda cuanto, se\u00f1or presidente. Yo quiero agradecer a Alejandro Celorio, nuestro consultor jur\u00eddico y el equipo fant\u00e1stico que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed en la primera fila y que est\u00e1n justamente en esta fotograf\u00eda porque ellos fueron los que prepararon precisamente esta demanda. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Si les parece, abrimos preguntas, respuestas sobre esto en especial y terminando ya nos vamos con la conferencia. Sobre el tema. Adelante. \u00bfQu\u00e9 tal? Muy buenos d\u00edas, buenos d\u00edas a todos y todas. Juan Hern\u00e1ndez de Dierbo Basta de Grupo Cant\u00f3n, Tabasco Hoy, Quintana Roy, Campeche Hoy. Quiero preguntarle dos cosas en espec\u00edfico. Uno, despu\u00e9s precisamente de esta serie de peticiones que se est\u00e1n haciendo al Consejo de las Naciones Unidas y a la Corte Internacional de Justicia, \u00bfustedes qu\u00e9 respuesta esperan precisamente de estos, bueno, de este organismo, sobre todo porque se est\u00e1n aceptando precedentes a nivel mundial y que se est\u00e1 defendiendo la soberan\u00eda nacional? Y segunda, aprovechando, pues est\u00e1n pidiendo a nivel nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico que en este caso se desafuere a una senadora, y lo voy a mencionar por este hecho, en el sentido de que en estos momentos precisamente de crisis, de crisis en el sentido de que se eval\u00faa la soberan\u00eda nacional, pues est\u00e1 emergiendo la verdadera cara de la ultraderecha. Estos son momentos de unidad del pa\u00eds ante, pues, as\u00ed que voy a solicitar el himno nacional, m\u00e1s necesario un extra\u00f1o enemigo profanar con su planta, su suelo. Y pues voy a exhibirlo, no voy a mencionar el nombre de la senadora, pero estos son, digamos, la reflexi\u00f3n sobre este tema tan delicado que es pues la demanda de los pa\u00edses. Eso ser\u00eda mis preguntas. Muchas gracias. Bueno, lo que se busca es que no se repita un hecho delezable como el que sufri\u00f3, padeci\u00f3 M\u00e9xico y en especial su representaci\u00f3n diplom\u00e1tica. Que no se repita en ning\u00fan pa\u00eds del mundo, que se garantice el derecho internacional, que no se violen los locales, las embajadas de pa\u00edses en ninguna naci\u00f3n y que los estados donde est\u00e1n ubicadas las embajadas tengan el compromiso de proteger la independencia y garantizar la soberan\u00eda de esos espacios. Eso es lo que se busca. Creo que Alicia puede explicar tambi\u00e9n que es un asunto tan delicado que no se limita a lo sucedido en M\u00e9xico, sino que debemos todos pensar en garantizar la paz, la tranquilidad, el principio de la asorci\u00f3n pac\u00edfica, de las controversias y esto ata\u00f1e a todos los pa\u00edses, a todos los pueblos del mundo. Entonces, M\u00e9xico tiene una amplia, importante tradici\u00f3n en cuanto a la protecci\u00f3n a perseguidos, al derecho de asilo y en esta circunstancia se ha dejado de manifiesto que todos los pa\u00edses est\u00e1n apoyando a M\u00e9xico y es tambi\u00e9n el momento para que M\u00e9xico, como se est\u00e1 haciendo, encabece un movimiento mundial para dar protecci\u00f3n a los diplom\u00e1ticos y para hacer valer, reforzar el derecho internacional. De ah\u00ed que esta denuncia, y eso es lo que quiero que explique Alicia y tambi\u00e9n nuestro asesor jur\u00eddico internacionalista, que se explique c\u00f3mo pueden acompa\u00f1ar otros pa\u00edses de manera voluntaria esta denuncia, c\u00f3mo se pueden adherir para buscar la solidaridad internacional, porque es un asunto de todos, no es nada m\u00e1s una cuesti\u00f3n de M\u00e9xico, tan es as\u00ed que en Am\u00e9rica Latina, en el Caribe, en la OEA, pues todos los pa\u00edses, hasta los pa\u00edses en donde existen algunas diferencias por posturas pol\u00edticas ideol\u00f3gicas, como es el caso de Argentina con M\u00e9xico, pues de dominio p\u00fablico es notorio que tenemos diferencias, pues votaron a favor de M\u00e9xico en la OEA, porque esto va m\u00e1s all\u00e1 de diferencias que podamos tener de manera bilateral los pa\u00edses. Entonces, a ver qu\u00e9 opina Alicia. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Sin duda, este hecho es tan grave, lo que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo, por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente, queremos poner a prueba el sistema de justicia internacional. Estamos viviendo un momento de suma debilidad en el mundo multilateral y en las relaciones internacionales. Vemos violaciones por todo el mundo que afectan no solo a los diplom\u00e1ticos, a la poblaci\u00f3n civil, entonces esto nosotros lo vemos como un evento grad\u00edsimo, pero tambi\u00e9n como un ejemplo de qu\u00e9 postura debemos tener como pa\u00eds soberano, independiente, frente al sistema jur\u00eddico internacional. Por otro lado, como bien dice el se\u00f1or presidente, se nos han sumado muchos pa\u00edses, no solamente de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, pr\u00e1cticamente todos, Estados Unidos, Canad\u00e1, Europa, casi todos los pa\u00edses de Europa, ahora el Medio Oriente se est\u00e1 empezando a sumar, Asia Pac\u00edfico, entonces esto es un evento tan grave y tan importante para todos los pa\u00edses, para la convivencia internacional. Y si usted nos permite, se\u00f1or presidente, yo creo que Alejandro Celorio puede explicar cu\u00e1l es el mecanismo para que otros pa\u00edses se puedan sumar a esta demanda que hace M\u00e9xico el d\u00eda de hoy. Hoy se est\u00e1 presentando ante la Corte Internacional de Justicia en este momento, por los horarios tenemos una cita en la corte donde ya se est\u00e1 presentando esta demanda. Hoy. Ahorita les explica Alejandro, pero ya hoy se entreg\u00f3. Con su bien, se\u00f1or presidente, no estoy acostumbrado a estar detr\u00e1s de los micr\u00f3fonos, el Servicio Exterior Mexicano, somos discretos pero eficaces. En los casi 20 a\u00f1os de trabajo diplom\u00e1tico de su servidor como abogado, junto con el resto del equipo de la consultor\u00eda jur\u00eddica, mujeres y hombres, destacar que en los \u00faltimos a\u00f1os nos hemos enfocado en la recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural, en la defensa del territorio nacional, en la demanda contra la industria de las armas, y hoy d\u00eda con mucho orgullo presentamos una demanda ante la Corte Internacional de Justicia, el t\u00e9rmino es solicitud de inicio de procedimientos. Que no quepa duda, para aquellas personas que buscan un equilibrio en violaciones, de que M\u00e9xico hubiera podido violar las convenciones de asilo, entonces Ecuador ten\u00eda raz\u00f3n de violar la Convenci\u00f3n de Viena. No hay duda. Ecuador viol\u00f3 la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al violar la inmunidad de la Embajada, al irrumpir sin autorizaci\u00f3n, sin ning\u00fan derecho el local de la Embajada. Viola la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas de manera reiterada, al atentar contra la vida y la dignidad del personal diplom\u00e1tico, de Roberto Canseco, de Bammarta Balbuena. Viola a Ecuador la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al intervenir en nuestras comunicaciones. Viola a Ecuador la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al frustrar y no permitir el trabajo diplom\u00e1tico de nuestra Embajada y de nuestro personal. Este escrito de demanda que se present\u00f3 ya ante la Corte Internacional de Justicia es una primera etapa en la que se presentan los argumentos iniciales. M\u00e9xico tendr\u00e1 la oportunidad despu\u00e9s de presentar un memorial con informaci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia en los pr\u00f3ximos meses. Ecuador, el pa\u00eds que viol\u00f3 la Convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas, tendr\u00e1 la oportunidad de presentar sus argumentos. Hemos escuchado algunos. Somos optimistas. El derecho internacional acoge a M\u00e9xico. Hay dos puntos a destacar. Hemos solicitado medidas provisionales, se\u00f1or presidente, para que Ecuador garantice la seguridad de nuestro local. Con el rompimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas, nuestro local ha quedado vac\u00edo y al interior sus bienes y sus archivos. Es de la mayor importancia que la Corte ordene que Ecuador est\u00e1 obligado a respetar la inviolabilidad de nuestro local, que no se repita la agresi\u00f3n sufrida. Es tambi\u00e9n importante destacar que como parte del procedimiento ante la Corte Internacional de Justicia, otros pa\u00edses de la comunidad internacional pueden intervenir, pueden apoyar los argumentos de M\u00e9xico. Habr\u00e1 quienes apoyen los argumentos de Ecuador. Pero estamos seguros que casi la totalidad de los estados apoyan los argumentos de M\u00e9xico, porque estas son las reglas b\u00e1sicas de la convivencia internacional. Si no se respeta el derecho de los estados de poder conducir relaciones amistosas por la v\u00eda diplom\u00e1tica, la v\u00eda internacional es el caos. A quienes recurren a un presunto derecho a la fuerza, M\u00e9xico, se\u00f1or presidente, se\u00f1ora canciller, responde con la fuerza del derecho. Sobre lo otro, el comportamiento, afortunadamente, de minor\u00edas en situaciones como las que estamos viviendo, pues hay que ir a la historia. Y la historia, aunque ese gran fil\u00f3sofo, Carlos Marx, dec\u00eda que no se repite, solo en su versi\u00f3n caricaturesca, habr\u00eda que considerar una muy buena interpretaci\u00f3n sobre este postulado, porque s\u00ed se repite en lo general, la historia s\u00ed se repite. Y la historia de M\u00e9xico, por eso insistimos mucho en el conocimiento de nuestra historia, porque la historia de M\u00e9xico es aleccionadora. Cicer\u00f3n dec\u00eda que la historia era la maestra de la vida. En el caso de la historia de M\u00e9xico, podemos decir que la historia de M\u00e9xico es subversiva, es rebelde, porque si estudiamos al padre de nuestra patria, nos vamos a encontrar de que \u00e9l plante\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud, y que le dijo a los oligarcas que lo estaban excomulgando, que a ellos lo \u00fanico que les interesaba era el dinero, que su dios era el dinero. Y Morelos lo mismo, dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia, y Ju\u00e1rez igual. Cuando triunfa nuestra Rep\u00fablica, se consigue la segunda independencia de M\u00e9xico, despu\u00e9s de ese acto de justicia en Quer\u00e9taro y de la expulsi\u00f3n de los extranjeros, a la llegada aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico del presidente Ju\u00e1rez, 1867, hay un discurso en donde est\u00e1 la frase esta memorable de los pueblos como de las naciones, el respeto al derecho ajeno, la paz. Entonces, es la historia. Pero \u00bfcu\u00e1l ha sido el comportamiento tambi\u00e9n en todos estos procesos de defensa de nuestras libertades, de la soberan\u00eda de M\u00e9xico? Pues han habido grupos en la independencia, los realistas. Que estaban a favor de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola. Bueno, que son los que asesinan a Hidalgo y para escarmiento, te cortan la cabeza, exigen su cabeza, diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato. Y cuando la invasi\u00f3n estadounidense de 1847-48, que necesit\u00e1bamos unirnos, surgieron los conservadores para dividir a los mexicanos. Se les conoc\u00eda con el nombre de los polcos, todo esto para los muchachos que les interesa la historia y la pol\u00edtica exterior, las relaciones internacionales. Y esos polcos ayudaron, facilitaron ese gran zarpazo por el que nos quitan la mitad de nuestro territorio. Pero luego esos mismos conservadores van, despu\u00e9s de esa desgracia, a buscar a Santana. Y el ide\u00f3logo de los conservadores, Lucas Salam\u00e1n, le escribe a Santana, a Colombia, y le dice, venga, regrese, no se preocupe, nosotros manejamos la opini\u00f3n general, lo que ahora se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica, porque somos due\u00f1os de los principales peri\u00f3dicos de M\u00e9xico. Y en efecto regresa Santana, y es recibido como h\u00e9roe. Y todav\u00eda hay otro periodo de esa tiran\u00eda santanista por la cual se vende otro pedazo de nuestro territorio, la mesilla, y se convierte en alteza seren\u00edsima, todo con el apoyo de los conservadores que lo fueron a buscar. \u00bfQu\u00e9 pasa 10 a\u00f1os despu\u00e9s cuando triunfan los liberales y se expiden las leyes de reforma? \u00bfPor qu\u00e9 no ponen la foto de Miramar? Y ellos ayudan a la invasi\u00f3n. Entonces, siempre en la historia ha sucedido esto, el conservadurismo act\u00faa de esa manera. pero siempre hay conservadores o ultras o m\u00e1s c\u00ednicos, porque claro que hay millones de conservadores, pero hay unos moderados y, pues yo no dir\u00eda hip\u00f3crita, pero s\u00ed cuidadosos, pero otros desatados, abiertos. Entonces, esto siempre pasa. Afortunadamente, la mayor\u00eda de nuestro pueblo est\u00e1 unido y agradecemos no s\u00f3lo a los mexicanos, a la mayor\u00eda de los mexicanos, a la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos de todas las organizaciones pol\u00edticas, de todos los sectores, su apoyo, su respaldo, y tambi\u00e9n a los gobiernos de otros pa\u00edses hermanos, que eso es lo que ha venido pasando. Seguimos por ah\u00ed. P\u00f3ngase de acuerdo. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas. La primera pregunta ser\u00eda \u00bfcu\u00e1nto tiempo lleva un procedimiento como este ante la Corte Internacional de Justicia? Y la segunda tambi\u00e9n para la canciller es, en esta denuncia no se menciona ninguna violaci\u00f3n al derecho de asilo, ninguna cuesti\u00f3n relacionada con Jorge Glasa, a quien la canciller ha mencionado que M\u00e9xico sigue considerando como un asilado pol\u00edtico. Quisiera saber si van a emprender alguna otra acci\u00f3n jur\u00eddica para defender esto ante las instancias internacionales, o si consideran que Ecuador no est\u00e1 violando la Convenci\u00f3n de Caracas y las dem\u00e1s convenciones al respecto. Muchas gracias. Las acciones de M\u00e9xico forman parte de una estrategia m\u00e1s amplia. El tema de asilo diplom\u00e1tico es eminentemente interamericano. Hay foros que estamos explorando a los que podamos recurrir. Solo se\u00f1alar que la Convenci\u00f3n de Caracas de 1954 tiene tres art\u00edculos. El pa\u00eds que otorga el asilo tiene un derecho de hacerlo. El segundo art\u00edculo que algunos han buscado resaltar de que no se puede dar asilo a una persona sobre la que testen algunas cuestiones penales, olvidan leer el art\u00edculo cuatro, que dice que es potestad del Estado que otorga, porque esta es la protecci\u00f3n. El mismo Ecuador present\u00f3 una solicitud de opini\u00f3n consultiva, se\u00f1or presidente, ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos, externando que el asilo diplom\u00e1tico es un derecho humano. El art\u00edculo cuatro de la Convenci\u00f3n de Caracas de 1954 reitera que no solo es derecho del pa\u00eds asilante otorgarlo, sino determinar la naturaleza de la acusaci\u00f3n. A nosotros, como pa\u00eds asilante, nos corresponde determinar si hay presunci\u00f3n, si hay una persecuci\u00f3n pol\u00edtica, y le corresponde a Ecuador otorgar el salvo conducto. Y en esa negociaci\u00f3n, esa negociaci\u00f3n pac\u00edfica, ese mecanismo al que nunca recurri\u00f3 Ecuador, se pudo haber considerado algunos elementos adicionales para tratar de solventar esta situaci\u00f3n. No se hizo. Ahora bien, el se\u00f1or Glass, sus familiares y otras personas interesadas o pa\u00edses como Colombia, han presentado una solicitud de medidas cautelares ante la Corte Interamericana. As\u00ed es que se seguir\u00e1 desarrollando. \u00bfQu\u00e9 estamos haciendo en la Corte Internacional de Justicia? Establecer que sin duda y sin justificaci\u00f3n alguna, la violaci\u00f3n a la Convenci\u00f3n de Vienas sobre Relaciones Diplom\u00e1ticas se debe condenar porque es una flagrante violaci\u00f3n al derecho internacional. Buen d\u00eda, presidente. Carlos Dom\u00ednguez, de Naci\u00f3n 14. Quiero preguntarle, canciller, \u00bfcu\u00e1les son las consecuencias directas que el Estado mexicano espera que enfrente el presidente de Ecuador, Daniel Novoa? Y si apeng\u00e1ndonos al marco internacional, \u00bfes viable que esta denuncia que hoy se presenta consiga apenas m\u00e1s, que m\u00e1s all\u00e1 de que afecten a la poblaci\u00f3n de Ecuador y a su gobierno, falle en contra de los l\u00edderes de este pa\u00eds que ordenaron este asalto a nuestra soberan\u00eda? Escuchaste bien. \u00bfQu\u00e9 consecuencias puede traer esto? Varias. En primer lugar, el rechazo flagrante de todos los pa\u00edses, pr\u00e1cticamente de la comunidad internacional. No ha habido ni un solo pa\u00eds que se haya pronunciado en contra de lo que M\u00e9xico est\u00e1 acusando. M\u00e9xico est\u00e1 acusando la violaci\u00f3n de la inmunidad diplom\u00e1tica de su embajada. Y esto es grav\u00edsimo. Independientemente del causal, el hecho de que hayan incursionado en la embajada de manera violenta, con, digamos, con fuerzas policiacas, militares, es una violaci\u00f3n que no se justifica por ning\u00fan lado. Nosotros hemos iniciado, se\u00f1or presidente, todav\u00eda no tenemos concluido el an\u00e1lisis, la posibilidad incluso de una acusaci\u00f3n de tipo penal, en el sentido de que la violaci\u00f3n fue de tal magnitud, por un lado al inmueble, sin duda, al local, pero tambi\u00e9n a las personas. Y creo que esto es un tema que s\u00ed se debe explorar y eso es exactamente lo que estamos haciendo. \u00bfQu\u00e9 consecuencias va a traer directamente? Bueno, Ecuador y la poblaci\u00f3n de Ecuador tendr\u00e1 su propio pueblo, tendr\u00e1 que definir cu\u00e1l es el futuro pol\u00edtico de Novoa internamente, pero nosotros por lo menos actuaremos a nivel internacional. Por el tema. La compa\u00f1era. Se\u00f1or presidente, bueno, en torno a este tema, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda con las personas diplom\u00e1ticos, funcionarios p\u00fablicos, que est\u00e9n como lo acaba de pasar con esta persona que ya se mencion\u00f3, Lili Telles? \u00bfEs una traici\u00f3n a la patria lo que est\u00e1 haciendo? El pedir a ella disculpas a nivel, a ella directamente pedir disculpas en representaci\u00f3n cuando no se puede hacer eso. \u00bfQu\u00e9 pasa con esas personas? \u00bfQu\u00e9 opina usted sobre este? No puedo opinar, mire. Hay mucho protagonismo, vamos a decirlo. Y lo que se busca es eso. No solo mostrar el que se es de derecha, el que se es conservador o conservadora, sino hacerlo de manera evidente para hacerse notorio o notoria, porque estamos en temporada de elecciones. Entonces, si nosotros empezamos a presentar denuncias y declaramos traidores a la patria, no pues quer\u00edamos en ese juego, se rasgar\u00edan las vestiduras. Estamos persiguiendo d\u00f3nde est\u00e1n las libertades, qu\u00e9 es lo que quieren, poder tener alg\u00fan elemento para demostrar que somos iguales. No, no somos iguales. Hay que dejarlos que se manifiesten, que muestren el cobre, porque nos hac\u00eda mucho da\u00f1o la simulaci\u00f3n. No se pod\u00eda llevar a cabo un cambio verdadero, una transformaci\u00f3n, porque hab\u00edan los supuestos independientes, los de la sociedad civil, los ciudadanos, los que no tienen partido. Y ahora ya pues eso est\u00e1 pasando a segundo plano. Es como un encuentro, un baile de disfraces. Entonces va pasando el tiempo y se van quitando las m\u00e1scaras y van quedando sus rostros al descubierto como son. Es un gran momento que estamos viviendo. Es como si asistieramos al desfile en donde el rey va desnudo. Es un proceso muy interesante, porque siempre se perjudicaba y se mediatizaba, se deten\u00eda la posibilidad de una transformaci\u00f3n de esa forma. Yo siempre recuerdo lo que me coment\u00f3 en una ocasi\u00f3n, doctor Salvador Nava. Salud Potos\u00ed me dec\u00eda, aqu\u00ed hay dos peri\u00f3dicos. Uno, abiertamente, contrario a nosotros, del bloque corrupto, autoritario, y otro, pseudo plural, as\u00ed como era Carmen Aristegui, para poner ejemplos, enga\u00f1aban el Reforma, que era independiente, plural. Dec\u00eda el doctor Nava, mire Andr\u00e9s Odoal, el que m\u00e1s nos da\u00f1a es el semi plural, porque el otro es directo. Y el que simula, enga\u00f1a, confunde lo que pasaba con todos estos medios. Ahora no, ahora ya Carmen Aristegui se defini\u00f3 y aparece de nuevo como alumna de Pedro Ferriz. Pero todo eso es bueno, y ya el Reforma, pues ya se expresa como lo que es un peri\u00f3dico del conservadurismo. No hay un solo escritor en el Reforma que no est\u00e9 a favor de la oligarqu\u00eda. Uno, creo que recientemente, ahora que lleg\u00f3 el camarada Zama Rippa, invitaron a una periodista con criterio propio, independiente de verdad, a escribir, porque en el Universal durante mucho tiempo mantuvieron, por ejemplo, a caricaturistas y a editorialistas independientes. Ah\u00ed escrib\u00eda el ingeniero Herberto Castillo, ah\u00ed estaba ese gran caricaturista naranjo, ahora Helio que acaba de retirarse, de primera. Bueno, Do\u00f1a Rosario Ibarra escrib\u00eda en el Universal y muchos otros. Pero claro, todo el manejo informativo era oficialista, pero hab\u00eda esa especificidad, ese matiz. Ahora no, ahora todos, con honrosa sensaci\u00f3n, est\u00e1 muy dif\u00edcil encontrar un escritor en un peri\u00f3dico que no est\u00e9 de una u otra forma subordinado a la oligarqu\u00eda, a los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y que quieren regresar por sus fueros. En la prensa escrita, la radio, no, no, no, eso es lo m\u00e1s t\u00f3xico que puede haber, es un bombardeo d\u00eda y noche en todas las estaciones, y la televisi\u00f3n de lo mismo. Igual. Entonces es bueno que no haya medias tintas que se definan para que no enga\u00f1en y tenerle confianza a nuestro pueblo, porque nuestro pueblo est\u00e1 muy consciente, muy politizado. Antes, con lo medi\u00e1tico, dominaban, llegaban a imponer autoridades y a quitar autoridades y a someter a funcionarios para disponer de manera abusiva y corrupta del presupuesto p\u00fablico, del dinero de todos los mexicanos. Ya hemos hablado mucho sobre eso. Era el uso de la libertad de expresi\u00f3n para hacer negocio, o es porque sigue este mal que nos aqueja, porque lo nuevo, estamos en un proceso de transici\u00f3n, no acaba de nacer y lo viejo no acaba de irse, pero ya empez\u00f3 un proceso de cambio que es muy importante. Entonces, no hay que preocuparse mucho si de repente alguien sale, yo estoy a favor del Rey de Espa\u00f1a y en contra de que Espa\u00f1a ofrezca disculpa por los abusos cometidos durante la conquista y la colonia, no afectan, somos libres. Y ser nosotros respetuosos es como lo mismo la funcionaria de Ecuador de origen mexicano, que nos piden que la consideremos traidora de la patria, no, nosotros no podemos actuar de la misma manera, yo quisiera quitar, y ya estamos en eso, el 33 de la Constituci\u00f3n, que viene de tiempo atr\u00e1s, eso tambi\u00e9n para los que les interesa el derecho internacional. Viene desde el siglo XIX, la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 33, es decir la expulsi\u00f3n por ser extranjero pernicioso, eso no, nosotros no actuamos. Que vienen los fachos a hacer una convenci\u00f3n a M\u00e9xico, este es un pa\u00eds de libertades, no pasa nada, no pasa nada, absolutamente. Los diplom\u00e1ticos de Ecuador est\u00e1n aqu\u00ed y ellos van a decidir libremente si se quedan o si regresan. Lo que importa es que M\u00e9xico siga teniendo su autoridad moral, que eso es lo que le da su autoridad pol\u00edtica. Y lo dem\u00e1s, y tambi\u00e9n yo hago este llamado, no se enojen, si alguien sale ah\u00ed, destravagante, insultando o ofendiendo, no pasa nada. En su caso hemos documentado, al menos en mi espacio sexta W, hemos documentado su responsabilidad directa en este asunto. Incluso diputados ecuatorianos han comenzado ya un proceso de juicio penal en su contra dentro de los l\u00edmites del Congreso ecuatoriano para establecer su responsabilidad en el asalto a la embajada mexicana. Una ciudadana mexicana ecuatoriana que atenta por omisi\u00f3n o por comisi\u00f3n contra la soberan\u00eda de su propio pueblo, independientemente de que el presidente diga que no se tiene que hacer nada, \u00bfno se deber\u00eda abrir un procedimiento, por lo menos de investigaci\u00f3n, para establecer la responsabilidad de esta ciudadana mexicana en este sentido? Pues t\u00fa puedes contestar, pero si me permite nada m\u00e1s. Yo ayer escuch\u00e9 una explicaci\u00f3n de ella. A ver si se consigue. Es muy breve. Ella dice que le pidi\u00f3 al presidente de su pa\u00eds no participar en este asunto si se decid\u00eda actuar como se hizo. Es interesante lo que ella plantea. Adem\u00e1s, la canciller de Ecuador ya declar\u00f3 que la orden la dio el presidente. Pero es importante que la escuchemos a ella. Y si se est\u00e1 pidiendo que se le juzgue, mi opini\u00f3n es que no, porque nosotros no actuemos as\u00ed. Y adem\u00e1s, en abono a ella, miren lo que declar\u00f3 ahora. Vamos a ver si se encuentra. Es un fragmento. Es que yo lo tengo en mi iPhone 2635. Debe tardar un minuto. Tenemos tiempo. Gracias. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 usted? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 usted? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 usted? Tambi\u00e9n esto es de lo m\u00e1s avanzado que tenemos. De punta. Tecnolog\u00eda de punta. Pero falla. A veces. No, hacen maravillas. A veces mencionaba en un principio que el vicepresidente estaba en calidad de hu\u00e9sped. Sin embargo, se menciona que esa figura no existe. \u00bfA partir de cu\u00e1ndo se le consider\u00f3 asilado pol\u00edtico en la embajada? S\u00ed. Le va a llevar tiempo para que... No, porque no lo comparto, no es la idea de audio. Porque Alicia puede contestar. \u00bfPor qu\u00e9 no contestas? Primero me quer\u00eda referir a la pregunta anterior en relaci\u00f3n a que como bien nos ha indicado el se\u00f1or presidente, nuestra demanda es contra el Estado de Ecuador, no contra ninguna persona en particular. Segundo, nosotros s\u00ed hemos suspendido las relaciones comerciales con Ecuador en el sentido de que est\u00e1bamos negociando un tratado libre comercio y esas conversaciones se han suspendido. \u00bfQu\u00e9 van a hacer los dem\u00e1s estados en relaci\u00f3n al tema econ\u00f3mico comercial? Es una decisi\u00f3n de cada estado y tambi\u00e9n, yo dir\u00eda, de los mecanismos regionales como Mercosur, por ejemplo. En fin, lo que s\u00ed vamos a hacer el pr\u00f3ximo... esta semana la presidenta Xomara Castro est\u00e1 convocando a una reuni\u00f3n de jefes de Estado para deliberar sobre este tema. No necesariamente para tomar una resoluci\u00f3n, pero por lo menos nosotros vamos a poder pasar el video, vamos a presentar las evidencias que se mencionan aqu\u00ed. En relaci\u00f3n al tema de Jorge Glas, nosotros hemos separado la demanda ante la Corte Internacional de Justicia porque nos queremos enfocar a la violaci\u00f3n del inmueble, del local, de lo que se refiere a la convenci\u00f3n de bienes, art\u00edculo 22, si no me equivoco. Y la parte ya del asilo forma parte de otro conducto, de otro proceso. Obviamente nosotros hab\u00edamos dejado que Jorge Glas estuviera en la Embajada en calidad de hu\u00e9sped, pues es como si t\u00fa vienes a nuestra Embajada, no s\u00e9 d\u00f3nde, pues eres nuestro hu\u00e9sped. Esa es la idea. No es una figura jur\u00eddica en s\u00ed, pero nos daba tiempo para analizar precisamente el expediente. Nosotros no tomamos una decisi\u00f3n sobre las rodillas. En realidad, cuando Jorge Glas se acoge a, digamos, a venirse a la Embajada nuestra, a partir de diciembre \u00e9l solicita el asilo formalmente y ah\u00ed nosotros nos ponemos a estudiar todos los expedientes. Le pedimos al Gobierno de Ecuador que nos enviar\u00e1 todos los expedientes legales y as\u00ed es como hemos ido conduciendo este proceso. El asilo solamente se le otorg\u00f3 el 4 de abril y quiero decir que adem\u00e1s nuestra Embajada estaba asediada. Ellos pensaban que nos \u00edbamos a llevar a Jorge Glas en un ba\u00fal o no s\u00e9 c\u00f3mo, digo la verdad, o en un globo, no s\u00e9 c\u00f3mo pensaban. Entonces esa agresi\u00f3n tambi\u00e9n es muy, como dice el presidente, no somos iguales. No \u00edbamos a violar nosotros mismos una situaci\u00f3n de este car\u00e1cter. El que est\u00e1 aqu\u00ed. Tienen nosotros en normalmente se les otorgan 30 d\u00edas. En este caso se los estamos extendiendo porque efectivamente cuando se rompen relaciones diplom\u00e1ticas, l\u00f3gicamente las acreditaciones son parte de este proceso. Pero nosotros les estamos dando m\u00e1s tiempo como por instrucciones del presidente para que ellos tomen sus decisiones de manera soberana. Y cuando ya era confirmado que la respuesta era negativa, yo ya le hab\u00eda dicho a la canciller, en caso de que la respuesta sea negativa, Primero yo no insister\u00eda m\u00e1s porque ya en mi rol de ministro del interior no puedo seguir insistiendo. Y a partir de ese momento ser\u00e1 otra la persona que est\u00e9 vinculada para conocimientos si te parece pertinente en lo que haga relaci\u00f3n a temas diplom\u00e1ticos. Y tambi\u00e9n habl\u00e9 con el se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica y le dije, excusenme se\u00f1or presidente, de saber absolutamente nada del tema Embajada de M\u00e9xico. Yo tengo conflicto de intereses porque soy mexicana y soy ecuatoriana. No puedo narrar exactamente c\u00f3mo fueron los acontecimientos del d\u00eda 5, que es el mismo d\u00eda en que \u00e9l dio a conocer su decisi\u00f3n, dio una orden directa a las fuerzas del orden y envi\u00f3 un oficio, pero ya estaba en estas funciones de representaci\u00f3n del Ministerio Interior un profesional ecuatoriano. Y no fui parte de la decisi\u00f3n, no fui parte de la ejecuci\u00f3n y no fui parte de ning\u00fan otro acto posterior. Eso es interesante. Y otra cosa tambi\u00e9n para conocimiento. Yo creo que hubo una mala informaci\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9 le dijeron al presidente y qui\u00e9n. Porque si hay indicios de que ellos pensaban que se pod\u00eda fugar el vicepresidente. Por dos razones. Primero, porque nosotros decimos aqu\u00ed, cuando ellos toman la decisi\u00f3n muy propagand\u00edstica de declarar non grata a la embajadora, pues nosotros para reivindicarla y hacer sentirle que no estaba sola, decimos aqu\u00ed en la ma\u00f1ana, va a ir un avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea a buscarla, a la embajadora. Entonces, a lo mejor ellos pensaron, viene ese avi\u00f3n y ah\u00ed se van a llevar al vicepresidente que estaba en la embajadora. \u00bfPor qu\u00e9 digo esto? Porque hab\u00edamos comentado esto y como dos funcionarios, creo que de la polic\u00eda o del ej\u00e9rcito, declararon, no nos han pedido todav\u00eda el permiso para que venga un avi\u00f3n de M\u00e9xico. \u00bfPor qu\u00e9 no se ve la forma, incluso, de que se vaya de Quito a Colombia y ah\u00ed la recogen o en avi\u00f3n comercial? Bueno, pero no nos metamos. Y all\u00e1 aparece un documento en donde niegan la transportaci\u00f3n a\u00e9rea de aviones mexicanos. Pensaban negarlo, pero adem\u00e1s con la idea segura de que se iba a utilizar el avi\u00f3n para sacar al vicepresidente. Y luego cuando ya es evidente, porque hay pruebas, all\u00e1 mismo dicen, s\u00ed, s\u00ed es cierto, y se va a cesar a los funcionarios que tomaron esa decisi\u00f3n. Tambi\u00e9n cuando un asunto de esa naturaleza se decide arriba, no son los funcionarios. Entonces, mucho desorden, pero bueno, a nosotros, como bien se dice, aqu\u00ed lo que nos importa mucho es la no repetici\u00f3n y denunciar el agravio a M\u00e9xico, a su personal diplom\u00e1tico. Y reforzar el derecho internacional para que esto no vuelva a suceder. Y estamos planteando algo que ojal\u00e1 y se logre, porque ser\u00eda como una tesis, como una doctrina. Estamos planteando que el Tribunal Internacional de Justicia en estos casos suspenda los derechos de un Estado, Naci\u00f3n, que act\u00faa de esa manera. Pero que hacia adelante, el que haga una violaci\u00f3n de esta magnitud, el Estado, Naci\u00f3n, que haga una violaci\u00f3n de esta magnitud, se ha expulsado de Naciones Unidas. Que lo resuelva el Tribunal de Justicia Internacional, que lo env\u00ede al Consejo de Naciones Unidas, pero que no se pueda ejercer derecho a veto. O sea, que sea categ\u00f3rico para realmente evitar en el futuro estos actos autoritarios que van en contra del derecho internacional. Ahora que transitoriamente se suspenda sus derechos de Ecuador en Naciones Unidas, en tanto hay una disculpa p\u00fablica, la no repetici\u00f3n y los da\u00f1os. No puede permitirse a nadie, a ninguna potencia, a ning\u00fan pa\u00eds que se act\u00fae de esa manera. En la pl\u00e1tica que tuve con el presidente Lula habl\u00e1bamos que si no se pone orden y si no se respete el derecho internacional, pues ya va a ser el mundo de los gorilas, con todo respeto a los gorilas. En otra pregunta ya, se\u00f1or presidente. En otro tema tambi\u00e9n. Hace algunas semanas documentamos en Sexta W la reuni\u00f3n de un grupo de intelectuales y exfuncionarios de la era neoliberal que constituyeron una comisi\u00f3n COVID con la intenci\u00f3n de analizar la situaci\u00f3n de la pandemia. Hicieron un an\u00e1lisis sobre el trabajo que realiz\u00f3 el gobierno durante la pandemia y los primeros resultados, que ya los podemos adivinar por el talante ideol\u00f3gico de las personas que integran el comit\u00e9, busca establecer una sanci\u00f3n en t\u00e9rminos morales, Nada, es parte de lo mismo, todo ese grupo pertenece al bloque conservador, son adversarios nuestros, est\u00e1n en todo su derecho hacer denuncias, nada m\u00e1s que tienen que probar, tienen que demostrarlo porque nosotros tenemos otros datos. Sin embargo, pues hacen propaganda que es lo que buscan y como tienen a los medios, casi a todos, los medios de manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n, afortunadamente hay medios independientes, libres, aut\u00e9nticamente independientes Pues quieren cancelar la conferencia de la ma\u00f1ana, violar la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo sexto, s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n, me quieren silenciar, no puedo informar, no puedo ejercer mi derecho de r\u00e9plica. \u00bfY d\u00f3nde queda la democracia y la transparencia, que es una regla de oro de la democracia? \u00bfPor qu\u00e9 querer silenciarnos? Es el extremo, as\u00ed son los conservadores, as\u00ed son, por eso estamos viviendo tiempos interesantes. \u00bfPor cu\u00e1nto se hab\u00eda pensado en callar al presidente? \u00bfCu\u00e1ndo? \u00bfNunca? Entonces s\u00ed era, \u00bfno? Hay calor, hay fr\u00edo, no ha llovido, supiste lo que pas\u00f3 ayer, no hab\u00eda nada que tratar. En el siglo XIX M\u00e9xico fue pa\u00eds de dos hombres, Santana, once veces presidente de M\u00e9xico, Porfirio D\u00edaz, 34 a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 pasaba? Porfirio y sus ide\u00f3logos acu\u00f1aron la frase de menos pol\u00edtica y m\u00e1s administraci\u00f3n, menos pol\u00edtica y m\u00e1s administraci\u00f3n. Dice Alfonso Reyes que su maestro Manuel S\u00e1nchez Marvul era la preparatoria, que hab\u00eda estado muy activo durante el movimiento de intervenci\u00f3n. Como suele pasar en los procesos. Entonces, despu\u00e9s de ser un hombre libre, progresista, se volvi\u00f3 porfirista, y lo pasan, le dan una curul en la C\u00e1mara de Diputados. Y de ah\u00ed lo agarr\u00f3 la muerte porque durmiendo en su sill\u00f3n, dice Alfonso Reyes. Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasaba? Nada. Viene la irrupci\u00f3n, que fue la revoluci\u00f3n, fue un volc\u00e1n, y luego vuelve a inmovilizarse todo. Y ahora no. Ahora inicia una transformaci\u00f3n y tenemos que agradecer estar viviendo estos tiempos. Entonces, este grupo y otros, pues est\u00e1n muy molestos porque ellos se dedicaban a simular. La se\u00f1ora que mencion\u00f3, pues era la que daba los permisos para la explotaci\u00f3n de los bancos de grava en Quintana Roo. Todo esta denuncia que tenemos con Vulcan, que se llevaba en la grava de Playa del Carmen, que es el para\u00edso del Caribe, para arreglar las calles y los caminos de Estados Unidos. Y nos destru\u00edan el territorio. \u00bfPor qu\u00e9 no pones la foto? Para que veamos cu\u00e1nta autoridad moral tienen estas personas. de que los j\u00f3venes mexicanos eran ninis. Y lo repet\u00eda y lo repet\u00eda de manera despectiva, que ni estudian ni trabajan, ninis. Y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes. Esto es lo que autoriz\u00f3 la se\u00f1ora Caraviz. Esa destrucci\u00f3n. Pero es ambientalista. Y ahora, pues por lo que me est\u00e1s diciendo, son defensores de derechos humanos. \u00bfS\u00ed? Nadie hablaba de esto. \u00bfS\u00ed? Los que conocen Quintana Roo, pues est\u00e1 este banco junto a Xcaret. Es el para\u00edso. Pero as\u00ed muchos otros. Pero por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 \u00e9l es uno de los principales responsables del desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos? \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l es uno de los principales responsables del desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos? Y, ah, es que no puedo poner la cosa electoral, pero Pedro Ferriz le reclama a Loret de Mola y le dice, \u00bfS\u00ed? A ti te paga Roberto Madrazo. Entonces est\u00e1n saliendo cosas muy importantes. En todo esto es para, o para el desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos, es para, o Guadalupe Loesa, que hace un comentario de lo m\u00e1s racista que pueda haber. Claro, ya otra intelectual de altos vuelos, Denise Derecer, le hab\u00eda llamado a la maestra delfina Malolienta. No, no se lo pierda. Se puede repetir, pero pues que estamos viviendo un momento estelar, sin duda. Entonces est\u00e1n mostr\u00e1ndose como son, que es fuera m\u00e1scaras, es escuchar a H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00edn, que es una generaci\u00f3n, todo el periodo neoliberal. Hab\u00edan dos jefes, dos gur\u00fas de la intelectualidad y de la academia. H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00edn y Enrique Krause. Y los dos. \u00bfQu\u00e9 fue lo \u00faltimo que dijo Krause? Que el latino, el peri\u00f3dico o el medio de informaci\u00f3n de Lorede Mola, era el proceso de Julio Scherrer, de don Julio Scherrer de los a\u00f1os 70. As\u00ed, la desproporci\u00f3n. Y H\u00e9ctor, ment\u00e1ndome la madre. Y para los internacionalistas, para los internacionalistas, el canciller Jorge Casta\u00f1eda, intelectual tambi\u00e9n, de alto rango, de altos vuelos. De mucho nivel acad\u00e9mico. De renombre como internacionalista reconocido. Diciendo de que hab\u00eda que emprender la guerra sucia. Pero sucia, sucia. \u00bfSucia qu\u00e9? En serio. S\u00ed. Estamos hablando de la c\u00fapula. Porque hay algunos ah\u00ed que quieren aparecer como los jefes y no, no, no, son achichinques. Pero estos s\u00ed, estos s\u00ed ten\u00edan mucha influencia. Estos hablaban con los presidentes y les hac\u00edan caso a los presidentes. Todav\u00eda tuvieron que ver hasta ahora. Ellos son responsables de lo que est\u00e1 sucediendo en el bloque conservador y quieren echar la culpa a nosotros. El zafo. Nosotros no. Tenemos que ver. Adelante. Los dos. Buenos d\u00edas, presidente. Gracias. Gal\u00edl Escobar, del proceso. Presidente yo quisiera preguntarle por qu\u00e9 la Sedena decide concentrar toda la informaci\u00f3n en este Centro Militar de Inteligencia y no se responde a la orden de darla a la propia COVAG que es parte del mismo gobierno, eso en primera instancia de este tema. Pues es toda la narrativa que han creado los pseudo defensores de derechos humanos que est\u00e1n atendiendo este asunto de Ayotzinapa, los abogados, los del PRO, sobre todo este senador Emilio Alvarez, que es el presidente de la Comisi\u00f3n de Seguridad y Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Comisi\u00f3n de Seguridad. y no hay impunidad para nadie. Pero todo lo que planteaste es, no existen pruebas. La Fiscal\u00eda no est\u00e1 deteniendo esas pruebas ahora que usted conduce la investigaci\u00f3n. Ha tenido acceso y entonces todos los comunicados internos de la Sedena que se han tenido con los memor\u00e1ndums que env\u00edan para precisamente dar estas \u00f3rdenes. Y entonces presidente, es cre\u00edble que de verdad el Ej\u00e9rcito no tenga estas pruebas, no tenga toda esta informaci\u00f3n. Toda la participaci\u00f3n que tuvo el Ej\u00e9rcito est\u00e1 en declaraciones. Hay militares detenidos, los que se consideran responsables, sobre todo, sobre todo por presunta omisi\u00f3n. Pero es muy distinto a todo lo que de manera perversa, en contra del Ej\u00e9rcito, est\u00e1n manejando estas organizaciones pseudo-defensoras de derechos humanos y vinculadas a organismos internacionales que tienen diferencias con nosotros. Ya lo hemos expuesto varias veces, ya hemos dicho, por ejemplo, que interviene este se\u00f1or \u00c1lvaro Hicasa, que era secretario de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de la OEA. \u00c9l intervino desde el principio. No hay nada que vincule mientras est\u00e1 \u00e9l al Ej\u00e9rcito. Con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, se entrevista con el licenciado Pe\u00f1a Nieto, firman un acuerdo en gobernaci\u00f3n, cuando era secretario de gobernaci\u00f3n, Luego, de esas cosas que son sorprendentes y que ameritan una explicaci\u00f3n de parte de estas organizaciones, de repente ellos mismos, defienden a los que est\u00e1n en la c\u00e1rcel con el argumento de que fueron torturados. Y ellos presentan al Poder Judicial una denuncia por tortura y el Poder Judicial libera a m\u00e1s de 80 detenidos. Pero esto lo hacen los que supuestamente tambi\u00e9n defienden o representan a las mam\u00e1s, a los pap\u00e1s de los muchachos. Y desde luego, en esos 80 hay posiblemente quienes fueron torturados, pero hay otros que no y que s\u00ed participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, porque despu\u00e9s como testigos protegidos declaran que participaron. Entonces, todo ese enrero que es el que estamos atendiendo, se va a aclarar y estamos buscando a los muchachos Y cuando se le detiene, todos estos grupos, seudodefensores de derechos humanos, incluso los asesores internacionales, se inconforman. Todo muy extra\u00f1o, como que hab\u00eda un pacto de silencio y un pacto de impunidad. de cara a las movilizaciones por el tema de que ven\u00edan a la Ciudad de M\u00e9xico, informes durante, antes y despu\u00e9s de la detenci\u00f3n y desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes archivos f\u00edsicos y electr\u00f3nicos, estos dentro del Centro Militar de Inteligencia, incluso con la informaci\u00f3n que ten\u00eda la propia Sedena como instituci\u00f3n, s\u00ed, de seguridad y que vigilaban los casos. Pero es que todo lo que me est\u00e1s planteando es falso. O sea, no hay pruebas. Y en la Sedena entonces, \u00bfc\u00f3mo fue eso actuar en el momento en el que los guerreros unidos actuaban en ese punto? Han entregado toda la informaci\u00f3n. Pero eso que est\u00e1s planteando, s\u00ed, no tiene fundamento. Porque lo que se indica es que desde la Sedena hubo un apag\u00f3n informativo o el pacto de silencio que pudiera venir desde dentro de esta instituci\u00f3n, que estaba obligada a tener esta informaci\u00f3n de entrada por la vigilancia a los criminales. No. Y debe quedar claro que nosotros no le damos impunidad a nadie. Este es un asunto muy serio que tiene que ver con la justicia, que tiene que ver con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes. Y yo no voy a cometer el error que cometieron en el sexenio pasado por querer proteger a quienes participaron. Se gener\u00f3 un asunto injusto, vergonzoso. No. Ahora acaba de mostrarse c\u00f3mo actuamos. Asesinaron a un joven de Ayotzinapa, nos presentaron un informe de que \u00e9l hab\u00eda disparado primero y le sembraron un arma y le sembraron droga. Y hicimos la investigaci\u00f3n y no fue as\u00ed. Un polic\u00eda lo asesin\u00f3 y ya el polic\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel. Y las instituciones no tienen por qu\u00e9 resultar afectadas por un acto irresponsable, ilegal, por un acto arbitrario de un servidor p\u00fablico. Precisamente usted en alguna ocasi\u00f3n dec\u00eda que se ten\u00eda que proteger o blindar al Ej\u00e9rcito por las actuaciones de algunos. Sin embargo, presidente, en esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tanto se estar\u00eda dispuesto a defender a la instituci\u00f3n a pesar de que no se sepa si realmente est\u00e1n diciendo la verdad? No se va a investigar si la Sedena miente al decir que ya se entreg\u00f3 todo. Es que se est\u00e1 investigando. \u00bfIncluso a la Sedena? Se est\u00e1 investigando, claro, a todos. Pues si no, \u00bfc\u00f3mo estar\u00edan en la c\u00e1rcel? 9, 10 soldados, 2 generales. A ver, d\u00edgame, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se hace eso? Y eso lo hicimos nosotros. No hay impunidad. Pero como t\u00fa dices, sin embargo, proceso tiene otros intereses. Y va a ser muy dif\u00edcil que yo les convenza. Vamos a seguir haciendo nuestro trabajo y ustedes tienen todo el derecho de cuestionarnos. Pero tambi\u00e9n se estar\u00eda investigando la actuaci\u00f3n del propio general, pues jefe Salvador Cienfuegos, por la actuaci\u00f3n en el momento, en tiempo real de la desaparici\u00f3n. Se investiga todo, pero no hay elementos. No hay. Si ustedes tienen los elementos en contra de \u00e9l, si no los presentan, yo act\u00fao. Pero no se trata de denunciar sin pruebas. Porque eso es calumnia. No est\u00e1 en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. No, no est\u00e1. No est\u00e1. Si hubiese una acusaci\u00f3n, pues \u00bfc\u00f3mo no vamos a actuar? Bueno, porque ha dicho que se blinda la instituci\u00f3n y tal vez estar\u00eda en la cabeza. S\u00ed, pero una cosa es proteger a la instituci\u00f3n diciendo la verdad y actuando con rectitud. Y otra cosa es blindar, proteger una instituci\u00f3n con el uso de la mentira o de la complicidad. Eso no lo hacemos. Es decir, el comandante supremo de las Fuerzas Armadas, usted no encubrir\u00eda una instituci\u00f3n como el Ej\u00e9rcito. Yo nunca lo he hecho, pero no solo con el Ej\u00e9rcito, con nadie. Yo no establezco relaciones de complicidad con nadie. Por eso tengo libertad. Adem\u00e1s, no se puede gobernar un pa\u00eds como M\u00e9xico, con un gran pueblo, si el presidente no tiene autoridad moral, no tiene autoridad pol\u00edtica. Por eso los arrinconan y los ponen de rodilla, porque no hay autoridad moral. Es lo que tenemos que cuidar siempre. Si no, pues imag\u00ednense la DEA, porque todo esto es lo mismo. La lanzada del New York Times, \u00a1uh! el New York Times, el premio Nobel del periodismo que vino aqu\u00ed y ni por la silla volvi\u00f3. Con informaci\u00f3n de la DEA. Y Claudio X. Gonz\u00e1lez, que recibe dinero tambi\u00e9n del gobierno de Estados Unidos, con todo ese grupo que lo rodea, y Loret de Mola, todos ellos. \u00bfY qu\u00e9 han hecho? Ustedes en proceso, \u00bfs\u00ed? Han hecho un reportaje sobre lo que significa una campa\u00f1a de guerra sucia en redes sociales, como la que han hecho en contra de nosotros, estos grupos de 300 millones de mensajes, que cuesta much\u00edsimo dinero, eso no les llama la atenci\u00f3n, que nunca en la historia, en las redes sociales, se hab\u00eda hecho una campa\u00f1a as\u00ed, de AMLO, narco-presidente, y tampoco les llama la atenci\u00f3n que con 300 millones de mensajes, de bots, de mensajes automatizados, que los compran en Argentina, 3x1 o en cualquier otra parte, resulta que en Holanda est\u00e1n preocupados por lo que pasa en M\u00e9xico y en cualquier pa\u00eds del mundo, y no les llama la atenci\u00f3n, o no les resulta raro, de que con toda esa lanzada no pueden, con nosotros, \u00bfes importante analizar cu\u00e1les son los reacomodos que se est\u00e1n dando en nuestro pa\u00eds? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 cambiando la realidad en M\u00e9xico? Yo entiendo que ya proceso, ahora s\u00ed, como latinos, pero hay que tener un poco, un poquito, de dignidad, o sea, de \u00e9tica period\u00edstica. Sobre este caso, usted hab\u00eda mencionado que se iba a reunir en 20 d\u00edas, lo dijo el 6 de marzo, con los padres y las madres, si bien ha dicho que no lo va a hacer hasta pasando el proceso electoral, y quisiera preguntarle, entonces, \u00bfcu\u00e1ndo se dar\u00eda y por qu\u00e9 tendr\u00edan que esperar las madres y los padres a que pase un proceso electoral? Porque estamos trabajando, haciendo las investigaciones, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, y no nos detenemos en eso, y son tiempos, es temporada de subilotes, y eso estamos esperando que pasen las elecciones, para hablar con ellos, porque si no, si vienen aqu\u00ed ahora, ellos son antes muy responsables, humildes, buenas, entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no les podr\u00eda afectar electoralmente entonces? Las subilotadas, no, no, no, no, pues inventan, s\u00ed, viene el New York Times, viene el proceso, aqu\u00ed estar\u00eda Televisa, Azteca, Radio F\u00f3rmula, todos, todos, todos, todos, todos, entonces, hay que esperar que pase esta temporada, ya creo que son, pues, 50 d\u00edas, y adem\u00e1s nosotros seguimos trabajando, investigando, haciendo lo que nos corresponde, y yo, porque he hecho el compromiso de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes, de encontrar a los j\u00f3venes, antes de que yo termine mi mandato, entonces, estoy aplicado en eso. Bien, el tema de desplazados, en el pa\u00eds han sucedido, bueno, pues, estados como Chiapas, Chihuahua, Zacatecas, Guerrero, Michoac\u00e1n, Tamaulipas, Oaxaca, San Luis, Sinaloa, Sonora y Estado de M\u00e9xico, pues, han presentado un aumento de 160% de personas que han sido desplazadas por este tipo de violencia, esto documentado por organizaciones que est\u00e1n en los sitios, pero tambi\u00e9n por municipios que han recibido a estas personas que han salido de sus comunidades, con la propagaci\u00f3n, pues, de los grupos criminales en territorio nacional que va unado con la extorsi\u00f3n, con el tema de otro tipo de delitos, la tala ilegal, por ejemplo, que le ha pegado mucho a algunos estados y por lo cual muchos pobladores son amenazados y los hacen salir de sus lugares de origen, bueno, pues, ha llevado a una realidad a muchas familias que incluso los ha llevado a pedir asilo en Estados Unidos. Preguntarle tambi\u00e9n, bueno, presidente, en este sentido, la Comisi\u00f3n Mexicana de Defensa y Promoci\u00f3n de los Derechos Humanos estima que hasta octubre de 2023 hab\u00eda 386 mil personas desplazadas de manera forzada al interior de M\u00e9xico, bueno, obviamente en todo el pa\u00eds, a pesar de que se ha solicitado tambi\u00e9n informaci\u00f3n a los gobiernos locales que son los que tendr\u00edan, pues, estos datos, dicen que no tienen contabilizado como tal este fen\u00f3meno que es una situaci\u00f3n que ha llevado a muchas personas, pues, a cambiar de vida, a dejar sus lugares de origen, sus cosas, su propia identidad. Yo quisiera preguntarle en la primera instancia si tiene informaci\u00f3n, si se puede proporcionar o hacer un conteo, pues, de cu\u00e1ntas personas han sido desplazadas, en qu\u00e9 entidades las razones, bueno, pues, en este caso ya lo han comunicado principalmente por temas de violencia. Como usted lo ha dicho, nadie abandona su lugar de origen por gusto, generalmente lo hacen por situaciones forzadas y en algunos casos en M\u00e9xico, como tal vez no sucede en lugares de Centroam\u00e9rica, pero s\u00ed se dan casos, pues, hay v\u00edctimas en este sentido. Por ejemplo, en el caso de Michoac\u00e1n, quisiera detenerme un poco en este caso porque es importante lo que ha sucedido con las formas en las que desplazan a las poblaciones. Se ha acudido, s\u00ed, en algunos casos a la polic\u00eda, pues, de civil o comunitaria porque se han sentido en algunos puntos, en algunas regiones tanto de Guerrero, as\u00ed como de Michoac\u00e1n, pues, abandonados por los gobiernos locales. En un caso en espec\u00edfico, por ejemplo, hay muchos refugiados o muchas personas desplazadas que han ido a Cuaillauaiana. Fue un refugio de todas estas personas en Michoac\u00e1n, en donde se ten\u00eda a este municipio como un municipio, pues, un tanto libre de violencia, un municipio que estaba en paz, esto en la regi\u00f3n michoacana, y en los \u00faltimos 10 a\u00f1os lograron tener esta paz porque s\u00ed sufrieron violencia de 2006 a 2014. Sin embargo, en los \u00faltimos d\u00edas han llegado algunos grupos criminales a este punto a lanzarles incluso bombas a los pobladores con drones que han logrado intoxicar algunos de ellos, es decir, el refugio que hab\u00eda sido para muchos michoacanos en este punto ahora ya se est\u00e1 volviendo un tanto riesgoso. Y la \u00faltima pregunta en este sentido es c\u00f3mo van a hacerles si en estados como Michoac\u00e1n, como Guerrero, incluso como Chiapas, donde hay pol\u00edticas p\u00fablicas que afirman es, primero para los pobres, c\u00f3mo van a atender este tipo de situaciones para que las personas no tengan que irse de sus lugares y tambi\u00e9n si existen los datos de cu\u00e1ntas personas han solicitado asilo a Estados Unidos por estas razones de violencia. Bueno, si te parece, el martes vamos como cada 15 d\u00edas a tener el informe de seguridad y le vamos a pedir a Rosa Isela que presente un informe sobre los desplazados. S\u00ed, que nos hable de eso para que tengamos toda la informaci\u00f3n. \u00bfY sobre qu\u00e9? \u00bfEl asilo que han pedido Estados Unidos? Los mexicanos que han pedido asilo a Estados Unidos. S\u00ed, s\u00ed, tambi\u00e9n, tambi\u00e9n damos informes sobre eso. Gracias. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, buenos d\u00edas, canciller, buenos d\u00edas, abogado. Eduardo Esquivel Ancona, SDP Noticias. Mi primera pregunta es, \u00bfqu\u00e9 le han dicho, qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre este pozo de la colonia Alfonso XIII en la alcalde \u00c1lvaro Breg\u00f3n que se contamin\u00f3, que el ej\u00e9rcito lo tuvo que cerrar porque ol\u00eda feo, sal\u00edan erupciones cuando se ba\u00f1aba la gente ah\u00ed en la Benito Ju\u00e1rez, en la Alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez? \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene? Esto se lo pregunto porque tanto la candidata a la Alcald\u00eda de \u00c1lvaro Breg\u00f3n, L\u00eda Lim\u00f3n, dice que hay huachicol de Pemex, y tambi\u00e9n el expresidente de Felipe Calder\u00f3n desde Espa\u00f1a dice que hay huachicol y que est\u00e1 picado, pues no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tenga \u00e9l. \u00bfQu\u00e9 nos podr\u00eda decir de esto? Bueno, que se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n. Primero, en estos casos es la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil, el que no vaya a presentarse una explosi\u00f3n por el que haya en el drenaje o en estos pozos hidrocarburos. Eso es lo primero, cuidar que no sea un asunto tr\u00e1gico, de m\u00e1s gravedad. Desde que se empez\u00f3 a hacer esta denuncia, el gobierno de la ciudad ha estado atento y tambi\u00e9n han participado los t\u00e9cnicos de Pemex para buscar las causas. Se pensaban que eran varios pozos, se hicieron las muestras, se lleg\u00f3 al pozo en donde s\u00ed hay estas sustancias qu\u00edmicas, pero no se conoce todav\u00eda, yo creo que ya el d\u00eda de hoy se va a tener m\u00e1s claridad sobre lo que provoca la contaminaci\u00f3n de este pozo, que desde luego ya se clausur\u00f3. Pero se piensa en algunas empresas que est\u00e1n por ah\u00ed cerca, tambi\u00e9n se clausuraron, y ya hay una revisi\u00f3n de un ducto que pasa como a 500 metros de donde est\u00e1 el pozo. Se est\u00e1 corriendo lo que se conoce como Diablo y se est\u00e1n revisando todas las instalaciones subterr\u00e1neas de Pemex. Se est\u00e1 actuando de manera muy responsable para tener todos los elementos, te est\u00e1n midiendo la presi\u00f3n del ducto para ver si hay fuga. Pero como tambi\u00e9n ya hemos dicho aqu\u00ed, es natural, estamos en temporada de calor, estamos en temporada de calor, pues se aprovechan, ah\u00ed van. Es lamentable, pero as\u00ed es. Y esto suele pasar en todo el mundo cuando hay temporadas de calor. En Estados Unidos es exactamente lo mismo, temporadas de calor. \u00bfSe descartar\u00eda un sabotaje? Hay quienes hablan de que pudo haber la intenci\u00f3n de tirar en el pozo combustible, no se tienen elementos para eso. Se est\u00e1 buscando todo, no va a haber, eso es lo que yo pienso y deseo, ning\u00fan problema. Yo creo que hoy ya se sabe bien qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y ya resolver el problema de los vecinos, qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer, protegerlos y resolverles el problema. Para irnos preparando, para no sorprendernos, son procesos de elecci\u00f3n. Imag\u00ednense, atreverse a querer silenciar al presidente. A ver si no est\u00e1 un tuit. No nos pueden acusar de nada porque... \u00a1Ah, no, s\u00ed! No, no, por no lo digo yo, o sea, es un hijo de Ricardo Rocha. Armando Rocha. Armando, s\u00ed, sac\u00f3 algo que... Y tambi\u00e9n vas a poner, porque hay que... Pero Armando Rocha, \u00bfqu\u00e9 dice? Es uno donde dice, cuando empezaron las ma\u00f1aneras, nadie las va a ver primer a\u00f1o, segundo a\u00f1o, nadie las ve, tercer a\u00f1o, no s\u00e9 qui\u00e9n, llegan puros, con todo respeto a ustedes, puros paleros. Puros paleros. Estamos... Eso s\u00ed calienta. No, pero en contrapartida, acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Gandhi, primero nos ignoran, \u00bfno? Luego nos... Es una buena frase. Nos insultan y luego ya empiezan a preocuparse. Pues esa... Primero era que esto no serv\u00eda para nada y dem\u00e1s, que nadie lo ve\u00eda, que no hayan periodistas. Todav\u00eda ayer, ayer, estuve viendo a uno de estos periodistas del antiguo r\u00e9gimen, diciendo, no, no son periodistas. Es que, \u00bfpor qu\u00e9 no le da entrevistas a Ciro, que s\u00ed es periodista, al se\u00f1or independiente, objetivo, profesional, no vinculado a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado? \u00bfC\u00f3mo se llama este? Sarmiento. \u00bfPor qu\u00e9 no... S\u00ed, a Ciro. No, no, no, no, no, no. Entonces, porque ya es otro tiempo, ya es otro tiempo, vivimos en una etapa nueva, esto es la transformaci\u00f3n. Y claro que hay nuevos periodistas y buenos periodistas, y un buen periodista no es el que gana m\u00e1s, el que recibe m\u00e1s. Y ese me hace dudar, es como el caso de los ministros. Imag\u00ednense en un impartidor de justicia en un pa\u00eds pobre que gana 700 mil pesos mensuales. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad? Eso es abusivo. Esto va en contra de los ideales de justicia de Morelos o de la justa median\u00eda de la que hablaba Ju\u00e1rez. \u00bfNo tienes? Lo vi ayer, \u00bfentiendes? Ah, y la otra es una caricatura de Hern\u00e1ndez. \u00bfQui\u00e9n? Entonces no fue Rocha. Yo creo que es otro joven que es tambi\u00e9n muy inteligente. No le vaya a ir mal si me acuerdo de su nombre. Creo que es Poncho. Creo que es. Es que hay muchos que son mucho, mucho muy inteligentes y muy, muy finos para el cuestionamiento, para la cr\u00edtica, que me hacen re\u00edr. Y como la pol\u00edtica es as\u00ed, a veces no, as\u00ed, voltear a ver el de enfrente, el de al lado, y luego as\u00ed, pum, hay que darse tambi\u00e9n uno de vez en cuando. Les voy a poner una caricatura que hizo, pues no en contra la m\u00eda, pero s\u00ed, para demostrarle que ya no es la frescura de antes. El creador de Amlito, el primer dibujo fue Hern\u00e1ndez. Pero van a ver c\u00f3mo me dibuja ahora. Ah, aqu\u00ed est\u00e1. S\u00ed, es de ayer. \u00bfEs de ayer? S\u00ed, una ocurrencia de L\u00f3pez. Hacer una ma\u00f1anera, pan y circo para chairos, que les gusta el atolito. 2020. Puro matraquero va a las ma\u00f1aneras. Eso s\u00ed calienta. A quedar bien con su Mes\u00edas. Su Mes\u00edas tropical, dir\u00eda ese intelectual, de altos vuelos, Enrique Krause. Que no le gusta el dinero a Enrique. No les gustan los billullos. Este 2021. Este 2021. 2021. Ya nadie va a las ma\u00f1aneras por la pandemia. Est\u00e1 sacado L\u00f3pez. 2022. L\u00f3pez nos est\u00e1 agrediendo desde las ma\u00f1aneras. Es un dictador. As\u00ed empez\u00f3 Venezuela. 2023. Presidente, le exigimos que deje entrar a una persona. A la ma\u00f1anera. Es su derecho de r\u00e9plica. Basta de censuras. 2024. Marzo. Bueno, gracias, se\u00f1or. Ag\u00e1rrense chairos. Ah\u00ed les va la conferencia de la verdad. A ver. Abril del 24. Estamos ahora, \u00bfno? Pedimos que se acaben las ma\u00f1aneras de L\u00f3pez. Que est\u00e1n influyendo en la elecci\u00f3n. Pues es toda la narrativa. Y as\u00ed, as\u00ed. \u00bfPor qu\u00e9 no pones a Hern\u00e1ndez? Miren lo que me hizo este. \u00bfC\u00f3mo han cambiado las cosas? Este. En una segunda pregunta, se\u00f1or presidente. Hay muchas dudas sobre y en algunos casos hasta temor de una iniciativa que se present\u00f3 ayer por parte de los diputados de Morena, encabezados por el diputado de Puebla. Mier. Mier sobre el financiamiento al Fondo de Pensiones del Bienestar que usted est\u00e1 proponiendo, en donde dice que las cuentas de Afore de personas de m\u00e1s de 70 a\u00f1os que est\u00e9n del Seguro Social autom\u00e1ticamente pasen a\u2026 esos recursos, ese dinero, pase al Estado para financiar estos 40 mil millones de pesos y las del Issste, cuando sean personas que no han reclamado su Afore de m\u00e1s de 75 a\u00f1os. Esto ha sembrado una duda. Usted nos hab\u00eda dicho de otra forma de financiamiento de este fondo de pensiones para que las gentes tengan, los trabajadores tengan el 100 por ciento, los que est\u00e1n abajo de la media salarial, que tengan, pues que lleguen a esa media salarial, que son much\u00edsimas personas. Entonces, \u00bfusted est\u00e1 de acuerdo o en esta\u2026? Lo voy a explicar. Es que tambi\u00e9n lo han tergiversado los mismos. Los mismos. Estaba yo viendo que Mario de Constanza dice que es como el fobo a proa y dicen que nos vamos a robar los Afores de los trabajadores. Bueno, para todos los trabajadores y para todo el pueblo. \u00bfDe qu\u00e9 se trata? No se tocan los Afores de nadie, al contrario, se protege. Mientras estemos nosotros y creo que as\u00ed va a ser el futuro, no hay nada que temer sobre los fondos de pensiones, lo que es de los trabajadores. Los trabajadores. Al contrario, lo que estamos haciendo es fortaleciendo esos fondos. \u00bfPor qu\u00e9 los estamos fortaleciendo? Porque cuando llegamos al gobierno, las administradoras de estos fondos, los trabajadores, los trabajadores, los trabajadores de los Afores, cobraban cantidades muy altas de comisiones por encima de lo que se cobraba en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del mundo. Entonces, enviamos una iniciativa y se estableci\u00f3 un promedio. Y solo por ese promedio, los trabajadores, porque eso me da la oportunidad tu pregunta, han obtenido 150 mil millones de pesos con esa decisi\u00f3n que tomamos. Porque las administradoras abusaban y cobraban comisiones alt\u00edsimas. Entonces, se puso orden. Entonces, no hay nada que temer en cuanto a la cantidad de ahorros por pensiones. \u00bfQu\u00e9 significa el nuevo fondo de pensiones para el bienestar? Significa corregir lo que hizo mal Sedillo cuando deciden hacer una reforma para que un trabajador, en vez de recibir cuando se jubila el 100% de su salario, reciba el 40% o menos. Entonces, ya empezamos a corregir eso, pero de todas maneras, de todas maneras, con la reforma que hicimos, recibir\u00edan 50-60%. Y ahora lo que queremos es que reciban el 100%. Por eso decidimos crear un fondo para compensar este fondo de pensiones solidario a quien se jubile con esa ley, con esa contrarreforma en materia de pensiones y se le pueda entregar el equivalente a su sueldo cuando se jubile. Ahora, lo mismo en el caso del Issste, porque lo que hizo Sedillo lo repiti\u00f3 Calder\u00f3n con los trabajadores al servicio del Estado, la misma reforma, igual. Entonces, este fondo de pensiones solidaria va a ayudar a que el trabajador reciba lo justo cuando se jubile. Es enderezar, corregir esta gran injusticia que se cometi\u00f3 en el Gobierno de Sedillo y en el Gobierno de Calder\u00f3n. Entonces, \u00bfc\u00f3mo se va a crear el fondo de pensiones solidarias? Tiene varias fuentes de financiamiento. Por un lado, todo lo que se confisca y que tiene que ver con el instituto que llamamos para devolverle al pueblo lo robado. De ah\u00ed se va a alimentar este fondo. Tambi\u00e9n de las utilidades de las empresas como el Tren Maya, como Mexicana de Aviaci\u00f3n, como el Trasc\u00edsmico, cuando tengan utilidades esas empresas que van a estar administradas por la Secretar\u00eda de la Defensa y por Marina, esas utilidades se van a poder alimentar. Y las empresas van a pasar a ese fondo tambi\u00e9n. Los terrenos bienes de FONATUR que quedaron y que cuidamos para que no se los roben o que se usaban sin que entregaran ninguna contraprestaci\u00f3n, todo eso va a ese fondo. Pero tambi\u00e9n hay algo que tiene que ver con las Afores. Las administradoras de las Afores se quedan con pensiones no reclamadas. Pasa un tiempo y se quedan con ese dinero, por eso est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n ruido. \u00bfPor qu\u00e9? Ese dinero les queda ir. Si una persona no reclama y estuvo aportando su cuota, le queda a las Afores. Hace alg\u00fan tiempo se hizo una modificaci\u00f3n para que esos remanentes no reclamados pasaran al fondo del Seguro Social, ya est\u00e1 en la ley. Ahora lo que se est\u00e1 planteando en este fondo de pensiones solidarias es que esos remanentes tambi\u00e9n vayan al fondo de pensiones, igual que otros recursos de otras fuentes de financiamiento. Pero como, aunque ya est\u00e1 en la ley, ya deber\u00edan de estar entregando esos recursos, las Afores al Seguro Social, no los entregan. Entonces por eso queremos que quede en la ley para que esos recursos remanentes no reclamados pasen al fondo y va a quedar una reserva para que si pasa el tiempo y un trabajador no reclama, se le entrega. Pero no dejar los fondos en las Afores porque ah\u00ed est\u00e1 sudando el dinero o puede quedarse en definitiva en las Afores. \u00bfCu\u00e1nto es el fondo de pensiones que va a manejar el Banco de M\u00e9xico? Todo esto, qu\u00e9 bien que me preguntas porque ah\u00ed los estoy viendo c\u00f3mo quieren manipular al grado de decir que nos queremos quedar con las Afores, cuando no ese es el prop\u00f3sito. Tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n que usted, su gobierno, hizo de conseguir con los empresarios, con los patrones, aumentar la cuota a los trabajadores. Tambi\u00e9n se consigui\u00f3 eso y eso les viene a beneficiar a los trabajadores. Es un avance, pero de todas maneras, esta fue una aportaci\u00f3n de los empresarios, buena, que aumentaron el porcentaje de su cuota, pero de todas formas no alcanza para que cuando una persona se jubile reciba el 100% de su salario. Por eso estamos proponiendo crear este fondo compensatorio para que todo el que se jubile reciba su salario completo. Es algo bueno pues, pero no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando. \u00bfQu\u00e9 cobran comisiones por eso? S\u00ed, adem\u00e1s, pero comisiones y a intereses porque ellos tienen el dinero. Entonces, suda el dinero. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la tasa de inter\u00e9s? Por otras razones. El aeropuerto de Texc\u00f3polis lo estaban financiando con el dinero de Afores. Y hab\u00eda fondos para financiar con las Afores, entonces ellos s\u00ed lo usan. Y nosotros no estamos usando nada de Afores, nada absolutamente. Eso que quede claro. El hospital de Ticul tambi\u00e9n se estaba financiando, el que ya tiene el Seguro Social se estaba financiando con recursos de los Afores. Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo, se\u00f1or presidente, es un comentario, no es pregunta. Una pregunta. Ahora que fui a cubrirlo del eclipse a Mazatl\u00e1n, estuve con las bandas de sinaloenses que est\u00e1n ah\u00ed y est\u00e1n muy agradecidos con usted porque habl\u00f3 de esto en la ma\u00f1anera y eso abri\u00f3 para llegar a un arreglo con los empresarios hoteleros, con la gente que va a descansar y los que se van a divertir y poner reglamentos. Estaban muy contentos con usted, le hicieron unas camisas de las bandas, pero no se las pudieron dar. Pero otra vez que vaya a Mazatl\u00e1n, que se la den. Y tambi\u00e9n nosotros estamos muy contentos con todo el apoyo que hemos recibido de la gente de Sinaloa, en especial ah\u00ed en Mazatl\u00e1n. Y esto de las bandas musicales es una tradici\u00f3n. Si alguien hace una fiesta, cualquier persona, incluso gente de poco recurso, van reuniendo sus fondos y logra conseguir fondos para que haya una banda, esa es fiesta. Sea un cumplea\u00f1os, cualquier festividad. Es como la fiesta de los pueblos, la fiesta en Xochimilco, las fiestas en Tl\u00e1huatl, las fiestas en Oaxaca. Uno llega de noche un avi\u00f3n a la ciudad de M\u00e9xico y ve uno en distintos pueblos cuando hay fiesta, las luces artificiales. Los fuegos pirot\u00e9cnicos en los pueblos, pero casi aqu\u00ed, en el centro. Eso es parte de nuestras tradiciones, de nuestra costumbre. Adem\u00e1s, mucha gente, en el caso de los m\u00fasicos, se buscan as\u00ed la vida. La mayor\u00eda de los empresarios del turismo en Mazatl\u00e1n no est\u00e1n inconformes. Eso sali\u00f3 ah\u00ed de alguien que pens\u00f3, y hay que respetarlo, de que se ten\u00eda que ir por la m\u00fasica m\u00e1s exquisita. La m\u00fasica de los pueblos es important\u00edsima. Ya estamos buscando, ya estamos viendo, porque ya va a ser el \u00faltimo grito que me corresponde de independencia el d\u00eda 15, y va a ser de bandas. Pero queremos banda de Oaxaca primero, la de Oaxaca. Ah\u00ed est\u00e1n bandas de lo mejor. Luego queremos algo que tenga que ver porque son de Sinaloa precisamente. M's. Aprovecho para decirles. Nada m\u00e1s, no se vayan a pasar, no vayan a que rayarse. Pero aprovecho para decirles que los invitamos, porque se han portado muy solidarios, muy fraternos. Entonces, va a ser M\u00e9xico, M\u00e9xico completamente, musical. Y s\u00ed van a estar las bandas de m\u00fasica. Ayer, \u00bfpor qu\u00e9 no pon\u00e9s un... con eso terminamos, vamos a desayunar. Nada m\u00e1s, as\u00ed poquitito de Traya Capa. Nada m\u00e1s. A ver t\u00fa. T\u00fa Reina, t\u00fa eres de casa. Se\u00f1or presidente, muchas gracias. Buenos d\u00edas. Mi nombre es Vanessa Aok, trabajo en Noticias Telemundo, y tengo dos preguntas para usted. La primera, el lema de su gobierno, la consigna de su gobierno fue desde un principio, por el bien de todos, primero los pobres. Sin embargo, usted le ha fallado a esta poblaci\u00f3n en algo vital, algo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de su pa\u00eds incluso, y es el derecho al agua. Seg\u00fan la CONAWA, que es la entidad que regula el agua aqu\u00ed en su pa\u00eds, m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no tienen acceso al agua todos los d\u00edas. Seg\u00fan la INEGI, m\u00e1s de 21 millones de mexicanos no tienen acceso al agua todos los d\u00edas. Y estas poblaciones son las poblaciones rurales, las poblaciones ind\u00edgenas, los m\u00e1s vulnerables, a los que usted le prometi\u00f3 prioridad. \u00bfPor qu\u00e9 no trabaj\u00f3 para ellos en este caso? Bueno, no se trata de polemizar, nada m\u00e1s decirte que si de algo me siento orgulloso es de haber participado, contribuido, junto a muchos mexicanos, millones de mujeres y de hombres, Ojal\u00e1 y puedas conocer la informaci\u00f3n de la INEGI, que es el organismo de las estad\u00edsticas. Cinco millones de personas. Y otra cosa que me llena de orgullo, se redujo la desigualdad, como no suced\u00eda en d\u00e9cadas. Y esto tiene que ver con lo esencial, porque si se reduce la pobreza, quiere decir que la gente tiene mejores ingresos, mejor alimentaci\u00f3n, acceso al agua y a otros satisfactores. Pero respetamos tu planteamiento, tu visi\u00f3n. Se\u00f1or presidente, es que no es algo personal. Estos son los datos de la Conagua, su gobierno, que est\u00e1 diciendo que tres de cada diez viviendas no tienen acceso al agua. No estoy hablando de la pobreza, estoy hablando del acceso al agua. La Conagua dice que pronto puede llegar el d\u00eda cero. Pero yo te dije que empezaste hablando de la pobreza. Porque las comunidades vulnerables son las que menos tienen acceso al agua. Las comunidades vulnerables s\u00ed tienen acceso. Son los datos de su gobierno. Yo te pido que hagas una revisi\u00f3n m\u00e1s cuidadosa. No hemos hecho una revisi\u00f3n cuidadosa. Hemos hablado con los expertos de agua. Y las estad\u00edsticas de su propio gobierno de Conagua dicen que tres de cada diez viviendas no tienen acceso al agua. Y tenemos much\u00edsimo el servicio de abasto de agua y de drenaje y de servicios p\u00fablicos en general. Tenemos otros datos. Yo estoy usando los datos de su gobierno, se\u00f1or presidente. S\u00ed, yo tambi\u00e9n estoy usando datos de mi gobierno. Esos datos lo que dicen es que pronto podr\u00eda acabarse el agua aqu\u00ed en M\u00e9xico. Y para muchos mexicanos ya de hecho est\u00e1n viviendo ese d\u00eda. No tienen agua. Ojal\u00e1 y esto no pase. Y yo te recomendar\u00eda que mejor hagas una investigaci\u00f3n a fondo. Hemos hecho una investigaci\u00f3n a fondo, se\u00f1or presidente. Ayer estuvimos en Chiapas, donde hay una poblaci\u00f3n muy vulnerable y la mayor\u00eda de las personas no tienen acceso a agua. Chiapas es de los estados con m\u00e1s agua. Con m\u00e1s agua, pero no significa que les llegue a las viviendas de las personas. Es donde m\u00e1s llega agua. Es m\u00e1s, Chiapas es el estado con m\u00e1s agua en todo M\u00e9xico. Lo s\u00e9, se\u00f1or presidente, pero no significa que las personas tengan el acceso al agua. S\u00ed, s\u00ed tienen acceso al agua. Es que ni modo, no pensamos igual. Bueno, yo no le estoy hablando de formas de pensamiento, le estoy hablando de los datos que recabamos aqu\u00ed y con sus expertos tambi\u00e9n. S\u00ed, pero ustedes, los medios de informaci\u00f3n en general, no son objetivos y no son profesionales. No, s\u00ed somos objetivos y le pido respeto porque s\u00ed somos profesionales. No, no, no, no te estoy faltando el respeto. Te estoy diciendo de que hace falta... Son las zonas donde hay m\u00e1s problemas de agua. S\u00ed. Quince proyectos. Bueno, sigue con tu concepci\u00f3n de las cosas y respetamos, pero yo tengo otros datos. Y aqu\u00ed est\u00e1 precisamente, estos son los planes prioritarios que tenemos y no tenemos problemas de agua. El 70 por ciento del agua de M\u00e9xico est\u00e1 en el sureste, 70 por ciento. De aqu\u00ed para ac\u00e1, donde tenemos m\u00e1s problemas es aqu\u00ed, la parte central y sobre todo en el norte del pa\u00eds. Y estamos trabajando, por ejemplo, terminamos un acueducto en Monterrey, lo hicimos en un a\u00f1o. Hace dos a\u00f1os hubo una crisis, una sequ\u00eda que afect\u00f3 en toda la zona metropolitana de Monterrey. Y en un a\u00f1o le dimos un abasto adicional de agua a Monterrey de 5.000 litros por segundo. Y hoy se tienen agua, van a tener agua para seis, ocho a\u00f1os hacia adelante. Con una obra que hicimos en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado, con una inversi\u00f3n de 15.000 millones de pesos. Nada m\u00e1s para entendernos, esto no lo hacen en Estados Unidos. O sea, en un a\u00f1o, un acueducto de 100 kil\u00f3metros para llevar agua de una presa a una ciudad de Estados Unidos, llevarle 5.000 litros por segundo. No lo hacen. Pero adem\u00e1s de este, hemos hecho como cinco obras as\u00ed. En los pueblos yaquis, que son de los pueblos m\u00e1s pobres de Sonora, acabamos de hacer un acueducto igual de 300 kil\u00f3metros para llevar agua a todos los pueblos de la cultura yaqui. \u00bfPuedes ir a verlo? Te estoy hablando de los yaquis, el pueblo m\u00e1s pobre, m\u00e1s reprimido hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds. Que los quer\u00edan desaparecer en la \u00e9poca de la dictadura de Porfirio D\u00edaz, asesinaron a 15.000 para quitarle sus tierras y su agua. Pero nos llevar\u00eda aqu\u00ed bastante tiempo polemizar sobre esto. Por eso me fui a un dato en lo general, a decirte, me siento muy orgulloso, porque no pones el dato de... Aqu\u00ed est\u00e1, los pueblos yaquis. Pero por qu\u00e9 no pones el dato sobre pobreza, c\u00f3mo se ha comportado la pobreza en M\u00e9xico. Se\u00f1or presidente, entiendo lo que usted me est\u00e1 diciendo, pero usted dice que usted no tiene un problema de agua en M\u00e9xico. S\u00ed. Ah, ok. M\u00e9xico est\u00e1 travesando una seguridad severa. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Y si m\u00e1s de la mitad de sus habitantes no tienen acceso a agua todos los d\u00edas, es un problema grave. S\u00ed, pero porque se ha dejado pasar mucho tiempo el problema, no se ha tendido. Y estamos avanzando bastante, bastante, bastante. Pero no es la mitad, son 21 millones. Perd\u00f3n que me meta. No, pero no se trata de eso, se trata de aclarar las cosas. Entonces es decir que estamos atendiendo a todos, escuchando a todos, respetando a todos, pero se les est\u00e1 dando preferencia a los pobres. Es que t\u00fa comenzaste diciendo de que yo incumpl\u00ed con mi compromiso de atender a los pobres y no. Bueno, cuando estamos investigando sobre el agua, esas comunidades las m\u00e1s vulnerables son las que menos tienen acceso al agua. S\u00ed, ojal\u00e1 y nos invites para ir juntos y te acompa\u00f1ar\u00eda. Pero nada m\u00e1s que vaya contigo o que puedas entrevistar al director de la Comisi\u00f3n del Agua, al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez, y que \u00e9l te informe de todo lo que se est\u00e1 haciendo, donde tenemos m\u00e1s problemas que los que no tenemos. Es decir, imag\u00ednate el problema de agua en la laguna del estado de Durango y de Coahuila. Hay una socavaci\u00f3n que est\u00e1 en la laguna de la Comisi\u00f3n de Agua, y no se puede dar la importancia de que haya una socavaci\u00f3n de agua, del estado de Durango y de Coahuila. Hay una sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos y empezaron a perforar cada vez con m\u00e1s profundidad hasta que encontraron agua contaminada con ars\u00e9nico. Y durante mucho tiempo los gobiernos, que antes no eran cuestionados por los medios del extranjero ni por los medios nacionales, con honrosas excepciones, durante much\u00edsimo tiempo lo que hicieron fue instalar en algunos casos plantas de tratamiento de ars\u00e9nico. Imag\u00ednate lo que eso significa, que llegues a una regi\u00f3n, a una ciudad, y que sabes que el agua que te est\u00e1s tomando fue tratada para quitarle el ars\u00e9nico. Entonces, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo nosotros? Tenemos un programa que se llama Agua Saludable para la Laguna, para utilizar no agua subterr\u00e1nea, sino agua superficial de unas presas no contaminadas. Es una inversi\u00f3n tambi\u00e9n como de 15 mil millones de pesos, para darle agua a nueve municipios de la laguna, agua no contaminada con ars\u00e9nico. Entonces, todo esto podr\u00edan explic\u00e1rtelo bien, lo hacemos con mucho gusto, para que tengas una informaci\u00f3n amplia, porque no hay texto sin contexto. Pues bien, se\u00f1or presidente, le tomo la palabra, me encantar\u00eda que usted me acompa\u00f1ara y... Yo no, pero Germ\u00e1n s\u00ed, Germ\u00e1n s\u00ed te acompa\u00f1a. Porque s\u00ed es un problema a resolver, el problema del agua. Grave. Se tiene que pensar incluso en decretar zonas donde no se permita ya la extracci\u00f3n de agua, y orientar, ayer habl\u00e1bamos de eso, el desarrollo como lo estamos haciendo, del pa\u00eds hacia donde hay agua. En el periodo neoliberal, o neoporfirista, o de pillaje, que padecimos en M\u00e9xico hasta el 2018, se fueron buscando trabajo por la crisis econ\u00f3mica, lo que no sucede ahora, porque nosotros tenemos menos desempleo que Estados Unidos. M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo, casi tenemos empleo pleno. Pero en ese tiempo, que no hab\u00eda trabajo, se fueron nada m\u00e1s de Veracruz a trabajar, a ciudades fronterizas y a Estados Unidos, m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos, en todo el periodo neoliberal. Resulta que en Veracruz hay agua, Veracruz es como una rep\u00fablica, no es un estado, como sucede con otros estados de M\u00e9xico, porque tienen de todo, tienen muchos recursos naturales. Pero no hab\u00eda oportunidad para la gente, ahora es distinto. Entonces, est\u00e1n regresando. \u00bfPresando? Bueno, hasta nos est\u00e1n invadiendo, y lo digo de manera fraterna, nos est\u00e1n invadiendo fraternalmente, de estadounidenses, que se han venido a vivir a M\u00e9xico, pero much\u00edsimos, y son bienvenidos, porque nuestro pa\u00eds est\u00e1 considerado como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s cultura en el mundo, y es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s felicidad de su gente. Y en toda Am\u00e9rica es el segundo pa\u00eds con el gobierno m\u00e1s confiable. \u00bfC\u00f3mo han cambiado las cosas? 96% tiene agua de los mexicanos, eso es el INE. S\u00ed, s\u00ed, yo tengo el dato. No nos vamos a meter a eso, pero s\u00ed, me interesa la de pobreza. Adem\u00e1s me da oportunidad porque si no me acusar\u00edan en el INE que estoy presumiendo. Mira esto. Cuando salieron estas cifras es una encuesta que se hace cada dos a\u00f1os, de ingresos gastos, que hace el INEGI. Por ejemplo, este a\u00f1o van a levantar, en julio, la que van a dar a conocer en... Pero la van a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s. La van a dar a conocer el 25, en julio del 25. Esta la levantaron en 22 y la dieron a conocer en julio del 23. Estaba pasando la pandemia. Yo por eso creo que la del 25 que van a levantar este a\u00f1o, en julio, va a ser mejor todav\u00eda. Porque los programas de bienestar han habido cambios muy importantes. Antes se atend\u00eda a los de arriba, a los potentados, y hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n, se robaban el dinero. Y ahora la estrategia es distinta, ya no aplicamos la llamada pol\u00edtica neoliberal. Ahora se atiende a la gente de abajo hacia arriba. Somos 35 millones de hogares en M\u00e9xico, 35 millones de familias, 32 millones, de los 35, reciben de manera directa, cuando menos, un apoyo. Un programa de bienestar. Una porci\u00f3n, por peque\u00f1a que sea, de presupuesto nacional. Eso no suced\u00eda. Al pueblo no le llegaba nada. Solo iban a ver a la gente, sobre todo a los pobres, cuando necesitaban los votos a repartir migajas, d\u00e1divas, despensas, materiales de construcci\u00f3n, incluso dinero efectivo. Traficaban con la pobreza de la gente. Eso ya cambi\u00f3. Y nos da mucho gusto, nos llena de orgullo. Entonces, esto es lo m\u00e1s importante de todo. Y vamos a seguir trabajando en ese sentido. Por cierto, s\u00e9 de Telemundo porque ayer me sucedi\u00f3 algo. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? Mire, ahora con lo de Ecuador, todos los gobiernos y los pueblos de Am\u00e9rica se han portado muy bien. Y el gobierno estadounidense, despu\u00e9s de una declaraci\u00f3n, vamos a decir, poco definida, ambigua, cuando les mandamos informaci\u00f3n, yo les mand\u00e9 informaci\u00f3n directa al presidente Biden, con un video de c\u00f3mo allanaron, de c\u00f3mo tomaron, asaltaron nuestra embajada, ya la respuesta fue distinta ayer o anterior. Ayer respondi\u00f3 el asesor de seguridad, Shuligba. El jefe de gabinete. Jefe de gabinete de seguridad del presidente Biden, ya condenando los hechos. \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfC\u00f3mo no tienen all\u00e1 un gobierno monol\u00edtico? Pues en ning\u00fan lugar hay un gobierno monol\u00edtico. Siempre hay posturas distintas. Entiendo que el Departamento de Estado tiene una postura, el Departamento de Justicia, la Casa Blanca. Entonces yo quer\u00eda que el presidente Biden conociera lo que pas\u00f3, lo que sucedi\u00f3. Y ya hab\u00eda el Departamento de Estado fijado en una postura, pero en esos t\u00e9rminos, bastante indefinida. Y ya la de ayer fue una postura muy definida. Que le agradecemos mucho al presidente Biden y de manera especial al se\u00f1or Shuligba, porque lo ameritaba. Porque m\u00e1s somos pueblos, vecinos, hermanos, socios. Hay 40 millones de mexicanos en Estados Unidos y todos los pueblos de Am\u00e9rica solidariz\u00e1ndose, presidentes hablando conmigo, expresando su apoyo. Entonces, ya ayer resuelve Estados Unidos apoyar de manera m\u00e1s firme y clara. Pero ayer mismo en la noche, de repente me dice, Laurita, Laura, mire lo que hay, una supuesta declaraci\u00f3n en Telemundo, s\u00ed, s\u00ed, por eso me acord\u00e9, del ministro de Defensa de Estados Unidos. \u00bfPor qu\u00e9 no la pones? Y me la est\u00e1 leyendo a las siete de la noche. Eso fue el mediod\u00eda, \u00bfno? Me est\u00e1 leyendo a las siete, ocho de la noche. \u00bfPara qu\u00e9 andemos con cuidado? Hay un dicho en mi tierra, en mi agua, seg\u00fan el cual, para mentir y comer pescado, hay que tener mucho cuidado, porque se puede no espinar. Pero miren, \u00bfpor qu\u00e9 no lees la nota? F\u00edjense lo que dec\u00eda. Bueno, en una nota que circul\u00f3 en WhatsApp atribuyendo a la Telemundo el origen, que es una supuesta declaraci\u00f3n del ministro de Defensa de Estados Unidos. El ministro de Defensa de Estados Unidos felicitando supuestamente al gobierno del presidente Novoa por haber tomado la embajada nuestra. Y se la atribu\u00edan a Telemundo. S\u00ed, y esta es la nota de Telemundo desmintiendo que ellos no publicaron esta informaci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 no pones lo que dec\u00edan? La falsa. La falsa, f\u00edjense la falsa. A ver si no le suena bastante apegada al pensamiento conservador y qui\u00e9n sabe qui\u00e9nes son estos duendes. Pero todo esto hay. Bueno, me la estaban leyendo y le dije no, no, no, no, porque me la mand\u00f3 el embajador. No, me la mand\u00f3 el embajador de M\u00e9xico en Venezuela, Leopoldo de G\u00edves, preocupad\u00edsimo. Pero c\u00f3mo un secretario de Defensa va a contradecir la postura de un presidente. \u00bfLa tienes? Se\u00f1or presidente, pero ah\u00ed precisamente en el art\u00edculo est\u00e1 diciendo claramente que Noticias Telemundo no public\u00f3 eso, que es falso. No, no, no, no, no, a lo que me refiero es pura casualidad. O sea, no, no, yo no estoy culpando a Telemundo. Yo lo que estoy diciendo es que ayer me pas\u00f3 esto. \u00bfQu\u00e9? S\u00ed, no, para nada. O sea, usaron a Telemundo donde supuestamente el secretario de la Defensa del gobierno de Estados Unidos hab\u00eda declarado de que felicitaba al presidente Novoa por el asalto a nuestra embajada. Pero le estoy hablando de que el embajador nuestro en Venezuela, que es un agente seria, Leopoldo de G\u00edves, preocupado porque eso estaba en las redes, me mand\u00f3 el documento. Cuando me lo est\u00e1n leyendo, digo no, no es cierto. Este, no puede ser cierto. Y s\u00ed, al rato ya ah\u00ed est\u00e1. Esto es lo que circul\u00f3 en WhatsApp, que es falso, que no es de Telemundo, pero que se le atribuye a Telemundo. Y le ponen Noticias Telemundo, que no es. Dice conflicto diplom\u00e1tico Ecuador-M\u00e9xico, que se echaba en Estados Unidos. Dice el ministro de Defensa, George Austin, hoy hizo un par\u00e9ntesis en una junta gubernamental y se refiri\u00f3 al tema diplom\u00e1tico que ejercen las embajadas. Estos recintos no est\u00e1n autorizados a recibir delincuentes, criminales, narcotraficantes, pr\u00f3fugos por desfalcos constitucionales y comerciales, afirm\u00f3 Austin. Lo ocurrido en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador es un aviso para el mundo que un recinto diplom\u00e1tico no es guarida para este tipo de antisociales. Ecuador, comandado por su presidente Novoa, ha tenido la valent\u00eda de mostrar a todo el mundo que no hay sitio donde puedan esconderse los delincuentes. La incursi\u00f3n a la embajada mexicana y su negativa de no entregar a la ex presidente Glass, quien tiene cargos de todo tipo y no obedecer las normas diplom\u00e1ticas, dejar\u00e1 grandes cambios en la pol\u00edtica corrupta de muchas embajadas. La pr\u00f3xima semana me reunir\u00e9 con el presidente Biden y expondr\u00e9 el tema de Ecuador y su decisi\u00f3n de irrumpir en la embajada de M\u00e9xico y capturar a un pr\u00f3fugo solicitado, narco delincuente pol\u00edtico que ha desfalcado las arcas de su pa\u00eds y que pretend\u00eda huir a M\u00e9xico, situaci\u00f3n que Novoa ha frenado y ha puesto ejemplo y sobreviso al mundo entero que las embajadas son recintos diplom\u00e1ticos y no telconseguridad para antisociales. Supray\u00f3 el ministro de Defensa de los Estados Unidos, lo cual es falso. Y usaron a Telemundo. Pues estamos en una \u00e9poca muy dif\u00edcil cuando hay que verdaderamente verificar de d\u00f3nde viene la informaci\u00f3n. F\u00edjense c\u00f3mo tenemos que estar a las vivas. As\u00ed es, as\u00ed es. Y se\u00f1or presidente, lo \u00faltimo que le quer\u00eda preguntar, hace unas semanas un equipo de Noticias Telemundo de aqu\u00ed de M\u00e9xico viaj\u00f3 a la Riviera Maya y visitaron los cenotes y el proyecto del Tren Maya. Y ellos se dieron cuenta del momento, grabaron el momento en que una de estos pilotes de hierro romp\u00eda todo este ecosistema tan sensible y \u00fanico de los cenotes, llegaba hasta el agua. Hab\u00eda all\u00ed una persona experta en agua y experta en cenotes que midi\u00f3 los niveles del agua y constat\u00f3 que no es como usted dice que estos pilotes de hierro est\u00e1n recubiertos con un material para proteger este ecosistema s\u00faper sensible, sino que hab\u00eda \u00f3xido que est\u00e1 llegando al acu\u00edfero, al nivel subterr\u00e1neo del agua. Entonces la pregunta es, este es el legado ambiental de su gobierno, o sea, hay por lo menos 122 cenotes que est\u00e1n afectados por la construcci\u00f3n del Tren Maya. \u00bfPor qu\u00e9 no protegi\u00f3 la naturaleza como usted dijo que lo iba a hacer al principio de su gobierno? Lo estamos haciendo, lo estamos protegiendo. Ese hecho tuvo que ver con un accidente que estamos remediando, esto que dice, ya tenemos una soluci\u00f3n de remediaci\u00f3n a ese sitio, es un solo caso. \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n, presidente? La soluci\u00f3n es limpiar porque si se desprendi\u00f3 concreto y se est\u00e1 limpiando todo el sitio, estamos trabajando en eso con especialistas para remediar la situaci\u00f3n y procurar que eso no vuelva a pasar. Es un solo asunto, un solo caso, pero es lo mismo. Ustedes, con todo respeto, y sobre todo quienes est\u00e1n detr\u00e1s de estas denuncias pseudoambientalistas que no nos ven con buenos ojos porque ellos pertenecen al bloque conservador al que nosotros enfrentamos, ven nada m\u00e1s la paja en el ojo ajeno y no la viga en el propio. Por ejemplo, no vieron, t\u00fa s\u00ed, porque aqu\u00ed estabas, lo que est\u00e1bamos mostrando, lo que hizo una empresa estadounidense, ah\u00ed cerca, como a 10 kil\u00f3metros, lo que ha venido haciendo de manera impune una empresa estadounidense que se lleva, imag\u00ednate esos cenotes, estamos hablando de un solo sitio que estamos remediando, pero imag\u00ednate muchos que los utilizan, todo lo que extraen, utilizan toda esa superficie como banco de material y se llevan todo ese material en barco para arreglar las calles y las carreteras de Estados Unidos. O sea, c\u00f3mo destruyen el para\u00edso impunemente, no tiene nada que ver con lo que nosotros hacemos, al contrario. Este gobierno es el que m\u00e1s superficie, zonas protegidas ha decretado en toda la historia del pa\u00eds. Primero, en proteger la naturaleza. No hay ning\u00fan gobierno ni Estados Unidos que destine tanto presupuesto, y no te reto, quiero nada m\u00e1s que lo constates, a la siembra de \u00e1rboles. Nosotros estamos sembrando mil millones de \u00e1rboles, nosotros destinamos 2.800 millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o para apoyar a 450.000 campesinos sembradores, para que cultiven sus tierras con \u00e1rboles maderables y frutales. Eso no lo hace ning\u00fan gobierno en el mundo y te subrayo, no lo hace en Estados Unidos. Entonces, te voy a mostrar lo que hac\u00eda la empresa Vulcan, y esto no lo ve\u00edan ustedes ni los ambientalistas ni nadie. Mira esto, a ver si hay, bueno, este es el barco, en este barco, este es el Caribe, en este barco se llevaba toda la piedra, todo el material, extra\u00eddo de esa regi\u00f3n, que les preocupa a ustedes. S\u00edgueme, miren lo que hac\u00edan. Eso es una barbaridad, se\u00f1or presidente, y le prometo que nosotros vamos a investigarlo y reportarlo si es el caso. Es c\u00f3mo destruir el para\u00edso. Es esto, son dos mil hect\u00e1reas y tenemos una denuncia presentada. Y estamos seguros que muchos, por esta denuncia que presentamos, est\u00e1n ayudando a pseudoambientalistas, vinculados con grupos de derecha o conservadores de M\u00e9xico, para ponernos en igualdad de circunstancias, nada m\u00e1s que no somos iguales. Bueno, se\u00f1or presidente, el da\u00f1o a los elotes es irreversible, muchas gracias. Muchas gracias por su tiempo. Gracias por la conferencia. Y queda abierta la invitaci\u00f3n. Bueno, a desayunar.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 21:19:48.038565"
}