{
    "video_id": "hO8tC6VdSVU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hO8tC6VdSVU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDvyZUqPJ_hsuC2Dr1i00klnwdaMQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hO8tC6VdSVU",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 4 al 8 de enero de 2021",
    "video_length_seconds": 973,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4.31,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "obrador envi\u00f3 un mensaje a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con motivo del inicio del a\u00f1o y refrend\u00f3",
            "start": 9.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "su esperanza en el porvenir y su deseo",
            "start": 12.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que mejore la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y de",
            "start": 14.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud de este a\u00f1o yo creo que es",
            "start": 16.32,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "importante que se sepa que hay futuro",
            "start": 18.71,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "que a pesar de los pesares de que hemos",
            "start": 25.1,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "pasado una sesi\u00f3n muy dif\u00edcil de este",
            "start": 30.32,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y en el amanecer",
            "start": 36.579,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "viene el nuevo amanecer y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 39.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se tenga en cuenta una cosa a pesar",
            "start": 42.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la pandemia pasar de la crisis",
            "start": 46.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a pesar de los pesares vamos",
            "start": 48.39,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "avanzando en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 53.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador critic\u00f3 la",
            "start": 57.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el derroche de los",
            "start": 60.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores record\u00f3 que la",
            "start": 62.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "austeridad republicana ha servido para",
            "start": 64.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obtener recursos para programas sociales",
            "start": 66.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y para el apoyo de la poblaci\u00f3n no puede",
            "start": 68.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 70.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tiene que ser",
            "start": 72.91,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o destinado a seguir",
            "start": 76.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 86.07,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "republicana no a la corrupci\u00f3n y no a",
            "start": 90.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno el mandatario",
            "start": 95.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicano invit\u00f3 a los ciudadanos a",
            "start": 98.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sumarse a la lucha contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 100.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces seguir denunciando",
            "start": 102.06,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "y actos de corrupci\u00f3n y ayudar todos",
            "start": 106.32,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "a que no haya corrupci\u00f3n porque lo que",
            "start": 112.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hab\u00eda antes era un silencio c\u00f3mplice por",
            "start": 116.38,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "eso ten\u00edan cooptada",
            "start": 119.17,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "a la prensa a los medios la consigna era",
            "start": 123.99,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "obedecer y callar",
            "start": 128.899,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 132.08,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan casos de corrupci\u00f3n no se daban",
            "start": 134.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a conocer s\u00ed no",
            "start": 137.939,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "es otro",
            "start": 140.75,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "otra hubiese sido la situaci\u00f3n en el",
            "start": 143.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 145.239,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 146.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obrador habl\u00f3 del caso de julian assange",
            "start": 147.819,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fundador de wikileaks detenido en",
            "start": 150.34,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "inglaterra y al que un juez neg\u00f3 su",
            "start": 153.489,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n a eeuu donde es acusado de",
            "start": 155.379,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "revelar secretos de estado voy a pedirle",
            "start": 159.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones exteriores",
            "start": 162.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que haga",
            "start": 165.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites correspondientes",
            "start": 167.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 172.01,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 173.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se solicite al gobierno",
            "start": 174.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del reino unido",
            "start": 177.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que el se\u00f1or assange",
            "start": 179.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quede en libertad",
            "start": 183.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que m\u00e9xico le ofrece",
            "start": 186.83,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo pol\u00edtico",
            "start": 189.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con lo que significa el derecho de asilo",
            "start": 193.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 196.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que es protecci\u00f3n pero al mismo tiempo",
            "start": 201.64,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la responsabilidad",
            "start": 204.25,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de cuidad",
            "start": 208.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que el que recibe el asilo no",
            "start": 213.49,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "intervenga no interfiera en asuntos",
            "start": 218.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos d",
            "start": 221.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds este martes el",
            "start": 225.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 228.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 230.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "nacional se\u00f1al\u00f3 que primero ser\u00e1",
            "start": 232.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunado el personal de salud que lucha",
            "start": 234.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra el kobe y 19 despu\u00e9s los adultos",
            "start": 236.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os los que tienen",
            "start": 239.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas y despu\u00e9s el resto",
            "start": 242.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n con 20 por ciento de",
            "start": 244.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cobertura reduciremos 80 por ciento de",
            "start": 246.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las muertes que se presentar\u00edan por la",
            "start": 250.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "epidemia la vacunaci\u00f3n contra comida en",
            "start": 253.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico empez\u00f3 el 24 de diciembre con",
            "start": 255.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "2.924 dosis posteriormente tuvimos un",
            "start": 259.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "segundo embarque que empez\u00f3 a utilizarse",
            "start": 263.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde el domingo 27 de diciembre y todos",
            "start": 265.06,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los d\u00edas se ha utilizado ese embarque",
            "start": 269.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "43.960 personas han sido ya vacunadas",
            "start": 272.07,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hasta ahorita es desde luego la primera",
            "start": 275.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dosis recordar que aqu\u00ed estamos usando",
            "start": 277.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la vacuna de facer biotech que requiere",
            "start": 280.33,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dos dosis con un intervalo de 21 d\u00edas en",
            "start": 283.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "promedio geogr\u00e1ficamente",
            "start": 288.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hemos establecido el arranque en donde",
            "start": 290.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s activa la epidemia en este",
            "start": 295.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento que es el valle de mexico",
            "start": 297.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces 53 mil dosis se distribuyen de",
            "start": 299.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esa manera por esta raz\u00f3n el presidente",
            "start": 303.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico expuso que el plan incluye",
            "start": 306.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "10.000 brigadas de vacunaci\u00f3n en los",
            "start": 308.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2400 57 municipios del pa\u00eds vamos a",
            "start": 310.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comenzar abajo",
            "start": 314.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 318.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vive la gente",
            "start": 321.8,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 325.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "marginada",
            "start": 328.139,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los adultos mayores vamos a poder",
            "start": 330.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vacunar a 3 millones de adultos mayores",
            "start": 333.379,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de las comunidades m\u00e1s apartadas veamos",
            "start": 337.06,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "los primeros 13 hasta llegar a mexico",
            "start": 340.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el primero es eeuu que fue el que inici\u00f3",
            "start": 342.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n le sigue china israel",
            "start": 345.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reino unido rusia alemania etc\u00e9tera",
            "start": 347.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds de am\u00e9rica latina hasta",
            "start": 350.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "llegar a mexico por eso es claro que",
            "start": 352.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "somos el primer pa\u00eds en la conferencia",
            "start": 354.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana se transmiti\u00f3 en vivo la",
            "start": 356.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llegada a m\u00e9xico de las nuevas dosis de",
            "start": 359.15,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vacunas a la ciudad de m\u00e9xico a",
            "start": 361.159,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 363.469,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "monterrey del gran estado de nuevo le\u00f3n",
            "start": 367.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estamos con el general secretario los",
            "start": 370.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crecencio sandoval nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n",
            "start": 373.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el secretario de salud de nuevo le\u00f3n el",
            "start": 375.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doctor de lado est\u00e1 tambi\u00e9n el",
            "start": 378.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretario de salud de coahuila",
            "start": 380.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y todo el personal recibiendo estas ocho",
            "start": 382.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mil 755 vacunas est\u00e1n llegando aqu\u00ed a",
            "start": 385.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este lugar como el nodo que se plante\u00f3",
            "start": 389.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en el plan de vacunaci\u00f3n para partir",
            "start": 393.07,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ahora hacia hacia coahuila hoy recibimos",
            "start": 396.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "53.605 dosis ocho mil 755 ya depositadas",
            "start": 402.65,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "en coahuila y 44 mil ochocientos",
            "start": 409.08,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cincuenta en la ciudad de mexico",
            "start": 412.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "impl\u00edcita en tiendas manuel l\u00f3pez",
            "start": 415.31,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "obrador reconoci\u00f3 el gran apoyo que han",
            "start": 417.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "significado los env\u00edos de remesas en",
            "start": 419.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medio de la pandemia tambi\u00e9n inform\u00f3",
            "start": 421.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobre el programa de atenci\u00f3n especial",
            "start": 423.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 para proteger a nuestros",
            "start": 425.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes con motivo de fin de",
            "start": 427.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1o dos paisanos migrantes que actuaron",
            "start": 429.78,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "como h\u00e9roes como hero\u00ednas",
            "start": 433.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el equivalente a",
            "start": 438.05,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y a las enfermeras que est\u00e1n",
            "start": 440.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salvando vidas",
            "start": 443.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 445.98,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en el terreno de lo econ\u00f3mico",
            "start": 447.86,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 453.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y estamos ya en una cifra r\u00e9cord",
            "start": 455.67,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los datos hasta noviembre",
            "start": 460.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero la estimaci\u00f3n que tenemos para",
            "start": 466.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "diciembre lo mismo vamos a rebasar los",
            "start": 468.629,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "40 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 472.919,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de remesas es un incremento",
            "start": 476.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o a otro",
            "start": 480.16,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o normal a un a\u00f1o con pandemia",
            "start": 483.18,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "del 11% ante la toma del capitolio por",
            "start": 488.57,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "simpatizantes de donald trump el",
            "start": 493.259,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 495.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "refrend\u00f3 la postura de m\u00e9xico de no",
            "start": 497.009,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y de promover el di\u00e1logo y",
            "start": 498.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la paz siempre hemos buscado que todos",
            "start": 500.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los conflictos y esto aplica para",
            "start": 505.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior y para pol\u00edtica",
            "start": 508.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 510.57,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se resuelve mediante el di\u00e1logo por la",
            "start": 512.44,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica la constituci\u00f3n establece",
            "start": 514.99,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "en conflictos internacionales",
            "start": 519.089,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 522.209,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 524.429,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 526.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 528.23,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "db",
            "start": 530.06,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ser normal",
            "start": 535.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en lo interno el presidente l\u00f3pez",
            "start": 537.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obrador afirm\u00f3 que hay una campa\u00f1a de",
            "start": 540.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desprestigio contra la comisi\u00f3n federal",
            "start": 543.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de electricidad para promover la",
            "start": 544.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 547.25,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el plan de los neoliberales mexicanos",
            "start": 549.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 557.329,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 558.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "arruinar por completo a la comisi\u00f3n",
            "start": 560.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 564.09,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 567.95,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 569.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y dejarle todo el mercado de la",
            "start": 571.329,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica a los particulares",
            "start": 574.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es fortalecer a la",
            "start": 577.019,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 581.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ya no cerrar las plantas en la comisi\u00f3n",
            "start": 583.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 586.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda es un asunto",
            "start": 588.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de intereses",
            "start": 592.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 594.73,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 597.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 a una secretaria de",
            "start": 602.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 609.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 612.39,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "directiva de la empresa",
            "start": 614.899,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y esa misma empresa iberdrola",
            "start": 618.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 al ex presidente felipe",
            "start": 622.139,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 625.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como miembro de su consejo de",
            "start": 627.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el mandatario mexicano",
            "start": 629.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 la duplicidad de tareas que",
            "start": 632.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realizan los organismos aut\u00f3nomos y que",
            "start": 635.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "representan un gasto oneroso para el",
            "start": 637.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano",
            "start": 639.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos que revisar todos estos aparatos",
            "start": 640.9,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "administrativos su funci\u00f3n",
            "start": 644.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para que no haya duplicidad",
            "start": 648.259,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "porque necesitamos ahorrar ser",
            "start": 650.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "eficientes",
            "start": 653.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no tener tantos",
            "start": 656.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "aparatos que consuman",
            "start": 658.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de presupuesto vamos",
            "start": 664.12,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo esta reforma",
            "start": 668.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 671.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y vamos a ajustar el gobierno",
            "start": 673.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la nueva realidad el presidente l\u00f3pez",
            "start": 677.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obrador insisti\u00f3 en su cr\u00edtica a",
            "start": 680.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "organismos como el instituto nacional de",
            "start": 682.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acceso a la informaci\u00f3n que en el",
            "start": 684.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal reserv\u00f3 informaci\u00f3n y",
            "start": 686.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 estructuras burocr\u00e1ticas con",
            "start": 689.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimos salarios el expediente de",
            "start": 691.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "odebrecht lo reservaron",
            "start": 693.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los guardaron",
            "start": 699.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no se transparent\u00f3",
            "start": 702.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y esta fue una decisi\u00f3n aunque",
            "start": 705.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 709.67,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico contradictorio del instituto",
            "start": 711.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la transparencia mire",
            "start": 715.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 718.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda bueno",
            "start": 720.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 est\u00e1 la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 723.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed como estos",
            "start": 726.83,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "deben haber 50 entonces hay duplicidad",
            "start": 729.72,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "porque crearon todo esto bueno",
            "start": 735.899,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 740.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los beneficiados con las privatizaciones",
            "start": 744.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tuvieran su propio gobierno",
            "start": 750.019,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por otra parte el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 752.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rechazo la censura que hicieron facebook",
            "start": 755.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "twitter o youtube en contra de trump y",
            "start": 757.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se pronunci\u00f3 por pensar en opciones y",
            "start": 760.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "alternativas a los monopolios privados",
            "start": 763.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto que hicieron hace unos d\u00edas en eeuu",
            "start": 765.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es una mala se\u00f1al",
            "start": 769.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 773.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 774.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "presagio",
            "start": 777.649,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9 deciden empresas",
            "start": 780.85,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "particulares silenciar",
            "start": 785.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "censurar",
            "start": 789.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eso va en contra la libertad no se vaya",
            "start": 793.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a estar creando",
            "start": 797.879,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "con este gobierno mundial",
            "start": 800.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 807.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 809.67,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 812.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el control de las redes sociales",
            "start": 814.329,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "un poder medi\u00e1tico mundial es grav\u00edsimo",
            "start": 819.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque si yo creo que fue un antes y un",
            "start": 823.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en el caso de las redes sociales",
            "start": 826.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 hace unos d\u00edas",
            "start": 829.91,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "luego le\u00ed la carta del due\u00f1o de face",
            "start": 833.529,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "y lo sent\u00ed con mucha prepotencia",
            "start": 838.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con mucha arrogancia",
            "start": 844.329,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hablando de sus normas",
            "start": 849.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 853.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la libertad y el derecho a la",
            "start": 855.07,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no me gusta la censura",
            "start": 859.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no me gusta qu\u00e9",
            "start": 864.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 867.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los censuren y le quiten el derecho de",
            "start": 871.48,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "transmitir un mensaje en twitter",
            "start": 874.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 880.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con eso existen las",
            "start": 883.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "redes sociales y una de las cosas m\u00e1s",
            "start": 886.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importantes de los \u00faltimos tiempos que",
            "start": 888.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es una revoluci\u00f3n",
            "start": 892.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue precisamente el que al",
            "start": 894.49,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "surgir las redes sociales se",
            "start": 898.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "garantizaron las libertades",
            "start": 902.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la gente pudo comunicarse",
            "start": 904.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que abiertamente sin censura",
            "start": 909.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se produjo la comunicaci\u00f3n los mensajes",
            "start": 917.1,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta",
            "start": 919.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n circular como",
            "start": 921.459,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "se va a censurar a alguien",
            "start": 925.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a ver este te castigo porque yo juez",
            "start": 930.7,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "como la santa inquisici\u00f3n",
            "start": 936.85,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "considero que lo que est\u00e1s diciendo",
            "start": 940.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es perjudicial",
            "start": 946.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 incluso la norma",
            "start": 948.339,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la legislaci\u00f3n d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 953.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reglamentado",
            "start": 956.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso es un asunto de estado",
            "start": 958.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso no es un asunto de las empresas",
            "start": 961.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 964.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 967.23,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 970.66,
            "duration": 4.06
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador envi\u00f3 un mensaje a la poblaci\u00f3n con motivo del inicio del a\u00f1o y refrend\u00f3 su esperanza en el porvenir y su deseo que mejore la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y de salud de este a\u00f1o yo creo que es importante que se sepa que hay futuro que a pesar de los pesares de que hemos pasado una sesi\u00f3n muy dif\u00edcil de este y en el amanecer viene el nuevo amanecer y tambi\u00e9n quiero que se tenga en cuenta una cosa a pesar de la pandemia pasar de la crisis econ\u00f3mica a pesar de los pesares vamos avanzando en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el presidente l\u00f3pez obrador critic\u00f3 la corrupci\u00f3n y el derroche de los gobiernos anteriores record\u00f3 que la austeridad republicana ha servido para obtener recursos para programas sociales y para el apoyo de la poblaci\u00f3n no puede haber gobierno rico con pueblo pobre este a\u00f1o tiene que ser un a\u00f1o destinado a seguir fortaleciendo la pol\u00edtica de austeridad republicana no a la corrupci\u00f3n y no a los lujos en el gobierno el mandatario mexicano invit\u00f3 a los ciudadanos a sumarse a la lucha contra la corrupci\u00f3n entonces seguir denunciando y actos de corrupci\u00f3n y ayudar todos a que no haya corrupci\u00f3n porque lo que hab\u00eda antes era un silencio c\u00f3mplice por eso ten\u00edan cooptada a la prensa a los medios la consigna era obedecer y callar no s\u00e9 conoc\u00edan casos de corrupci\u00f3n no se daban a conocer s\u00ed no es otro otra hubiese sido la situaci\u00f3n en el pa\u00eds el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador habl\u00f3 del caso de julian assange fundador de wikileaks detenido en inglaterra y al que un juez neg\u00f3 su extradici\u00f3n a eeuu donde es acusado de revelar secretos de estado voy a pedirle al secretario de relaciones exteriores que haga los tr\u00e1mites correspondientes para qu\u00e9 [M\u00fasica] se solicite al gobierno del reino unido la posibilidad de que el se\u00f1or assange quede en libertad y que m\u00e9xico le ofrece as\u00ed lo pol\u00edtico con lo que significa el derecho de asilo y nuestra tradici\u00f3n que es protecci\u00f3n pero al mismo tiempo tambi\u00e9n la responsabilidad de cuidad que el que recibe el asilo no intervenga no interfiera en asuntos pol\u00edticos d en ning\u00fan pa\u00eds este martes el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n nacional se\u00f1al\u00f3 que primero ser\u00e1 vacunado el personal de salud que lucha contra el kobe y 19 despu\u00e9s los adultos mayores de 60 a\u00f1os los que tienen enfermedades cr\u00f3nicas y despu\u00e9s el resto de la poblaci\u00f3n con 20 por ciento de cobertura reduciremos 80 por ciento de las muertes que se presentar\u00edan por la epidemia la vacunaci\u00f3n contra comida en m\u00e9xico empez\u00f3 el 24 de diciembre con 2.924 dosis posteriormente tuvimos un segundo embarque que empez\u00f3 a utilizarse desde el domingo 27 de diciembre y todos los d\u00edas se ha utilizado ese embarque 43.960 personas han sido ya vacunadas hasta ahorita es desde luego la primera dosis recordar que aqu\u00ed estamos usando la vacuna de facer biotech que requiere dos dosis con un intervalo de 21 d\u00edas en promedio geogr\u00e1ficamente hemos establecido el arranque en donde est\u00e1 m\u00e1s activa la epidemia en este momento que es el valle de mexico entonces 53 mil dosis se distribuyen de esa manera por esta raz\u00f3n el presidente de m\u00e9xico expuso que el plan incluye 10.000 brigadas de vacunaci\u00f3n en los 2400 57 municipios del pa\u00eds vamos a comenzar abajo en d\u00f3nde vive la gente m\u00e1s marginada los adultos mayores vamos a poder vacunar a 3 millones de adultos mayores de las comunidades m\u00e1s apartadas veamos los primeros 13 hasta llegar a mexico el primero es eeuu que fue el que inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n le sigue china israel reino unido rusia alemania etc\u00e9tera ning\u00fan pa\u00eds de am\u00e9rica latina hasta llegar a mexico por eso es claro que somos el primer pa\u00eds en la conferencia de la ma\u00f1ana se transmiti\u00f3 en vivo la llegada a m\u00e9xico de las nuevas dosis de vacunas a la ciudad de m\u00e9xico a monterrey nuevo l\u00e9on monterrey del gran estado de nuevo le\u00f3n estamos con el general secretario los crecencio sandoval nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n el secretario de salud de nuevo le\u00f3n el doctor de lado est\u00e1 tambi\u00e9n el secretario de salud de coahuila y todo el personal recibiendo estas ocho mil 755 vacunas est\u00e1n llegando aqu\u00ed a este lugar como el nodo que se plante\u00f3 en el plan de vacunaci\u00f3n para partir ahora hacia hacia coahuila hoy recibimos 53.605 dosis ocho mil 755 ya depositadas en coahuila y 44 mil ochocientos cincuenta en la ciudad de mexico impl\u00edcita en tiendas manuel l\u00f3pez obrador reconoci\u00f3 el gran apoyo que han significado los env\u00edos de remesas en medio de la pandemia tambi\u00e9n inform\u00f3 sobre el programa de atenci\u00f3n especial que se aplic\u00f3 para proteger a nuestros paisanos migrantes con motivo de fin de a\u00f1o dos paisanos migrantes que actuaron como h\u00e9roes como hero\u00ednas el equivalente a los m\u00e9dicos y a las enfermeras que est\u00e1n salvando vidas ellos en el terreno de lo econ\u00f3mico por qu\u00e9 y estamos ya en una cifra r\u00e9cord de acuerdo a los datos hasta noviembre pero la estimaci\u00f3n que tenemos para diciembre lo mismo vamos a rebasar los 40 mil millones de d\u00f3lares de remesas es un incremento de un a\u00f1o a otro de un a\u00f1o normal a un a\u00f1o con pandemia del 11% ante la toma del capitolio por simpatizantes de donald trump el presidente de l\u00f3pez obrador refrend\u00f3 la postura de m\u00e9xico de no intervenci\u00f3n y de promover el di\u00e1logo y la paz siempre hemos buscado que todos los conflictos y esto aplica para pol\u00edtica exterior y para pol\u00edtica interna se resuelve mediante el di\u00e1logo por la v\u00eda pac\u00edfica la constituci\u00f3n establece en conflictos internacionales la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y esto pues tambi\u00e9n db ser normal en lo interno el presidente l\u00f3pez obrador afirm\u00f3 que hay una campa\u00f1a de desprestigio contra la comisi\u00f3n federal de electricidad para promover la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica el plan de los neoliberales mexicanos destruir [M\u00fasica] arruinar por completo a la comisi\u00f3n federal de electricidad y e y dejarle todo el mercado de la industria el\u00e9ctrica a los particulares ahora lo que queremos es fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad ya no cerrar las plantas en la comisi\u00f3n federal de electricidad como se hac\u00eda es un asunto de intereses tan es as\u00ed que una empresa espa\u00f1ola iberdrola contrat\u00f3 a una secretaria de energ\u00eda c\u00f3mo directiva de la empresa y esa misma empresa iberdrola contrat\u00f3 al ex presidente felipe calder\u00f3n como miembro de su consejo de administraci\u00f3n el mandatario mexicano conden\u00f3 la duplicidad de tareas que realizan los organismos aut\u00f3nomos y que representan un gasto oneroso para el pueblo mexicano tenemos que revisar todos estos aparatos administrativos su funci\u00f3n para que no haya duplicidad porque necesitamos ahorrar ser eficientes no tener tantos aparatos que consuman de presupuesto vamos y llevar a cabo esta reforma administrativa y vamos a ajustar el gobierno a la nueva realidad el presidente l\u00f3pez obrador insisti\u00f3 en su cr\u00edtica a organismos como el instituto nacional de acceso a la informaci\u00f3n que en el per\u00edodo neoliberal reserv\u00f3 informaci\u00f3n y cre\u00f3 estructuras burocr\u00e1ticas con alt\u00edsimos salarios el expediente de odebrecht lo reservaron los guardaron no se transparent\u00f3 y esta fue una decisi\u00f3n aunque sea parad\u00f3jico contradictorio del instituto de la transparencia mire y esto la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda bueno y para qu\u00e9 est\u00e1 la secretaria de energ\u00eda pero as\u00ed como estos deben haber 50 entonces hay duplicidad porque crearon todo esto bueno para qu\u00e9 los beneficiados con las privatizaciones tuvieran su propio gobierno por otra parte el presidente de m\u00e9xico rechazo la censura que hicieron facebook twitter o youtube en contra de trump y se pronunci\u00f3 por pensar en opciones y alternativas a los monopolios privados esto que hicieron hace unos d\u00edas en eeuu es una mala se\u00f1al es un mal presagio de que est\u00e9 deciden empresas particulares silenciar censurar eso va en contra la libertad no se vaya a estar creando con este gobierno mundial con el poder d el control de las redes sociales un poder medi\u00e1tico mundial es grav\u00edsimo porque si yo creo que fue un antes y un despu\u00e9s en el caso de las redes sociales lo que sucedi\u00f3 hace unos d\u00edas luego le\u00ed la carta del due\u00f1o de face y lo sent\u00ed con mucha prepotencia con mucha arrogancia hablando de sus normas y qu\u00e9 la libertad y el derecho a la informaci\u00f3n no me gusta la censura no me gusta qu\u00e9 a nadie los censuren y le quiten el derecho de transmitir un mensaje en twitter 6 no estoy de acuerdo con eso existen las redes sociales y una de las cosas m\u00e1s importantes de los \u00faltimos tiempos que es una revoluci\u00f3n fue precisamente el que al surgir las redes sociales se garantizaron las libertades la gente pudo comunicarse que abiertamente sin censura se produjo la comunicaci\u00f3n los mensajes de ida y vuelta la comunicaci\u00f3n circular como se va a censurar a alguien a ver este te castigo porque yo juez como la santa inquisici\u00f3n considero que lo que est\u00e1s diciendo es perjudicial d\u00f3nde est\u00e1 incluso la norma d\u00f3nde est\u00e1 la legislaci\u00f3n d\u00f3nde est\u00e1 reglamentado eso es un asunto de estado eso no es un asunto de las empresas [M\u00fasica] ah [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:16.318884"
}