{
    "video_id": "HzjJodiBr04",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HzjJodiBr04/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCH9FS4yeZPcMhGgUC2-5k3hgFORA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HzjJodiBr04",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Parque Nacional del Jaguar y Museo de la Costa Oriental.",
    "video_length_seconds": 4947,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 0.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta",
            "start": 9.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 12.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen",
            "start": 14.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pardo la gobernadora del estado de",
            "start": 20.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quintar la ro Mara lesama",
            "start": 22.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Espino el secretario de la defensa",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional el general Luis crecencio",
            "start": 31.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 33.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 35.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente",
            "start": 37.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz",
            "start": 39.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el secretario de desarrollo",
            "start": 44.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 47.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el secretario de infraestructura",
            "start": 53.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 55.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Lara",
            "start": 58.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 65.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda historia Diego",
            "start": 66.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez el supervisor honorario del",
            "start": 73.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tren Maya Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 76.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Mor\u00e1n el subsecretario de la defensa",
            "start": 81.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional el general Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 84.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n",
            "start": 86.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director general del grupo aeropuertu",
            "start": 92.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ario ferroviario por servicios",
            "start": 94.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "auxiliares conexos Olmeca Maya mexica",
            "start": 95.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "General Jos\u00e9 Gerardo Vega",
            "start": 98.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Rivera el director general de la empresa",
            "start": 103.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria",
            "start": 106.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tren Maya general \u00d3scar David Lozano",
            "start": 107.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00e1guila el subsecretario de egresos de la",
            "start": 113.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 115.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton Falc\u00f3n",
            "start": 117.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura",
            "start": 123.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas",
            "start": 125.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Antonio Esteban",
            "start": 127.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Medina y el comandante de la d\u00e9cimo",
            "start": 131.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n militar general Ricardo Flores",
            "start": 134.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 138.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 142.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a que nos siguen a trav\u00e9s",
            "start": 143.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de las redes sociales todas y todos",
            "start": 145.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 147.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "favor de ocupar sus",
            "start": 151.959,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 153.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 158.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 162.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora del",
            "start": 165.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estado de quintanar licenciada Mara",
            "start": 168.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lesama gobernadora",
            "start": 177.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed en este",
            "start": 181.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lugar bell\u00edsimo en Tulum se\u00f1or",
            "start": 184.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "presidente nos sentimos muy honradas y",
            "start": 188.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy honrados de recibirlo una vez m\u00e1s en",
            "start": 192.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro estado junto a la presidenta",
            "start": 195.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electa la primera presidenta mujer de",
            "start": 198.159,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds la doctora Claudia",
            "start": 201.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 204.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "shen pres",
            "start": 208.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 211.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 213.239,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 215.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta presidenta Aunque",
            "start": 216.959,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "les cueste m\u00e1s trabajo verdad me da",
            "start": 220.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho gusto que estemos aqu\u00ed en Tulum y",
            "start": 224.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "compartir con todas y todos ustedes esta",
            "start": 226.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ceremonia de inauguraci\u00f3n de obras",
            "start": 229.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas que representan la",
            "start": 231.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros",
            "start": 233.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblos originarios estamos hablando del",
            "start": 236.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "El Jaguar el museo de la costa Oriental",
            "start": 239.959,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y todas las adecuaciones en la Zona",
            "start": 243.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Tulum se\u00f1or presidente",
            "start": 246.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "querid\u00edsima doctora muchos pueblos",
            "start": 250.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construyen su identidad alrededor de la",
            "start": 253.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "idea que tienen del origen de la",
            "start": 255.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "humanidad los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 257.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representan lo m\u00e1s puro de nuestras",
            "start": 259.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ra\u00edces y tradiciones y son el origen de",
            "start": 262.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra identidad como habitantes de",
            "start": 264.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n su legado trasciende Porque",
            "start": 266.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se ve reflejado en el alma y el",
            "start": 269.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "pensamiento de la propia ra\u00edz de la",
            "start": 270.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tierra que los ha ido forjando y nadie",
            "start": 272.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "absolutamente nadie puede saber a d\u00f3nde",
            "start": 276.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va si no sabe De d\u00f3nde viene por eso",
            "start": 279.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estas inauguraciones como las de hoy que",
            "start": 282.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nos re\u00fanen nos permiten reafirmar la",
            "start": 285.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importancia de nuestras y nuestros",
            "start": 287.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ancestros de nuestra dignidad y de toda",
            "start": 290.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las ra\u00edces y tradiciones que son el",
            "start": 293.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "punto com\u00fan y la inspiraci\u00f3n para ser",
            "start": 296.32,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mejores gobern antes y dirigir los",
            "start": 298.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "destinos de este querido pueblo hoy",
            "start": 300.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "llamado Quintana ro Asimismo son el",
            "start": 303.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo entre la cosmovisi\u00f3n y el ser",
            "start": 305.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "humano donde Se involucra tambi\u00e9n la",
            "start": 307.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y el respeto al",
            "start": 310.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medio ambiente a a partir de reafirmar",
            "start": 313.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el concepto de comunidad y es por ello",
            "start": 316.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que el ritual la religi\u00f3n la ideolog\u00eda",
            "start": 319.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que contienen estas obras",
            "start": 322.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "extraordinarias que hoy se inauguran son",
            "start": 325.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "producto de hechos hisc inmersos en",
            "start": 328.56,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "procesos de larga duraci\u00f3n que marcan la",
            "start": 331.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espiritualidad ind\u00edgena que hoy estamos",
            "start": 333.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "compartiendo Felicidades Rom\u00e1n a ti y a",
            "start": 336.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo este equipo Felicidades Diego a ti",
            "start": 340.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y a todo este equipo",
            "start": 343.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Felicidades general Luis cencio Sandoval",
            "start": 345.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secretario general a usted y a todo su",
            "start": 349.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "equipo el parque El Jaguar es hogar de",
            "start": 351.36,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una diversidad incre\u00edble de flora y",
            "start": 355.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fauna ofreciendo Un refugio seguro",
            "start": 356.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especies end\u00e9micas desde Jaguares hasta",
            "start": 359.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coloridas aves tropicales y la",
            "start": 362.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "biodiversidad aqu\u00ed es simplemente",
            "start": 364.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "espectacular Qui\u00e9n no quiere vivir en",
            "start": 367.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Tulum Qui\u00e9n no quiere conocer Tulum",
            "start": 370.479,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "abarca m\u00e1s de 1 hect\u00e1reas a trav\u00e9s del",
            "start": 374.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento urbano aqu\u00ed se",
            "start": 377.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "han invertido con el presidente de la",
            "start": 380.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que m\u00e1s inversi\u00f3n ha hecho en",
            "start": 382.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Quintana ro m\u00e1s de 2",
            "start": 385.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 390.71,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y que no se nos olvide es una zona de",
            "start": 394.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n cultural medioambiental y",
            "start": 397.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ofrece una ventana \u00fanica a la vida y",
            "start": 400.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cultura de sus antiguos habitantes donde",
            "start": 402.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entre vestigios majestuosos y objetos",
            "start": 404.919,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esparcidos cada piedra por m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 408.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que sea cuenta una historia ampliamos lo",
            "start": 411.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que hoy se conoce y eso con un trabajo",
            "start": 414.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extraordinario ordinario del equipo de",
            "start": 418.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de desarrollo urbano la",
            "start": 421.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum y con el",
            "start": 424.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "equipo de Lina con",
            "start": 426.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1600 m lineales de senderos en donde",
            "start": 428.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora todas y todos podemos disfrutar de",
            "start": 431.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "las vistas la exploraci\u00f3n y como valor",
            "start": 434.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agregado los mejores servicios para las",
            "start": 437.039,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y los turistas es un",
            "start": 440.12,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "sitio espectacular maravilloso Es un",
            "start": 442.879,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sitio en donde adem\u00e1s llegamos a a",
            "start": 446.879,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de uno de los proyectos m\u00e1s",
            "start": 449.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "importantes de los \u00faltimos tiempos el",
            "start": 452.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren Maya y",
            "start": 455.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hoy arriba el tren",
            "start": 458.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Maya arriba nuestro",
            "start": 462.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente y las",
            "start": 467.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "playas las playas que son derecho de",
            "start": 469.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disfrute de todas y de todos y que nos",
            "start": 472.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fueron negadas durante tanto tiempo hoy",
            "start": 475.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el parque El Jaguar tiene siete",
            "start": 478.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acceso a las playas p\u00fablicas para",
            "start": 482.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ustedes sus familias sus hijas sus",
            "start": 485.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hijos y no les voy a contar mucho del",
            "start": 494.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "museo de la costa Oriental porque creo",
            "start": 497.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que lo correcto es que vayan y lo",
            "start": 500.759,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conozcan creo que lo correcto es que",
            "start": 503.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vayan Y palpen ustedes lo que ha hecho",
            "start": 505.479,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el extraordinario equipo del ina lo que",
            "start": 509.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "han hecho los restauradores y las",
            "start": 512.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "restauradoras las y los",
            "start": 514.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos nuestra historia Viva en el",
            "start": 517.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "museo de la costa",
            "start": 520.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Oriental se\u00f1or presidente este encuentro",
            "start": 526.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estas inauguraciones del d\u00eda de hoy nos",
            "start": 530.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permiten refrendar el agradecimiento",
            "start": 532.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "permanente que tenemos con el Gobierno",
            "start": 534.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Federal con usted trabajar juntas y",
            "start": 537.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juntos para devolverle la dignidad y el",
            "start": 540.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "respeto a nuestras culturas originarias",
            "start": 542.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que son en el caso de nuestras y",
            "start": 545.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuestros mayas el legado vivo de la",
            "start": 547.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n y sus repercusiones en la",
            "start": 549.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica del caribe mexicano y aqu\u00ed en",
            "start": 552.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Tulum los pueblos mayas est\u00e1n contando y",
            "start": 556.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mostrando al mundo en primera persona lo",
            "start": 559.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que fueron sus emocionantes historias de",
            "start": 562.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lucha contra siglos de injusticia y",
            "start": 565.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n de defensa de los",
            "start": 568.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recursos naturales y los derechos que",
            "start": 570.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preservar\u00e1 la cultura su idioma su",
            "start": 572.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "espiritualidad y sus tradiciones por eso",
            "start": 575.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos Hay que seguir",
            "start": 579.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajando muy fuerte desde las",
            "start": 581.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas del gobierno desde la",
            "start": 583.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sociedad civil nuestro compromiso",
            "start": 586.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo proteger las preciosas",
            "start": 588.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "redes de la cultura el lenguaje el",
            "start": 590.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conocimiento tradicional que nos conecta",
            "start": 592.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con nuestras ra\u00edces profundas de la",
            "start": 595.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "humanidad y el legado de quienes llevan",
            "start": 598.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en alto el nombre de sus ancestros y que",
            "start": 601.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hoy permite que la cultura maya siga",
            "start": 603.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "viva mi homenaje mi respeto el revivir",
            "start": 607.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cada tradici\u00f3n y cultura que representa",
            "start": 611.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la mejor ense\u00f1anza para que nuestras",
            "start": 613.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "futuras generaciones dentro de su",
            "start": 615.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "espiritualidad dentro de sus tradiciones",
            "start": 619.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y forma de vida sean parte de esta",
            "start": 621.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que Bajo su",
            "start": 624.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "liderazgo se\u00f1or presidente y su gu\u00eda hoy",
            "start": 627.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico transita a todas y todos",
            "start": 630.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sint\u00e1monos orgullosos de nuestra",
            "start": 634.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ancestral cultura maya y que todo el",
            "start": 637.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mundo entero venga a conocer t lum y lo",
            "start": 640.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que somos Gracias presidente Gracias",
            "start": 643.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidenta y que Dios las y los bendiga",
            "start": 646.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre que viva Quintana ro que via el",
            "start": 648.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidente que viva la presidenta y que",
            "start": 652.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "viva Tulum y su pueblo",
            "start": 655.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 673.24,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 675.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia el antrop\u00f3logo",
            "start": 676.959,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Diego Hern\u00e1ndez",
            "start": 679.639,
            "duration": 2.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 681.7,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 681.95,
            "duration": 13.61
        },
        {
            "text": "saludo con",
            "start": 692.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enorme cari\u00f1o y respeto al presidente de",
            "start": 695.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 699.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Obrador a la presidenta de",
            "start": 703.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudia shinan",
            "start": 706.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pardo a todas y todos los compa\u00f1eros del",
            "start": 711.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 715.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 717.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al Gran equipo de",
            "start": 721.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "constructores",
            "start": 724.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores soldados e instituciones",
            "start": 727.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que han hecho posible el tren",
            "start": 729.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Maya a todas y todos los",
            "start": 736.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "asistentes a quienes nos siguen por los",
            "start": 740.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "medios las redes y plataformas digitales",
            "start": 744.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de",
            "start": 749.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayer con el presidente de M\u00e9xico y la",
            "start": 750.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 753.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electa nos transportamos de Canc\u00fan a",
            "start": 755.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Tulum lo que algunos dec\u00edan que era",
            "start": 759.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "imposible por el tren Maya tramos cinco",
            "start": 762.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Norte y cinco",
            "start": 766.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sur si se pudo si se pudo se pudo",
            "start": 772.839,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "y al rato vamos a",
            "start": 779.959,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ir de Tulum a bacalar para que se",
            "start": 781.6,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "comunique todo el estado de quintan",
            "start": 787.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Ro",
            "start": 802.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sador es unor sador",
            "start": 804.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 809.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "me siento complacido de estar en Tulum",
            "start": 811.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que en maya significa",
            "start": 815.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muralla la antigua ciudad de sam\u00e1 que",
            "start": 817.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 822.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amanecer por all\u00e1 a sus espaldas amanece",
            "start": 824.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 827.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "d\u00edas Gracias Al",
            "start": 830.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "portento de nuestras culturas",
            "start": 833.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "originarias que entendieron que esto",
            "start": 836.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la necesidad de",
            "start": 839.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "alentar la vida en todas sus",
            "start": 842.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "manifestaciones por eso hemos",
            "start": 846.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "decidido que se llame este museo museo",
            "start": 850.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de la costa Oriental",
            "start": 854.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Tulum lugar de",
            "start": 857.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amaneceres y vaya que hoy estamos",
            "start": 859.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 863.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amaneceres 6 a\u00f1os del amanecer de la",
            "start": 865.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 868.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ahora vienen otros 6 a\u00f1os en que el",
            "start": 870.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "amanecer contin\u00faa con el amanecer de las",
            "start": 873.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mujeres hoy se acredita que el proyecto",
            "start": 890.759,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tren Maya No es solo un tren es",
            "start": 895.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n del sureste de M\u00e9xico y",
            "start": 899.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de",
            "start": 902.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n una obra de justicia y",
            "start": 904.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 907.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equilibrado una obra de Progreso con",
            "start": 908.759,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "igualdad y recuperaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 911.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica inauguramos el museo m\u00e1s",
            "start": 915.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "grande del sistema tren Maya y sin duda",
            "start": 918.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del estado de Quintana",
            "start": 922.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ro hablamos de la costa oriental de la",
            "start": 924.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 927.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la costa Caribe de M\u00e9xico y del mundo",
            "start": 930.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "may del mundo May",
            "start": 934.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mesoamericano una regi\u00f3n cultural",
            "start": 937.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "singular por su historia sus estilos su",
            "start": 939.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "arquitectura su econom\u00eda su red",
            "start": 943.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "interurbana que iba de tuluma cob\u00e1 pero",
            "start": 946.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cob\u00e1 Chich\u00e9n y de",
            "start": 949.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n posteriormente a mayap\u00e1n",
            "start": 953.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "su vacaci\u00f3n mar\u00edtima",
            "start": 956.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 959.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de resistir",
            "start": 961.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "siempre hablamos del lugar en que ocur",
            "start": 964.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en que ocurrieron los primeros contactos",
            "start": 968.319,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con Los extra\u00f1os venidos de oriente del",
            "start": 971.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lugar en que naufrag\u00f3 y se intern\u00f3 en el",
            "start": 975.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Mundo Maya Gonzalo Guerrero",
            "start": 979.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "inauguramos un museo con 10000 m cu de",
            "start": 982.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "superficie Muse",
            "start": 987.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 piezas originales y alrededor",
            "start": 989.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de 50",
            "start": 993.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "reproducciones 25 al interior de las",
            "start": 995.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "salas y 25 en",
            "start": 997.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exteriores para terminar de armar el",
            "start": 1002.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 1004.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "museol\u00f3gico sobre la grandeza de la",
            "start": 1005.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 1008.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Maya hablamos ni duda cabe de un grande",
            "start": 1010.199,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y extenso tronco civilizatorio",
            "start": 1014.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s continuo y extenso de la",
            "start": 1018.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n cultural",
            "start": 1022.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mesoamericana que abarca m\u00e1s de TR",
            "start": 1024.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "milenios con antecedentes que se",
            "start": 1027.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "remontan M\u00e1s all\u00e1 de 13",
            "start": 1030.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "milenios es el recuento del largo camino",
            "start": 1033.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de un tramo de un tronco",
            "start": 1037.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "civilizatorio sustentado en una ra\u00edz muy",
            "start": 1040.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fuerte que lo sostiene y que no lograron",
            "start": 1042.959,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "arrancar la",
            "start": 1046.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "o milpa mayaya un portentoso sistema",
            "start": 1049.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agroalimentario que vincul\u00f3 a todos los",
            "start": 1053.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblos mesoamericanos en la Sant\u00edsima",
            "start": 1056.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Trinidad del Ma\u00edz el frijol y la",
            "start": 1059.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calabaza pero que en cada regi\u00f3n y en",
            "start": 1063.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cada ambiente",
            "start": 1066.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "biocultural adquiri\u00f3 caracter\u00edsticas",
            "start": 1067.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propias incluyendo en el Mundo Maya muy",
            "start": 1070.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "particularmente al",
            "start": 1073.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cacao es el relato de la experiencia y",
            "start": 1075.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "devenir de un gran entramado cultural",
            "start": 1078.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que tuvo lugar en un vasto territorio",
            "start": 1082.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que cubre toda la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1085.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n del Mar Caribe al Golfo de",
            "start": 1088.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la selva Maya desde el Oriente de",
            "start": 1091.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Tabasco al sur de los estados mexicanos",
            "start": 1095.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de Campeche y Quintana ro y el Pet\u00e9n",
            "start": 1098.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guatemalteco que se extiende al",
            "start": 1102.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "territorio de Belice las tierras altas",
            "start": 1104.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Chiapas y Honduras y las llanuras",
            "start": 1107.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "costeras del soconusco Guatemala y El",
            "start": 1111.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Salvador de cara al oc\u00e9ano Pac\u00edfico sin",
            "start": 1114.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "olvidar que la cultura tenec o huasteca",
            "start": 1119.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la parte media de la Sierra Madre",
            "start": 1122.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Oriental tiene",
            "start": 1125.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero el genocidio no termin\u00f3 de",
            "start": 1258.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consumarse no solo porque los hacendados",
            "start": 1262.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "requer\u00edan de fuerza de trabajo y",
            "start": 1265.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alimentos para subsistir sino tambi\u00e9n",
            "start": 1267.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque los mayas desplegaron sus propias",
            "start": 1270.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estrategias de resistencia adaptaci\u00f3n y",
            "start": 1274.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Refugio hoy en pleno Siglo XX la",
            "start": 1278.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presencia de los pueblos y culturas",
            "start": 1282.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de M\u00e9xico en general y las",
            "start": 1284.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se reconocen parte de la familia",
            "start": 1289.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "maya en particular no solo est\u00e1 viva y",
            "start": 1291.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "palpitante sino que nos ofrece",
            "start": 1295.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "referentes para dejar atr\u00e1s el Horizonte",
            "start": 1298.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "neoliberal afrontar la crisis",
            "start": 1301.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "civilizatoria marcada por la desigualdad",
            "start": 1304.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Las Guerras y el calentamiento global y",
            "start": 1307.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "profundizar en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1311.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia una sociedad m\u00e1s libre",
            "start": 1313.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "igualitaria democr\u00e1",
            "start": 1316.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1319.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "plural hablar de la naci\u00f3n Maya es",
            "start": 1319.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "referirnos a una reserva de valores",
            "start": 1322.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saberes tradiciones y referentes",
            "start": 1325.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licos que debemos",
            "start": 1328.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "valorar en su profundidad grandeza y",
            "start": 1330.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diversidad se trata de un enfoque",
            "start": 1335.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "necesario para que M\u00e9xico se conciba de",
            "start": 1337.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "verdad como unidad en la",
            "start": 1340.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diversidad como una",
            "start": 1343.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "casa para",
            "start": 1346.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "como una casa para todas y todos donde",
            "start": 1350.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quepan las muy variadas maneras de vivir",
            "start": 1354.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y de pensar de esta naci\u00f3n",
            "start": 1357.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pluricultural que pueda profundizar en",
            "start": 1360.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de un progreso global y",
            "start": 1363.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "equilibrado igualitario incluyente y",
            "start": 1365.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es hora de conocer a fondo y",
            "start": 1370.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dar a conocer al mundo este gran tronco",
            "start": 1373.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "civilizatorio que hija todav\u00eda una",
            "start": 1376.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n vibrante ancestral y moderna y de",
            "start": 1380.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Escuchar lo que los mayas de ayer y de",
            "start": 1384.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy nos pueden transmitir y ense\u00f1ar a",
            "start": 1387.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los mexicanos y al mundo ese es el",
            "start": 1390.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mensaje que quiere transmitir este nuevo",
            "start": 1393.799,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "museo y quiero terminar con una cita del",
            "start": 1396.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "libro del Consejo el Popol Buu",
            "start": 1401.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "donde los ancianos le piden a los dioses",
            "start": 1405.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que sigan cuidando su naci\u00f3n y dice as\u00ed",
            "start": 1410.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 1415.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "engendrados que nazcan sus sostenes sus",
            "start": 1417.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "nutridor que les invoquen en el camino",
            "start": 1421.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en la senda al borde de los r\u00edos en Los",
            "start": 1424.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "barrancos bajo los \u00e1rboles bajo los",
            "start": 1428.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bejucos denles hijas e hijos que no haya",
            "start": 1432.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "desgracia fortunio que la mentira no",
            "start": 1437.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entre detr\u00e1s de ellos delante de ellos",
            "start": 1441.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que no caigan que no se hieran que no se",
            "start": 1445.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desgarren que no se",
            "start": 1450.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "quemen que no caigan ni hacia arriba del",
            "start": 1452.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "camino ni hacia abajo del Camino Que no",
            "start": 1455.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "haya obst\u00e1culo peligro detr\u00e1s de ellos",
            "start": 1459.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "delante de ellos denles verdes caminos",
            "start": 1464.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "verdes sendas",
            "start": 1468.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1471.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1479.46,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1485.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "palabra el secretario de desarrollo",
            "start": 1488.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano arquitecto",
            "start": 1490.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n",
            "start": 1493.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1505.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico doctora Claudia shen",
            "start": 1507.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidenta electa Mara alama gobernadora",
            "start": 1510.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Quintana ro",
            "start": 1514.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Diego director del Instituto",
            "start": 1517.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda historia",
            "start": 1519.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Gobierno",
            "start": 1522.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Federal y al pueblo de Tulum as\u00ed como a",
            "start": 1524.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1527.919,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "los miembros del equipo de la Sedatu y",
            "start": 1528.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de obra que est\u00e1n",
            "start": 1531.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aqu\u00ed presentes y hicieron",
            "start": 1533.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1536.399,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1537.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "excepcional y se ha realizado por favor",
            "start": 1538.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse de pie los trabajadores y el",
            "start": 1542.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo de la Sedatu por favor todos",
            "start": 1544.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arriba arriba por favor tambi\u00e9n",
            "start": 1547.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "basi rojas",
            "start": 1551.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "aras gracias",
            "start": 1554.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esfuerzo y",
            "start": 1558.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n muchas gracias por su",
            "start": 1560.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compromiso se logr\u00f3 en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 1562.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sacar este proyecto adelante Un fuerte",
            "start": 1566.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aplauso son ellos Los que echaron a",
            "start": 1569.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "andar este proyecto Gracias gracias",
            "start": 1571.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gracias a la sombra de los vestigios de",
            "start": 1584.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n maya unas de las m\u00e1s",
            "start": 1587.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importantes del mundo el proyecto que",
            "start": 1589.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos convoca hoy es un gran orgullo para",
            "start": 1592.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1594.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el Parque del jaguar no",
            "start": 1595.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sido posible sin el tren Maya un",
            "start": 1598.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico para el desarrollo del",
            "start": 1601.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "suroeste de M\u00e9xico por instrucciones del",
            "start": 1603.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1606.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en estos 6 a\u00f1os hemos trabajado",
            "start": 1608.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "arduamente para mejorar la",
            "start": 1611.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "infraestructura y la planeaci\u00f3n de las",
            "start": 1613.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunidades alrededor del tren Maya el",
            "start": 1616.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "objetivo fue multiplicar y distribuir",
            "start": 1619.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los beneficios a lo largo del",
            "start": 1622.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "territorio por eso invertimos en parques",
            "start": 1625.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "plazas deportivos museos bibliotecas",
            "start": 1629.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "centros comunitarios culturales de salud",
            "start": 1634.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "educativos en los cinco estados de la",
            "start": 1638.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a lo largo de la Pen\u00ednsula",
            "start": 1642.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hicimos 71 planes de desarrollo urbano",
            "start": 1644.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n por primera vez hacia los",
            "start": 1647.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siguientes 30",
            "start": 1651.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el compromiso y respaldo de los",
            "start": 1653.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y municipales ha",
            "start": 1657.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sido fundamental por eso confiamos que",
            "start": 1660.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora sean ellos quienes materialicen",
            "start": 1663.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esas estrategias y que se plantean en",
            "start": 1665.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1668.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instrumentos por esta raz\u00f3n el",
            "start": 1669.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "patrimonio natural e hist\u00f3rico de Tulum",
            "start": 1672.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda quedar",
            "start": 1674.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "afuera en a entes esta zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 1676.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se ha convertido en el tercer sitio m\u00e1s",
            "start": 1680.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "visitado del pa\u00eds tan solo despu\u00e9s de",
            "start": 1682.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "chichenitsa y",
            "start": 1686.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Teotihuac\u00e1n este patrimonio amenazado",
            "start": 1687.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por el r\u00e1pido crecimiento urbano exig\u00eda",
            "start": 1690.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un proyecto que lo protegiera lo",
            "start": 1694.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ordenara y lo",
            "start": 1697.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rehabilitar Y es que el tren Maya No",
            "start": 1699.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "solamente es un medio de transporte no",
            "start": 1702.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sino es una visi\u00f3n de ordenamiento",
            "start": 1705.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "regional para traer empleo bienestar y",
            "start": 1707.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Obras con especial atenci\u00f3n en la",
            "start": 1710.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 1713.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ambiental cuando arrancamos este",
            "start": 1714.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyecto se\u00f1or presidente Hace dos a\u00f1os",
            "start": 1716.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encontramos una situaci\u00f3n ca\u00f3tica y",
            "start": 1719.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preocupante dentro del parque La verdad",
            "start": 1722.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cediendo su territorio ante",
            "start": 1725.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desarrolladores inmobiliarios al",
            "start": 1727.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "interior desde un inicio comenzamos a",
            "start": 1729.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dar un nuevo rumbo a este parque primero",
            "start": 1732.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "resolvimos los problemas de de la tierra",
            "start": 1736.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los delimitamos lo ordenamos y",
            "start": 1739.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solucionamos sus problemas de movilidad",
            "start": 1742.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "al interior y en conexi\u00f3n con el resto",
            "start": 1744.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de la ciudad tambi\u00e9n hemos recuperado",
            "start": 1748.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas de Selva abrimos",
            "start": 1751.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuevos accesos p\u00fablicos a las playas y",
            "start": 1754.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "redujimos el uso del auto en el parque",
            "start": 1757.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para priorizar la movilidad el\u00e9ctrica",
            "start": 1759.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ciclista y peatonal Asimismo Trabajamos",
            "start": 1761.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para que la experiencia de las y los",
            "start": 1765.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "visitant sea m\u00e1s agradable por eso era",
            "start": 1768.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fundamental que",
            "start": 1771.32,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico que no solo preserva la",
            "start": 1798.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "memoria Maya sino que responde a las",
            "start": 1800.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "necesidades ambientales educativas y",
            "start": 1802.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "culturales y tur\u00edsticas ha sido un",
            "start": 1805.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajo interdisciplinario en lo que han",
            "start": 1808.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "participado bi\u00f3logos arque\u00f3logos",
            "start": 1810.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "urbanistas",
            "start": 1814.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muse\u00f3grafos",
            "start": 1815.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "historiadores f\u00edsicos ingenieros",
            "start": 1817.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "arquitectos soci\u00f3logos todos con una",
            "start": 1820.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de preservar y enaltecer la",
            "start": 1823.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cultura maya",
            "start": 1826.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "agradezco la colaboraci\u00f3n del ina la",
            "start": 1829.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "semarnat la Sedena porque a partir del",
            "start": 1832.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy Son ellos quienes har\u00e1n",
            "start": 1835.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "posible que Los visitantes puedan",
            "start": 1838.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disfrutar de este gran proyecto el",
            "start": 1840.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Parque del jaguar muestra la importancia",
            "start": 1842.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que son los parques nacionales pues son",
            "start": 1845.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los espacios que pertenecen a todos y",
            "start": 1848.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas y por eso estamos llamados a",
            "start": 1850.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cuidarlos a",
            "start": 1853.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preservarlos su existencia no solo",
            "start": 1854.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "refleja laen del Estado sino que tambi\u00e9n",
            "start": 1856.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son lugares de los que debemos de",
            "start": 1859.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sentirnos",
            "start": 1861.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "orgullosos se\u00f1or presidente misi\u00f3n",
            "start": 1862.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumplida ahora el Parque del jaguar es",
            "start": 1865.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "parte de la memoria que se llevar\u00e1n",
            "start": 1868.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "quienes nos visitan y orgullo de quienes",
            "start": 1870.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed viven este es y debe de ser el",
            "start": 1872.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "camino correcto a seguir Muchas",
            "start": 1875.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "felicidades a todos",
            "start": 1876.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1894.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video Parque del",
            "start": 1896.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1904.59,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "jaguar hoy Tulum se transforma",
            "start": 1911.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando las obras del tren Maya y",
            "start": 1915.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 1917.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construimos el Parque del jaguar un",
            "start": 1919.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "proyecto de 1000 hect\u00e1reas de",
            "start": 1922.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n cultural hist\u00f3rica y",
            "start": 1923.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ambiental con una inversi\u00f3n de 2700",
            "start": 1925.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "millones de pesos reforestamos el",
            "start": 1928.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Antiguo aer\u00f3dromo para volverlo parte",
            "start": 1931.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del parque y una conexi\u00f3n entre el tren",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Maya el museo de la costa Oriental y",
            "start": 1935.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la Zona Arqueol\u00f3gica ah\u00ed mismo",
            "start": 1937.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n del parque construimos el",
            "start": 1941.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "museo de la costa Oriental la cocina de",
            "start": 1943.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "humo un nuevo centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 1945.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "visitantes",
            "start": 1947.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "oficinas para la Sedena profepa conamp y",
            "start": 1948.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "elina adem\u00e1s de un campamento para la",
            "start": 1951.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional desde las torres de",
            "start": 1953.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "avistamiento que levantamos en un",
            "start": 1956.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extremo del aer\u00f3dromo la gente podr\u00e1",
            "start": 1957.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "disfrutar vistas de la selva la Zona",
            "start": 1960.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica y el Caribe para facilitar",
            "start": 1961.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el traslado y entrada a la zona",
            "start": 1964.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica desde la estaci\u00f3n del tren",
            "start": 1966.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construimos un puente que pasa por",
            "start": 1969.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arriba de la carretera federal 307 y un",
            "start": 1970.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nuevo acceso con un gran portal oficinas",
            "start": 1974.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "administrativas sanitarios una librer\u00eda",
            "start": 1976.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de ducal y una",
            "start": 1979.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "terraza rehabilitamos el Antiguo faro y",
            "start": 1981.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se construyeron nuevas rutas y senderos",
            "start": 1984.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a la orilla del mar que permiten conocer",
            "start": 1986.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lugares que antes no se pod\u00edan visitar",
            "start": 1988.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ahora se podr\u00e1 disfrutar m\u00e1s de nuestra",
            "start": 1991.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "herencia arqueol\u00f3gica con vistas al mar",
            "start": 1993.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la avenida costera por donde se accede a",
            "start": 1996.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica y de playas ya est\u00e1",
            "start": 1998.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llena de gente que se traslada de manera",
            "start": 2001.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00f3moda y segura a lo largo de esta",
            "start": 2003.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Avenida las personas disfrutan de nuevos",
            "start": 2005.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "accesos p\u00fablicos a las playas Santa Fe",
            "start": 2007.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Pescadores Maya y mangle con nuevos",
            "start": 2010.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os espacios comerciales y de",
            "start": 2012.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servicios construimos el acceso Sur otra",
            "start": 2014.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entrada al parque con un mirador",
            "start": 2017.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "taquillas cafeter\u00eda y locales",
            "start": 2019.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comerciales el Parque del jaguar Ya est\u00e1",
            "start": 2021.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "listo un proyecto muy grande innovador",
            "start": 2025.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pone a tu lume en el ojo de todos los",
            "start": 2028.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "medios ya tenemos un aeropuerto",
            "start": 2031.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "internacional se hace un tren Maya",
            "start": 2033.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces viendo el tipo de estrategia",
            "start": 2035.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gubernamental que se est\u00e1 implicando en",
            "start": 2037.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este \u00e1rea estad\u00edsticamente marca que va",
            "start": 2039.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a haber una demanda grande de trabajo",
            "start": 2041.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pues estos son los cimientos de la",
            "start": 2044.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el",
            "start": 2047.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "territorio gobierno de",
            "start": 2050.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2056.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2059.399,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "Mexicanos doora Claudia shdo",
            "start": 2061.399,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2064.65,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 2073.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "presidenta Gracias presidenta presidente",
            "start": 2076.159,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernadora",
            "start": 2080.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Mara lesama compa\u00f1era general secretario",
            "start": 2082.839,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval a todo el equipo",
            "start": 2086.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "del presidente Diego a todas y a",
            "start": 2089.879,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "todos la verdad es que me siento",
            "start": 2095.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "emocionada esta",
            "start": 2100.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre el gobierno del",
            "start": 2103.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2106.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo gobierno es hist\u00f3rica la",
            "start": 2110.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "verdad como todo lo que hace el",
            "start": 2113.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 2115.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en 2018",
            "start": 2123.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2126.51,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 2128.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 2132.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "valiente",
            "start": 2134.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que este 2 de junio pasado del",
            "start": 2136.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "2024 demostr\u00f3 que no se equivoc\u00f3 el",
            "start": 2141.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pueblo que hoy",
            "start": 2145.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos al presidente no le gusta que lo",
            "start": 2147.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diga Porque \u00e9l admira muchos presidentes",
            "start": 2150.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico entre ellos al Gran Benito",
            "start": 2153.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 2155.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2158.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obrador si no es el mejor es de los",
            "start": 2160.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grandes presidentes de la historia de",
            "start": 2163.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 entre los",
            "start": 2167.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 2176.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2179.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recuerdo que en el6 despu\u00e9s",
            "start": 2182.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2186.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "electoral se oy\u00f3 en aquel plant\u00f3n que",
            "start": 2188.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "hicimos en reforma un grito que dec\u00eda Es",
            "start": 2192.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un honor estar con Obrador y a\u00f1os",
            "start": 2196.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hacia el final de su sexenio se",
            "start": 2200.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "grita todav\u00eda m\u00e1s fuerte Es un honor",
            "start": 2204.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 2208.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador es unor est\u00e1",
            "start": 2209.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "conor Es un honor est\u00e1",
            "start": 2213.72,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "en 2018 inici\u00f3 una gran transformaci\u00f3n",
            "start": 2218.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hoy M\u00e9xico es muy distinto al que hab\u00eda",
            "start": 2223.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes del",
            "start": 2227.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2018 y",
            "start": 2229.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ahora Estamos en esta transici\u00f3n miren",
            "start": 2233.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quienes ya tenemos a\u00f1os sabemos",
            "start": 2237.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que nunca hab\u00eda habido una transici\u00f3n",
            "start": 2241.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como la de ahora de un presidente que le",
            "start": 2243.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "da una presidenta porque nunca ha habido",
            "start": 2247.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una presidenta aparte que le da la",
            "start": 2249.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siguiente al siguiente gobierno su",
            "start": 2255.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza su",
            "start": 2259.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprendizaje las obras los programas los",
            "start": 2261.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "proyectos que han hecho posible esta",
            "start": 2265.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2268.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda que el 2 de junio el pueblo de",
            "start": 2271.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico decidi\u00f3",
            "start": 2275.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algo grandioso que es que continuara la",
            "start": 2278.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2282.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico porque no va a haber marcha",
            "start": 2284.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s porque no va a regresar la",
            "start": 2287.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque no van a regresar los",
            "start": 2288.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "privilegios vamos a",
            "start": 2291.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguir con la cuarta",
            "start": 2294.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en aquella marcha",
            "start": 2297.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en el centro de la ciudad de",
            "start": 2300.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en noviembre del 2022",
            "start": 2303.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas que",
            "start": 2308.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arrop a nuestro",
            "start": 2310.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente presidente dijo que hab\u00eda un",
            "start": 2313.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nombre a este nuevo pensamiento a este",
            "start": 2317.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuevo proyecto un hombre que se llama el",
            "start": 2321.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano un nuevo nombre hace",
            "start": 2324.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os cuando \u00e9l dec\u00eda esta",
            "start": 2329.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n requiere tambi\u00e9n una",
            "start": 2331.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "forma de pensamiento distinta",
            "start": 2335.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nunca alcanzamos a dimensionar lo que",
            "start": 2338.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos viviendo hoy es una nueva forma",
            "start": 2340.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de pensamiento que llamamos el humanismo",
            "start": 2343.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicano que arropa a la cuarta",
            "start": 2346.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica dice",
            "start": 2348.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el presidente en su libro Gracias en el",
            "start": 2352.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo del humanismo mexicano que este",
            "start": 2355.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "humanismo tiene dos Pilares",
            "start": 2359.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "uno nuestras culturas originarias",
            "start": 2362.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo que dieron origen a nuestro M\u00e9xico",
            "start": 2367.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no naci\u00f3 con la conquista espa\u00f1ola o",
            "start": 2371.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2374.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n viene de mucho antes y es lo",
            "start": 2375.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se mantiene como los grandes valores",
            "start": 2379.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de nuestra historia de nuestro",
            "start": 2382.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo tiene otro Pilar que es la",
            "start": 2385.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "historia fecunda de M\u00e9xico nuestros",
            "start": 2388.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos han",
            "start": 2390.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dado patria Pero adem\u00e1s",
            "start": 2393.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una forma de gobernar que tambi\u00e9n se",
            "start": 2397.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "basa en ello esa es parte del humanismo",
            "start": 2400.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicano y yo digo que hay al menos tres",
            "start": 2404.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas principios que forman parte de",
            "start": 2407.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este humanismo el primero que ustedes lo",
            "start": 2411.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conocen es por el bien de",
            "start": 2414.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres As\u00ed ha",
            "start": 2417.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernado el presidente As\u00ed ha dado",
            "start": 2420.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultados y as\u00ed vamos a gobernar",
            "start": 2422.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir del pr\u00f3ximo primer",
            "start": 2425.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es no va a",
            "start": 2428.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cambiar el segundo",
            "start": 2435.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "principio que no debe regresar la",
            "start": 2438.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no se puede",
            "start": 2441.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gobernar cuando se enriquecen unos",
            "start": 2443.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuantos que se gobierna para el pueblo",
            "start": 2446.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y que los recursos p\u00fablicos",
            "start": 2448.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son para el pueblo de M\u00e9xico son del",
            "start": 2450.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo y son para el pueblo",
            "start": 2453.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "juz que dice No puede haber gobierno",
            "start": 2457.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre se condensa este",
            "start": 2460.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensamiento y as\u00ed vamos a gobernar",
            "start": 2464.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir del primero de",
            "start": 2467.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "octubre y la otra",
            "start": 2470.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima que es la gran diferencia es la",
            "start": 2475.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 2479.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con el pueblo todo sin el",
            "start": 2482.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2485.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "As\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir",
            "start": 2487.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del primero de octubre vamos a gobernar",
            "start": 2489.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Con los principios del humanismo",
            "start": 2492.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano digo yo que vamos a dar",
            "start": 2494.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "continuidad a fortalecer y avanzar con",
            "start": 2497.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n porque se van a",
            "start": 2499.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mantener tambi\u00e9n todos los programas de",
            "start": 2502.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "bienestar del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2504.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n universal",
            "start": 2506.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "adulto mayor el apoyo a los j\u00f3venes de",
            "start": 2509.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "preparatoria el apoyo a sembrando vida",
            "start": 2512.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y adem\u00e1s",
            "start": 2516.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy pronto van a ser parte de la",
            "start": 2518.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para que no",
            "start": 2520.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solo sean programas de bienestar sino",
            "start": 2522.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "derechos sociales del pueblo de",
            "start": 2525.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 2533.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2537.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s viene nuevos programas sociales",
            "start": 2539.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n programas de bienestar que",
            "start": 2542.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n queremos que queden en la",
            "start": 2545.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el primero que lo dije aqu\u00ed cuando",
            "start": 2548.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estuve en campa\u00f1a es que vamos a apoyar",
            "start": 2550.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 2554.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "edad siempre digo esto",
            "start": 2561.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero hay que decirlo porque hay varones",
            "start": 2564.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que dicen y por qu\u00e9 nosotros",
            "start": 2567.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 2570.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pregunto no Deber\u00eda ser as\u00ed pero Qui\u00e9nes",
            "start": 2572.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "somos que cuidamos de los hijos y las",
            "start": 2575.839,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hijas Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del",
            "start": 2580.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces",
            "start": 2585.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuidamos hasta los",
            "start": 2587.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "maridos y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 2590.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber una mujer",
            "start": 2594.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 2596.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 2598.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2601.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van",
            "start": 2611.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en escuela p\u00fablica preescolar primaria y",
            "start": 2614.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secundaria van a tener beca todas y",
            "start": 2617.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos no se va a quedar ninguno ninguna",
            "start": 2620.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sin beca porque es parte del",
            "start": 2623.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2626.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2630.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a iniciar en el",
            "start": 2631.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "2025 tratar m\u00e1s m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2636.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque vamos a hacer un programa que",
            "start": 2639.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "complemente la pensi\u00f3n universal a las y",
            "start": 2641.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que es que van a",
            "start": 2644.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "visitar personal de salud a todas y",
            "start": 2647.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores en su hogar",
            "start": 2650.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vamos a llevar la salud casa por casa y",
            "start": 2653.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si es necesario tambi\u00e9n los",
            "start": 2656.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "medicamentos adem\u00e1s de fortalecer el IMS",
            "start": 2660.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienestar fortalecer la educaci\u00f3n",
            "start": 2663.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los grandes derechos del pueblo",
            "start": 2666.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y adem\u00e1s Va a continuar la",
            "start": 2669.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 2672.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque ahora el presidente pues ya va a",
            "start": 2675.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dejar todos los kil\u00f3metros que dan la",
            "start": 2679.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vuelta a la Pen\u00ednsula Pero la idea que",
            "start": 2681.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "deja el presidente es que no solo sea",
            "start": 2686.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para pasajeros sino que tambi\u00e9n sea un",
            "start": 2688.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transporte de carga que tambi\u00e9n potencia",
            "start": 2690.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la regi\u00f3n y ese nos va",
            "start": 2693.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a tocar a nosotros",
            "start": 2695.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2702.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y ahora nos vamos a llevar",
            "start": 2704.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los trenes al norte de la rep\u00fablica",
            "start": 2707.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed que se va a poder ir en tren",
            "start": 2709.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed hasta el norte de la",
            "start": 2711.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es la recuperaci\u00f3n del",
            "start": 2714.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desarrollo Regional del desarrollo de",
            "start": 2717.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un desarrollo distinto no",
            "start": 2720.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un desarrollo que se queda arriba",
            "start": 2723.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Mara le llama yo lo retom\u00e9 de ella la",
            "start": 2725.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida porque no puede",
            "start": 2728.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haber prosperidad cuando se queden unos",
            "start": 2731.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuantos la prosperidad es compartida o",
            "start": 2734.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no es prosperidad y esa es la esencia",
            "start": 2736.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del humanismo",
            "start": 2739.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicano me siento muy emocionada de",
            "start": 2741.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con",
            "start": 2744.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ustedes la",
            "start": 2746.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestra historia de la",
            "start": 2748.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cultura maya pero no solo de la",
            "start": 2751.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad no solamente del pasado sino",
            "start": 2754.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los mayas y las mayas de hoy es algo",
            "start": 2757.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maravilloso Es algo esencial del",
            "start": 2760.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano Hoy vengo a",
            "start": 2762.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comprometerme con ustedes que no los voy",
            "start": 2765.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a defraudar que no voy a traicionar y",
            "start": 2767.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que nosotros llevamos en el coraz\u00f3n en",
            "start": 2770.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la mente y en nuestra",
            "start": 2773.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "historia los principios de nuestro",
            "start": 2774.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "movimiento vamos a cuidar el legado del",
            "start": 2777.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y nosotros no",
            "start": 2780.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mentimos no robamos y nunca vamos a",
            "start": 2783.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 2786.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 2788.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ro que viva el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2790.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2794.119,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2807.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2810.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2812.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2815.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de Tulum me da",
            "start": 2820.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 2825.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2828.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya no hay mucho",
            "start": 2830.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2833.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2834.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No ya se dijo todo y muy bien eh Ya est\u00e1",
            "start": 2838.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "como para",
            "start": 2844.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2847.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rematar",
            "start": 2849.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y las palabras",
            "start": 2851.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "finales Amor con amor se paga y ya he",
            "start": 2854.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dicho porque ya de qu\u00e9 hablamos si ya",
            "start": 2862.48,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 bastante claro lo que coment\u00f3",
            "start": 2867.64,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "eh el arquitecto ROM meer",
            "start": 2873.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh Diego priet",
            "start": 2878.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2882.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo de primer orden este se\u00f1or",
            "start": 2883.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el director de",
            "start": 2887.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Lina eres antrop\u00f3logo o",
            "start": 2894.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "etn\u00f3logo antrop\u00f3logo social p\u00e1rate Diego",
            "start": 2898.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "vamos a darte un aplauso",
            "start": 2902.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le damos un aplauso tambi\u00e9n a Mara",
            "start": 2913.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lesam as\u00ed breve por eh cierro mi ciclo",
            "start": 2927.52,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "porque ya en unos d\u00edas",
            "start": 2933.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 2938.319,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 2940.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2943.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "Chiapas porque ya cumplimos",
            "start": 2944.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2950.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "logramos iniciar sentar las bases de la",
            "start": 2951.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds hac\u00eda",
            "start": 2956.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "falta hab\u00eda una",
            "start": 2958.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decadencia no era nada m\u00e1s una crisis",
            "start": 2961.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica era tambi\u00e9n una crisis de",
            "start": 2965.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2969.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "social una crisis",
            "start": 2971.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica una crisis por la p\u00e9rdida de",
            "start": 2973.799,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 2978.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "espirituales era un proceso de",
            "start": 2982.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n progresivo una",
            "start": 2987.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decadencia y para",
            "start": 2990.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enfrentar una",
            "start": 2992.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decadencia solo",
            "start": 2995.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2998.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que echar a andar una transformaci\u00f3n que",
            "start": 3000.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es como una",
            "start": 3004.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pero",
            "start": 3007.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "logramos entre todas todos entre",
            "start": 3010.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que esta",
            "start": 3013.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se llevara a cabo",
            "start": 3016.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "iniciara de manera pac\u00edfica y eso lo",
            "start": 3019.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos que celebrar",
            "start": 3023.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque las tres transformaciones",
            "start": 3027.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas que se han tenido en nuestro",
            "start": 3030.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Cu\u00e1ndo se ha",
            "start": 3033.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesitado la independencia cuando esos",
            "start": 3036.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y",
            "start": 3040.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Morelos que son los padres de nuestra",
            "start": 3043.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "patria no solo",
            "start": 3045.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh decidieron luchar para que M\u00e9xico",
            "start": 3047.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuese un pa\u00eds independiente libre luego",
            "start": 3051.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial sino",
            "start": 3054.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lucharon por la justicia",
            "start": 3058.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Hidalgo fue el primero que propuso",
            "start": 3062.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3066.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esclavitud y Morelos dec\u00eda que se eleve",
            "start": 3070.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el salario del",
            "start": 3074.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n le dictaba",
            "start": 3075.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a Andr\u00e9s Quintana",
            "start": 3079.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ro por eso se llama este estado",
            "start": 3082.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda all\u00e1 en Guerrero",
            "start": 3088.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "usted abogado usted que es un hombre de",
            "start": 3092.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "letras en un documento c\u00e9lebre que se",
            "start": 3096.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conoce como los sentimientos de la",
            "start": 3100.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n dec\u00eda Morelos",
            "start": 3103.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "escriba de que se eleve el salario del",
            "start": 3105.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que se modere la indigencia y la",
            "start": 3108.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "opulencia es decir que haya",
            "start": 3112.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "igualdad que eduque al hijo del",
            "start": 3114.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 3118.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 3123.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero agregue lo que usted considere",
            "start": 3125.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "h\u00e1galo con su",
            "start": 3129.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Estilo No se\u00f1or le dec\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 3131.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tar lo voy a",
            "start": 3135.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "copiar de manera literal como usted lo",
            "start": 3138.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3143.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dictando se",
            "start": 3144.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 3147.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 3149.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte esa es",
            "start": 3152.599,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "nuestra historia Esa fue la primera",
            "start": 3157.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ellos dieron su vida Los",
            "start": 3162.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Dos curas padres de nuestra",
            "start": 3166.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "patria fueron",
            "start": 3169.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fusilados y de manera",
            "start": 3172.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cruel porque Hidalgo No solo lo fusilan",
            "start": 3175.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "le cortan la cabeza",
            "start": 3178.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y para que nadie se atreviera a hacer lo",
            "start": 3180.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3186.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de porque cuando lo estaban juzgando les",
            "start": 3187.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "dijo a los oligarcas el \u00fanico Dios de",
            "start": 3191.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes es el",
            "start": 3196.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dinero entonces no le perdonaron eso le",
            "start": 3198.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cortaron la cabeza y la exhibieron en la",
            "start": 3203.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "plaza principal de Guanajuato 10",
            "start": 3206.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero se logr\u00f3 la independencia y",
            "start": 3212.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "quedaron esas ideas no es que se haya",
            "start": 3216.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "abolido la esclavitud",
            "start": 3221.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh pronto no nos llev\u00f3 m\u00e1s de 100",
            "start": 3224.359,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se lograra La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3230.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esclavitud y aqu\u00ed qui\u00e9n",
            "start": 3234.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de eso",
            "start": 3237.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh de esa historia negra porque",
            "start": 3239.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "quintanarro",
            "start": 3243.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3246.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "era como una",
            "start": 3248.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel en el Porfiriato f\u00edjense",
            "start": 3251.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh lo que es ahora",
            "start": 3256.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3258.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para\u00edso era una c\u00e1rcel ac\u00e1 mandaron a",
            "start": 3260.52,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "los dirigentes de la huelga de r\u00ed blanco",
            "start": 3266.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3271.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Veracruz porque pues era muy dif\u00edcil la",
            "start": 3272.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed en quintanar sobre todo por el",
            "start": 3277.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "paludismo por las",
            "start": 3281.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "epidemias en el Porfiriato",
            "start": 3283.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "quintanar lleg\u00f3 a tener 15000",
            "start": 3286.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "habitantes mientras",
            "start": 3290.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bucat ten\u00eda 300000",
            "start": 3293.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "hoy nos acord\u00e1bamos de eso",
            "start": 3297.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3301.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 separar una porci\u00f3n de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3305.319,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "convertir a Quintana r en un",
            "start": 3310.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "territorio tambi\u00e9n porque quer\u00edan",
            "start": 3315.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "apropiarse de las",
            "start": 3319.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tierras y lo lograron",
            "start": 3322.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque hubo una",
            "start": 3326.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tremenda represi\u00f3n ac\u00e1 estuvo hoy lo",
            "start": 3327.88,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "hablamos Victoriano Huerta en",
            "start": 3334.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acumal reprimiendo",
            "start": 3339.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3341.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mayas aqu\u00ed le dieron el grado de General",
            "start": 3344.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a Victoriano Huerta que despu\u00e9s fue el",
            "start": 3349.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que traicion\u00f3 al ap\u00f3stol de la",
            "start": 3352.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "democracia Francisco y Madero y le",
            "start": 3354.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "llamaban La Siberia Tropical a quintanar",
            "start": 3359.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Porque all\u00e1 en Rusia",
            "start": 3365.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3368.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "opositores los mandaban a Siberia que",
            "start": 3371.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "era un lugar fr\u00edo",
            "start": 3375.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh muy dif\u00edcil de resistir ese clima ya",
            "start": 3377.68,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "aca el tr\u00f3pico las enfermedades bueno",
            "start": 3383.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh Por F D\u00edaz le entreg\u00f3 las",
            "start": 3390.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tierras grandes extensiones toda la isla",
            "start": 3393.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3397.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Cozumel era de el hermano del Maestro",
            "start": 3398.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Justo",
            "start": 3403.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Sierra toda la isla y un hijo de",
            "start": 3404.4,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes tambi\u00e9n era due\u00f1o de todo",
            "start": 3409.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "lo que ahora es",
            "start": 3414.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "blanco y aqu\u00ed les dec\u00eda yo tra\u00edan a los",
            "start": 3419.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presos bueno hab\u00eda",
            "start": 3424.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3427.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Hidalgo dice vamos a volir la esclavitud",
            "start": 3429.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en 1810 y la esclavitud esa bolida en",
            "start": 3432.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hasta",
            "start": 3438.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "1914 100 a\u00f1os despu\u00e9s porque hab\u00edan",
            "start": 3443.359,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "haciendas con peones acasillados",
            "start": 3448.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Bueno pero",
            "start": 3454.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando no se",
            "start": 3457.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 de inmediato La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3459.799,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "esclavitud qued\u00f3 sembrada la idea y eh",
            "start": 3463.319,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "se sigui\u00f3 luchando porque as\u00ed son los",
            "start": 3469.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "procesos sociales y luego vino una",
            "start": 3473.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "segunda transformaci\u00f3n que encabez\u00f3",
            "start": 3475.72,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 3477.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y los",
            "start": 3478.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "liberales porque los conservadores no",
            "start": 3480.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dos cambios como ahora",
            "start": 3483.96,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "este ya ven Cu\u00e1ntos amparos este",
            "start": 3489.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nos presentaron Cu\u00e1ntos recursos de",
            "start": 3496.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Amparo para que no hici\u00e9ramos",
            "start": 3499.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el tren malla nada m\u00e1s que se de que el",
            "start": 3501.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3507.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed quiere y cuando el pueblo",
            "start": 3509.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quiere se se amuel pues para no decir",
            "start": 3511.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 3516.16,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3519.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cosa con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 3523.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nada entonces",
            "start": 3528.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Eh Pues los",
            "start": 3530.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conservadores se opon\u00edan a cambios y ya",
            "start": 3533.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando estaban derrotados se fueron al",
            "start": 3536.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "extranjero Y trajeron a un pr\u00edncipe a",
            "start": 3539.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Maximiliano pero Ju\u00e1rez y los liberales",
            "start": 3541.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "nunca se rindieron nos invadi\u00f3 el",
            "start": 3545.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el",
            "start": 3550.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 3552.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "30.000 soldados franceses y el pueblo",
            "start": 3556.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 se restaur\u00f3 la rep\u00fablica se",
            "start": 3560.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "expuls\u00f3 a los extranjeros se logr\u00f3 la",
            "start": 3563.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "segunda independencia de M\u00e9xico pero en",
            "start": 3566.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esas dos transformaciones la",
            "start": 3569.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independencia y la reforma hubo",
            "start": 3571.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "violencia se tuvo que hacer con las",
            "start": 3574.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "armas y desde luego la tercera",
            "start": 3577.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de",
            "start": 3579.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1910 por la situaci\u00f3n de opresi\u00f3n de",
            "start": 3582.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esclavitud en que Porfirio D\u00edaz ten\u00eda al",
            "start": 3586.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico tard\u00f3 gobernando",
            "start": 3590.44,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 34 a\u00f1os nada m\u00e1s para tener una",
            "start": 3595.039,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "idea en el siglo XIX dos",
            "start": 3600.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh gobernantes",
            "start": 3605.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh eran los amos y se\u00f1ores de M\u00e9xico o",
            "start": 3608.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era pa\u00eds de",
            "start": 3614.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 3617.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobernantes dos Tiranos dos dictadores",
            "start": 3619.559,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Santana que fue 11 veces presidente de",
            "start": 3624.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que por culpa de \u00e9l nos",
            "start": 3628.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 3632.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "territorio que eso tampoco hay que",
            "start": 3635.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "olvidarlo porque California y Texas y",
            "start": 3638.24,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "Nuevo M\u00e9xico y Arizona m\u00e1s cinco estados",
            "start": 3643.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la Uni\u00f3n Americana pertenec\u00edan a",
            "start": 3649.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Santana se port\u00f3 como un mal",
            "start": 3653.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "gobernante como un mal militar Y como un",
            "start": 3658.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mal ciudadano y nos dieron ese zarpazo y",
            "start": 3661.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nos quitaron la mitad de nuestro",
            "start": 3665.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "territorio con la revoluci\u00f3n",
            "start": 3669.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh se tuvo tambi\u00e9n que luchar con las",
            "start": 3673.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "armas pero gracias a eso es que se",
            "start": 3677.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 el derecho de los campesinos a",
            "start": 3681.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la Tierra",
            "start": 3684.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no fue en vano esa",
            "start": 3686.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esa lucha armada",
            "start": 3689.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "perdieron la vida un mill\u00f3n de",
            "start": 3691.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos por la violencia y tambi\u00e9n por",
            "start": 3694.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el hambre por las pandemias pero tambi\u00e9n",
            "start": 3698.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se lograron los",
            "start": 3702.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3704.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 3707.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salarios justos se estableci\u00f3 el salario",
            "start": 3709.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo la jornada de",
            "start": 3713.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque saben cu\u00e1nto trabajaban los",
            "start": 3717.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obreros en el",
            "start": 3720.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porfiriato 16 horas no era como se dec\u00eda",
            "start": 3721.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de seis a se no",
            "start": 3726.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y no hab\u00eda d\u00eda de",
            "start": 3729.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "descanso se trabajaba hasta los",
            "start": 3733.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "domingos entonces con la revoluci\u00f3n se",
            "start": 3737.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 mejorar el salario jornadas justas",
            "start": 3741.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y otras reivindicaciones y tambi\u00e9n con",
            "start": 3745.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 recuperar lo que",
            "start": 3748.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 3751.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extranjeros se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo se",
            "start": 3754.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recuperaron las minas se recuperaron los",
            "start": 3758.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que\u00e9",
            "start": 3761.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh sucedi\u00f3 despu\u00e9s se avanz\u00f3 en el",
            "start": 3764.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "terreno social desde luego no tanto en",
            "start": 3768.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el terreno pol\u00edtico qued\u00f3 como",
            "start": 3772.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente la democracia",
            "start": 3775.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque se fue don Porfirio y se qued\u00f3",
            "start": 3779.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a",
            "start": 3782.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porfiria como 70 a\u00f1os bueno",
            "start": 3785.039,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "eh Ahora entre todos por eso es un",
            "start": 3790.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 3795.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico decidimos hacer la cuarta",
            "start": 3796.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3800.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hac\u00eda",
            "start": 3807.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "falta y",
            "start": 3809.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 demostrando que sin violencia",
            "start": 3812.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se pueden llevar a cabo los cambios y",
            "start": 3817.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "por eso me voy muy contento porque",
            "start": 3820.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "f\u00edjense si no voy a estar contento feliz",
            "start": 3824.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "feliz feliz si logramos despu\u00e9s de 40",
            "start": 3828.839,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se redujera la pobreza en",
            "start": 3834.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso lo",
            "start": 3839.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "logramos acaba de dar a",
            "start": 3843.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conocer el Banco",
            "start": 3846.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Mundial que de El 2018 al 2023 tiempo",
            "start": 3849.279,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que llevamos en el gobierno salieron de",
            "start": 3854.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la pobreza 9 mill",
            "start": 3858.44,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "500000 mexicanos 9 millon 500000",
            "start": 3862.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mexicanos fueron los programas de",
            "start": 3869.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bienestar el salario aument\u00f3 como nunca",
            "start": 3873.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en 40 50 a\u00f1os y todav\u00eda a pesar de que",
            "start": 3877.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presionando todav\u00eda despu\u00e9s de 50",
            "start": 3881.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque con Echeverr\u00eda se devalu\u00f3 el",
            "start": 3886.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "peso con L\u00f3pez Portillo se deval el peso",
            "start": 3889.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto para los m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 3893.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "este luego con Miguel de la Madrid se",
            "start": 3897.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el peso se",
            "start": 3902.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 como",
            "start": 3905.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "2000% con de la Madrid el peso luego",
            "start": 3907.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Salina se",
            "start": 3911.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el peso Lu Cedillo se devalu\u00f3 el",
            "start": 3912.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "peso Fox se devalu\u00f3 el",
            "start": 3917.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "peso Calder\u00f3n se devalu\u00f3 el peso Pe\u00f1a",
            "start": 3921.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Nieto se devalu\u00f3 el peso y hasta hoy no",
            "start": 3926.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "se ha devaluado con",
            "start": 3930.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nosotros Claro que nos faltan como 20",
            "start": 3935.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3938.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y le est\u00e1n metiendo",
            "start": 3941.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este queriendo confundir de que hay",
            "start": 3945.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mucha inestabilidad por que vamos a",
            "start": 3948.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la reforma judicial",
            "start": 3951.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 miedo van a",
            "start": 3958.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener si lo que queremos es que se acabe",
            "start": 3959.799,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n desterrar la",
            "start": 3964.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3967.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y c\u00f3mo lo hacemos pues con el",
            "start": 3970.119,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo es el que ayuda a",
            "start": 3974.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica y como lo",
            "start": 3977.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dec\u00eda nuestra presidenta con el pueblo",
            "start": 3981.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todo sin pueblo nada o sea c\u00f3mo se va a",
            "start": 3984.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial",
            "start": 3988.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si no es con el mismo pueblo y es una",
            "start": 3991.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula muy sencilla as\u00ed como se elige a",
            "start": 3994.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales a diputados",
            "start": 3998.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "locales a los senadores diputados",
            "start": 3999.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "federales a los gobernadores as\u00ed como se",
            "start": 4002.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "elige al presidente ahora la presidenta",
            "start": 4004.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n los",
            "start": 4007.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "elige bueno Y por qu\u00e9 no vamos nosotros",
            "start": 4009.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los ciudadanos a elegir a los ju",
            "start": 4013.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el",
            "start": 4021.039,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "miedo ustedes qu\u00e9 piensan que a los",
            "start": 4024.799,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros los elijan",
            "start": 4030.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el presidente los senadores los partidos",
            "start": 4033.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o que lo elige el",
            "start": 4037.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo Eso es todo Qu\u00e9 miedo va a haber",
            "start": 4040.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 4044.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh tratando de frenar",
            "start": 4046.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh esta reforma que es",
            "start": 4051.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "indispensable porque tenemos que acabar",
            "start": 4054.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con la puerta",
            "start": 4057.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "giratoria se mete a un delincuente de a",
            "start": 4059.039,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel despu\u00e9s de que cuesta mucho",
            "start": 4064.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "detenerlo se arriesga la vida de",
            "start": 4070.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de marinos de soldados",
            "start": 4073.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4077.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fichitas se les detiene y",
            "start": 4078.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh a la",
            "start": 4082.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "semana sobre todo los fines de semana",
            "start": 4085.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puro Sabadazo",
            "start": 4089.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ordena ordena un juez que se le libere",
            "start": 4091.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso ya no queremos que siga sucediendo",
            "start": 4095.039,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4098.799,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Entonces nos vamos tranquilos me voy muy",
            "start": 4110.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "tranquilo Pero adem\u00e1s ya escucharon a la",
            "start": 4114.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidenta miren",
            "start": 4119.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este voy a entregar la banda de",
            "start": 4121.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "presidencial a una mujer extraordinaria",
            "start": 4124.48,
            "duration": 7.998
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4129.279,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "excepcional presidenta",
            "start": 4132.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4136.799,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4138.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4140.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4144.759,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preparada ayer lo dije ya no lo voy a",
            "start": 4146.679,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "repetir ahora pero no s\u00ed lo voy a este a",
            "start": 4149.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 4156.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero los veterano como el que est\u00e1",
            "start": 4157.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hablando llegamos a la primaria directo",
            "start": 4161.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda a kinder",
            "start": 4164.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Y en nuestro pueblo nada m\u00e1s era la",
            "start": 4167.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "primaria en mi pueblo ante",
            "start": 4172.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "petit este si no hab\u00eda",
            "start": 4174.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "parvulito no hab\u00eda el preescolar era eh",
            "start": 4178.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "primaria y yo como",
            "start": 4183.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda secundaria en tepetit\u00e1n fui",
            "start": 4187.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a macuspana a estudiar la secundaria y",
            "start": 4190.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "luego la preparatoria en Villahermosa y",
            "start": 4192.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4195.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "UNAM la licenciatura soy licenciado en",
            "start": 4198.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 4202.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero ese",
            "start": 4204.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nivel es despu\u00e9s de la preparatoria 4",
            "start": 4207.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 5 a\u00f1os y la",
            "start": 4211.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tesis",
            "start": 4213.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Este pero eso es nivel",
            "start": 4215.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "licenciatura los antrop\u00f3logos",
            "start": 4218.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n son licenciados los m\u00e9dicos",
            "start": 4222.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "generales el nivel de escolaridad es",
            "start": 4226.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "licenciatura los contadores es",
            "start": 4230.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "licenciatura los ingenieros civiles es",
            "start": 4233.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "licenciatura para tener m\u00e1s grado hay",
            "start": 4237.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que estudiar maestr\u00eda se requieren 3",
            "start": 4241.64,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s y luego para eh llegar a ser",
            "start": 4245.4,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "doctor en derecho en filosof\u00eda en",
            "start": 4252.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda en ingenier\u00eda son 4 a\u00f1os",
            "start": 4256.8,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o sea son es la licenciatura tres de",
            "start": 4261.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y cuatro de doctorado",
            "start": 4267.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 nivel creen que tiene la",
            "start": 4270.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 4275.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidenta es",
            "start": 4276.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "doctora en ingenier\u00eda",
            "start": 4279.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "busquen ahora que regresen all a la casa",
            "start": 4285.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Saludos a toda la familia tambi\u00e9n que",
            "start": 4290.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "les mando saludos a los que no pudieron",
            "start": 4293.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "venir porque est\u00e1n trabajando y la gente",
            "start": 4295.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "mayor que esas son los que",
            "start": 4299.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque me dicen los j\u00f3venes no es",
            "start": 4306.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que quiero tomarme una foto porque se la",
            "start": 4310.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quiero llevar a mi abuelito a mi",
            "start": 4312.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "abuelita a ver",
            "start": 4314.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sabes qu\u00e9 tu abuelita y tu abuelito Son",
            "start": 4315.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muy inteligentes eh Para que no me vayas",
            "start": 4318.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a salir t\u00fa",
            "start": 4321.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con que eres este",
            "start": 4323.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Fifi",
            "start": 4329.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Bueno este vayan a la casa y vean qu\u00e9",
            "start": 4331.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidentes en el",
            "start": 4336.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mundo qu\u00e9 primeros ministros qu\u00e9 jefes",
            "start": 4338.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de estado tienen nivel de doctorado",
            "start": 4341.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos rayamos nos",
            "start": 4348.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "rayamos pero lo m\u00e1s importantes son las",
            "start": 4351.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "convicciones y tiene muy buenos",
            "start": 4354.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sentimientos buen coraz\u00f3n y nos va a ir",
            "start": 4356.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "muy bien y yo me voy eh a",
            "start": 4359.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "Palenque contento porque Adem\u00e1s yo no",
            "start": 4365.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "quiero ser Caudillo ni quiero ser hombre",
            "start": 4369.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fuerte jefe m\u00e1ximo mucho menos",
            "start": 4375.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cque yo soy partidario del sufragio",
            "start": 4379.32,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "efectivo no",
            "start": 4383.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4387.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 4389.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un consejo para",
            "start": 4392.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todos no Hay que tenerle mucho apego ni",
            "start": 4396.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "al poder ni al dinero",
            "start": 4401.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense la",
            "start": 4408.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "felicidad no es acumular bienes",
            "start": 4409.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "materiales no es acumular riqueza la",
            "start": 4412.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 4414.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra",
            "start": 4417.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4420.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Esa es la verdadera",
            "start": 4423.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "felicidad Me da mucho gusto aqu\u00ed miren",
            "start": 4428.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Tulum es",
            "start": 4433.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un para\u00edso es un Ed\u00e9n y lo que se est\u00e1",
            "start": 4436.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "haciendo ahora va",
            "start": 4440.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a potenciar m\u00e1s Tulum lo que yo les pido",
            "start": 4442.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "desde luego a las autoridades tambi\u00e9n es",
            "start": 4447.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que cuidemos",
            "start": 4451.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4452.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "naturaleza porque yo me he quedado a",
            "start": 4454.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dormir en",
            "start": 4457.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tulum y me ha tocado ver c\u00f3mo llegan a",
            "start": 4458.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "poner las",
            "start": 4462.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tortugas en la costa s\u00ed las tortugas las",
            "start": 4464.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "caguamas tortugas grandes que llegan a",
            "start": 4468.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "poner ah\u00ed eso Hay que cuidarlo mucho",
            "start": 4471.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4475.639,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "este Hay",
            "start": 4476.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que seguir limpiando des",
            "start": 4478.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sargazo las playas",
            "start": 4481.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "e cuidar la selva cuidar la Zona",
            "start": 4484.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica este museo es de los m\u00e1s",
            "start": 4489.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bellos del mundo cuando lo lo visiten",
            "start": 4492.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "van a ver qu\u00e9 cosa tan bella este eh uno",
            "start": 4496.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de los mejores museos de M\u00e9xico y del",
            "start": 4501.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mundo el museo de la costa Oriental que",
            "start": 4503.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "vamos ahora de visitar por el trabajo de",
            "start": 4508.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos arque\u00f3logas de",
            "start": 4512.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 4515.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "restauradores s\u00ed los que trabajaron aqu\u00ed",
            "start": 4518.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "un aplauso para Ellas y ellos",
            "start": 4522.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "f\u00ed y Aqu\u00ed tambi\u00e9n un aplauso para los",
            "start": 4527.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ingenieros militares es es lo",
            "start": 4531.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que los ingenieros",
            "start": 4534.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "militares hicieron el aeropuerto de",
            "start": 4538.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tul\u00fan porque",
            "start": 4541.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "yo tengo la voluntad",
            "start": 4544.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "como la gobernadora de seguir impulsando",
            "start": 4549.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "El Progreso con justicia porque tiene",
            "start": 4554.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 4556.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Progreso sin justicia es",
            "start": 4558.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "retroceso es progreso con justicia eh",
            "start": 4562.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Pero uno puede tener la decisi\u00f3n la",
            "start": 4567.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "voluntad de",
            "start": 4570.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ayudar pero levantar el elefante que",
            "start": 4572.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 4576.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "echado reum\u00e1tico",
            "start": 4578.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso cost\u00f3 trabajo y ya se levant\u00f3",
            "start": 4582.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4587.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh Qui\u00e9n nos apoy\u00f3 nos apoy\u00f3 el pueblo",
            "start": 4589.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde luego mucho el pueblo porque con",
            "start": 4593.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tantos amparos imag\u00ednense si vamos a",
            "start": 4596.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "poder hacer el tren Maya pues no pero",
            "start": 4598.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como el pueblo de d\u00f3nde sal\u00edan los",
            "start": 4601.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amparos ustedes creen que de Los",
            "start": 4603.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Campesinos de la gente de los pueblos de",
            "start": 4606.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Quintana r no no no no no unos pseudo",
            "start": 4609.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ambientalistas Aunque les da coraje yo",
            "start": 4612.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4614.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso pero mi pecho No es bodega",
            "start": 4615.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "entonces y siempre digo lo que",
            "start": 4618.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pienso bueno ayud\u00f3 la gente pero los",
            "start": 4624.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 4629.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vean el documental sobre el tren Maya",
            "start": 4632.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que es un homenaje a los trabajadores de",
            "start": 4636.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 4640.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4645.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo este cap\u00edtulo que se dio a",
            "start": 4646.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conocer creo que el jueves en la noche",
            "start": 4650.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicado a Tulum bueno Qui\u00e9nes",
            "start": 4654.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho dec\u00eda yo los ingenieros",
            "start": 4658.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "militares construir un",
            "start": 4662.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto como el de Tulum en 15 meses",
            "start": 4665.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "le zumba como dir\u00edan los veracruzanos",
            "start": 4669.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 4675.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "meses y el tren Entonces vamos hacia",
            "start": 4680.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "delante Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4685.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 4689.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh si no",
            "start": 4690.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4692.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vemos pronto pues",
            "start": 4694.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh es como dec\u00eda el gran fil\u00f3sofo",
            "start": 4697.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh Mejor uno de los mejor pero s\u00ed entre",
            "start": 4702.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los tres mejores para mi gusto",
            "start": 4706.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cantautores de M\u00e9xico Juan",
            "start": 4710.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Gabriel Amor",
            "start": 4713.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eterno procedemos con el corte de lis\u00f3n",
            "start": 4729.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "in naural del Parque del jaguar y museo",
            "start": 4732.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la costa Oriental a cargo del",
            "start": 4735.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4737.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4739.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 4742.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Claudia sh Pardo",
            "start": 4744.8,
            "duration": 15.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4747.66,
            "duration": 12.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4763.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bra",
            "start": 4770.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4785.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4791.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4791.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4796.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4798.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4801.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4804.15,
            "duration": 16.82
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 4824.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4829.5,
            "duration": 67.9
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4897.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4900.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4902.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 4905.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia bamp",
            "start": 4907.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos su amable asistencia",
            "start": 4911.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4914.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4922.01,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4930.54,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4931.67,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4932.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tarde an",
            "start": 4943.52,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shen pardo la gobernadora del estado de quintar la ro Mara lesama Espino el secretario de la defensa nacional el general Luis crecencio Sandoval [M\u00fasica] Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia Diego Hern\u00e1ndez el supervisor honorario del tren Maya Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n el subsecretario de la defensa nacional el general Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n el director general del grupo aeropuertu ario ferroviario por servicios auxiliares conexos Olmeca Maya mexica General Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera el director general de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren Maya general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio Esteban Medina y el comandante de la d\u00e9cimo regi\u00f3n militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a que nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora del estado de quintanar licenciada Mara lesama gobernadora me da mucho gusto estar aqu\u00ed en este lugar bell\u00edsimo en Tulum se\u00f1or presidente nos sentimos muy honradas y muy honrados de recibirlo una vez m\u00e1s en nuestro estado junto a la presidenta electa la primera presidenta mujer de este pa\u00eds la doctora Claudia [Aplausos] shen pres presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta Aunque les cueste m\u00e1s trabajo verdad me da mucho gusto que estemos aqu\u00ed en Tulum y compartir con todas y todos ustedes esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de obras emblem\u00e1ticas que representan la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos originarios estamos hablando del El Jaguar el museo de la costa Oriental y todas las adecuaciones en la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum se\u00f1or presidente querid\u00edsima doctora muchos pueblos construyen su identidad alrededor de la idea que tienen del origen de la humanidad los pueblos ind\u00edgenas representan lo m\u00e1s puro de nuestras ra\u00edces y tradiciones y son el origen de nuestra identidad como habitantes de esta regi\u00f3n su legado trasciende Porque se ve reflejado en el alma y el pensamiento de la propia ra\u00edz de la tierra que los ha ido forjando y nadie absolutamente nadie puede saber a d\u00f3nde va si no sabe De d\u00f3nde viene por eso estas inauguraciones como las de hoy que nos re\u00fanen nos permiten reafirmar la importancia de nuestras y nuestros ancestros de nuestra dignidad y de toda las ra\u00edces y tradiciones que son el punto com\u00fan y la inspiraci\u00f3n para ser mejores gobern antes y dirigir los destinos de este querido pueblo hoy llamado Quintana ro Asimismo son el v\u00ednculo entre la cosmovisi\u00f3n y el ser humano donde Se involucra tambi\u00e9n la participaci\u00f3n social y el respeto al medio ambiente a a partir de reafirmar el concepto de comunidad y es por ello que el ritual la religi\u00f3n la ideolog\u00eda que contienen estas obras extraordinarias que hoy se inauguran son producto de hechos hisc inmersos en procesos de larga duraci\u00f3n que marcan la espiritualidad ind\u00edgena que hoy estamos compartiendo Felicidades Rom\u00e1n a ti y a todo este equipo Felicidades Diego a ti y a todo este equipo Felicidades general Luis cencio Sandoval secretario general a usted y a todo su equipo el parque El Jaguar es hogar de una diversidad incre\u00edble de flora y fauna ofreciendo Un refugio seguro especies end\u00e9micas desde Jaguares hasta coloridas aves tropicales y la biodiversidad aqu\u00ed es simplemente espectacular Qui\u00e9n no quiere vivir en Tulum Qui\u00e9n no quiere conocer Tulum abarca m\u00e1s de 1 hect\u00e1reas a trav\u00e9s del programa de mejoramiento urbano aqu\u00ed se han invertido con el presidente de la rep\u00fablica que m\u00e1s inversi\u00f3n ha hecho en Quintana ro m\u00e1s de 2 [Aplausos] y que no se nos olvide es una zona de preservaci\u00f3n cultural medioambiental y ofrece una ventana \u00fanica a la vida y cultura de sus antiguos habitantes donde entre vestigios majestuosos y objetos esparcidos cada piedra por m\u00e1s peque\u00f1a que sea cuenta una historia ampliamos lo que hoy se conoce y eso con un trabajo extraordinario ordinario del equipo de la secretar\u00eda de desarrollo urbano la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum y con el equipo de Lina con 1600 m lineales de senderos en donde ahora todas y todos podemos disfrutar de las vistas la exploraci\u00f3n y como valor agregado los mejores servicios para las y los turistas es un sitio espectacular maravilloso Es un sitio en donde adem\u00e1s llegamos a a trav\u00e9s de uno de los proyectos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos tiempos el tren Maya y hoy arriba el tren Maya arriba nuestro presidente y las playas las playas que son derecho de disfrute de todas y de todos y que nos fueron negadas durante tanto tiempo hoy en el parque El Jaguar tiene siete acceso a las playas p\u00fablicas para ustedes sus familias sus hijas sus hijos y no les voy a contar mucho del museo de la costa Oriental porque creo que lo correcto es que vayan y lo conozcan creo que lo correcto es que vayan Y palpen ustedes lo que ha hecho el extraordinario equipo del ina lo que han hecho los restauradores y las restauradoras las y los arque\u00f3logos nuestra historia Viva en el museo de la costa Oriental se\u00f1or presidente este encuentro estas inauguraciones del d\u00eda de hoy nos permiten refrendar el agradecimiento permanente que tenemos con el Gobierno Federal con usted trabajar juntas y juntos para devolverle la dignidad y el respeto a nuestras culturas originarias que son en el caso de nuestras y nuestros mayas el legado vivo de la civilizaci\u00f3n y sus repercusiones en la din\u00e1mica del caribe mexicano y aqu\u00ed en Tulum los pueblos mayas est\u00e1n contando y mostrando al mundo en primera persona lo que fueron sus emocionantes historias de lucha contra siglos de injusticia y discriminaci\u00f3n de defensa de los recursos naturales y los derechos que preservar\u00e1 la cultura su idioma su espiritualidad y sus tradiciones por eso Amigas y amigos Hay que seguir trabajando muy fuerte desde las diferentes \u00e1reas del gobierno desde la sociedad civil nuestro compromiso seguir\u00e1 siendo proteger las preciosas redes de la cultura el lenguaje el conocimiento tradicional que nos conecta con nuestras ra\u00edces profundas de la humanidad y el legado de quienes llevan en alto el nombre de sus ancestros y que hoy permite que la cultura maya siga viva mi homenaje mi respeto el revivir cada tradici\u00f3n y cultura que representa la mejor ense\u00f1anza para que nuestras futuras generaciones dentro de su espiritualidad dentro de sus tradiciones y forma de vida sean parte de esta cuarta transformaci\u00f3n que Bajo su liderazgo se\u00f1or presidente y su gu\u00eda hoy M\u00e9xico transita a todas y todos sint\u00e1monos orgullosos de nuestra ancestral cultura maya y que todo el mundo entero venga a conocer t lum y lo que somos Gracias presidente Gracias presidenta y que Dios las y los bendiga siempre que viva Quintana ro que via el presidente que viva la presidenta y que viva Tulum y su pueblo solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia el antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez [M\u00fasica] [Aplausos] saludo con enorme cari\u00f1o y respeto al presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta de M\u00e9xico Claudia shinan pardo a todas y todos los compa\u00f1eros del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia al Gran equipo de constructores trabajadores soldados e instituciones que han hecho posible el tren Maya a todas y todos los asistentes a quienes nos siguen por los medios las redes y plataformas digitales el d\u00eda de ayer con el presidente de M\u00e9xico y la presidenta electa nos transportamos de Canc\u00fan a Tulum lo que algunos dec\u00edan que era imposible por el tren Maya tramos cinco Norte y cinco sur si se pudo si se pudo se pudo y al rato vamos a ir de Tulum a bacalar para que se comunique todo el estado de quintan Ro sador es unor sador [Aplausos] me siento complacido de estar en Tulum que en maya significa muralla la antigua ciudad de sam\u00e1 que significa amanecer por all\u00e1 a sus espaldas amanece todos los d\u00edas Gracias Al portento de nuestras culturas originarias que entendieron que esto tiene que ver con la necesidad de alentar la vida en todas sus manifestaciones por eso hemos decidido que se llame este museo museo de la costa Oriental Tulum lugar de amaneceres y vaya que hoy estamos viviendo amaneceres 6 a\u00f1os del amanecer de la justicia y ahora vienen otros 6 a\u00f1os en que el amanecer contin\u00faa con el amanecer de las mujeres hoy se acredita que el proyecto tren Maya No es solo un tren es reivindicaci\u00f3n del sureste de M\u00e9xico y la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n una obra de justicia y desarrollo equilibrado una obra de Progreso con igualdad y recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica inauguramos el museo m\u00e1s grande del sistema tren Maya y sin duda del estado de Quintana ro hablamos de la costa oriental de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la costa Caribe de M\u00e9xico y del mundo may del mundo May mesoamericano una regi\u00f3n cultural singular por su historia sus estilos su arquitectura su econom\u00eda su red interurbana que iba de tuluma cob\u00e1 pero tambi\u00e9n de cob\u00e1 Chich\u00e9n y de Chich\u00e9n posteriormente a mayap\u00e1n su vacaci\u00f3n mar\u00edtima y su determinaci\u00f3n de resistir siempre hablamos del lugar en que ocur en que ocurrieron los primeros contactos con Los extra\u00f1os venidos de oriente del lugar en que naufrag\u00f3 y se intern\u00f3 en el Mundo Maya Gonzalo Guerrero inauguramos un museo con 10000 m cu de superficie Muse m\u00e1s de 300 piezas originales y alrededor de 50 reproducciones 25 al interior de las salas y 25 en exteriores para terminar de armar el discurso museol\u00f3gico sobre la grandeza de la civilizaci\u00f3n Maya hablamos ni duda cabe de un grande y extenso tronco civilizatorio es el m\u00e1s continuo y extenso de la regi\u00f3n cultural mesoamericana que abarca m\u00e1s de TR milenios con antecedentes que se remontan M\u00e1s all\u00e1 de 13 milenios es el recuento del largo camino de un tramo de un tronco civilizatorio sustentado en una ra\u00edz muy fuerte que lo sostiene y que no lograron arrancar la o milpa mayaya un portentoso sistema agroalimentario que vincul\u00f3 a todos los pueblos mesoamericanos en la Sant\u00edsima Trinidad del Ma\u00edz el frijol y la calabaza pero que en cada regi\u00f3n y en cada ambiente biocultural adquiri\u00f3 caracter\u00edsticas propias incluyendo en el Mundo Maya muy particularmente al cacao es el relato de la experiencia y devenir de un gran entramado cultural que tuvo lugar en un vasto territorio que cubre toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n del Mar Caribe al Golfo de M\u00e9xico la selva Maya desde el Oriente de Tabasco al sur de los estados mexicanos de Campeche y Quintana ro y el Pet\u00e9n guatemalteco que se extiende al territorio de Belice las tierras altas de Chiapas y Honduras y las llanuras costeras del soconusco Guatemala y El Salvador de cara al oc\u00e9ano Pac\u00edfico sin olvidar que la cultura tenec o huasteca en la parte media de la Sierra Madre Oriental tiene tambi\u00e9n al al al al pero el genocidio no termin\u00f3 de consumarse no solo porque los hacendados requer\u00edan de fuerza de trabajo y alimentos para subsistir sino tambi\u00e9n porque los mayas desplegaron sus propias estrategias de resistencia adaptaci\u00f3n y Refugio hoy en pleno Siglo XX la presencia de los pueblos y culturas ind\u00edgenas de M\u00e9xico en general y las que se reconocen parte de la familia maya en particular no solo est\u00e1 viva y palpitante sino que nos ofrece referentes para dejar atr\u00e1s el Horizonte neoliberal afrontar la crisis civilizatoria marcada por la desigualdad Las Guerras y el calentamiento global y profundizar en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico hacia una sociedad m\u00e1s libre igualitaria democr\u00e1 y plural hablar de la naci\u00f3n Maya es referirnos a una reserva de valores saberes tradiciones y referentes simb\u00f3licos que debemos valorar en su profundidad grandeza y diversidad se trata de un enfoque necesario para que M\u00e9xico se conciba de verdad como unidad en la diversidad como una casa para como una casa para todas y todos donde quepan las muy variadas maneras de vivir y de pensar de esta naci\u00f3n pluricultural que pueda profundizar en la b\u00fasqueda de un progreso global y equilibrado igualitario incluyente y democr\u00e1tico es hora de conocer a fondo y dar a conocer al mundo este gran tronco civilizatorio que hija todav\u00eda una naci\u00f3n vibrante ancestral y moderna y de Escuchar lo que los mayas de ayer y de hoy nos pueden transmitir y ense\u00f1ar a los mexicanos y al mundo ese es el mensaje que quiere transmitir este nuevo museo y quiero terminar con una cita del libro del Consejo el Popol Buu donde los ancianos le piden a los dioses que sigan cuidando su naci\u00f3n y dice as\u00ed que sean engendrados que nazcan sus sostenes sus nutridor que les invoquen en el camino en la senda al borde de los r\u00edos en Los barrancos bajo los \u00e1rboles bajo los bejucos denles hijas e hijos que no haya desgracia fortunio que la mentira no entre detr\u00e1s de ellos delante de ellos que no caigan que no se hieran que no se desgarren que no se quemen que no caigan ni hacia arriba del camino ni hacia abajo del Camino Que no haya obst\u00e1culo peligro detr\u00e1s de ellos delante de ellos denles verdes caminos verdes sendas [Aplausos] [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano arquitecto Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico doctora Claudia shen presidenta electa Mara alama gobernadora constitucional del estado de Quintana ro Diego director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Gobierno Federal y al pueblo de Tulum as\u00ed como a todo los miembros del equipo de la Sedatu y todos los trabajadores de obra que est\u00e1n el d\u00eda de hoy aqu\u00ed presentes y hicieron este trabajo excepcional y se ha realizado por favor p\u00f3nganse de pie los trabajadores y el equipo de la Sedatu por favor todos arriba arriba por favor tambi\u00e9n basi rojas aras gracias esfuerzo y realizaci\u00f3n muchas gracias por su compromiso se logr\u00f3 en tiempo r\u00e9cord sacar este proyecto adelante Un fuerte aplauso son ellos Los que echaron a andar este proyecto Gracias gracias gracias a la sombra de los vestigios de la civilizaci\u00f3n maya unas de las m\u00e1s importantes del mundo el proyecto que nos convoca hoy es un gran orgullo para la cuarta transformaci\u00f3n el Parque del jaguar no habr\u00eda sido posible sin el tren Maya un hecho hist\u00f3rico para el desarrollo del suroeste de M\u00e9xico por instrucciones del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en estos 6 a\u00f1os hemos trabajado arduamente para mejorar la infraestructura y la planeaci\u00f3n de las comunidades alrededor del tren Maya el objetivo fue multiplicar y distribuir los beneficios a lo largo del territorio por eso invertimos en parques plazas deportivos museos bibliotecas centros comunitarios culturales de salud educativos en los cinco estados de la regi\u00f3n a lo largo de la Pen\u00ednsula hicimos 71 planes de desarrollo urbano con una visi\u00f3n por primera vez hacia los siguientes 30 a\u00f1os el compromiso y respaldo de los gobiernos estatales y municipales ha sido fundamental por eso confiamos que ahora sean ellos quienes materialicen esas estrategias y que se plantean en estos instrumentos por esta raz\u00f3n el patrimonio natural e hist\u00f3rico de Tulum no pod\u00eda quedar afuera en a entes esta zona arqueol\u00f3gica se ha convertido en el tercer sitio m\u00e1s visitado del pa\u00eds tan solo despu\u00e9s de chichenitsa y Teotihuac\u00e1n este patrimonio amenazado por el r\u00e1pido crecimiento urbano exig\u00eda un proyecto que lo protegiera lo ordenara y lo rehabilitar Y es que el tren Maya No solamente es un medio de transporte no sino es una visi\u00f3n de ordenamiento regional para traer empleo bienestar y Obras con especial atenci\u00f3n en la protecci\u00f3n ambiental cuando arrancamos este proyecto se\u00f1or presidente Hace dos a\u00f1os encontramos una situaci\u00f3n ca\u00f3tica y preocupante dentro del parque La verdad cediendo su territorio ante desarrolladores inmobiliarios al interior desde un inicio comenzamos a dar un nuevo rumbo a este parque primero resolvimos los problemas de de la tierra los delimitamos lo ordenamos y solucionamos sus problemas de movilidad al interior y en conexi\u00f3n con el resto de la ciudad tambi\u00e9n hemos recuperado m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas de Selva abrimos nuevos accesos p\u00fablicos a las playas y redujimos el uso del auto en el parque para priorizar la movilidad el\u00e9ctrica ciclista y peatonal Asimismo Trabajamos para que la experiencia de las y los visitant sea m\u00e1s agradable por eso era fundamental que arqueol\u00f3gico que no solo preserva la memoria Maya sino que responde a las necesidades ambientales educativas y culturales y tur\u00edsticas ha sido un trabajo interdisciplinario en lo que han participado bi\u00f3logos arque\u00f3logos urbanistas muse\u00f3grafos historiadores f\u00edsicos ingenieros arquitectos soci\u00f3logos todos con una convicci\u00f3n de preservar y enaltecer la cultura maya agradezco la colaboraci\u00f3n del ina la semarnat la Sedena porque a partir del d\u00eda de hoy Son ellos quienes har\u00e1n posible que Los visitantes puedan disfrutar de este gran proyecto el Parque del jaguar muestra la importancia que son los parques nacionales pues son los espacios que pertenecen a todos y todas y por eso estamos llamados a cuidarlos a preservarlos su existencia no solo refleja laen del Estado sino que tambi\u00e9n son lugares de los que debemos de sentirnos orgullosos se\u00f1or presidente misi\u00f3n cumplida ahora el Parque del jaguar es parte de la memoria que se llevar\u00e1n quienes nos visitan y orgullo de quienes Aqu\u00ed viven este es y debe de ser el camino correcto a seguir Muchas felicidades a todos a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video Parque del [M\u00fasica] jaguar hoy Tulum se transforma acompa\u00f1ando las obras del tren Maya y del aeropuerto Felipe Carrillo Puerto construimos el Parque del jaguar un proyecto de 1000 hect\u00e1reas de conservaci\u00f3n cultural hist\u00f3rica y ambiental con una inversi\u00f3n de 2700 millones de pesos reforestamos el Antiguo aer\u00f3dromo para volverlo parte del parque y una conexi\u00f3n entre el tren Maya el museo de la costa Oriental y tambi\u00e9n la Zona Arqueol\u00f3gica ah\u00ed mismo en el coraz\u00f3n del parque construimos el museo de la costa Oriental la cocina de humo un nuevo centro de atenci\u00f3n a visitantes oficinas para la Sedena profepa conamp y elina adem\u00e1s de un campamento para la guardia nacional desde las torres de avistamiento que levantamos en un extremo del aer\u00f3dromo la gente podr\u00e1 disfrutar vistas de la selva la Zona Arqueol\u00f3gica y el Caribe para facilitar el traslado y entrada a la zona arqueol\u00f3gica desde la estaci\u00f3n del tren construimos un puente que pasa por arriba de la carretera federal 307 y un nuevo acceso con un gran portal oficinas administrativas sanitarios una librer\u00eda de ducal y una terraza rehabilitamos el Antiguo faro y se construyeron nuevas rutas y senderos a la orilla del mar que permiten conocer lugares que antes no se pod\u00edan visitar ahora se podr\u00e1 disfrutar m\u00e1s de nuestra herencia arqueol\u00f3gica con vistas al mar la avenida costera por donde se accede a la zona arqueol\u00f3gica y de playas ya est\u00e1 llena de gente que se traslada de manera m\u00e1s c\u00f3moda y segura a lo largo de esta Avenida las personas disfrutan de nuevos accesos p\u00fablicos a las playas Santa Fe Pescadores Maya y mangle con nuevos ba\u00f1os espacios comerciales y de servicios construimos el acceso Sur otra entrada al parque con un mirador taquillas cafeter\u00eda y locales comerciales el Parque del jaguar Ya est\u00e1 listo un proyecto muy grande innovador pone a tu lume en el ojo de todos los medios ya tenemos un aeropuerto internacional se hace un tren Maya entonces viendo el tipo de estrategia gubernamental que se est\u00e1 implicando en este \u00e1rea estad\u00edsticamente marca que va a haber una demanda grande de trabajo pues estos son los cimientos de la transformaci\u00f3n en el territorio gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia shdo [Aplausos] presidenta presidenta presidenta Gracias presidenta presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernadora Mara lesama compa\u00f1era general secretario Luis cresencio Sandoval a todo el equipo del presidente Diego a todas y a todos la verdad es que me siento emocionada esta transici\u00f3n entre el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el pr\u00f3ximo gobierno es hist\u00f3rica la verdad como todo lo que hace el presidente L\u00f3pez Obrador es hist\u00f3rico en 2018 [Aplausos] el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n inteligente valiente que este 2 de junio pasado del 2024 demostr\u00f3 que no se equivoc\u00f3 el pueblo que hoy tenemos al presidente no le gusta que lo diga Porque \u00e9l admira muchos presidentes de M\u00e9xico entre ellos al Gran Benito Ju\u00e1rez el presidente L\u00f3pez Obrador si no es el mejor es de los grandes presidentes de la historia de M\u00e9xico est\u00e1 entre los grandes f\u00edjense recuerdo que en el6 despu\u00e9s de electoral se oy\u00f3 en aquel plant\u00f3n que hicimos en reforma un grito que dec\u00eda Es un honor estar con Obrador y a\u00f1os despu\u00e9s hacia el final de su sexenio se grita todav\u00eda m\u00e1s fuerte Es un honor estar con Obrador es unor est\u00e1 conor Es un honor est\u00e1 en 2018 inici\u00f3 una gran transformaci\u00f3n hoy M\u00e9xico es muy distinto al que hab\u00eda antes del 2018 y ahora Estamos en esta transici\u00f3n miren tambi\u00e9n quienes ya tenemos a\u00f1os sabemos que nunca hab\u00eda habido una transici\u00f3n como la de ahora de un presidente que le da una presidenta porque nunca ha habido una presidenta aparte que le da la siguiente al siguiente gobierno su ense\u00f1anza su aprendizaje las obras los programas los proyectos que han hecho posible esta transformaci\u00f3n y dec\u00eda que el 2 de junio el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 algo grandioso que es que continuara la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico porque no va a haber marcha atr\u00e1s porque no va a regresar la corrupci\u00f3n porque no van a regresar los privilegios vamos a seguir con la cuarta transformaci\u00f3n en aquella marcha hist\u00f3rica en el centro de la ciudad de M\u00e9xico en noviembre del 2022 con m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas que arrop a nuestro presidente presidente dijo que hab\u00eda un nombre a este nuevo pensamiento a este nuevo proyecto un hombre que se llama el humanismo mexicano un nuevo nombre hace muchos a\u00f1os cuando \u00e9l dec\u00eda esta transformaci\u00f3n requiere tambi\u00e9n una forma de pensamiento distinta nunca alcanzamos a dimensionar lo que estamos viviendo hoy es una nueva forma de pensamiento que llamamos el humanismo mexicano que arropa a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica dice el presidente en su libro Gracias en el cap\u00edtulo del humanismo mexicano que este humanismo tiene dos Pilares uno nuestras culturas originarias lo que dieron origen a nuestro M\u00e9xico que no naci\u00f3 con la conquista espa\u00f1ola o la invasi\u00f3n viene de mucho antes y es lo que se mantiene como los grandes valores de nuestra historia de nuestro pueblo tiene otro Pilar que es la historia fecunda de M\u00e9xico nuestros grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos han dado patria Pero adem\u00e1s una forma de gobernar que tambi\u00e9n se basa en ello esa es parte del humanismo mexicano y yo digo que hay al menos tres m\u00e1ximas principios que forman parte de este humanismo el primero que ustedes lo conocen es por el bien de todos primero los pobres As\u00ed ha gobernado el presidente As\u00ed ha dado resultados y as\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir del pr\u00f3ximo primer es no va a cambiar el segundo principio que no debe regresar la corrupci\u00f3n que no se puede gobernar cuando se enriquecen unos cuantos que se gobierna para el pueblo de M\u00e9xico y que los recursos p\u00fablicos son para el pueblo de M\u00e9xico son del pueblo y son para el pueblo juz que dice No puede haber gobierno rico con pueblo pobre se condensa este pensamiento y as\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir del primero de octubre y la otra m\u00e1xima que es la gran diferencia es la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico con el pueblo todo sin el pueblo As\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir del primero de octubre vamos a gobernar Con los principios del humanismo mexicano digo yo que vamos a dar continuidad a fortalecer y avanzar con la transformaci\u00f3n porque se van a mantener tambi\u00e9n todos los programas de bienestar del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n universal adulto mayor el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el apoyo a sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro y adem\u00e1s muy pronto van a ser parte de la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para que no solo sean programas de bienestar sino derechos sociales del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s adem\u00e1s viene nuevos programas sociales que tambi\u00e9n programas de bienestar que Tambi\u00e9n queremos que queden en la el primero que lo dije aqu\u00ed cuando estuve en campa\u00f1a es que vamos a apoyar a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad siempre digo esto pero hay que decirlo porque hay varones que dicen y por qu\u00e9 nosotros no siempre pregunto no Deber\u00eda ser as\u00ed pero Qui\u00e9nes somos que cuidamos de los hijos y las hijas Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces cuidamos hasta los maridos y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como va a haber una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas adem\u00e1s todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en escuela p\u00fablica preescolar primaria y secundaria van a tener beca todas y todos no se va a quedar ninguno ninguna sin beca porque es parte del fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica Y tambi\u00e9n vamos a iniciar en el 2025 tratar m\u00e1s m\u00e9dicos enfermeras porque vamos a hacer un programa que complemente la pensi\u00f3n universal a las y los adultos mayores que es que van a visitar personal de salud a todas y todos los adultos mayores en su hogar vamos a llevar la salud casa por casa y si es necesario tambi\u00e9n los medicamentos adem\u00e1s de fortalecer el IMS bienestar fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica los grandes derechos del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s Va a continuar la construcci\u00f3n del tren Maya porque ahora el presidente pues ya va a dejar todos los kil\u00f3metros que dan la vuelta a la Pen\u00ednsula Pero la idea que deja el presidente es que no solo sea para pasajeros sino que tambi\u00e9n sea un transporte de carga que tambi\u00e9n potencia el desarrollo de la regi\u00f3n y ese nos va a tocar a nosotros el interoce\u00e1nico y ahora nos vamos a llevar los trenes al norte de la rep\u00fablica tambi\u00e9n as\u00ed que se va a poder ir en tren desde aqu\u00ed hasta el norte de la rep\u00fablica es la recuperaci\u00f3n del desarrollo Regional del desarrollo de nuestro pa\u00eds un desarrollo distinto no es un desarrollo que se queda arriba Mara le llama yo lo retom\u00e9 de ella la prosperidad compartida porque no puede haber prosperidad cuando se queden unos cuantos la prosperidad es compartida o no es prosperidad y esa es la esencia tambi\u00e9n del humanismo mexicano me siento muy emocionada de estar aqu\u00ed con ustedes la recuperaci\u00f3n de nuestra historia de la cultura maya pero no solo de la antig\u00fcedad no solamente del pasado sino de los mayas y las mayas de hoy es algo maravilloso Es algo esencial del humanismo mexicano Hoy vengo a comprometerme con ustedes que no los voy a defraudar que no voy a traicionar y que nosotros llevamos en el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra historia los principios de nuestro movimiento vamos a cuidar el legado del presidente L\u00f3pez Obrador y nosotros no mentimos no robamos y nunca vamos a traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva Quintana ro que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Tulum me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes ya no hay mucho que decir No ya se dijo todo y muy bien eh Ya est\u00e1 como para solo rematar y las palabras finales Amor con amor se paga y ya he dicho porque ya de qu\u00e9 hablamos si ya todo est\u00e1 bastante claro lo que coment\u00f3 eh el arquitecto ROM meer eh Diego priet eh antrop\u00f3logo de primer orden este se\u00f1or el director de Lina eres antrop\u00f3logo o etn\u00f3logo antrop\u00f3logo social p\u00e1rate Diego vamos a darte un aplauso le damos un aplauso tambi\u00e9n a Mara lesam as\u00ed breve por eh cierro mi ciclo porque ya en unos d\u00edas me voy a Palenque [M\u00fasica] Chiapas porque ya cumplimos ya logramos iniciar sentar las bases de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds hac\u00eda falta hab\u00eda una decadencia no era nada m\u00e1s una crisis econ\u00f3mica era tambi\u00e9n una crisis de bienestar social una crisis pol\u00edtica una crisis por la p\u00e9rdida de valores culturales Morales espirituales era un proceso de degradaci\u00f3n progresivo una decadencia y para enfrentar una decadencia solo hab\u00eda que echar a andar una transformaci\u00f3n que es como una Revoluci\u00f3n pero logramos entre todas todos entre millones de mexicanos que esta transformaci\u00f3n se llevara a cabo iniciara de manera pac\u00edfica y eso lo tenemos que celebrar porque las tres transformaciones hist\u00f3ricas que se han tenido en nuestro pa\u00eds Cu\u00e1ndo se ha necesitado la independencia cuando esos dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos que son los padres de nuestra patria no solo eh decidieron luchar para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente libre luego de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial sino lucharon por la justicia Hidalgo fue el primero que propuso proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos dec\u00eda que se eleve el salario del Pe\u00f3n le dictaba a Andr\u00e9s Quintana ro por eso se llama este estado le dec\u00eda all\u00e1 en Guerrero usted abogado usted que es un hombre de letras en un documento c\u00e9lebre que se conoce como los sentimientos de la naci\u00f3n dec\u00eda Morelos escriba de que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se modere la indigencia y la opulencia es decir que haya igualdad que eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado pero agregue lo que usted considere h\u00e1galo con su Estilo No se\u00f1or le dec\u00eda aqu\u00ed tar lo voy a copiar de manera literal como usted lo est\u00e1 dictando se que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte esa es nuestra historia Esa fue la primera transformaci\u00f3n ellos dieron su vida Los Dos curas padres de nuestra patria fueron fusilados y de manera cruel porque Hidalgo No solo lo fusilan le cortan la cabeza y para que nadie se atreviera a hacer lo mismo de porque cuando lo estaban juzgando les dijo a los oligarcas el \u00fanico Dios de ustedes es el dinero entonces no le perdonaron eso le cortaron la cabeza y la exhibieron en la plaza principal de Guanajuato 10 a\u00f1os pero se logr\u00f3 la independencia y quedaron esas ideas no es que se haya abolido la esclavitud eh pronto no nos llev\u00f3 m\u00e1s de 100 a\u00f1os que se lograra La abolici\u00f3n de la esclavitud y aqu\u00ed qui\u00e9n es un ejemplo de eso eh de esa historia negra porque quintanarro eh era como una c\u00e1rcel en el Porfiriato f\u00edjense eh lo que es ahora este para\u00edso era una c\u00e1rcel ac\u00e1 mandaron a los dirigentes de la huelga de r\u00ed blanco en Veracruz porque pues era muy dif\u00edcil la vida aqu\u00ed en quintanar sobre todo por el paludismo por las epidemias en el Porfiriato quintanar lleg\u00f3 a tener 15000 habitantes mientras bucat ten\u00eda 300000 hoy nos acord\u00e1bamos de eso porque Porfirio D\u00edaz decidi\u00f3 separar una porci\u00f3n de Yucat\u00e1n y convertir a Quintana r en un territorio tambi\u00e9n porque quer\u00edan apropiarse de las tierras y lo lograron porque hubo una tremenda represi\u00f3n ac\u00e1 estuvo hoy lo hablamos Victoriano Huerta en acumal reprimiendo comunidades mayas aqu\u00ed le dieron el grado de General a Victoriano Huerta que despu\u00e9s fue el que traicion\u00f3 al ap\u00f3stol de la democracia Francisco y Madero y le llamaban La Siberia Tropical a quintanar Porque all\u00e1 en Rusia a los opositores los mandaban a Siberia que era un lugar fr\u00edo eh muy dif\u00edcil de resistir ese clima ya aca el tr\u00f3pico las enfermedades bueno eh Por F D\u00edaz le entreg\u00f3 las tierras grandes extensiones toda la isla de Cozumel era de el hermano del Maestro Justo Sierra toda la isla y un hijo de Bernardo Reyes tambi\u00e9n era due\u00f1o de todo lo que ahora es blanco y aqu\u00ed les dec\u00eda yo tra\u00edan a los presos bueno hab\u00eda esclavitud Hidalgo dice vamos a volir la esclavitud en 1810 y la esclavitud esa bolida en nuestro pa\u00eds hasta 1914 100 a\u00f1os despu\u00e9s porque hab\u00edan haciendas con peones acasillados Bueno pero a\u00fan cuando no se logr\u00f3 de inmediato La abolici\u00f3n de la esclavitud qued\u00f3 sembrada la idea y eh se sigui\u00f3 luchando porque as\u00ed son los procesos sociales y luego vino una segunda transformaci\u00f3n que encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez y los liberales porque los conservadores no quer\u00edan dos cambios como ahora este ya ven Cu\u00e1ntos amparos este nos presentaron Cu\u00e1ntos recursos de Amparo para que no hici\u00e9ramos el tren malla nada m\u00e1s que se de que el pueblo s\u00ed quiere y cuando el pueblo quiere se se amuel pues para no decir otra [M\u00fasica] cosa con el pueblo todo sin el pueblo nada entonces Eh Pues los conservadores se opon\u00edan a cambios y ya cuando estaban derrotados se fueron al extranjero Y trajeron a un pr\u00edncipe a Maximiliano pero Ju\u00e1rez y los liberales nunca se rindieron nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo 30.000 soldados franceses y el pueblo resisti\u00f3 se restaur\u00f3 la rep\u00fablica se expuls\u00f3 a los extranjeros se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico pero en esas dos transformaciones la independencia y la reforma hubo violencia se tuvo que hacer con las armas y desde luego la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de 1910 por la situaci\u00f3n de opresi\u00f3n de esclavitud en que Porfirio D\u00edaz ten\u00eda al pueblo de M\u00e9xico tard\u00f3 gobernando M\u00e9xico 34 a\u00f1os nada m\u00e1s para tener una idea en el siglo XIX dos eh gobernantes eh eran los amos y se\u00f1ores de M\u00e9xico o M\u00e9xico era pa\u00eds de dos gobernantes dos Tiranos dos dictadores Santana que fue 11 veces presidente de M\u00e9xico y que por culpa de \u00e9l nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio que eso tampoco hay que olvidarlo porque California y Texas y Nuevo M\u00e9xico y Arizona m\u00e1s cinco estados m\u00e1s de la Uni\u00f3n Americana pertenec\u00edan a M\u00e9xico y Santana se port\u00f3 como un mal gobernante como un mal militar Y como un mal ciudadano y nos dieron ese zarpazo y nos quitaron la mitad de nuestro territorio con la revoluci\u00f3n eh se tuvo tambi\u00e9n que luchar con las armas pero gracias a eso es que se respet\u00f3 el derecho de los campesinos a la Tierra no fue en vano esa transformaci\u00f3n esa lucha armada perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos por la violencia y tambi\u00e9n por el hambre por las pandemias pero tambi\u00e9n se lograron los derechos laborales salarios justos se estableci\u00f3 el salario m\u00ednimo la jornada de porque saben cu\u00e1nto trabajaban los obreros en el Porfiriato 16 horas no era como se dec\u00eda de seis a se no m\u00e1s y no hab\u00eda d\u00eda de descanso se trabajaba hasta los domingos entonces con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 mejorar el salario jornadas justas y otras reivindicaciones y tambi\u00e9n con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 recuperar lo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo se recuperaron las minas se recuperaron los ferrocarriles que\u00e9 eh sucedi\u00f3 despu\u00e9s se avanz\u00f3 en el terreno social desde luego no tanto en el terreno pol\u00edtico qued\u00f3 como asignatura pendiente la democracia porque se fue don Porfirio y se qued\u00f3 Do\u00f1a porfiria como 70 a\u00f1os bueno eh Ahora entre todos por eso es un momento hist\u00f3rico decidimos hacer la cuarta transformaci\u00f3n porque hac\u00eda falta y eh se est\u00e1 demostrando que sin violencia se pueden llevar a cabo los cambios y por eso me voy muy contento porque f\u00edjense si no voy a estar contento feliz feliz feliz si logramos despu\u00e9s de 40 a\u00f1os que se redujera la pobreza en M\u00e9xico eso lo logramos acaba de dar a conocer el Banco Mundial que de El 2018 al 2023 tiempo que llevamos en el gobierno salieron de la pobreza 9 mill 500000 mexicanos 9 millon 500000 mexicanos fueron los programas de bienestar el salario aument\u00f3 como nunca en 40 50 a\u00f1os y todav\u00eda a pesar de que est\u00e1n presionando todav\u00eda despu\u00e9s de 50 a\u00f1os porque con Echeverr\u00eda se devalu\u00f3 el peso con L\u00f3pez Portillo se deval el peso esto para los m\u00e1s j\u00f3venes este luego con Miguel de la Madrid se devalu\u00f3 el peso se devalu\u00f3 como 2000% con de la Madrid el peso luego Salina se devalu\u00f3 el peso Lu Cedillo se devalu\u00f3 el peso Fox se devalu\u00f3 el peso Calder\u00f3n se devalu\u00f3 el peso Pe\u00f1a Nieto se devalu\u00f3 el peso y hasta hoy no se ha devaluado con nosotros Claro que nos faltan como 20 d\u00edas todav\u00eda y le est\u00e1n metiendo este queriendo confundir de que hay mucha inestabilidad por que vamos a llevar a cabo la reforma judicial Qu\u00e9 miedo van a tener si lo que queremos es que se acabe la corrupci\u00f3n desterrar la [Aplausos] corrupci\u00f3n y c\u00f3mo lo hacemos pues con el pueblo el pueblo es el que ayuda a purificar la vida p\u00fablica y como lo dec\u00eda nuestra presidenta con el pueblo todo sin pueblo nada o sea c\u00f3mo se va a limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial si no es con el mismo pueblo y es una f\u00f3rmula muy sencilla as\u00ed como se elige a los presidentes municipales a diputados locales a los senadores diputados federales a los gobernadores as\u00ed como se elige al presidente ahora la presidenta qui\u00e9n los elige bueno Y por qu\u00e9 no vamos nosotros tambi\u00e9n los ciudadanos a elegir a los ju Cu\u00e1l es el miedo ustedes qu\u00e9 piensan que a los jueces magistrados ministros los elijan el presidente los senadores los partidos o que lo elige el pueblo Eso es todo Qu\u00e9 miedo va a haber pero s\u00ed est\u00e1n ah\u00ed eh tratando de frenar eh esta reforma que es indispensable porque tenemos que acabar con la puerta giratoria se mete a un delincuente de a la c\u00e1rcel despu\u00e9s de que cuesta mucho detenerlo se arriesga la vida de polic\u00edas de marinos de soldados eh fichitas se les detiene y eh a la semana sobre todo los fines de semana puro Sabadazo ordena ordena un juez que se le libere eso ya no queremos que siga sucediendo en nuestro pa\u00eds Entonces nos vamos tranquilos me voy muy tranquilo Pero adem\u00e1s ya escucharon a la presidenta miren este voy a entregar la banda de presidencial a una mujer extraordinaria [M\u00fasica] excepcional presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta preparada ayer lo dije ya no lo voy a repetir ahora pero no s\u00ed lo voy a este a repetir pero los veterano como el que est\u00e1 hablando llegamos a la primaria directo porque no hab\u00eda a kinder eh Y en nuestro pueblo nada m\u00e1s era la primaria en mi pueblo ante petit este si no hab\u00eda parvulito no hab\u00eda el preescolar era eh primaria y yo como eh No hab\u00eda secundaria en tepetit\u00e1n fui a macuspana a estudiar la secundaria y luego la preparatoria en Villahermosa y en la UNAM la licenciatura soy licenciado en ciencia pol\u00edtica pero ese nivel es despu\u00e9s de la preparatoria 4 a\u00f1os 5 a\u00f1os y la tesis Este pero eso es nivel licenciatura los antrop\u00f3logos eh tambi\u00e9n son licenciados los m\u00e9dicos generales el nivel de escolaridad es licenciatura los contadores es licenciatura los ingenieros civiles es licenciatura para tener m\u00e1s grado hay que estudiar maestr\u00eda se requieren 3 a\u00f1os m\u00e1s y luego para eh llegar a ser doctor en derecho en filosof\u00eda en Antropolog\u00eda en ingenier\u00eda son 4 a\u00f1os m\u00e1s o sea son es la licenciatura tres de maestr\u00eda y cuatro de doctorado Bueno qu\u00e9 nivel creen que tiene la pr\u00f3xima presidenta es doctora en ingenier\u00eda busquen ahora que regresen all a la casa Saludos a toda la familia tambi\u00e9n que les mando saludos a los que no pudieron venir porque est\u00e1n trabajando y la gente mayor que esas son los que m\u00e1s porque me dicen los j\u00f3venes no es que quiero tomarme una foto porque se la quiero llevar a mi abuelito a mi abuelita a ver sabes qu\u00e9 tu abuelita y tu abuelito Son muy inteligentes eh Para que no me vayas a salir t\u00fa con que eres este Fifi Bueno este vayan a la casa y vean qu\u00e9 presidentes en el mundo qu\u00e9 primeros ministros qu\u00e9 jefes de estado tienen nivel de doctorado nos rayamos nos rayamos pero lo m\u00e1s importantes son las convicciones y tiene muy buenos sentimientos buen coraz\u00f3n y nos va a ir muy bien y yo me voy eh a Palenque contento porque Adem\u00e1s yo no quiero ser Caudillo ni quiero ser hombre fuerte jefe m\u00e1ximo mucho menos cque yo soy partidario del sufragio efectivo no [M\u00fasica] reelecci\u00f3n adem\u00e1s un consejo para todos no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero acu\u00e9rdense la felicidad no es acumular bienes materiales no es acumular riqueza la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad Me da mucho gusto aqu\u00ed miren Tulum es un para\u00edso es un Ed\u00e9n y lo que se est\u00e1 haciendo ahora va a potenciar m\u00e1s Tulum lo que yo les pido desde luego a las autoridades tambi\u00e9n es que cuidemos eh la naturaleza porque yo me he quedado a dormir en Tulum y me ha tocado ver c\u00f3mo llegan a poner las tortugas en la costa s\u00ed las tortugas las caguamas tortugas grandes que llegan a poner ah\u00ed eso Hay que cuidarlo mucho mucho este Hay que seguir limpiando des sargazo las playas e cuidar la selva cuidar la Zona Arqueol\u00f3gica este museo es de los m\u00e1s bellos del mundo cuando lo lo visiten van a ver qu\u00e9 cosa tan bella este eh uno de los mejores museos de M\u00e9xico y del mundo el museo de la costa Oriental que vamos ahora de visitar por el trabajo de arque\u00f3logos arque\u00f3logas de eh los restauradores s\u00ed los que trabajaron aqu\u00ed un aplauso para Ellas y ellos f\u00ed y Aqu\u00ed tambi\u00e9n un aplauso para los ingenieros militares es es lo que los ingenieros militares hicieron el aeropuerto de tul\u00fan porque yo tengo la voluntad como la gobernadora de seguir impulsando El Progreso con justicia porque tiene raz\u00f3n eh Progreso sin justicia es retroceso es progreso con justicia eh Pero uno puede tener la decisi\u00f3n la voluntad de ayudar pero levantar el elefante que encontramos echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso cost\u00f3 trabajo y ya se levant\u00f3 pero eh Qui\u00e9n nos apoy\u00f3 nos apoy\u00f3 el pueblo desde luego mucho el pueblo porque con tantos amparos imag\u00ednense si vamos a poder hacer el tren Maya pues no pero como el pueblo de d\u00f3nde sal\u00edan los amparos ustedes creen que de Los Campesinos de la gente de los pueblos de Quintana r no no no no no unos pseudo ambientalistas Aunque les da coraje yo les eso pero mi pecho No es bodega entonces y siempre digo lo que pienso bueno ayud\u00f3 la gente pero los trabajadores de la construcci\u00f3n vean el documental sobre el tren Maya que es un homenaje a los trabajadores de la construcci\u00f3n segundo cap\u00edtulo este cap\u00edtulo que se dio a conocer creo que el jueves en la noche est\u00e1 dedicado a Tulum bueno Qui\u00e9nes ayudaron mucho dec\u00eda yo los ingenieros militares construir un aeropuerto como el de Tulum en 15 meses le zumba como dir\u00edan los veracruzanos 15 meses y el tren Entonces vamos hacia delante Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes eh si no nos vemos pronto pues eh es como dec\u00eda el gran fil\u00f3sofo eh Mejor uno de los mejor pero s\u00ed entre los tres mejores para mi gusto cantautores de M\u00e9xico Juan Gabriel Amor eterno procedemos con el corte de lis\u00f3n in naural del Parque del jaguar y museo de la costa Oriental a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia sh Pardo [Aplausos] [Aplausos] bra [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] H [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia bamp pardo agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] tarde an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:15.040879"
}