{
    "video_id": "i65qet3_dDo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/i65qet3_dDo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmx8dTygdHEPOcZrUtNRTRqboxTw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=i65qet3_dDo",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Jueves 10 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6401,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 628.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 673.88,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 681.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "todas el d\u00eda de hoy 10 de",
            "start": 684.839,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "octubre es el",
            "start": 690.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aniversario",
            "start": 693.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Guadalupe Victoria como presidente",
            "start": 694.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 698.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 699.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico despu\u00e9s de",
            "start": 702.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Iturbide",
            "start": 704.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 706.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decide hacer un r\u00e9gimen",
            "start": 708.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mon\u00e1rquico finalmente",
            "start": 713.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "renuncia viene la constituci\u00f3n del y",
            "start": 716.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 719.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s entra como primer presidente de",
            "start": 720.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 723.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Victoria por eso el d\u00eda de hoy en la",
            "start": 725.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tarde vamos a tener una celebraci\u00f3n es",
            "start": 727.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un d\u00eda muy importante porque son",
            "start": 730.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Realmente 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica y",
            "start": 733.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos a tener una celebraci\u00f3n el Z\u00f3calo",
            "start": 737.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sobre todo con ni\u00f1os y ni\u00f1as para",
            "start": 739.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recuperar esta fecha",
            "start": 743.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica ahora antes de iniciar la",
            "start": 745.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conferencia vamos a poner un video para",
            "start": 748.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que todos se enteren Qui\u00e9n era Guadalupe",
            "start": 751.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Victoria Bueno eso es lo primero despu\u00e9s",
            "start": 754.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos van a aclarar Ernestina y el",
            "start": 757.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh exministro el ministro Sald\u00edvar",
            "start": 761.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sobre esto que est\u00e1 que se mencion\u00f3 ayer",
            "start": 765.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y que ha estado en estos d\u00edas de si",
            "start": 769.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tiene problemas la reforma al poder",
            "start": 772.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicial la reforma constitucional se va",
            "start": 775.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a explicar por qu\u00e9 no tiene ning\u00fan",
            "start": 777.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "problema eh Y porque es totalmente",
            "start": 780.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "v\u00e1lida y despu\u00e9s Jes\u00fas esteba secretario",
            "start": 783.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 788.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Transportes nos va a presentar el",
            "start": 791.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 793.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "bacheton es un programa que ten\u00edamos en",
            "start": 795.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico que era para tapar",
            "start": 797.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "baches Entonces lo traemos a nivel",
            "start": 801.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacional como lo expliqu\u00e9 ayer se est\u00e1",
            "start": 804.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "licitando ya para tapar los baches de",
            "start": 807.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todas las carreteras federales del pa\u00eds",
            "start": 811.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un programa que vamos a mantener",
            "start": 813.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "entonces va a terminar el d\u00eda de hoy con",
            "start": 817.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso y despu\u00e9s",
            "start": 820.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Noem\u00ed que el d\u00eda de hoy pues nos toca la",
            "start": 822.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula de mujeres en la historia tiempo",
            "start": 825.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de mujeres mujeres en la historia y nos",
            "start": 827.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "va a hablar de Rita cetina",
            "start": 830.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh que no solamente lleve el nombre de",
            "start": 833.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la nueva beca sino es una maestra",
            "start": 836.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "yucateca",
            "start": 839.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Y nos va a hablar sobre este tema",
            "start": 841.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 844.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "va video de Guadalupe Victoria despu\u00e9s",
            "start": 846.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Ernestina y el ministro",
            "start": 852.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Jes\u00fas contestamos preguntas y",
            "start": 855.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cerramos con mujeres en historia si les",
            "start": 858.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "parece adelante",
            "start": 861.759,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 868.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se llamaba Jos\u00e9",
            "start": 872.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Miguel l",
            "start": 874.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adauto Fern\u00e1ndez y F\u00e9lix con un nombre",
            "start": 877.12,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "as\u00ed se entiende claramente Por qu\u00e9",
            "start": 881.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eligir\u00e1 el nombre mucho m\u00e1s corto mucho",
            "start": 885.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sonoro y mucho m\u00e1s claro de",
            "start": 888.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 890.959,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Victoria Guadalupe Victoria va a estar",
            "start": 893.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en todas las grandes campa\u00f1as de",
            "start": 896.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "va a estar en el sitio de coautla que es",
            "start": 899.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una de las batallas de supervivencias y",
            "start": 902.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenacidad m\u00e1s grande en la historia de",
            "start": 905.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la independencia va a estar en la toma",
            "start": 907.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 912.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 913.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "oxaca va a cambiar de nombre ya",
            "start": 915.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "definitivamente se va a llamar Guadalupe",
            "start": 918.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Victoria obviamente Guadalupe por la",
            "start": 920.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Virgen de Guadalupe Victoria por los",
            "start": 922.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "triunfos del ej\u00e9rcito de Morelos la",
            "start": 924.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "insurgencia le va",
            "start": 927.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 929.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "importante dirigir a los combatientes el",
            "start": 931.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito entre Veracruz y la Ciudad",
            "start": 936.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 940.72,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se suma al ej\u00e9rcito trigarante y",
            "start": 944.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "junto con Guerrero y turbide entran a la",
            "start": 948.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en triunfo en lo que",
            "start": 951.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primera consecuci\u00f3n de la",
            "start": 954.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 956.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 961.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Iturbide transforma la independencia en",
            "start": 963.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imperio l Victoria no le queda de otra",
            "start": 967.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que empezar a conspirar para",
            "start": 969.88,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tirar la falsa salida de la",
            "start": 973.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Independencia y finalmente a la ca\u00edda",
            "start": 976.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del Imperio",
            "start": 981.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "debide en el 24 se promulga la",
            "start": 982.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 986.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria ser\u00e1 d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 991.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nombrado presidente interino y luego",
            "start": 993.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 995.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permanente la independencia destruye",
            "start": 997.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "econom\u00edas y caminos destruye",
            "start": 1000.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estructuras destruye mercados no hay",
            "start": 1003.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dinero el aparato del Estado",
            "start": 1007.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no",
            "start": 1009.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "existe y ah\u00ed",
            "start": 1011.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "este general improvisado",
            "start": 1014.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "empieza reconstruye la hacienda primero",
            "start": 1020.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la Marina mercante la reorganiza inicia",
            "start": 1024.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "los trabajos sin dinero pero con todo el",
            "start": 1027.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de hacer un canal continental",
            "start": 1031.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en Oaxaca que ser\u00eda previo a lo que",
            "start": 1036.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "luego ser\u00eda el canal de Panam\u00e1 entonces",
            "start": 1040.079,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo que llamar\u00eda el transoce\u00e1nico Ah\u00ed",
            "start": 1043.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los primeros estudios mantiene con",
            "start": 1045.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar y le manda dinero a bol\u00edvar Para",
            "start": 1049.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "apoyar la independencia del alto Per\u00fa s\u00ed",
            "start": 1052.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y no solo firma la carta de la unidad",
            "start": 1055.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "latinoamericana desde esta esquina del",
            "start": 1058.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mundo es uno de los primeros",
            "start": 1061.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internacionalistas pan",
            "start": 1064.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "latinoamericanistas que hay este",
            "start": 1065.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria morir\u00e1 en marzo de",
            "start": 1067.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "1843 a los 56 a\u00f1os Y lamentablemente no",
            "start": 1071.919,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a poder contar con \u00e9l para la sig",
            "start": 1076.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1081.69,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "etap adelante",
            "start": 1089.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "arnes Gracias a",
            "start": 1094.039,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Paco muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 1098.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidenta solamente para comentar esto",
            "start": 1102.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que ha estado en",
            "start": 1105.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comentocracia",
            "start": 1108.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que lo que yo digo est\u00e1n intentando por",
            "start": 1110.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cualquier medio confundir a la",
            "start": 1113.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda pero es muy sencillo",
            "start": 1116.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Hay mucha teor\u00eda mucha doctrina es",
            "start": 1120.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una cosa que se llama antinomia que",
            "start": 1123.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sucede en todos los pa\u00edses en todos los",
            "start": 1125.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en en muchas de las de las leyes y que",
            "start": 1128.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tiene salida una salida jur\u00eddica que que",
            "start": 1131.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "permite tener Claridad Aqu\u00ed est\u00e1 muy",
            "start": 1135.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "claro el art\u00edculo",
            "start": 1138.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "94 este art\u00edculo es fue motivo fue",
            "start": 1140.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "objeto de la Reforma est\u00e1 en la reforma",
            "start": 1144.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que reci\u00e9n se aprob\u00f3 del poder judicial",
            "start": 1147.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y establece claramente que se renovar\u00e1",
            "start": 1150.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cada 2 a\u00f1os la presidencia de la suprema",
            "start": 1153.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corte de justicia Y c\u00f3mo se va a a a",
            "start": 1156.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "resolver de manera rotatoria en funci\u00f3n",
            "start": 1161.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de votos que obtenga cada",
            "start": 1164.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "candidatura en la elecci\u00f3n respectiva",
            "start": 1167.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "correspondiendo la presidencia a quienes",
            "start": 1169.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alcancen mayor votaci\u00f3n Esa es la",
            "start": 1172.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reforma S\u00ed y se queda lo que han estado",
            "start": 1174.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "manifestando de manera incorrecta que",
            "start": 1179.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que ahora confunde en el 97",
            "start": 1181.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este p\u00e1rrafo no fue objeto de la Reforma",
            "start": 1185.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso ya estaba en la en la Constituci\u00f3n",
            "start": 1189.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que habla de otro otra manera de elegir",
            "start": 1193.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y otro otro periodo S\u00ed bueno eso se",
            "start": 1195.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "resuelve con un art\u00edculo transitorio que",
            "start": 1199.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si me hacen favor de pasarlo es el",
            "start": 1202.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "art\u00edculo transitorio d\u00e9 segundo se",
            "start": 1204.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "derogan todas las disposiciones que se",
            "start": 1208.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "opongan al presente decreto es as\u00ed de",
            "start": 1210.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sencillo lo que es v\u00e1lido es lo que se",
            "start": 1214.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en la reforma es rotatoria es",
            "start": 1218.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cada cada 2 a\u00f1os de acuerdo a la a la",
            "start": 1222.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n que se que se",
            "start": 1225.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Entonces no hay ninguna confusi\u00f3n No hay",
            "start": 1229.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ninguna ninguna posibilidad de dar otra",
            "start": 1232.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otra interpretaci\u00f3n As\u00ed que es",
            "start": 1237.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "totalmente v\u00e1lida la reforma y queda",
            "start": 1239.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "claro c\u00f3mo se va a nombrar a la",
            "start": 1242.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidencia de la suprema corte de",
            "start": 1245.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "justicia no hay ning\u00fan problema Muchas",
            "start": 1247.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1250.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "con su permiso presidenta Buenos d\u00edas la",
            "start": 1259.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "consejera ha explicado con toda Claridad",
            "start": 1261.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este aparente problema de la Reforma que",
            "start": 1264.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no lo es insisto en algo que ella dijo",
            "start": 1267.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este tipo de antinomias o aparentes",
            "start": 1271.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contradicciones eh cuando hay una",
            "start": 1273.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reforma sobre todo una reforma tan",
            "start": 1275.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "importante son frecuentes no solo en",
            "start": 1277.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en cualquier pa\u00eds del mundo y",
            "start": 1280.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para resolverlos hay dos maneras una una",
            "start": 1283.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "forma legislativa como la que se tom\u00f3 en",
            "start": 1287.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional donde",
            "start": 1289.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "claramente se establece que todas las",
            "start": 1291.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disposiciones contrarias al decreto de",
            "start": 1294.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma eh se derogan y otra es tambi\u00e9n",
            "start": 1296.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un criterio interpretativo las dos",
            "start": 1300.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "normas la que establece que la",
            "start": 1303.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidencia de la corte se va elegir de",
            "start": 1305.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manera rotativa de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 1308.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "votos y el art\u00edculo que prev\u00e9 que es",
            "start": 1310.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cada 4 a\u00f1os resuelven la misma",
            "start": 1314.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica sin embargo la regla de 2",
            "start": 1317.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os viene de la Reforma constitucional",
            "start": 1321.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reciente y el otro precepto deriva de la",
            "start": 1324.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Reforma judicial de",
            "start": 1327.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "1994 Consecuentemente ley posterior",
            "start": 1330.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "deroga a ley anterior el art\u00edculo que",
            "start": 1333.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "establece que la presidencia de la corte",
            "start": 1337.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es cada 4 a\u00f1os Aunque formalmente est\u00e9",
            "start": 1341.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n ya no es Constituci\u00f3n",
            "start": 1344.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se encuentra de derogado",
            "start": 1347.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Consecuentemente no es necesario hacer",
            "start": 1349.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ajuste y la reforma judicial",
            "start": 1352.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "previ\u00f3 la posibilidad de cualquier",
            "start": 1355.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conflicto con el art\u00edculo transitorio",
            "start": 1358.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gracias",
            "start": 1361.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "presidente bueno",
            "start": 1364.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 1367.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas con su permiso se\u00f1ora presidenta",
            "start": 1371.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos a",
            "start": 1374.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n informamos sobre el",
            "start": 1376.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "programa de conservaci\u00f3n de carreteras",
            "start": 1378.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "federales adelante",
            "start": 1381.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh tendr\u00e1 un alcance en las 32 entidades",
            "start": 1382.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh la inversi\u00f3n son 4,000 millones de",
            "start": 1386.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos y la meta son",
            "start": 1389.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "44,600 km eh el sureste eh estar\u00e1",
            "start": 1391.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "apoyado por la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1396.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en todos los zonas donde fue afectado",
            "start": 1398.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las carreteras por el proceso",
            "start": 1402.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "constructivo de tren Maya adelante Aqu\u00ed",
            "start": 1403.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vemos eh eh lo que es conservaci\u00f3n",
            "start": 1407.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "rutinaria que b\u00e1sicamente es bacheo eh",
            "start": 1410.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "renivelaci\u00f3n eh deshierbe Y tambi\u00e9n la",
            "start": 1413.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "limpieza de cunetas de las obras de",
            "start": 1416.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "drenaje esto es importante en los",
            "start": 1418.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "procesos preventivos para que no se eh",
            "start": 1420.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "genere da\u00f1o adicional en las capas",
            "start": 1424.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "inferiores despu\u00e9s eh tenemos eh",
            "start": 1426.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado 134 frentes de trabajo",
            "start": 1430.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neos eh la meta son 44,600 km que",
            "start": 1433.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es la long itud de la red Federal de",
            "start": 1437.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "carreteras y el periodo de ejecuci\u00f3nes",
            "start": 1439.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "noviembre de 2024 a febrero de 2025",
            "start": 1442.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estaremos generando con esto 8500",
            "start": 1446.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "empleos adelante y adem\u00e1s tendremos",
            "start": 1449.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n peri\u00f3dica son un poco m\u00e1s",
            "start": 1452.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de 600 km casi 700 km de longitud Estos",
            "start": 1454.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "son tramos donde se hace el fresado y el",
            "start": 1459.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tendido de la carpeta asf\u00e1ltica",
            "start": 1461.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh tendremos 28 frentes de trabajo",
            "start": 1464.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neos y se inician estos trabajos",
            "start": 1467.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en diciembre y se estar\u00e1n concluyendo en",
            "start": 1469.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abril de 2025 aqu\u00ed estamos generando",
            "start": 1472.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "27 50 empleos y es cu\u00e1nto",
            "start": 1475.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed viene un video este del",
            "start": 1480.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bacheton",
            "start": 1484.48,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1486.92,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "adelante bachet bachet es por un M\u00e9xico",
            "start": 1491.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1496.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es por un M\u00e9xico mejor ya iniciamos en",
            "start": 1500.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "noviembre y terminamos en",
            "start": 1504.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "febrero en las 32",
            "start": 1507.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "entidades muchos kil\u00f3metros haremos",
            "start": 1509.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "44000 bachet bachet es por una naci\u00f3n",
            "start": 1513.36,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "mejor bachet bachet es por una naj la",
            "start": 1518.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 1525.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "corto M es de todos todos nosotros Habr\u00e1",
            "start": 1527.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 8000",
            "start": 1530.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empleos para los bachas no hay pretextos",
            "start": 1532.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no hay pretextos bachet bachet es por",
            "start": 1535.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n mejor bachet bachet es por un",
            "start": 1539.76,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mejor bacheton bacheton es por",
            "start": 1545.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n",
            "start": 1550.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mejor como saben cuando se hac encuestas",
            "start": 1555.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por parte de",
            "start": 1559.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Inegi cuando se pregunta cu\u00e1l es el",
            "start": 1561.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "problema que m\u00e1s afecta a la",
            "start": 1565.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda el primer punto que sale son",
            "start": 1568.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vaches Entonces por supuesto hay una",
            "start": 1570.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "parte que le corresponde a los",
            "start": 1574.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "municipios otra le corresponde a los",
            "start": 1575.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica lo que le",
            "start": 1578.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corresponde principalmente al gobierno",
            "start": 1581.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico al Gobierno Federal son las",
            "start": 1583.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "carreteras federales entonces iniciamos",
            "start": 1586.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ya salieron las licitaciones y",
            "start": 1589.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1593.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Obrador nos dej\u00f3 finanzas muy sanas nos",
            "start": 1595.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "dej\u00f3",
            "start": 1597.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este ahorro entre otros y va a cerrar",
            "start": 1598.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "muy bien el gobierno Y entonces",
            "start": 1603.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decidimos utilizar estos 4000 millones",
            "start": 1605.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de pesos para este programa",
            "start": 1607.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bacheton para tapar los vaches de las",
            "start": 1610.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "carreteras federales y despu\u00e9s viene una",
            "start": 1613.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejora tambi\u00e9n que inicia en diciembre",
            "start": 1617.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "adicional a al bacheton",
            "start": 1620.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh de las carreteras federales bueno",
            "start": 1625.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed iniciamos",
            "start": 1628.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1630.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "preguntas gracias a Paco Ignacio taivo",
            "start": 1631.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por el por la explicaci\u00f3n iniciamos con",
            "start": 1634.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "preguntas a ver ac\u00e1 verdad",
            "start": 1638.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eem A ver aqu\u00ed a la compa\u00f1era y luego",
            "start": 1641.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1644.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1648.279,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 1649.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "saludable presidenta yo la conoc\u00ed a",
            "start": 1651.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted en el",
            "start": 1653.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "2000 18 19 m\u00e1s o menos cuando eh",
            "start": 1655.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "usted convocaba a los ciudadanos a que",
            "start": 1661.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "particip\u00e1 en los tequios y yo me un\u00ed con",
            "start": 1664.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero para hacer labor social yo",
            "start": 1668.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "recuerdo que acud\u00edamos a todos los fines",
            "start": 1670.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de semana pr\u00e1cticamente creo que todas",
            "start": 1674.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las alcald\u00edas y en alg unas ocasiones me",
            "start": 1676.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "acerqu\u00e9 a usted para preguntarle eh eh",
            "start": 1678.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esta labor social que yo Considero",
            "start": 1681.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que es eh eh muy importante y me dec\u00eda",
            "start": 1684.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en aquel entonces que que era una forma",
            "start": 1687.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de dejarle una una se\u00f1alizaci\u00f3n a esos a",
            "start": 1689.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esos sitios e as\u00ed te lo dejo pero ahora",
            "start": 1693.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "t\u00fa contin\u00faa y s\u00edguelo manteniendo en",
            "start": 1695.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estas condiciones yo quisiera",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preguntarle si est\u00e1 pensando en",
            "start": 1700.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reactivar los tequios porque se",
            "start": 1702.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "suspendieron porque sobrevino la",
            "start": 1704.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pandemia y quisiera saber si ha pensado",
            "start": 1706.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en reactivar los tequios pero no",
            "start": 1708.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "solamente que se quedan en un tema de la",
            "start": 1710.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ciudad sino a nivel nacional si ha",
            "start": 1712.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pensado platicar con los gobernadores",
            "start": 1715.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para que esto se reactive pienso que es",
            "start": 1717.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una labor muy importante en donde todos",
            "start": 1719.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los ciudadanos podemos hacer algo por",
            "start": 1722.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestro por nuestra calle por nuestra",
            "start": 1724.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Colonia y esto pudiera ayudar a limpiar",
            "start": 1727.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh eh Por ejemplo ahora tenemos un",
            "start": 1730.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "problema muy serio con las inundaciones",
            "start": 1732.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y en parte Somos responsables Porque no",
            "start": 1734.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tenemos esta conciencia de dejar en",
            "start": 1736.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "donde debemos la basura Qu\u00e9 hay al",
            "start": 1739.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "respecto presidenta gracias S\u00ed bueno el",
            "start": 1741.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tequio es un viene de los pueblos",
            "start": 1744.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "originarios y se sigue realizando",
            "start": 1748.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "principalmente en los pueblos de",
            "start": 1753.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca es una",
            "start": 1755.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 1759.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gran acci\u00f3n",
            "start": 1761.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunitaria que se realiza en los",
            "start": 1764.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos principalmente Oaxaca con el",
            "start": 1767.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "objetivo de aportar trabajo voluntario",
            "start": 1770.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para beneficio de la comunidad",
            "start": 1772.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eh yo creo que muy pocos pueblos en el",
            "start": 1776.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mundo tienen esto y es parte de lo que",
            "start": 1780.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1783.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Obrador est\u00e1 escribiendo ahora que nos",
            "start": 1785.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lo platic\u00f3 antes de que dejara el",
            "start": 1789.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobierno durante varios meses de que la",
            "start": 1791.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de M\u00e9xico radica entre",
            "start": 1794.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 1799.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "profundas visiones en esta visi\u00f3n",
            "start": 1801.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunitaria de ayudarnos los unos a los",
            "start": 1804.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros que es parte de lo que recuperamos",
            "start": 1807.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como el humanismo mexicano en la Ciudad",
            "start": 1809.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico iniciamos cuando fui jefa de",
            "start": 1813.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno le llam\u00e1bamos s\u00e1bado de tequio",
            "start": 1815.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Entonces todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1819.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sal\u00edamos alguna actividad e",
            "start": 1821.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ahora en qu\u00e9 lo hemos planteado",
            "start": 1828.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "justamente en los municipios en donde se",
            "start": 1830.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "va a desarrollar el programa de",
            "start": 1835.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 1839.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "e el objetivo es que se va a desplegar",
            "start": 1842.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el gobierno para atender casa por casa",
            "start": 1846.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente en las",
            "start": 1849.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comunidades en los pueblos en los",
            "start": 1852.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipios de mayor eh",
            "start": 1854.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "\u00edndice delictivo para rescatar a los",
            "start": 1858.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adem\u00e1s incorporar a las",
            "start": 1860.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comunidades alguna actividad diferente",
            "start": 1863.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay 100 servidores p\u00fablicos en",
            "start": 1866.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este momento en Acapulco haciendo",
            "start": 1870.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tequio A ver si por ah\u00ed hay fotos eh",
            "start": 1875.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas Eh le ped\u00ed a Leticia",
            "start": 1879.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez que es coordinadora de atenci\u00f3n",
            "start": 1883.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ciudadana y integraci\u00f3n de pol\u00edticas en",
            "start": 1888.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el gobierno de la Rep\u00fablica en la",
            "start": 1891.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica que se fuera",
            "start": 1893.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a coordinar este trabajo entonces est\u00e1n",
            "start": 1896.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participando toda la secretar\u00eda de",
            "start": 1899.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "turismo est\u00e1 all\u00e1 Desde la secretaria",
            "start": 1901.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hasta los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de",
            "start": 1905.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "secretaria de turismo apoyando a la",
            "start": 1907.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda Porque todav\u00eda hac\u00eda falta un",
            "start": 1910.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trabajo de limpieza profunda en las",
            "start": 1914.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 1916.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 bueno Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1919.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Ayer le",
            "start": 1923.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a Mario delgado que se fuera con un",
            "start": 1926.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "equipo para ayudar en la limpieza de las",
            "start": 1930.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "escuelas para que todav\u00eda hay escuelas",
            "start": 1933.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no se regresa a clases y es Pues en",
            "start": 1935.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "realidad tequio en donde tambi\u00e9n",
            "start": 1938.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "participa la comunidad Entonces en este",
            "start": 1941.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "momento hay tequio en Acapulco Y es con",
            "start": 1943.6,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el trabajo de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1948.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se van que nos vamos a apoyar a las",
            "start": 1951.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades Gracias presidenta y como",
            "start": 1955.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "segunda pregunta quisiera conocer",
            "start": 1957.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "habitualmente todos los a\u00f1os en en en",
            "start": 1958.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "octubre Da inicio la jornada Nacional de",
            "start": 1961.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n normalmente era de la",
            "start": 1963.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "influenza ahora con el advenimiento del",
            "start": 1965.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "covid-19 tambi\u00e9n ya porque se conoce que",
            "start": 1969.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "son dos enfermedades estacionales",
            "start": 1972.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "quisiera conocer si ya va a dar inicio a",
            "start": 1974.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta jornada a nivel nacional de Cu\u00e1ntos",
            "start": 1977.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos se se se estar\u00eda pensando y",
            "start": 1979.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les ser\u00edan eh estos criterios para",
            "start": 1982.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decidir Qui\u00e9nes Y ser\u00edan eh eh",
            "start": 1985.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acreedores a una vacuna porque nos",
            "start": 1988.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "explicaban los expertos que entre la",
            "start": 1990.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cuarta y quinta d\u00e9cada m\u00e1s o menos no",
            "start": 1993.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay necesidad a menos de que haya una",
            "start": 1996.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cormobilidad de de tener la vacuna y en",
            "start": 1999.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las primeras d\u00e9cadas como a partir de la",
            "start": 2002.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sexta d\u00e9cada es obligada esta vacuna s",
            "start": 2004.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les parece invitamos al secretario de",
            "start": 2007.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "salud y a su equipo para que puedan",
            "start": 2009.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "platicar de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2012.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "invierno",
            "start": 2015.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "e y en general de los programas de salud",
            "start": 2017.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vamos a invitarlo la pr\u00f3xima semana",
            "start": 2020.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Gracias y finalmente presidenta quisiera",
            "start": 2022.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "conocer el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2024.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador nos dijo que ya estaba la",
            "start": 2026.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "declaratoria de zona natural protegida o",
            "start": 2028.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida la parte de",
            "start": 2031.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calica yo quisiera conocer C\u00f3mo va ese",
            "start": 2033.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proceso si ya est\u00e1 a un decreto firmado",
            "start": 2036.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y saber si ustedes tienen pensado en el",
            "start": 2039.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ir incrementando estas",
            "start": 2041.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "zonas tan importantes eh eh Como \u00e1reas",
            "start": 2044.519,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "naturales protegidas Qu\u00e9 se sabe al",
            "start": 2047.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respecto Gracias bueno el presidente",
            "start": 2049.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador hizo el decreto de eh un",
            "start": 2051.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero muy importante de hect\u00e1reas de",
            "start": 2055.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2057.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "particularmente en el sureste ayer",
            "start": 2059.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "platicaba de la reserva de la biosfera",
            "start": 2062.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de calacmul que se ampli\u00f3 una parte de",
            "start": 2064.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tulum tambi\u00e9n",
            "start": 2068.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n el caso de",
            "start": 2070.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "calica e vamos a invitar a la secretaria",
            "start": 2074.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de medio ambiente para que",
            "start": 2079.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "platique",
            "start": 2081.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Alicia barcenas eso me lo platic\u00f3 ella y",
            "start": 2082.839,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y vamos a invitarla a ver si ma\u00f1ana",
            "start": 2086.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "puede venir un momento para platicar de",
            "start": 2089.159,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2091.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tema ella se neg\u00f3 a probar ese hace",
            "start": 2092.879,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os cuando trabaj\u00f3 en era no s\u00e9",
            "start": 2098.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "si era semarnat o instituto de Ecolog\u00eda",
            "start": 2101.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "e aprobar ese",
            "start": 2106.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proyecto porque sab\u00eda que iba a tener",
            "start": 2109.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "afectaciones al medio",
            "start": 2112.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambiente producto de ello renunci\u00f3 ella",
            "start": 2115.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque le pidieron que",
            "start": 2119.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "aprobara ahora cuando se ve que adem\u00e1s",
            "start": 2122.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s explotaci\u00f3n de la que incluso",
            "start": 2128.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 2131.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autorizada se determina que sea",
            "start": 2133.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "decretada \u00e1rea natural protegida por",
            "start": 2135.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cierto que dijeron que hab\u00eda",
            "start": 2138.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n no es expropiaci\u00f3n es",
            "start": 2141.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Sencillamente el cuidado del medio",
            "start": 2144.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ambiente esa actividad minera",
            "start": 2147.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particularmente en esa zona tiene",
            "start": 2150.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "afectaciones graves al medio ambiente",
            "start": 2151.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Entonces se decide decretar \u00e1rea natural",
            "start": 2155.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "protegida Y si quieren ma\u00f1ana que pueda",
            "start": 2159.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "venir Alicia para que pueda platicar",
            "start": 2162.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los impactos ambientales de",
            "start": 2165.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta mina y eh Por qu\u00e9 se decide",
            "start": 2168.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decretar la \u00e1rea natural protegida y el",
            "start": 2171.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "trabajo Cu\u00e1l es el programa de trabajo",
            "start": 2174.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tienen en esta en esta materia una",
            "start": 2176.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "parte no solamente es decretar m\u00e1s sino",
            "start": 2180.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que las \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2183.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tengan se llama programa de",
            "start": 2186.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manejo una zona un \u00e1rea natural",
            "start": 2189.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "protegida no solamente es que se diga no",
            "start": 2192.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se toca se pueden hacer actividades",
            "start": 2195.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adentro Qu\u00e9 tipo de actividades En qu\u00e9",
            "start": 2197.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "zonas C\u00f3mo conservar C\u00f3mo proteger",
            "start": 2201.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Porque no solo es un asunto dejar",
            "start": 2204.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "intacto se tienen que hacer labores de",
            "start": 2206.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de limpieza todo eso la ley",
            "start": 2209.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ambiental Establece que tiene que tener",
            "start": 2214.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2217.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un programa de manejo as\u00ed se le llama",
            "start": 2218.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces viene el decreto se avanz\u00f3",
            "start": 2221.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa albores avanz\u00f3 en varios",
            "start": 2223.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "programas de manejo pero todav\u00eda quedan",
            "start": 2226.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "otros y el objetivo es seguir ampliando",
            "start": 2229.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "programas de manejo as\u00ed como \u00e1reas",
            "start": 2233.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 2235.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "protegidas pens\u00e9 que iban a ver ac\u00e1 de",
            "start": 2238.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este lado mujeres",
            "start": 2241.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "primero luego varones",
            "start": 2243.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Hola buenos d\u00edas presidenta Bueno pues",
            "start": 2250.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Aprovechando que hoy es jueves de",
            "start": 2253.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujeres en la historia preguntar sobre",
            "start": 2255.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un tema que ya hab\u00eda tocado usted en el",
            "start": 2258.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo sobre la homologaci\u00f3n del tipo",
            "start": 2261.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "penal de feminicidio este que fue un",
            "start": 2264.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pendiente que qued\u00f3 Pues en el sexenio",
            "start": 2267.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pasado que el presidente impuls\u00f3 y pues",
            "start": 2270.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "preguntarle Pues c\u00f3mo va este",
            "start": 2274.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00e1 la manera de hacerlo",
            "start": 2278.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y para cu\u00e1ndo se tiene previsto que se",
            "start": 2280.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es parte de la reformas que se",
            "start": 2284.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presentaron el 3 de octubre porque no lo",
            "start": 2286.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "planteas qu\u00e9 es lo que ya est\u00e1 y en qu\u00e9",
            "start": 2289.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar c\u00f3mo",
            "start": 2291.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se c\u00f3mo fortalecemos la tipificaci\u00f3n de",
            "start": 2293.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "feminicidio para",
            "start": 2296.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todos a ver la presidenta envi\u00f3 las",
            "start": 2301.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "iniciativas y una de los planteamientos",
            "start": 2304.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Es que todas las fiscal\u00edas deben tener",
            "start": 2308.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas locales y obiamente la",
            "start": 2311.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general deben tener fiscal\u00edas",
            "start": 2314.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "especializadas en delitos de g\u00e9nero",
            "start": 2317.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "poniendo \u00e9nfasis sobre todo en la",
            "start": 2319.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de feminicidio es esa es",
            "start": 2321.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 los tipos penales de",
            "start": 2324.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "feminicidio Son son locales entonces ah\u00ed",
            "start": 2326.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la posibilidad a trav\u00e9s de las de",
            "start": 2331.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la conferencia Nacional de procurad de",
            "start": 2335.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de Justicia que se ha venido",
            "start": 2337.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajando el tipo penal y que tiene que",
            "start": 2340.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ver solamente con homologar las razones",
            "start": 2343.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero porque en en algunos estados",
            "start": 2346.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay unas en otros hay otra y dem\u00e1s pero",
            "start": 2349.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se se est\u00e1 trabajando y es la",
            "start": 2352.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de de la presidenta que se",
            "start": 2354.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "haga uno hay uno a nivel nacional pero",
            "start": 2357.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que tener la homologaci\u00f3n en en los",
            "start": 2360.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "locales y estamos trabajando en eso lo",
            "start": 2363.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos muy presente cu\u00e1ndo se tiene",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "previsto que pudiera el el tipo penal",
            "start": 2368.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 listo estamos m\u00e1s bien",
            "start": 2371.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajando para que los congresos",
            "start": 2374.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adopten ese ese tipo penal a trav\u00e9s de",
            "start": 2377.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "digo no solamente de las fiscal\u00edas sino",
            "start": 2381.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con gobernadores y dem\u00e1s pero es un una",
            "start": 2383.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que dio la presidenta y se",
            "start": 2386.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va a cumplir muy bien Perd\u00f3n no me",
            "start": 2388.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "present\u00e9 soy jordana Gonz\u00e1lez de ruido",
            "start": 2390.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la red c\u00f3mo soy jordana Gonz\u00e1lez de",
            "start": 2392.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ruido en la red Ah muy bien bueno eh",
            "start": 2395.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "igual en el tema de mujeres eh Y vamos a",
            "start": 2399.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "revisar esto de porque fue un compromiso",
            "start": 2403.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que establec\u00ed en los 100 puntos",
            "start": 2406.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "e ustedes recuerdan el caso de del",
            "start": 2410.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal de Morelos",
            "start": 2415.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que incluso de manera muy valiente la",
            "start": 2416.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fiscal General de Justicia de la Ciudad",
            "start": 2421.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Ernestina Godoy incluso",
            "start": 2423.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "present\u00f3",
            "start": 2426.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh una denuncia penal contra el",
            "start": 2428.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fiscal por",
            "start": 2432.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh falsificaci\u00f3n En el caso de un",
            "start": 2435.56,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "feminicidio y parte del problema es que",
            "start": 2441.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en algunas fiscal\u00edas estatales cuando",
            "start": 2444.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay la Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 2448.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "feminicidio a diferencia de homicidio de",
            "start": 2450.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "una mujer feminicidio quiere decir que",
            "start": 2453.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 2458.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del que",
            "start": 2459.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comete este",
            "start": 2462.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "delito tiene que",
            "start": 2465.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver con que la v\u00edctima es",
            "start": 2467.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mujer es",
            "start": 2470.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "decir el feminicidio tiene que ver con",
            "start": 2473.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el asesinato por ser mujer es un crimen",
            "start": 2476.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2479.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "odio qu\u00e9 es lo que ocurre muchas veces",
            "start": 2481.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cuando existen estos homicidios",
            "start": 2483.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas estatales porque el",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "homicidio y el feminicidio es un delito",
            "start": 2490.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del fuero",
            "start": 2493.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "com\u00fan qui\u00e9n lo Investiga las fiscal\u00edas",
            "start": 2495.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estatales y los",
            "start": 2499.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tribunales estatales Superiores de",
            "start": 2500.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Justicia Estatal es quien emite una",
            "start": 2503.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n a partir de lo que",
            "start": 2506.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "solicita una",
            "start": 2509.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda qu\u00e9 es lo que ha",
            "start": 2511.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocurrido en los \u00faltimos a\u00f1os o desde des",
            "start": 2514.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de que se tipifica el",
            "start": 2517.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "feminicidio es que quieren",
            "start": 2519.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esconder el",
            "start": 2523.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "feminicidio Nos toc\u00f3 por ejemplo uno de",
            "start": 2525.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 2528.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s dolorosos cuando entramos al",
            "start": 2530.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad fue el caso de una",
            "start": 2534.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chica que fue asesinada un feminicidio",
            "start": 2537.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 en la Universidad Nacional y",
            "start": 2541.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda tipificado por el entonces",
            "start": 2545.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fiscal como",
            "start": 2548.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "suicidio fue el mismo caso que aparece",
            "start": 2552.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2556.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "otros casos de feminicidios como si la",
            "start": 2557.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mujer hubiera decido por s\u00ed misma",
            "start": 2561.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "matarse o en otros casos es que",
            "start": 2565.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estaba alcoholizada y muri\u00f3",
            "start": 2569.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "por broncoaspiraci\u00f3n como el caso de",
            "start": 2573.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Morelos que comento Entonces cu\u00e1l es el",
            "start": 2577.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "objetivo el feminicidio es digamos el",
            "start": 2580.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "crimen extremo contra una mujer como",
            "start": 2583.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "crimen de odio de discriminaci\u00f3n",
            "start": 2586.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es que la",
            "start": 2589.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "muerte violenta de una mujer siempre sea",
            "start": 2591.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "catalogada como feminicidio y se",
            "start": 2595.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigue como",
            "start": 2598.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tal si en la investigaci\u00f3n se ve que fue",
            "start": 2600.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otro motivo Entonces se desecha",
            "start": 2603.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "feminicidio pero el objetivo es que se",
            "start": 2607.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "catalogue como feminicidio para",
            "start": 2610.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "investigarse como tal en el caso de la",
            "start": 2612.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "muerte violenta de una mujer Entonces ya",
            "start": 2614.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay una parte de lo que enviamos si es",
            "start": 2619.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "necesario enviar m\u00e1s vamos a enviar m\u00e1s",
            "start": 2621.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque el objetivo es que no haya el",
            "start": 2624.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "objetivo es erradicar la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2627.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de cualquier forma en nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 2629.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "evidentemente cuando hay cr\u00edmenes de",
            "start": 2632.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "odio asociados a discriminaci\u00f3n",
            "start": 2634.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Pues todav\u00eda queremos mayor erradicaci\u00f3n",
            "start": 2638.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2642.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ell en la ciudad tambi\u00e9n se la mayor",
            "start": 2642.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte de los feminicidios",
            "start": 2646.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Lamentablemente se cometen por personas",
            "start": 2648.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cercanas a la",
            "start": 2651.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujer pareja expareja lamentablemente no",
            "start": 2653.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siempre pero muchas veces ocurre",
            "start": 2657.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces por eso nuestro proyecto de",
            "start": 2660.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "apoyo a las mujeres tiene que ver con",
            "start": 2663.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una parte",
            "start": 2665.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que si una mujer vive una situaci\u00f3n",
            "start": 2668.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de violencia el estado el gobierno la",
            "start": 2671.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puede apoyar para que no para",
            "start": 2674.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "interrumpir ese ciclo de violencia y en",
            "start": 2677.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caso de que llegue el feminicidio que no",
            "start": 2680.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2682.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "impunidad Gracias y bueno en el mismo",
            "start": 2684.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tema sobre violencia de g\u00e9nero",
            "start": 2687.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh saber si tambi\u00e9n su gobierno buscar\u00e1",
            "start": 2690.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que se tipifique el tipo penal de",
            "start": 2693.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "transfeminicidio ya que es solo en dos",
            "start": 2695.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entidades de la rep\u00fablica est\u00e1 en",
            "start": 2697.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "general tambi\u00e9n es Estatal el porque es",
            "start": 2700.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un delito del fuero com\u00fan y se legisla",
            "start": 2703.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 2707.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos locales",
            "start": 2710.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e pero vamos a ver de qu\u00e9 manera puede",
            "start": 2712.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n orientarse desde la federaci\u00f3n",
            "start": 2715.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "bueno Y ya en una \u00faltima pregunta este",
            "start": 2718.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pues saber si la secretaria de cultura",
            "start": 2722.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Claudia Curiel le ha dado alguna",
            "start": 2725.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el paro que mantiene",
            "start": 2727.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la comunidad estudiantil en el",
            "start": 2730.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservatorio nacional de m\u00fasica los",
            "start": 2731.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estudiantes llevan una semana en paro eh",
            "start": 2734.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "piden que se aumente el presupuesto para",
            "start": 2738.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el conservatorio para mejoras en el",
            "start": 2741.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inmobiliario que se contraten a m\u00e1s",
            "start": 2743.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "profesores s\u00e9 que se reuni\u00f3 la",
            "start": 2746.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura con ellos y voy a",
            "start": 2748.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "revisar con ella",
            "start": 2752.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y vamos en la medida siempre lo posible",
            "start": 2754.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "apoyar a las escuelas es uno de los 100",
            "start": 2759.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puntos la educaci\u00f3n art\u00edstica limbal",
            "start": 2762.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiene diversas escuelas",
            "start": 2765.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh de danza El conservatorio y Nuestro",
            "start": 2768.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "objetivo pues es",
            "start": 2772.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "apoyarles a ver por ac\u00e1 otra mujer tres",
            "start": 2775.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mujeres y luego vamos",
            "start": 2779.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "con muy buenos",
            "start": 2782.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidenta iba a decir doctora eh",
            "start": 2784.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Janet Galindo de grupo tras media La",
            "start": 2789.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "chispa pues eh yo quer\u00eda preguntarle a",
            "start": 2791.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimas fechas se han dado grandes",
            "start": 2795.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precipitaciones e intensas",
            "start": 2797.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "precipitaciones pluviales en los \u00faltimos",
            "start": 2799.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "meses lo que ha",
            "start": 2802.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "permitido el llenado tambi\u00e9n de presas",
            "start": 2804.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh en torno a esto C\u00f3mo va tambi\u00e9n la",
            "start": 2807.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del sistema",
            "start": 2810.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Cutzamala est\u00e1 el 60 por",
            "start": 2813.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el sistema Cutzamala es el",
            "start": 2817.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "sistema que viene de presas de Michoac\u00e1n",
            "start": 2821.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico para suministrar agua a",
            "start": 2825.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo el Valle de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico",
            "start": 2829.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2831.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh con las sequ\u00edas de los a\u00f1os",
            "start": 2833.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "anteriores hab\u00eda disminuido mucho el",
            "start": 2836.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "agua en las presas eh Y pas\u00f3 de el a\u00f1o",
            "start": 2839.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pasado Bueno al principios de este a\u00f1o",
            "start": 2844.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda en \u00e9poca de lluvias un",
            "start": 2847.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "suministro de alrededor de 10 m c\u00fa por",
            "start": 2850.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "segundo eso disminuy\u00f3 a 6 m c\u00fa por",
            "start": 2853.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "segundo en este momento ya se recuper\u00f3 a",
            "start": 2857.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "8 m c por segundo entonces Hay m\u00e1s agua",
            "start": 2860.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al 60 por pero a\u00fan no se logra eh",
            "start": 2864.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los niveles m\u00e1s altos que en otros a\u00f1os",
            "start": 2869.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2870.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenido Okay pero eh este esta",
            "start": 2871.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n ya tambi\u00e9n ha ayudado hacia",
            "start": 2875.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los eh a mejorar el abastecimiento de",
            "start": 2878.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "agua de de la zona metropolitana de toda",
            "start": 2880.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la zona 2 m c\u00fabicos por segundo pues es",
            "start": 2883.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bastante much\u00edsimas gracias y en otro",
            "start": 2886.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tema eh Tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1l es el",
            "start": 2888.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informe que tiene al d\u00eda de hoy en torno",
            "start": 2891.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n de la refiner\u00eda dos",
            "start": 2895.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bocas doctora",
            "start": 2897.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "e vamos a traer al director de Pemex si",
            "start": 2899.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quieren para que pueda explicar este y",
            "start": 2902.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otros temas junto con la secretaria de",
            "start": 2904.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda est\u00e1 funcionando la refiner\u00eda",
            "start": 2907.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 2910.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "e el \u00faltimo reporte que tengo es que",
            "start": 2912.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s o menos al 80% pero si quieren",
            "start": 2916.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que venga Todav\u00eda faltan algunos",
            "start": 2919.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "detalles eh pero que venga el director",
            "start": 2922.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Pemex para que se los pueda explicar",
            "start": 2924.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 ya en v\u00edas de que opere al",
            "start": 2926.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "100% todos aquellos que dec\u00edan que no",
            "start": 2929.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iba a operar est\u00e1n muy",
            "start": 2931.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equivocados Much\u00edsimas gracias gracias",
            "start": 2933.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bueno a ver por ac\u00e1 Ahora s\u00ed vamos",
            "start": 2936.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enfrente porque aqu\u00ed con prioridad quien",
            "start": 2939.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no ha preguntado en estas conferencias",
            "start": 2941.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Gracias doctora buenos d\u00edas Soy Eduardo",
            "start": 2943.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ortega del Peri\u00f3dico del financiero eh",
            "start": 2946.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "En primer lugar quisiera preguntarle",
            "start": 2948.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la Reforma al poder",
            "start": 2950.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "judicial eh ayer en el senado en el",
            "start": 2953.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "proceso legislativo eh la oposici\u00f3n",
            "start": 2956.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a se\u00f1alar que se meti\u00f3 una",
            "start": 2958.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reserva en donde El Ejecutivo el",
            "start": 2960.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "legislativo van a tener veto de no se",
            "start": 2963.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 se quit\u00f3 nosotros no estuvimos de",
            "start": 2967.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdo hablamos con eh hab\u00eda sido una",
            "start": 2969.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "iniciativa no no conozco de Qui\u00e9n fue la",
            "start": 2973.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iniciativa pero no no debe ocurrir eso",
            "start": 2977.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "debe mantenerse lo que est\u00e1 establecido",
            "start": 2980.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n Okay muchas gracias",
            "start": 2982.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en otro tema Le quiero preguntar sobre",
            "start": 2985.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el presupuesto eh usted ayer mencionaba",
            "start": 2987.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que se va a bajar el d\u00e9ficit Entonces yo",
            "start": 2990.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle de manera puntual si",
            "start": 2993.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el d\u00e9ficit va bajar de 6% al 3.5 como",
            "start": 2995.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda ya dicho o si va a bajar del",
            "start": 3000.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "6% al solo el 5% que es como ha",
            "start": 3004.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trascendido que quiz\u00e1s va a suceder",
            "start": 3008.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "S\u00ed primero no va a cerrar un poco menos",
            "start": 3011.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que 6%",
            "start": 3014.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh algunos puntos es es por lo menos la",
            "start": 3017.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n que tiene secretaria de",
            "start": 3021.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Hacienda y el objetivo para el pr\u00f3ximo",
            "start": 3023.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es una reducci\u00f3n importante del",
            "start": 3027.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit el objetivo pues es llegar al",
            "start": 3030.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "3.5",
            "start": 3032.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 3033.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "e estamos viendo no queremos tampoco",
            "start": 3036.119,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh va a haber una reducci\u00f3n importante y",
            "start": 3041.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "como se dice los mercados van a",
            "start": 3045.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh recibirlo bien Qu\u00e9 es lo que no se",
            "start": 3048.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "puede hacer que es digamos lo que hab\u00eda",
            "start": 3052.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antes eh la obra p\u00fablica tiene que",
            "start": 3055.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "seguir y los programas de bienestar",
            "start": 3058.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tienen que seguir tanto los que ya est\u00e1n",
            "start": 3060.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con su aumento por ejemplo hay cerca de",
            "start": 3063.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "400,000 adultos mayores que ya",
            "start": 3066.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumplieron 65 y que se les tiene que dar",
            "start": 3069.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 3072.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e su pensi\u00f3n los nuevos programas",
            "start": 3073.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sociales y la obra p\u00fablica la obra",
            "start": 3078.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como ya se demostr\u00f3 eh con el",
            "start": 3081.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador con la cuarta",
            "start": 3085.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con este nuevo modelo de",
            "start": 3087.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds cuando hay obra",
            "start": 3090.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se potencia la obra privada la",
            "start": 3093.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada y adem\u00e1s se generan",
            "start": 3096.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "empleos que es muy importante entonces",
            "start": 3099.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cerrar a cero inversi\u00f3n p\u00fablica pues no",
            "start": 3101.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ser\u00eda correcto Entonces no va a haber",
            "start": 3105.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aumento de tasas de impuestos y eh va a",
            "start": 3108.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "disminuir de manera muy importante el",
            "start": 3113.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit el objetivo llegar a 3.5 y si no",
            "start": 3115.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rondar\u00eda sobre ese porcentaje usted",
            "start": 3119.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "descarta una crisis fiscal como se",
            "start": 3121.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "menciona Perd\u00f3n usted descartar\u00eda una",
            "start": 3123.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "crisis fiscal no cero nada hay",
            "start": 3126.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "recursos en la tesorer\u00eda y no hay",
            "start": 3129.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "problema Tuvimos una reuni\u00f3n el lunes y",
            "start": 3133.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrando bien",
            "start": 3138.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el finalmente doctora este usted ha",
            "start": 3139.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dicho que quiere convertir a M\u00e9xico en",
            "start": 3143.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una potencia cient\u00edfica",
            "start": 3145.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Entonces yo le quiero preguntar en ese",
            "start": 3147.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sentido si usted tiene previsto",
            "start": 3148.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incrementar la inversi\u00f3n en desarrollo",
            "start": 3151.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de ciencia y tecnolog\u00eda sobre todo se",
            "start": 3153.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maneja que la meta deber\u00eda de ser del 1%",
            "start": 3156.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Entonces en cuanto se incrementar\u00eda la",
            "start": 3159.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en este rubro y este bueno",
            "start": 3162.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fundamentalmente se va a ir",
            "start": 3166.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "incrementando poco a poco Cu\u00e1l es el",
            "start": 3168.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "planteamiento que nosotros tenemos",
            "start": 3171.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y como en alguna \u00e9poca de de mi vida Me",
            "start": 3174.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dediqu\u00e9 a a la ciencia",
            "start": 3177.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh el objetivo",
            "start": 3181.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es que los distintos grupos de",
            "start": 3184.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 3186.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y tambi\u00e9n de las humanidades",
            "start": 3189.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Y de las ciencias",
            "start": 3192.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sociales puedan coordinarse para que",
            "start": 3195.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 3198.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3199.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conocimiento pueda generar eh desarrollo",
            "start": 3202.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en ciertas \u00e1reas",
            "start": 3206.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo lo que plantean el Z\u00f3calo",
            "start": 3208.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh el desarrollo de un veh\u00edculo compacto",
            "start": 3212.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico dise\u00f1ado por mexicanos",
            "start": 3217.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "producido por mexicanos ensamblado por",
            "start": 3220.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mexicano Qu\u00e9 necesitamos para que eso",
            "start": 3224.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ocurra pues juntar a las Mentes",
            "start": 3226.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas",
            "start": 3230.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas que hay muchas en el pa\u00eds",
            "start": 3232.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en la UNAM en las universidades de los",
            "start": 3235.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estados en el Tecnol\u00f3gico Nacional de",
            "start": 3238.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es una gran instituci\u00f3n en el",
            "start": 3241.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional juntarlos",
            "start": 3244.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para que haya este",
            "start": 3249.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desarrollo planteamos tambi\u00e9n eh",
            "start": 3251.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "desarrollo en patentes m\u00e9dicas por",
            "start": 3254.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ejemplo M\u00e9xico tiene investigadores en",
            "start": 3258.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n biom\u00e9dica pues de primer",
            "start": 3263.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel entonces a veces no es",
            "start": 3266.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesariamente que le des m\u00e1s recursos y",
            "start": 3269.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que siga esta esquema de trabajo aislado",
            "start": 3271.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sino que juntemos Esa es la labor",
            "start": 3276.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fundamental de la",
            "start": 3279.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secretaria entre otras de ciencia y",
            "start": 3281.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda Entonces eso nos va a",
            "start": 3285.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitir avanzar en muchos temas que",
            "start": 3288.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "existen se quedan publicados en un",
            "start": 3291.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculo pero no se convierte",
            "start": 3294.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en avances en el desarrollo nacional y",
            "start": 3297.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nadie le pide nada a los mexicanos y",
            "start": 3301.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mexicanas los mexicanos y las el pueblo",
            "start": 3304.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es el pueblo sino el m\u00e1s de",
            "start": 3306.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s trabajadores del mundo y los",
            "start": 3309.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 3312.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacionales los ingenieros ingenieras",
            "start": 3314.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bueno ingenier\u00eda estructural que aqu\u00ed",
            "start": 3317.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas es experto su padre un",
            "start": 3321.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hombre conocido internacionalmente como",
            "start": 3325.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ingeniero estructural del instituto de",
            "start": 3328.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda es la es reconocidos los",
            "start": 3330.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ingenieros estructuralistas se dice en",
            "start": 3334.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo el mundo son la mejor carrera",
            "start": 3338.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reconocida internacionalmente de",
            "start": 3341.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda en estructuras o posgrado",
            "start": 3343.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestro pa\u00eds entonces lo que",
            "start": 3345.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos es que toda esa",
            "start": 3348.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "maravilla que es realmente nuestra gente",
            "start": 3351.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pues se junte para poder producir no",
            "start": 3356.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "solo es un asunto de recursos es un",
            "start": 3359.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "asunto de c\u00f3mo nos",
            "start": 3361.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "organizamos para que todo ese",
            "start": 3363.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conocimiento y ese desarrollo que viene",
            "start": 3365.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de tiempos ancestrales eh Aunque algunos",
            "start": 3369.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no les guste reconocerlo",
            "start": 3372.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el la numeraci\u00f3n Maya es",
            "start": 3375.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00fanica el cero es lo que te permite poner",
            "start": 3380.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3384.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "o 20 la malla era de 12 en",
            "start": 3386.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "12 es una Innovaci\u00f3n que no exist\u00eda",
            "start": 3392.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente En ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 3397.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros romanos como los conocemos",
            "start": 3399.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sumar en n\u00fameros romanos es",
            "start": 3401.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "complicad\u00edsimo la aritm\u00e9tica de los",
            "start": 3405.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "n\u00fameros romanos es complicad\u00edsima en",
            "start": 3407.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cambio los mayas Ten\u00edan un desarrollo",
            "start": 3409.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "matem\u00e1tico mucho m\u00e1s",
            "start": 3413.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3417.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "chinampa es una forma de producci\u00f3n",
            "start": 3419.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sustentable que no hab\u00eda en ning\u00fan otro",
            "start": 3423.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lugar del",
            "start": 3425.68,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "mundo si recuperamos esos conocimientos",
            "start": 3428.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el impulso del desarrollo cient\u00edfico",
            "start": 3432.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico que ya existe en las Mentes",
            "start": 3434.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mexicanas pues vamos a avanzar mucho m\u00e1s",
            "start": 3437.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el desarrollo nacional Por supuesto",
            "start": 3441.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se compra tecnolog\u00eda y",
            "start": 3444.24,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "transferencias",
            "start": 3446.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas no se trata de cerrarnos",
            "start": 3447.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no darnos la oportunidad de",
            "start": 3449.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impulsar la innovaci\u00f3n y el desarrollo",
            "start": 3453.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n de las humanidades",
            "start": 3455.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y las ciencias",
            "start": 3458.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3461.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n m\u00e1s a ver",
            "start": 3462.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3465.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Buenos d\u00edas",
            "start": 3470.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidenta Jes\u00fas P\u00e9rez de revoluci\u00f3n 3.0",
            "start": 3472.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de tapar baches ayer",
            "start": 3476.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 que el consejo de la",
            "start": 3480.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicatura Federal aprob\u00f3 entregar las",
            "start": 3482.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "listas de los juzgadores al senado y as\u00ed",
            "start": 3485.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "iniciar el proceso de de selecci\u00f3n y",
            "start": 3488.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n para el 2000 rumbo al 2025 le",
            "start": 3492.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pregunto presidenta esto es optimista",
            "start": 3496.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cree que esto podr\u00eda ser el inicio de",
            "start": 3499.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n a la disputa entre poderes",
            "start": 3501.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Y si esto tambi\u00e9n puede ser resultado de",
            "start": 3504.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n entre el presidente del",
            "start": 3508.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "senado Gerardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a y la",
            "start": 3510.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ministra presidenta Norma pi\u00f1a esto",
            "start": 3512.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "abrir\u00eda la posibilidad de que usted se",
            "start": 3515.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pueda reunir con la",
            "start": 3516.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corte no me voy a reunir con la corte",
            "start": 3519.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eh la secretaria de gobernaci\u00f3n En todo",
            "start": 3524.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "caso tiene la atribuci\u00f3n para reunirse",
            "start": 3527.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh con cualquier poder",
            "start": 3530.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o a resolver cualquier",
            "start": 3533.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "asunto que tenga que ver con la",
            "start": 3537.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernabilidad de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3539.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh les voy a decir los hechos y ustedes",
            "start": 3542.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las",
            "start": 3546.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "interpretaciones en el consejo de la",
            "start": 3548.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "judicatura qued\u00f3 la votaci\u00f3n",
            "start": 3550.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "43 por primera",
            "start": 3552.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vez a favor de que se entreguen las",
            "start": 3556.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "listas hubo tres miembros del Consejo de",
            "start": 3560.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la judicatura que votaron en contra",
            "start": 3563.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que se entregara la informaci\u00f3n que",
            "start": 3567.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "constitucionalmente deben de",
            "start": 3569.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "entregar dos ayer acept acept\u00f3 la",
            "start": 3572.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corte se llama recursos de",
            "start": 3578.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad o controversias",
            "start": 3580.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se dice acciones de",
            "start": 3582.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de partidos",
            "start": 3585.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos los partidos",
            "start": 3590.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no tienen atribuci\u00f3n m\u00e1s que",
            "start": 3593.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en algunos casos electorales de",
            "start": 3596.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presentar estos",
            "start": 3599.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "recursos y a pesar de ello la corte los",
            "start": 3601.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 deber\u00eda de haberl rechazado",
            "start": 3605.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque no tienen personalidad jur\u00eddica",
            "start": 3608.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos para",
            "start": 3610.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presentarla si hubiera sido el 33 por de",
            "start": 3614.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una c\u00e1mara que es lo que se establece",
            "start": 3618.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3620.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed el argumento que dan Es que es por",
            "start": 3621.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "asuntos electorales porque que es un",
            "start": 3624.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "asunto electoral no no tiene que ver",
            "start": 3626.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este asunto electoral con los partidos",
            "start": 3628.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos o sea ellos",
            "start": 3631.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mismos f\u00edjense la elecci\u00f3n de jueces",
            "start": 3635.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "magistrados y",
            "start": 3639.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ministros aprobada en la Constituci\u00f3n",
            "start": 3641.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicada en el diario",
            "start": 3643.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oficial porque hoy el poder judicial",
            "start": 3646.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "tiene graves problemas de corrupci\u00f3n",
            "start": 3650.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo aceptaron un Amparo",
            "start": 3656.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otra vez para que no se paguen los",
            "start": 3659.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "impuestos de una empresa que ya saben",
            "start": 3661.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es bueno Ah\u00ed est\u00e1 otro",
            "start": 3662.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "caso para que se ret no que no se paguen",
            "start": 3668.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para que se posponga la resoluci\u00f3n",
            "start": 3671.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto lleva ese",
            "start": 3674.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "caso y ayer se acept\u00f3 ese Amparo para",
            "start": 3676.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que se siga posponiendo ahora",
            "start": 3680.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el pri Y el",
            "start": 3686.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "pan presentan esta acci\u00f3n de",
            "start": 3690.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad Qu\u00e9 tienen que ver",
            "start": 3696.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos en la elecci\u00f3n de",
            "start": 3698.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros",
            "start": 3702.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "nada ellos mismos quieren",
            "start": 3707.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "f\u00edjense De qu\u00e9 tama\u00f1o es su",
            "start": 3711.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n",
            "start": 3714.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros dijimos cuando se presenta",
            "start": 3716.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la la reforma a ver si me si me",
            "start": 3719.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "explico con con calma para que se",
            "start": 3724.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entienda cuando se presenta la reforma",
            "start": 3727.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "critican al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3730.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque dicen que se va a",
            "start": 3732.88,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3735.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "partidaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda",
            "start": 3742.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alcalde dice no no tiene nada que ver",
            "start": 3745.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los partidos esta es una decisi\u00f3n del",
            "start": 3747.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo va a haber listas",
            "start": 3749.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "convocatoria y los partidos pol\u00edticos",
            "start": 3752.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tienen prohibido",
            "start": 3755.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "participar es una elecci\u00f3n directa de la",
            "start": 3759.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gente sin los partidos pol\u00edticos como",
            "start": 3762.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intermediarios en ese proceso no es como",
            "start": 3766.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en las elecciones a",
            "start": 3768.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidenta diputados senadores",
            "start": 3770.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh cabil",
            "start": 3774.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente municipal diputados locales",
            "start": 3776.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "donde participan los partidos pol\u00edticos",
            "start": 3779.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el caso de jueces magistrados",
            "start": 3781.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ministros elecci\u00f3n los partidos",
            "start": 3784.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos tienen prohibido",
            "start": 3786.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participar entonces no es un elecci\u00f3n",
            "start": 3789.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "por partidos pol\u00edticos sin",
            "start": 3792.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "embargo ayer aceptan una acci\u00f3n de",
            "start": 3795.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de un partido",
            "start": 3799.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o de dos partidos pol\u00edticos",
            "start": 3801.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed de que digan Bueno",
            "start": 3810.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no",
            "start": 3813.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces el llamado es que",
            "start": 3816.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "acepten que ya hay una reforma",
            "start": 3819.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "constitucional que no va a haber",
            "start": 3824.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "retroceso en la elecci\u00f3n de jueces",
            "start": 3827.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros por una raz\u00f3n",
            "start": 3829.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque es una decisi\u00f3n del pueblo de",
            "start": 3831.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3833.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para seguir hablando bien de la corte",
            "start": 3836.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayer la segunda sala tambi\u00e9n aprob\u00f3 un",
            "start": 3839.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "proyecto del ministro Alberto P\u00e9rez",
            "start": 3843.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "day\u00e1n donde se limitan las facultades de",
            "start": 3844.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la uif particularmente para bloquear",
            "start": 3847.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuentas ligadas a la delincuencia",
            "start": 3849.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "organizada uno de los interesados el",
            "start": 3852.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "exgobernador de Tamaulipas Cabeza de",
            "start": 3854.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Vaca fue el que promovi\u00f3 este recurso a",
            "start": 3856.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su abogado Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 3858.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "merece este que por cierto la ministra",
            "start": 3860.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lenia bates advirti\u00f3 que benef ar\u00eda",
            "start": 3863.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precisamente a figuras como Cabeza de",
            "start": 3866.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Vaca lo estamos revisando les ped\u00ed hoy",
            "start": 3868.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justamente a la consejera",
            "start": 3872.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica al doctor Sald\u00edvar que que",
            "start": 3874.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "analicemos Cu\u00e1les son las implicaciones",
            "start": 3878.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se exactamente a qu\u00e9 se refiere esta",
            "start": 3881.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n y cu\u00e1les son las",
            "start": 3883.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "implicaciones porque tiene que ver con",
            "start": 3886.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lavado de dinero en el",
            "start": 3889.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "extranjero Entonces lo vamos a revisar",
            "start": 3892.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes de poderles dar nuestra opini\u00f3n y",
            "start": 3895.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ya que tengamos una revisi\u00f3n clara que",
            "start": 3899.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se pueda explicar claramente los eh se",
            "start": 3902.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los planteamos aqu\u00ed en la conferencia",
            "start": 3906.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "finalmente presidenta ayer se aprobaron",
            "start": 3908.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "los cambios en el congreso de Uni\u00f3n a la",
            "start": 3910.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n a los art\u00edculos 25 27 y 28",
            "start": 3912.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en materia de soberan\u00eda energ\u00e9tica me",
            "start": 3915.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n porque para",
            "start": 3917.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "uno se tratar\u00eda como una",
            "start": 3920.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "renacionalizaci\u00f3n es decir en positivo",
            "start": 3921.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Pemex y CFE fortalecimiento Pero hay",
            "start": 3924.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya voces t\u00edpicas de la iniciativa",
            "start": 3927.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privada que hablan de competencia",
            "start": 3930.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desleal y de un monopolio p\u00fablico S\u00ed",
            "start": 3932.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero felicitar a los diputados por",
            "start": 3936.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "haber aprobado esta reforma",
            "start": 3939.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "constitucional En parte s\u00ed es revertir",
            "start": 3943.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh una parte de la Reforma del",
            "start": 3948.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "2013 ayer lo",
            "start": 3953.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "explicamos las empresas p\u00fablicas",
            "start": 3957.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y",
            "start": 3959.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Pemex Fueron",
            "start": 3963.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "creadas por dos objetivos principales la",
            "start": 3967.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica de",
            "start": 3970.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el poder dar",
            "start": 3974.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "electricidad gasolinas diesel todos los",
            "start": 3978.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "derivados del",
            "start": 3981.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo accesibles a la",
            "start": 3983.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gracias a la nacionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 3987.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica vino un proceso de",
            "start": 3989.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n en M\u00e9xico que hoy llega",
            "start": 3992.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente al",
            "start": 3995.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "99% si no se hubiera dado esa",
            "start": 3997.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n con las empresas",
            "start": 4000.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "privadas nunca hubiera llegado la",
            "start": 4002.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electricidad a pueblos poblados",
            "start": 4005.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "municipios alejados porque el objetivo",
            "start": 4008.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de una empresa privada es la ganancia",
            "start": 4011.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces ese objetivo No necesariamente",
            "start": 4019.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es el de brindar servicio",
            "start": 4023.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Viene un proceso de reformas en",
            "start": 4027.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el caso el\u00e9ctrico desde",
            "start": 4031.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1992 con Salinas de Gortari hasta la",
            "start": 4034.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "reforma del 2013 que finalmente logran",
            "start": 4037.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cambiar la",
            "start": 4041.24,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ah\u00ed se abre un mercado",
            "start": 4043.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y cambian las empresas",
            "start": 4047.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas a ser empresas",
            "start": 4049.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "productivas nadie dice que las empresas",
            "start": 4053.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no deban ser productivas deben",
            "start": 4055.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser eficientes productivas que no haya",
            "start": 4058.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 4061.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh en la \u00e9poca del principalmente el",
            "start": 4063.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal Pero antes",
            "start": 4066.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n claro que tienen que ser",
            "start": 4068.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 4070.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eficientes pero tienen una",
            "start": 4072.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n no es la competencia con las",
            "start": 4077.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresas privadas su funci\u00f3n es la",
            "start": 4079.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4083.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 4084.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y que haya combustibles y electricidad",
            "start": 4086.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "accesible al pueblo de",
            "start": 4091.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces pasan de empresas",
            "start": 4093.799,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "productivas a empresas p\u00fablicas s si se",
            "start": 4096.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "revierte una parte de la Reforma del",
            "start": 4099.719,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2013 Y eso es ben\u00e9fico para M\u00e9xico",
            "start": 4102.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ahora qu\u00e9 pasa con el mercado el\u00e9ctrico",
            "start": 4106.319,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 en el 2013",
            "start": 4109.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con Qu\u00e9",
            "start": 4112.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica 46 de la",
            "start": 4115.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n entonces s se permite la",
            "start": 4119.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada si sigue el mercado",
            "start": 4122.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pero se da la caracter\u00edstica de que si",
            "start": 4126.92,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de CFE pasa",
            "start": 4130.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4135.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "50% no se considera",
            "start": 4136.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "monopolio Entonces al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4140.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 4144.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bueno f\u00edjense lo que ocurri\u00f3 en Espa\u00f1a",
            "start": 4146.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh Cuando toda la crisis del",
            "start": 4150.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gas tarifas de la electricidad que est\u00e1",
            "start": 4154.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "privatizada pr\u00e1cticamente toda la",
            "start": 4157.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica tarifas de la",
            "start": 4160.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "electricidad impagables para los espa\u00f1",
            "start": 4162.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni el propio gobierno espa\u00f1ol pudo poner",
            "start": 4166.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esquemas de regulaci\u00f3n que permitieran",
            "start": 4169.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bajar la",
            "start": 4172.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "tarifa Qu\u00e9 hacen todos los pa\u00edses del",
            "start": 4177.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mundo y eso est\u00e1 en todas las reglas de",
            "start": 4180.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds la soberan\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 4185.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "depende mucho porque nuestra econom\u00eda",
            "start": 4189.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "depende de la",
            "start": 4192.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "energ\u00eda de que tengamos la capacidad de",
            "start": 4193.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "generar la energ\u00eda en nuestro",
            "start": 4196.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds C\u00f3mo con Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4200.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Electricidad s\u00f3lida fuerte y tambi\u00e9n la",
            "start": 4204.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada Entonces qu\u00e9 le ped\u00ed",
            "start": 4208.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que no haya preocupaci\u00f3n en el",
            "start": 4211.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sector privado Por supuesto",
            "start": 4215.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que es algo que ven\u00edamos trabajando lo",
            "start": 4218.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dijimos en campa\u00f1a no es algo",
            "start": 4221.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuevo que haya una mesa de trabajo para",
            "start": 4224.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se entienda C\u00f3mo pueden participar",
            "start": 4226.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde pueden participar todos los",
            "start": 4229.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contratos que hab\u00eda con CFE todos son",
            "start": 4232.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respetados no tiene ning\u00fan problema lo",
            "start": 4236.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que existe actualmente hay una serie de",
            "start": 4238.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amparos que vienen de a\u00f1os pasados de",
            "start": 4240.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este modelo de",
            "start": 4243.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "autoabasto que muchas veces present\u00f3",
            "start": 4246.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador que",
            "start": 4248.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como algunas tiendas compran",
            "start": 4252.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "electricidad muy baja que no tiene nada",
            "start": 4254.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ver con el mercado el\u00e9ctrico y",
            "start": 4256.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con ellos nos vamos a sentar en",
            "start": 4258.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mesas para",
            "start": 4260.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "platicar",
            "start": 4261.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero somos la cuarta",
            "start": 4263.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Y eso significa",
            "start": 4266.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh hacerle caso al pueblo y recuperar un",
            "start": 4272.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "modelo que no es el o m\u00e1s bien generar",
            "start": 4276.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un modelo porque no es recuperar sino un",
            "start": 4280.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "modelo de",
            "start": 4283.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que ha dado resultados a los privados y",
            "start": 4285.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico Entonces es muy",
            "start": 4289.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "buena esta reforma y no tienen de que",
            "start": 4292.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preocuparse los generadores Ahora s\u00ed hay",
            "start": 4295.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4299.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "grupo que es hasta un tema",
            "start": 4300.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico en donde lo que piensan es",
            "start": 4303.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que lo p\u00fablico es ineficiente per s\u00e9 o",
            "start": 4307.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que todo lo p\u00fablico no es de Derecho",
            "start": 4313.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sino es una Deber\u00eda ser una mercanc\u00eda",
            "start": 4315.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hasta la educaci\u00f3n o la",
            "start": 4318.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "salud nosotros creemos en los derechos",
            "start": 4319.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico el acceso a la",
            "start": 4323.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a la salud a la vivienda y",
            "start": 4326.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la soberan\u00eda energ\u00e9tica y",
            "start": 4329.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la inversi\u00f3n privada tambi\u00e9n",
            "start": 4331.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creemos en ello que es importante y",
            "start": 4334.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fico para el pa\u00eds bajo estas",
            "start": 4336.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "condiciones que se",
            "start": 4340.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "plantearon qui\u00e9n m\u00e1s por ac\u00e1 a ver",
            "start": 4342.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4346.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pres es una pregunta a favor se puede",
            "start": 4349.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "presidenta Usted debe ir al Foro de la",
            "start": 4354.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Cumbre clim\u00e1tica de bacu en azerbay\u00e1n",
            "start": 4358.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo con el seminario de",
            "start": 4361.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "spegel solamente margaret thard y la",
            "start": 4364.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "excanciller \u00c1ngela Merkel que Estudi\u00f3",
            "start": 4367.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica cu\u00e1ntica y la se\u00f1ora thard",
            "start": 4371.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3",
            "start": 4374.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en qu\u00edmica tienen una",
            "start": 4375.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n general de lo que enfrenta el",
            "start": 4378.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "planeta a prop\u00f3sito del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 4380.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y Der spegel hace alusi\u00f3n a su caso como",
            "start": 4383.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "investigadora en ingenier\u00eda clim\u00e1tica",
            "start": 4386.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asistir\u00e1 o no pedir\u00e1 permiso al congreso",
            "start": 4390.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para viajar a bacu azerbay\u00e1n porque ah\u00ed",
            "start": 4392.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se le requiere Este es el primer punto",
            "start": 4395.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el segundo punto es que la gobernadora",
            "start": 4397.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electa de Veracruz se ha pronunciado",
            "start": 4400.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ella tambi\u00e9n ingeniero por por activar",
            "start": 4403.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ingeniera s\u00ed correcto coro se ha",
            "start": 4406.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pronunciado por activar la tercera",
            "start": 4409.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "planta nucleoel\u00e9ctrica en Veracruz cree",
            "start": 4411.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usted que dado que la energ\u00eda nuclear es",
            "start": 4414.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos sucia que la tradicional haya",
            "start": 4417.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "condiciones para que en Veracruz se cree",
            "start": 4420.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una tercera planta n\u00facleo el\u00e9ctrica y",
            "start": 4423.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "finalmente presidenta en este sentido eh",
            "start": 4425.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Hay condiciones para que en su",
            "start": 4430.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n dado que tiene usted",
            "start": 4431.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada y tiene a expertos",
            "start": 4433.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "como el exministro de la corte que no se",
            "start": 4435.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reeligi\u00f3 buscando a la presidencia y",
            "start": 4437.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 esa posibilidad para reformar el",
            "start": 4439.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 constitucional Y ser",
            "start": 4441.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "congruentes con la econom\u00eda social Dado",
            "start": 4444.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que los representantes de la econom\u00eda",
            "start": 4446.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "social fueron Quienes sufragaron m\u00e1s por",
            "start": 4448.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted en la pasada me refiero al",
            "start": 4450.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "campesinos entre otros en la pasada",
            "start": 4452.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 2 de junio s\u00ed",
            "start": 4454.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e no no creo que vaya a ir a la cop va a",
            "start": 4458.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ir eh eh la secetaria de semarnat",
            "start": 4461.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "e nosotros tenemos una tarea principal",
            "start": 4468.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 4471.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que estoy valorando es si",
            "start": 4472.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a ir al g20 que es en noviembre",
            "start": 4474.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "eh pero como les dec\u00eda eh es el 20 el 20",
            "start": 4478.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de noviembre tengo que estar en M\u00e9xico",
            "start": 4483.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por obvias razones",
            "start": 4485.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "e el 19 hab\u00edamos planteado f\u00edjense Hay",
            "start": 4488.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo inter\u00e9s en inversi\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 4492.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hoy Le\u00ed una nota de un directivo de",
            "start": 4495.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "hcbc que dice Me siento muy optimista de",
            "start": 4499.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de todo el desarrollo que va a tener el",
            "start": 4504.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo digo ac\u00e1 porque es El Financiero",
            "start": 4507.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4510.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y recientemente se han anunciado varias",
            "start": 4513.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversiones En M\u00e9xico y como lo dije No",
            "start": 4516.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tiene de qu\u00e9 preocuparse el",
            "start": 4519.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "inversionista nacional y extranjero",
            "start": 4521.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene todas las condiciones",
            "start": 4523.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para desarrollar sus empresas Claro que",
            "start": 4525.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no impacten al medio ambiente o que",
            "start": 4530.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tengan sus medidas de mitigaci\u00f3n que sea",
            "start": 4533.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si son grandes demandantes de agua que",
            "start": 4536.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no sea donde hay escasez de agua",
            "start": 4538.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera bueno",
            "start": 4540.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Eh entonces el 20 de noviembre tengo que",
            "start": 4542.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed el 19 viene",
            "start": 4545.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh el Primer Ministro de",
            "start": 4549.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Alemania con empresarios de Alemania",
            "start": 4552.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh porque est\u00e1n muy interesados en",
            "start": 4557.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "invertir en",
            "start": 4560.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como les dije el 15 tambi\u00e9n de",
            "start": 4562.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este mes viene hay un encuentro con",
            "start": 4565.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresarios de Estados",
            "start": 4567.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Unidos y justo en esas fechas 19 18 19 y",
            "start": 4569.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "20 es el g20 entonces tendr\u00edamos que ver",
            "start": 4573.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4577.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh si coincide ir un d\u00eda o no y si no",
            "start": 4578.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pues ir\u00eda el canciller ahora",
            "start": 4582.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh la tarea fundamental de un presidente",
            "start": 4587.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y una presidenta es su pa\u00eds Entonces por",
            "start": 4590.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "supuesto que son importantes las",
            "start": 4594.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "relaciones internacionales pero tambi\u00e9n",
            "start": 4596.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para ello hay secretarios secretarias",
            "start": 4598.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que nos representan perfectamente",
            "start": 4601.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces eso es sobre la cop",
            "start": 4604.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el una tercera planta",
            "start": 4607.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nucleoel\u00e9ctrica s\u00ed f\u00edjense que yo no soy",
            "start": 4610.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 4615.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pronuclear",
            "start": 4618.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e porque la nuclear tambi\u00e9n tiene otros",
            "start": 4621.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "impactos",
            "start": 4625.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ambientales no emite emisiones de gases",
            "start": 4627.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de efecto invernadero que provocan el",
            "start": 4630.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4632.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico pero eh Tiene sus riesgos se",
            "start": 4633.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la planta de Laguna Verde en M\u00e9xico",
            "start": 4638.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "opera muy bien y con los m\u00e1ximos",
            "start": 4640.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares eh pero por el momento no",
            "start": 4643.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4647.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contemplado crecer con nuclear vamos a",
            "start": 4648.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "crecer la generaci\u00f3n",
            "start": 4652.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica con una parte de ciclos",
            "start": 4654.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "combinados de gas que ya iniciaron con",
            "start": 4657.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador y que nos va",
            "start": 4661.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a tocar inaugurar losos y otra parte con",
            "start": 4663.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Fuentes renovables de energ\u00eda Ah\u00ed es",
            "start": 4666.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "donde vamos a impulsar mucho la",
            "start": 4669.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n p\u00fablica y privada tambi\u00e9n en",
            "start": 4672.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ese marco del nuevo Marco que se plante\u00f3",
            "start": 4676.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde que lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4680.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo punto condiciones ante una",
            "start": 4683.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada en el congreso para",
            "start": 4686.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una no tenemos pensado mayores",
            "start": 4688.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "modificaciones",
            "start": 4690.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh hasta este momento no no lo tenemos",
            "start": 4692.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pensado eh Por supuesto ejidos y",
            "start": 4696.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunidades se les va a apoyar justo",
            "start": 4699.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayer tuve una f\u00edjense Qu\u00e9 interesante eh",
            "start": 4700.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayer tuve una reuni\u00f3n con Sedatu con",
            "start": 4704.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Sedatu lleva la parte",
            "start": 4706.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agraria con la modificaci\u00f3n a la reforma",
            "start": 4709.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "constitucional que ahora al segundo",
            "start": 4713.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "constitucional que reconoce con derechos",
            "start": 4716.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "plenos Como sujetos de derecho a los",
            "start": 4719.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4722.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "originarios y a los",
            "start": 4723.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "afromexicanos",
            "start": 4727.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh tenemos que abrir un nuevo esquema de",
            "start": 4729.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propiedad verdad",
            "start": 4733.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque hasta ahora existe la",
            "start": 4735.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 4738.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 4740.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "social la propiedad p\u00fablica y la",
            "start": 4742.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 4745.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privada pero si vamos a si un pueblo",
            "start": 4747.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "originario tiene derecho a la",
            "start": 4751.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "propiedad Entonces tenemos que hacer una",
            "start": 4756.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "serie de leyes secundarias que den esta",
            "start": 4758.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica y adem\u00e1s pues que no se",
            "start": 4761.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sobreponga sobre otras propiedades es",
            "start": 4764.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interesante el caso de lo que se aprob\u00f3",
            "start": 4767.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo el regreso de la Tierra",
            "start": 4770.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al pueblo Yaqui fue principalmente a",
            "start": 4773.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidad agraria a las comunidades la",
            "start": 4775.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayor parte de Oaxaca que es donde m\u00e1s",
            "start": 4778.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblos originarios hay en M\u00e9xico es",
            "start": 4781.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "propiedad social",
            "start": 4784.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunal Entonces al hablar de",
            "start": 4786.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reconocimiento de propiedad a un pueblo",
            "start": 4789.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "originario tiene que quedar muy claro la",
            "start": 4791.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 4794.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y la parte de pueblo originario pero no",
            "start": 4795.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos planteado eh Y Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 4798.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para decirlo porque en la campa\u00f1a se dio",
            "start": 4801.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y por si ha alg\u00fan eh la propiedad",
            "start": 4803.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "privada est\u00e1 totalmente resguardada y",
            "start": 4806.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nadie va a hacer ni expropiaciones ni",
            "start": 4810.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a andar este quit\u00e1ndole la",
            "start": 4813.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "propiedad a nadie y pedrola le debe a",
            "start": 4815.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 600 millones de d\u00f3lares y por un",
            "start": 4818.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "litigio en el poder judicial finalmente",
            "start": 4821.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidenta eh iberdrola no ha pagado",
            "start": 4823.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cree que con el experti del exministro",
            "start": 4825.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la doctora tambi\u00e9n iberdrola pueda",
            "start": 4828.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "restituir esa deuda que tiene con M\u00e9xico",
            "start": 4831.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dado que el Antiguo poder judicial le",
            "start": 4834.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "condon\u00f3 ese pago de 600 millones de",
            "start": 4836.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que se ten\u00eda que resolver en el",
            "start": 4838.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "2024 o en el",
            "start": 4840.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2023 tendr\u00eda que revisar exactamente A",
            "start": 4842.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a qu\u00e9 te refieres qu\u00e9 horas son Ya",
            "start": 4845.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "merito a ver",
            "start": 4849.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Buenos d\u00edas doctora eh preguntarle",
            "start": 4853.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reiterando Pues el tema de las reformas",
            "start": 4857.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "judiciales eh usted antes de tomar",
            "start": 4859.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n Eh pues les eh Dio un mensaje a",
            "start": 4861.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los diputados para que cuidaran el",
            "start": 4865.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "proceso legislativo para que se",
            "start": 4867.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cumplieran las normas y los tiempos de",
            "start": 4868.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manera que no lo pusiera en riesgo eh",
            "start": 4870.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con este eh tema del eh la",
            "start": 4873.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contraposici\u00f3n entre los art\u00edculos eh",
            "start": 4876.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo toma usted como un eh descuido o",
            "start": 4878.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si tiene alg\u00fan tipo de llamado a los",
            "start": 4881.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "diputados eh Pues porque todav\u00eda tienen",
            "start": 4883.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reformas que sacar adelante tanto",
            "start": 4886.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las del presidente como las de las de",
            "start": 4888.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "usted esa ser\u00eda la primera pregunta no",
            "start": 4890.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo hicieron por qu\u00e9 no ponen otra vez el",
            "start": 4893.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "final de lo que explic\u00f3 Ernestina y",
            "start": 4896.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "el ministro Sald\u00edvar",
            "start": 4901.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4905.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transitorio Este es un transitorio",
            "start": 4911.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si este a lo mejor no hubiera sido",
            "start": 4914.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "considerado se hubiera aplicado la otra",
            "start": 4916.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el otro criterio que mencion\u00f3 el",
            "start": 4919.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ministro O sea no tendr\u00eda problema pero",
            "start": 4922.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s est\u00e1 este",
            "start": 4926.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transitorio que dice que lo que es",
            "start": 4928.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido es lo que se",
            "start": 4930.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 de la Reforma al poder",
            "start": 4932.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "judicial Bueno antes olvid\u00e9 presentarme",
            "start": 4935.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Julia Bonilla del peri\u00f3dico La raz\u00f3n en",
            "start": 4938.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "otro tema Bueno comenz\u00f3 a circular un",
            "start": 4940.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una circular de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4944.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica en donde se indica que",
            "start": 4946.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se deben de suspender los procesos de",
            "start": 4949.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n que se hicieron antes del",
            "start": 4951.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "30 de septiembre para que se suspendan",
            "start": 4953.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hasta que termine el a\u00f1o entonces",
            "start": 4956.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "preguntarle primero a qu\u00e9 obedece esta",
            "start": 4958.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medida Y si esto se aplica a todas las",
            "start": 4960.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eh secretarias de la del Gobierno",
            "start": 4963.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Federal S\u00ed hay un",
            "start": 4965.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh Normalmente se cierra el presupuesto",
            "start": 4968.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en en un determinado",
            "start": 4971.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "momento para que ya no pueda haber",
            "start": 4975.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nuevas contrataciones por ejemplo esta",
            "start": 4976.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nueva contrataci\u00f3n que hace eh",
            "start": 4978.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes para el",
            "start": 4981.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bacheo pues tiene autorizaci\u00f3n",
            "start": 4983.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e entonces hay un cierre digamos del",
            "start": 4987.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4990.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh Pero hay alg\u00fan Pero eso no quiere",
            "start": 4992.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decir que ya no se va a gastar en nada",
            "start": 4995.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sino que hay techos presupuestales que",
            "start": 4997.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen que completarse Pero hay casos de",
            "start": 4999.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contratos Pues que ya no dar\u00eda tiempo de",
            "start": 5002.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "terminarlo si se hicieran ahora okay",
            "start": 5004.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Bueno y ahora relacionado con el tema",
            "start": 5007.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico que toc\u00f3 hace un momento eh",
            "start": 5009.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "usted plante\u00f3 en sus 100 puntos pues",
            "start": 5012.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "echar a andar un nuevo plan nacional en",
            "start": 5014.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "materia h\u00eddrica preguntarle si esto",
            "start": 5016.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estar\u00eda pues considerando por ejemplo",
            "start": 5019.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realizar reformas en cuanto al Tratado",
            "start": 5022.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de aguas de 1944 este que pues s de agua",
            "start": 5024.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos etc\u00e9tera sobre todo",
            "start": 5028.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el punto que usted coment\u00f3",
            "start": 5029.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en el que las presas a pesar de las",
            "start": 5031.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lluvias recientes pues pues quiz\u00e1s no",
            "start": 5033.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "han alcanzado los niveles de",
            "start": 5034.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "almacenamiento de a\u00f1os anteriores",
            "start": 5036.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces si ya tiene m\u00e1s detalles sobre",
            "start": 5038.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la estrategia que va a seguir",
            "start": 5040.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para asegurar el abastecimiento y",
            "start": 5042.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n considerando que es un punto",
            "start": 5044.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "clave para el plan de inversiones que",
            "start": 5045.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contempla para el pa\u00eds",
            "start": 5047.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed se est\u00e1 considerando la",
            "start": 5050.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de algunas leyes qu\u00e9 es lo",
            "start": 5053.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo ahora el director",
            "start": 5055.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "general de Conagua",
            "start": 5059.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "e en este caso adem\u00e1s en en coordinaci\u00f3n",
            "start": 5061.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "con el secretario de de desarrollo de",
            "start": 5066.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural de sader",
            "start": 5070.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n reuniendo con distritos",
            "start": 5074.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 5077.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "riego eh porque tienen en algunos casos",
            "start": 5079.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tienen concesionada el",
            "start": 5084.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agua tienen m\u00e1s agua concesionada de la",
            "start": 5086.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5089.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "usan por un lado y por otro lado como",
            "start": 5091.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a un programa de tecnificaci\u00f3n de",
            "start": 5093.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "riego muy importante para disminuir el",
            "start": 5096.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumo de agua en riego aumentar la",
            "start": 5099.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "productividad del campo y que se libere",
            "start": 5100.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agua para otros usos",
            "start": 5103.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 platicando con ellos porque",
            "start": 5107.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "por ejemplo si tienes es hipot\u00e9tico eh",
            "start": 5110.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "10 millones de metros c\u00fabicos",
            "start": 5115.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concesionados y con la tecnificaci\u00f3n",
            "start": 5118.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solamente vas a usar cinco Pues que se",
            "start": 5121.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "liberen esos otros cinco para que se",
            "start": 5124.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "puedan usar en otros",
            "start": 5126.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "usos tanto con distritos de riego como",
            "start": 5127.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con industriales que consumen agua se",
            "start": 5131.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reuniendo el director general de",
            "start": 5135.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Conagua con el objetivo de hacer un",
            "start": 5138.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5141.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 5142.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "e protecci\u00f3n",
            "start": 5146.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y uso eficiente del recurso",
            "start": 5149.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico que nos permita",
            "start": 5153.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh utilizar de mejor manera el agua en",
            "start": 5155.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds Yo creo que este acuerdo lo",
            "start": 5158.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a tener hacia noviembre",
            "start": 5162.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "e y es muy importante y la idea es que",
            "start": 5164.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se generen estos estos",
            "start": 5169.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdos que nos permitan usar de manera",
            "start": 5172.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente el agua adem\u00e1s de obras",
            "start": 5175.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas que vamos a desarrollar",
            "start": 5177.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pero si se plantear\u00eda el reformular este",
            "start": 5179.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tratado que el tratado no se tiene es no",
            "start": 5182.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se toca okay Y en otro tema en el senado",
            "start": 5185.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 perfilando pues la reelecci\u00f3n de",
            "start": 5188.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Rosario piedra para la cndh esto se da",
            "start": 5190.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en un contexto donde mismos trabajadores",
            "start": 5194.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n pues se han manifestado",
            "start": 5196.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inconformes con la administraci\u00f3n",
            "start": 5198.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "realizando diversos se\u00f1alamientos en",
            "start": 5200.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contra de Pues de la presidenta de la",
            "start": 5202.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n Pero bueno Cu\u00e1l es su",
            "start": 5204.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comentario al",
            "start": 5205.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respecto Que decida el senado no voy a",
            "start": 5207.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5211.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orientar hacia una u otra persona",
            "start": 5214.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entiendo que en estos d\u00edas se abre ya la",
            "start": 5217.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 5219.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Y que decidan las y los senadores ya",
            "start": 5221.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo nada m\u00e1s el tema del inay",
            "start": 5224.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted ayer comentaba que pues bueno",
            "start": 5227.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cuestionaba m\u00e1s bien si es necesaria una",
            "start": 5229.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n con la dimensi\u00f3n para",
            "start": 5231.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "procurar la transparencia ayer en una",
            "start": 5233.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entrevista El comisionado presidente",
            "start": 5235.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Adri\u00e1n Alcal\u00e1 pues puso sobre la mesa",
            "start": 5237.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s disposici\u00f3n al di\u00e1logo planteando",
            "start": 5239.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desde \u00e9l pues que la posibilidad de que",
            "start": 5241.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el mismo instituto pueda tener una",
            "start": 5243.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en su estructura interna como",
            "start": 5245.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "una medida para considerarse para que no",
            "start": 5247.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desaparezca este \u00f3rgano aut\u00f3nomo se ve",
            "start": 5249.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "viable la reducci\u00f3n o de plano es Eh",
            "start": 5251.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pues que es se puede platicar el",
            "start": 5255.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "problema es que tiene muchos problemas",
            "start": 5258.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el inay Aunque ayer en las redes de",
            "start": 5260.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 5263.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5264.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del del prian manifestaron que y otros",
            "start": 5267.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 crat que queremos este la",
            "start": 5271.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "opacidad y no vamos a ser",
            "start": 5275.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transparentes Pero tenemos nuestras",
            "start": 5278.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reservas con nelina y ahora no si",
            "start": 5281.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "quieren platicar con la secretaria de",
            "start": 5283.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n lo pueden lo pueden hacer No",
            "start": 5285.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se cierra por cierto ayer no s\u00e9 a ver",
            "start": 5288.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 el",
            "start": 5291.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "video de c\u00f3mo fue que ya ven que ayer",
            "start": 5292.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Hablamos de una compa\u00f1era pregunt\u00f3",
            "start": 5296.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de de lo que pas\u00f3 ah\u00ed en en el edificio",
            "start": 5301.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5304.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "linay sali\u00f3 en redes sociales no s\u00ed lo",
            "start": 5305.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene lo",
            "start": 5309.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 No no",
            "start": 5312.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es es el video de es un chico",
            "start": 5315.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que va caminando solo O sea ayer",
            "start": 5320.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "rompieron el vidrio del edificio de",
            "start": 5324.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "linay en la en la madrugada de ayer y",
            "start": 5326.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en redes sociales un video de un",
            "start": 5330.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "chico que va caminando solo despu\u00e9s me",
            "start": 5332.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo envi\u00f3 tambi\u00e9n el secretario de",
            "start": 5335.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad de la Ciudad de M\u00e9xico Pablo",
            "start": 5338.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez porque est\u00e1n Pues en las",
            "start": 5341.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaciones y ya con la fiscal\u00eda es",
            "start": 5343.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un chico",
            "start": 5346.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solito Que agarra una piedra La levanta",
            "start": 5347.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y rompe el vidrio",
            "start": 5350.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "e O sea que no hay as\u00ed como el",
            "start": 5357.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed como el gran",
            "start": 5361.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este atentado se ve",
            "start": 5364.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo digo no est\u00e1 bien eh No",
            "start": 5370.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justifico que una persona llegue a a",
            "start": 5373.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "romper el vidrio de una instituci\u00f3n",
            "start": 5376.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o privada obviamente no es",
            "start": 5378.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "justificable nunca",
            "start": 5381.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no pero nada m\u00e1s por esta idea de que a",
            "start": 5383.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo mejor hab\u00eda sido",
            "start": 5386.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "un algo en contra",
            "start": 5388.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso fue lo que ocurri\u00f3 estaba en las",
            "start": 5413.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "redes ayer o sea eso fue lo que ocurri\u00f3",
            "start": 5415.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5418.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Eh pues obviamente Es condenable que",
            "start": 5419.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esto ocurra pero es un individuo Que",
            "start": 5421.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agarra una piedra y y la rompe y eh la",
            "start": 5424.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5429.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "haciendo las",
            "start": 5430.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigaciones No todav\u00eda no est\u00e1n en",
            "start": 5432.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las investigaciones Pero obviamente pues",
            "start": 5435.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es un un delito no eh A ver aqu\u00ed",
            "start": 5437.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante para que terminemos con la fila",
            "start": 5441.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5443.679,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidenta gracias por",
            "start": 5446.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "darme la palabra Felicidades eh por sus",
            "start": 5448.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "logros a en todas sub como presidenta",
            "start": 5452.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidenta usted acaba de",
            "start": 5455.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mencionar ahorita pues las leyes en",
            "start": 5457.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de g\u00e9nero y pues han alcanzado",
            "start": 5459.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "incluso a la mayor\u00eda de las mujeres que",
            "start": 5462.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahorita pues es un orgullo mexicano para",
            "start": 5465.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para muchos hombres tener a mujeres",
            "start": 5468.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mandatarias en el Estado de M\u00e9xico en la",
            "start": 5470.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico presidencia de la",
            "start": 5472.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el senado de la rep\u00fablica Y",
            "start": 5473.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay un tema que ayer tambi\u00e9n se suscit\u00f3",
            "start": 5476.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en redes sociales Precisamente en",
            "start": 5478.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 5481.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "han estado yendo en contra no de este de",
            "start": 5482.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este sistema vamos a decir as\u00ed en",
            "start": 5486.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "algunos estados de mujeres mandatarias",
            "start": 5488.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es el caso tambi\u00e9n de una legisladora",
            "start": 5491.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Andrea Ch\u00e1vez que ayer eh se quej\u00f3 en",
            "start": 5493.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las redes de ser v\u00edctima de algunos",
            "start": 5496.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n en particular",
            "start": 5499.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "uno su opini\u00f3n acerca de esta situaci\u00f3n",
            "start": 5501.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n eh preguntarle usted c\u00f3mo se",
            "start": 5505.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ha sentido con el trato de los medios de",
            "start": 5508.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n televisi\u00f3n prensa radio y",
            "start": 5510.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "red sociales s\u00ed",
            "start": 5513.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "e primero mi solidaridad con Andrea",
            "start": 5517.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez la senadora",
            "start": 5521.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "e por supuesto hay libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5524.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y no se trata de censuras ni mucho",
            "start": 5528.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "menos pero hay una parte",
            "start": 5533.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que de este cart\u00f3n que sali\u00f3 que es",
            "start": 5535.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "denigrante hacia una mujer",
            "start": 5540.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s all\u00e1 entiendo que ella va a poner",
            "start": 5544.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una demanda que decidi\u00f3",
            "start": 5547.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hacerlo est\u00e1 ella en su derecho per",
            "start": 5550.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acaso es un",
            "start": 5554.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "llamado nadie pide",
            "start": 5556.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5558.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que est\u00e9n de acuerdo con lo que uno",
            "start": 5562.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dice con lo que uno opina con las",
            "start": 5565.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "posiciones para eso vivimos en una",
            "start": 5568.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5569.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero hay una parte que",
            "start": 5575.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es particularmente contra las",
            "start": 5577.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "mujeres en donde se usa un machismo",
            "start": 5581.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "tremendo entonces un llamado a a",
            "start": 5587.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5592.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eleve es el",
            "start": 5595.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nivel y que no se caiga en",
            "start": 5598.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta migraci\u00f3n a una",
            "start": 5602.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mujer entonces a cualquier mujer que",
            "start": 5605.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viva una condici\u00f3n",
            "start": 5608.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh de burla discriminaci\u00f3n por el hecho",
            "start": 5611.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 5615.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mujer independientemente de su posici\u00f3n",
            "start": 5616.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica e",
            "start": 5619.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "repito y pueden pensar que el l\u00edmite es",
            "start": 5621.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "muy esa l\u00ednea Es dif\u00edcil",
            "start": 5625.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de de decir hasta d\u00f3nde s\u00ed Hasta d\u00f3nde",
            "start": 5630.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no eso es m\u00e1s un",
            "start": 5633.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llamado Entonces cuando se hace uso",
            "start": 5635.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuando no se est\u00e1 de acuerdo con una",
            "start": 5639.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n pol\u00edtica o",
            "start": 5640.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "un dicho que hace una mujer",
            "start": 5644.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "particularmente una legisladora en este",
            "start": 5649.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caso pero se usa su condici\u00f3n de mujer",
            "start": 5651.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para denigrarla yo creo que eso bueno ya",
            "start": 5655.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hay una mujer presidenta Yo creo que es",
            "start": 5658.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "parte de este proceso",
            "start": 5660.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas las mujeres mexicanas las que",
            "start": 5664.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed algunas m\u00e1s que otras hemos",
            "start": 5666.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vivido una situaci\u00f3n",
            "start": 5669.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5672.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "machismo contra",
            "start": 5674.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nosotras hasta de",
            "start": 5677.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acoso todo eso est\u00e1 tipificado y tiene",
            "start": 5679.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tener su sus reglas pero es un",
            "start": 5682.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llamado a que si no se est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 5685.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que usen",
            "start": 5688.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros su creatividad orientada de una",
            "start": 5690.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "manera distinta y no a denigrar a una",
            "start": 5693.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "joven adem\u00e1s tan brillante como Andrea",
            "start": 5697.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh por su condici\u00f3n de ser",
            "start": 5700.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mujer entonces Esa es mi opini\u00f3n y mi",
            "start": 5703.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "solidaridad con Andrea y en cuanto a",
            "start": 5707.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted el trato de la prensa a m\u00e1s de una",
            "start": 5709.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "semana de su mandato pues var\u00eda",
            "start": 5712.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh Y es parte pues de la Democracia el",
            "start": 5716.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n de acuerdo qu\u00e9 bueno que",
            "start": 5720.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haya gente que no est\u00e9 de acuerdo y",
            "start": 5721.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues uno tiene derecho de",
            "start": 5724.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica no est es esto se instaur\u00f3 en el",
            "start": 5725.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 5730.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5733.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh las cr\u00edticas que hacen a la",
            "start": 5735.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidenta o a pol\u00edticas de gobierno",
            "start": 5737.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues tengamos la posibilidad tambi\u00e9n de",
            "start": 5740.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de batirlas desde aqu\u00ed entonces pero",
            "start": 5742.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hasta ahora bueno ya vamos a cerrar",
            "start": 5746.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque eh viene tiempo de mujeres",
            "start": 5748.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mujeres en la historia una Disculpa mi",
            "start": 5751.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nombre es Javier P\u00e9rez de hc como \u00faltimo",
            "start": 5754.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tema usted acaba de mencionar hace unos",
            "start": 5756.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "minutos que busca convertir o se busca",
            "start": 5759.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "convertir a M\u00e9xico en una potencia en",
            "start": 5761.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas en este caso en el",
            "start": 5763.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sector salud preguntarle c\u00f3mo va el tema",
            "start": 5764.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de alternativas m\u00e9dicas originarias de",
            "start": 5767.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del Instituto",
            "start": 5770.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico si hay un presupuesto en",
            "start": 5772.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "general y si aceptar\u00eda a Mentes",
            "start": 5775.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mexicanas en el sector salud que",
            "start": 5779.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aportaran conocimiento para Obviamente",
            "start": 5781.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "revolucionar el sistema m\u00e9dico la",
            "start": 5784.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicina y traer una mejor salud a los",
            "start": 5786.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos S\u00ed el secretario de salud y el",
            "start": 5789.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "equipo de salud que tenemos Es",
            "start": 5793.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realmente muy",
            "start": 5795.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reconocido nacional internacionalmente",
            "start": 5797.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con mucha sensibilidad social eh",
            "start": 5800.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el drct kersen est\u00e1 viendo Incluso el",
            "start": 5804.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tema por ejemplo de las parteras e que",
            "start": 5806.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 una parte una parte se avanz\u00f3 y",
            "start": 5809.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otra parte est\u00e1 pendiente",
            "start": 5812.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e que es importante y que teniendo las",
            "start": 5814.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "reglas las formas etc\u00e9tera es importante",
            "start": 5819.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que sean reconocidas entre otras muchas",
            "start": 5821.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5824.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando fue la pandemia con el drct",
            "start": 5825.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "kersen que entonces estaba de director",
            "start": 5828.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de nutrici\u00f3n se",
            "start": 5831.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "analizaron con m\u00e9todos cient\u00edficos",
            "start": 5834.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e remedios eh naturales digamos para ver",
            "start": 5840.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan que estaban saliendo en",
            "start": 5844.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "art\u00edculos internacionales eh beneficios",
            "start": 5847.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "para curar la pandemia el covid-19",
            "start": 5850.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es parte de lo que se est\u00e1",
            "start": 5854.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "haciendo bueno ya cerramos viene Noem\u00ed a",
            "start": 5857.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima Y por qu\u00e9 no hacemos que",
            "start": 5860.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "apuntemos para ma\u00f1ana que queden",
            "start": 5863.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pendientes con su permiso presidenta Muy",
            "start": 5870.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos el d\u00eda de",
            "start": 5873.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hoy vamos a dedicar la secci\u00f3n de",
            "start": 5876.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mujeres en la historia a la profesora",
            "start": 5879.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Rita cetina Guti\u00e9rrez seguro es un",
            "start": 5881.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nombre que ustedes escucharon a lo largo",
            "start": 5884.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de esta semana porque es as\u00ed como se va",
            "start": 5886.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a llevar o lleva el nombre de las becas",
            "start": 5889.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "universales que se van a entregar a",
            "start": 5891.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "partir del siguiente a\u00f1o iniciando con",
            "start": 5894.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n secundaria es un gran homenaje",
            "start": 5896.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a la profesora Rita cetina Guti\u00e9rrez una",
            "start": 5899.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "profesora teca Cu\u00e1l va a ser la",
            "start": 5902.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "importancia de reivindicar a las",
            "start": 5905.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestras en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5907.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s dimension temos hoy d\u00eda que de",
            "start": 5910.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula de estudiantes normalistas",
            "start": 5913.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Es aproximadamente 115,000 estudiantes",
            "start": 5915.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80,000 son mujeres eso nos habla",
            "start": 5918.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de El amplio eh la amplia cobertura que",
            "start": 5922.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tienen las mujeres particularmente en",
            "start": 5927.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica 80% m\u00e1s de 70 por",
            "start": 5929.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n seg\u00fan de acuerdo con el ineji son",
            "start": 5933.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mujeres en educaci\u00f3n b\u00e1sica es por eso",
            "start": 5936.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que es muy importante que recuperemos a",
            "start": 5939.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "las maestras a las referentes hist\u00f3ricos",
            "start": 5941.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que han consolidado el sistema educativo",
            "start": 5944.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional y sobre todo en educaci\u00f3n",
            "start": 5946.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica Qui\u00e9n va a ser una de ellas Rita",
            "start": 5948.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cetina Por qu\u00e9 es tan importante ustedes",
            "start": 5951.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueden ver en las im\u00e1genes parte de la",
            "start": 5954.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "revista la siempre viva ubiquemos a Rita",
            "start": 5956.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cetina en M\u00e9rida finales del siglo XIX",
            "start": 5959.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "particularmente",
            "start": 5962.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1870 es una maestra que est\u00e1 poniendo en",
            "start": 5964.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tela de juicio el que las mujeres no se",
            "start": 5967.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9n educando en las",
            "start": 5969.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ciencias C\u00f3mo era la educaci\u00f3n en ese",
            "start": 5975.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento era una educaci\u00f3n unisexual Qu\u00e9",
            "start": 5977.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiere decir esto que sabemos que",
            "start": 5981.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estaban divididas las escuelas para",
            "start": 5982.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y para ni\u00f1os una de las razones",
            "start": 5984.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "principales que diferenciaban estas",
            "start": 5987.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "escuelas es que el programa de estudios",
            "start": 5989.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "era diferente en el caso de las de las",
            "start": 5991.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "escuelas para varones se ense\u00f1aba",
            "start": 5993.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aritm\u00e9tica en el de las mujeres",
            "start": 5995.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "rudimentos de aritm\u00e9tica Por qu\u00e9 Porque",
            "start": 5998.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuestras capacidades eran menores porque",
            "start": 6000.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no aprender\u00edamos ciencias porque no",
            "start": 6003.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprender\u00edamos este contenido entonces la",
            "start": 6006.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "diferenciaci\u00f3n en estas escuelas se daba",
            "start": 6008.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde el contenido y es por eso que",
            "start": 6010.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "maestras como Rita setina a final desde",
            "start": 6013.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el siglo XIX empiezan a discutir y ponen",
            "start": 6015.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la discusi\u00f3n p\u00fablica que las mujeres",
            "start": 6018.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "debemos de aprender ciencia que tenemos",
            "start": 6021.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las capacidades para aprender ciencia y",
            "start": 6024.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "va a crear este eh esta fundaci\u00f3n que",
            "start": 6026.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo va a ser una escuela para",
            "start": 6030.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as de escasos recursos de la",
            "start": 6031.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sociedad meridiana Pero adem\u00e1s es una",
            "start": 6033.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sociedad cient\u00edfica y",
            "start": 6036.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "literaria caracter\u00edstica fundamental",
            "start": 6038.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empieza a preguntarse aspectos",
            "start": 6041.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fundamentales sobre la posibilidad de",
            "start": 6043.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las mujeres de aprender la ciencia y",
            "start": 6045.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "algo muy importante que quiero destacar",
            "start": 6048.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en esta secci\u00f3n de historia eh de las",
            "start": 6050.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mujeres en la historia es que si tenemos",
            "start": 6052.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "materiales de estas protagonistas pues",
            "start": 6054.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es importante que las escuchemos y que",
            "start": 6056.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las conozcamos de viva voz as\u00ed es que",
            "start": 6058.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos una breve muy breve c\u00e1psula",
            "start": 6061.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acerca de qu\u00e9 se preguntaba Rita cetina",
            "start": 6064.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a finales del siglo",
            "start": 6066.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "XIX al proponernos hoy trasladar al",
            "start": 6075.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "papel nuestras ideas acerca de un asunto",
            "start": 6079.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tan important como es el de la",
            "start": 6082.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emancipaci\u00f3n de la mujer no tenemos m\u00e1s",
            "start": 6084.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "objeto que esclarecer m\u00e1s nuestras",
            "start": 6087.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creencias sobre esta",
            "start": 6090.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n Por qu\u00e9 tenerla suida en la",
            "start": 6091.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ignorancia y emplearla solamente en el",
            "start": 6094.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trabajo material Por qu\u00e9 no acercar a",
            "start": 6097.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sus secos labios las bienhechor aguas de",
            "start": 6100.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la ciencia para que",
            "start": 6103.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apur\u00e1ndose de la postraci\u00f3n en que ha",
            "start": 6106.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vivido tanto",
            "start": 6108.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiempo queremos pues dese con ardor que",
            "start": 6110.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la mujer se ilustre para que abarcando",
            "start": 6114.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su inteligencia todos los conocimientos",
            "start": 6117.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del hombre pueda indagar y descubrir",
            "start": 6119.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como \u00e9l los secretos Arcanos de la",
            "start": 6122.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "naturaleza esto lo publicaba Rita cetina",
            "start": 6128.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en 1870 en el n\u00famero dos de la siempre",
            "start": 6131.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "viva les dec\u00eda yo que su sociedad",
            "start": 6134.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y literaria tambi\u00e9n tuvo como",
            "start": 6136.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica la publicaci\u00f3n Esto va a",
            "start": 6138.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser fundamental sobre todo en la parte",
            "start": 6140.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tendencia no es casualidad que los",
            "start": 6143.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "primeros congresos feministas mexicanos",
            "start": 6145.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se hayan dado en M\u00e9rida Yucat\u00e1n y que",
            "start": 6147.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 600 asistentes a esos",
            "start": 6149.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primeros congresos feministas mexicanos",
            "start": 6152.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hayan sido maestras tampoco es",
            "start": 6154.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "casualidad que en Yucat\u00e1n tengamos a",
            "start": 6156.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "otras mujeres como Elvia Carrillo Puerto",
            "start": 6159.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pensemos por ejemplo que las primeras",
            "start": 6161.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "diputadas mexicanas en",
            "start": 6163.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "1923 precisamente se dan en M\u00e9rida",
            "start": 6165.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en este a\u00f1o que estamos",
            "start": 6168.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reivindicando a la figura de Felipe",
            "start": 6170.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto Pues justo va a ser en",
            "start": 6172.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el gobierno de de este de Felipe",
            "start": 6174.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto donde las mujeres de",
            "start": 6177.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "manera local van a ser las primeras",
            "start": 6179.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diputadas en nuestro pa\u00eds a m\u00e1s de 100",
            "start": 6181.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os otra caracter\u00edstica muy importante",
            "start": 6183.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es que la propia Elvia carrilla Puerto",
            "start": 6185.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Elvia Carrillo Puerto conocida como la",
            "start": 6187.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "monja roja del mayap va a reivindicar a",
            "start": 6189.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rita cetina la liga feminista va a",
            "start": 6192.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llevar su nombre es decir eh las",
            "start": 6194.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "maestras Yucatecas las maestras que",
            "start": 6196.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empiezan a consolidar un una educaci\u00f3n",
            "start": 6199.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "laica y que busque la emancipaci\u00f3n de",
            "start": 6203.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las mujeres van a tener un punto",
            "start": 6205.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fundamental en M\u00e9rida y les digo yo va a",
            "start": 6207.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tener una trascendencia muy importante",
            "start": 6209.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "porque no es casualidad que nuestras",
            "start": 6211.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "primeras diputadas se hayan dado en en",
            "start": 6213.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta entidad federativa y la siguiente",
            "start": 6215.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "semana el 17 de octubre precisamente se",
            "start": 6218.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "van a cumplir 71 a\u00f1os de la Reforma al",
            "start": 6221.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 34 que reconoce el derecho de",
            "start": 6223.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las mujeres mexicanas a votar Y ser",
            "start": 6226.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "votadas y hoy lo vemos con una realidad",
            "start": 6228.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como es la primera presidenta mexicana",
            "start": 6230.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "As\u00ed es que todo esto es una cadena",
            "start": 6233.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "veamos la trascendencia la importancia",
            "start": 6235.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3m estas maestras mexicanas No",
            "start": 6238.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solamente reivindican la educaci\u00f3n sino",
            "start": 6240.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una revoluci\u00f3n social",
            "start": 6243.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1916 mientras estaba gestando la",
            "start": 6246.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n eh en nuestro pa\u00eds estaban",
            "start": 6248.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los primeros congresos feministas",
            "start": 6251.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no lo dejemos de lado y para",
            "start": 6252.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "profundizar m\u00e1s en la participaci\u00f3n",
            "start": 6254.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "influencia trascendencia de la profesora",
            "start": 6257.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Rita cetina Guti\u00e9rrez les invito a",
            "start": 6259.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consultar dos libros que public\u00f3 el",
            "start": 6261.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de estudios",
            "start": 6264.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de las revoluciones de M\u00e9xico",
            "start": 6265.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es una colecci\u00f3n de tres tomos que se",
            "start": 6268.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llama las maestras de M\u00e9xico el tomo uno",
            "start": 6270.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene una biograf\u00eda de Rita cetina",
            "start": 6273.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "escrita por la historiadora eh lucrecia",
            "start": 6276.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Infante Vargas y tambi\u00e9n el iner con sus",
            "start": 6279.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "descargas gratuitas pueden consultar su",
            "start": 6282.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "portal tiene la biograf\u00eda Rita cetina la",
            "start": 6284.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre viva y el Instituto literario de",
            "start": 6287.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as una cuna del feminismo mexicano",
            "start": 6289.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siempre lo de dicho Yucat\u00e1n es la cuna",
            "start": 6292.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del feminismo de nuestro pa\u00eds y les",
            "start": 6295.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invito a las y los maestros Pues tambi\u00e9n",
            "start": 6297.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empezar a tener nuestras referentes",
            "start": 6300.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos estoy segura que Rita cetina",
            "start": 6301.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en su momento Elvia Carrillo la",
            "start": 6304.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reivindic\u00f3 las mujeres de hoy las",
            "start": 6307.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "maestras de hoy y la presidenta est\u00e1n",
            "start": 6309.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "otra vez poniendo la discusi\u00f3n de estas",
            "start": 6311.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mujeres de finales del siglo XIX al d\u00eda",
            "start": 6314.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de hoy Muchas gracias excelente",
            "start": 6317.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "d\u00eda n m\u00e1s con esto cierro Noemi no",
            "start": 6320.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "solamente presenta",
            "start": 6325.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el esta secci\u00f3n sino que es la",
            "start": 6328.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "subsecretaria de educaci\u00f3n b\u00e1sica de la",
            "start": 6331.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y es",
            "start": 6334.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "maestra Muchas gracias a todos y a todas",
            "start": 6335.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pues es agenda interna y varias",
            "start": 6343.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "reuniones internas y",
            "start": 6347.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "e en la tarde a las 7 es este evento en",
            "start": 6349.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6353.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo ma\u00f1ana hay conferencia en la",
            "start": 6355.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tarde vamos a ir a Acapulco eh hacer una",
            "start": 6357.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 6361.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los impactos del hurac\u00e1n John en",
            "start": 6363.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 6366.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "e el s\u00e1bado vamos al Estado de",
            "start": 6370.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vamos a tener una reuni\u00f3n con los",
            "start": 6374.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y las",
            "start": 6376.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidentas municipales del oriente para",
            "start": 6378.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este programa que anunci\u00e9 y el domingo",
            "start": 6381.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6385.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Gracias a todas y a todas",
            "start": 6386.159,
            "duration": 5.121
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todos y a todas el d\u00eda de hoy 10 de octubre es el aniversario de Guadalupe Victoria como presidente primer presidente de M\u00e9xico despu\u00e9s de Iturbide que decide hacer un r\u00e9gimen mon\u00e1rquico finalmente renuncia viene la constituci\u00f3n del y unos d\u00edas despu\u00e9s entra como primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria por eso el d\u00eda de hoy en la tarde vamos a tener una celebraci\u00f3n es un d\u00eda muy importante porque son Realmente 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica y vamos a tener una celebraci\u00f3n el Z\u00f3calo sobre todo con ni\u00f1os y ni\u00f1as para recuperar esta fecha hist\u00f3rica ahora antes de iniciar la conferencia vamos a poner un video para que todos se enteren Qui\u00e9n era Guadalupe Victoria Bueno eso es lo primero despu\u00e9s nos van a aclarar Ernestina y el eh exministro el ministro Sald\u00edvar sobre esto que est\u00e1 que se mencion\u00f3 ayer y que ha estado en estos d\u00edas de si tiene problemas la reforma al poder judicial la reforma constitucional se va a explicar por qu\u00e9 no tiene ning\u00fan problema eh Y porque es totalmente v\u00e1lida y despu\u00e9s Jes\u00fas esteba secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes nos va a presentar el programa bacheton es un programa que ten\u00edamos en la Ciudad de M\u00e9xico que era para tapar baches Entonces lo traemos a nivel nacional como lo expliqu\u00e9 ayer se est\u00e1 licitando ya para tapar los baches de todas las carreteras federales del pa\u00eds es un programa que vamos a mantener entonces va a terminar el d\u00eda de hoy con eso y despu\u00e9s Noem\u00ed que el d\u00eda de hoy pues nos toca la c\u00e1psula de mujeres en la historia tiempo de mujeres mujeres en la historia y nos va a hablar de Rita cetina eh que no solamente lleve el nombre de la nueva beca sino es una maestra yucateca eh Y nos va a hablar sobre este tema entonces va video de Guadalupe Victoria despu\u00e9s Ernestina y el ministro despu\u00e9s Jes\u00fas contestamos preguntas y cerramos con mujeres en historia si les parece adelante [M\u00fasica] se llamaba Jos\u00e9 Ram\u00f3n Miguel l adauto Fern\u00e1ndez y F\u00e9lix con un nombre as\u00ed se entiende claramente Por qu\u00e9 eligir\u00e1 el nombre mucho m\u00e1s corto mucho m\u00e1s sonoro y mucho m\u00e1s claro de Guadalupe Victoria Guadalupe Victoria va a estar en todas las grandes campa\u00f1as de va a estar en el sitio de coautla que es una de las batallas de supervivencias y tenacidad m\u00e1s grande en la historia de la independencia va a estar en la toma de [M\u00fasica] oxaca va a cambiar de nombre ya definitivamente se va a llamar Guadalupe Victoria obviamente Guadalupe por la Virgen de Guadalupe Victoria por los triunfos del ej\u00e9rcito de Morelos la insurgencia le va muy importante dirigir a los combatientes el el tr\u00e1nsito entre Veracruz y la Ciudad de M\u00e9xico se suma al ej\u00e9rcito trigarante y junto con Guerrero y turbide entran a la Ciudad de M\u00e9xico en triunfo en lo que ser\u00eda la primera consecuci\u00f3n de la independencia cuando Iturbide transforma la independencia en imperio l Victoria no le queda de otra que empezar a conspirar para tirar la falsa salida de la Independencia y finalmente a la ca\u00edda del Imperio debide en el 24 se promulga la constituci\u00f3n Guadalupe Victoria ser\u00e1 d\u00edas despu\u00e9s nombrado presidente interino y luego presidente permanente la independencia destruye econom\u00edas y caminos destruye estructuras destruye mercados no hay dinero el aparato del Estado pr\u00e1cticamente no existe y ah\u00ed este general improvisado empieza reconstruye la hacienda primero la Marina mercante la reorganiza inicia los trabajos sin dinero pero con todo el prop\u00f3sito de hacer un canal continental en Oaxaca que ser\u00eda previo a lo que luego ser\u00eda el canal de Panam\u00e1 entonces lo que llamar\u00eda el transoce\u00e1nico Ah\u00ed est\u00e1n los primeros estudios mantiene con Bol\u00edvar y le manda dinero a bol\u00edvar Para apoyar la independencia del alto Per\u00fa s\u00ed y no solo firma la carta de la unidad latinoamericana desde esta esquina del mundo es uno de los primeros internacionalistas pan latinoamericanistas que hay este Guadalupe Victoria morir\u00e1 en marzo de 1843 a los 56 a\u00f1os Y lamentablemente no \u00edbamos a poder contar con \u00e9l para la sig [M\u00fasica] etap adelante arnes Gracias a Paco muy buenos d\u00edas con su permiso presidenta solamente para comentar esto que ha estado en comentocracia que lo que yo digo est\u00e1n intentando por cualquier medio confundir a la ciudadan\u00eda pero es muy sencillo eh Hay mucha teor\u00eda mucha doctrina es una cosa que se llama antinomia que sucede en todos los pa\u00edses en todos los en en muchas de las de las leyes y que tiene salida una salida jur\u00eddica que que permite tener Claridad Aqu\u00ed est\u00e1 muy claro el art\u00edculo 94 este art\u00edculo es fue motivo fue objeto de la Reforma est\u00e1 en la reforma que reci\u00e9n se aprob\u00f3 del poder judicial y establece claramente que se renovar\u00e1 cada 2 a\u00f1os la presidencia de la suprema corte de justicia Y c\u00f3mo se va a a a resolver de manera rotatoria en funci\u00f3n del n\u00famero de votos que obtenga cada candidatura en la elecci\u00f3n respectiva correspondiendo la presidencia a quienes alcancen mayor votaci\u00f3n Esa es la reforma S\u00ed y se queda lo que han estado manifestando de manera incorrecta que eso es lo que ahora confunde en el 97 este p\u00e1rrafo no fue objeto de la Reforma eso ya estaba en la en la Constituci\u00f3n que habla de otro otra manera de elegir y otro otro periodo S\u00ed bueno eso se resuelve con un art\u00edculo transitorio que si me hacen favor de pasarlo es el art\u00edculo transitorio d\u00e9 segundo se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente decreto es as\u00ed de sencillo lo que es v\u00e1lido es lo que se aprob\u00f3 en la reforma es rotatoria es cada cada 2 a\u00f1os de acuerdo a la a la votaci\u00f3n que se que se Entonces no hay ninguna confusi\u00f3n No hay ninguna ninguna posibilidad de dar otra otra interpretaci\u00f3n As\u00ed que es totalmente v\u00e1lida la reforma y queda claro c\u00f3mo se va a nombrar a la presidencia de la suprema corte de justicia no hay ning\u00fan problema Muchas gracias presidente con su permiso presidenta Buenos d\u00edas la consejera ha explicado con toda Claridad este aparente problema de la Reforma que no lo es insisto en algo que ella dijo este tipo de antinomias o aparentes contradicciones eh cuando hay una reforma sobre todo una reforma tan importante son frecuentes no solo en M\u00e9xico en cualquier pa\u00eds del mundo y para resolverlos hay dos maneras una una forma legislativa como la que se tom\u00f3 en la reforma constitucional donde claramente se establece que todas las disposiciones contrarias al decreto de reforma eh se derogan y otra es tambi\u00e9n un criterio interpretativo las dos normas la que establece que la presidencia de la corte se va elegir de manera rotativa de acuerdo al n\u00famero de votos y el art\u00edculo que prev\u00e9 que es cada 4 a\u00f1os resuelven la misma problem\u00e1tica sin embargo la regla de 2 a\u00f1os viene de la Reforma constitucional reciente y el otro precepto deriva de la Reforma judicial de 1994 Consecuentemente ley posterior deroga a ley anterior el art\u00edculo que establece que la presidencia de la corte es cada 4 a\u00f1os Aunque formalmente est\u00e9 en la Constituci\u00f3n ya no es Constituci\u00f3n se encuentra de derogado Consecuentemente no es necesario hacer ning\u00fan ajuste y la reforma judicial previ\u00f3 la posibilidad de cualquier conflicto con el art\u00edculo transitorio Muchas gracias gracias presidente bueno Eh Jes\u00fas con su permiso se\u00f1ora presidenta Buenos d\u00edas a todas y a todos a continuaci\u00f3n informamos sobre el programa de conservaci\u00f3n de carreteras federales adelante eh tendr\u00e1 un alcance en las 32 entidades eh la inversi\u00f3n son 4,000 millones de pesos y la meta son 44,600 km eh el sureste eh estar\u00e1 apoyado por la secretar\u00eda de la defensa en todos los zonas donde fue afectado las carreteras por el proceso constructivo de tren Maya adelante Aqu\u00ed vemos eh eh lo que es conservaci\u00f3n rutinaria que b\u00e1sicamente es bacheo eh renivelaci\u00f3n eh deshierbe Y tambi\u00e9n la limpieza de cunetas de las obras de drenaje esto es importante en los procesos preventivos para que no se eh genere da\u00f1o adicional en las capas inferiores despu\u00e9s eh tenemos eh dise\u00f1ado 134 frentes de trabajo simult\u00e1neos eh la meta son 44,600 km que es la long itud de la red Federal de carreteras y el periodo de ejecuci\u00f3nes noviembre de 2024 a febrero de 2025 estaremos generando con esto 8500 empleos adelante y adem\u00e1s tendremos conservaci\u00f3n peri\u00f3dica son un poco m\u00e1s de 600 km casi 700 km de longitud Estos son tramos donde se hace el fresado y el tendido de la carpeta asf\u00e1ltica eh tendremos 28 frentes de trabajo simult\u00e1neos y se inician estos trabajos en diciembre y se estar\u00e1n concluyendo en abril de 2025 aqu\u00ed estamos generando 27 50 empleos y es cu\u00e1nto gracias s\u00ed viene un video este del bacheton [M\u00fasica] adelante bachet bachet es por un M\u00e9xico mejor es por un M\u00e9xico mejor ya iniciamos en noviembre y terminamos en febrero en las 32 entidades muchos kil\u00f3metros haremos 44000 bachet bachet es por una naci\u00f3n mejor bachet bachet es por una naj la soluci\u00f3n est\u00e1 en corto M es de todos todos nosotros Habr\u00e1 m\u00e1s de 8000 empleos para los bachas no hay pretextos no hay pretextos bachet bachet es por una naci\u00f3n mejor bachet bachet es por un M\u00e9xico mejor bacheton bacheton es por una naci\u00f3n mejor como saben cuando se hac encuestas por parte de Inegi cuando se pregunta cu\u00e1l es el problema que m\u00e1s afecta a la ciudadan\u00eda el primer punto que sale son vaches Entonces por supuesto hay una parte que le corresponde a los municipios otra le corresponde a los estados de la rep\u00fablica lo que le corresponde principalmente al gobierno de M\u00e9xico al Gobierno Federal son las carreteras federales entonces iniciamos Ya salieron las licitaciones y afortunadamente el presidente L\u00f3pez Obrador nos dej\u00f3 finanzas muy sanas nos dej\u00f3 este ahorro entre otros y va a cerrar muy bien el gobierno Y entonces decidimos utilizar estos 4000 millones de pesos para este programa bacheton para tapar los vaches de las carreteras federales y despu\u00e9s viene una mejora tambi\u00e9n que inicia en diciembre adicional a al bacheton eh de las carreteras federales bueno ahora s\u00ed iniciamos con preguntas gracias a Paco Ignacio taivo por el por la explicaci\u00f3n iniciamos con preguntas a ver ac\u00e1 verdad eem A ver aqu\u00ed a la compa\u00f1era y luego vamos Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable presidenta yo la conoc\u00ed a usted en el 2000 18 19 m\u00e1s o menos cuando eh usted convocaba a los ciudadanos a que particip\u00e1 en los tequios y yo me un\u00ed con un compa\u00f1ero para hacer labor social yo recuerdo que acud\u00edamos a todos los fines de semana pr\u00e1cticamente creo que todas las alcald\u00edas y en alg unas ocasiones me acerqu\u00e9 a usted para preguntarle eh eh de esta labor social que yo Considero que es eh eh muy importante y me dec\u00eda en aquel entonces que que era una forma de dejarle una una se\u00f1alizaci\u00f3n a esos a esos sitios e as\u00ed te lo dejo pero ahora t\u00fa contin\u00faa y s\u00edguelo manteniendo en estas condiciones yo quisiera preguntarle si est\u00e1 pensando en reactivar los tequios porque se suspendieron porque sobrevino la pandemia y quisiera saber si ha pensado en reactivar los tequios pero no solamente que se quedan en un tema de la ciudad sino a nivel nacional si ha pensado platicar con los gobernadores para que esto se reactive pienso que es una labor muy importante en donde todos los ciudadanos podemos hacer algo por nuestro por nuestra calle por nuestra Colonia y esto pudiera ayudar a limpiar eh eh Por ejemplo ahora tenemos un problema muy serio con las inundaciones y en parte Somos responsables Porque no tenemos esta conciencia de dejar en donde debemos la basura Qu\u00e9 hay al respecto presidenta gracias S\u00ed bueno el tequio es un viene de los pueblos originarios y se sigue realizando principalmente en los pueblos de Oaxaca es una eh una gran acci\u00f3n comunitaria que se realiza en los pueblos principalmente Oaxaca con el objetivo de aportar trabajo voluntario para beneficio de la comunidad eh yo creo que muy pocos pueblos en el mundo tienen esto y es parte de lo que el presidente L\u00f3pez Obrador est\u00e1 escribiendo ahora que nos lo platic\u00f3 antes de que dejara el gobierno durante varios meses de que la grandeza cultural de M\u00e9xico radica entre otras profundas visiones en esta visi\u00f3n comunitaria de ayudarnos los unos a los otros que es parte de lo que recuperamos como el humanismo mexicano en la Ciudad de M\u00e9xico iniciamos cuando fui jefa de gobierno le llam\u00e1bamos s\u00e1bado de tequio Entonces todos los servidores p\u00fablicos sal\u00edamos alguna actividad e ahora en qu\u00e9 lo hemos planteado justamente en los municipios en donde se va a desarrollar el programa de prevenci\u00f3n de atenci\u00f3n a las causas e el objetivo es que se va a desplegar el gobierno para atender casa por casa las necesidades de la gente en las comunidades en los pueblos en los municipios de mayor eh \u00edndice delictivo para rescatar a los j\u00f3venes y adem\u00e1s incorporar a las comunidades alguna actividad diferente adem\u00e1s hay 100 servidores p\u00fablicos en este momento en Acapulco haciendo tequio A ver si por ah\u00ed hay fotos eh Hace unos d\u00edas Eh le ped\u00ed a Leticia Ram\u00edrez que es coordinadora de atenci\u00f3n ciudadana y integraci\u00f3n de pol\u00edticas en el gobierno de la Rep\u00fablica en la presidencia de la rep\u00fablica que se fuera a coordinar este trabajo entonces est\u00e1n participando toda la secretar\u00eda de turismo est\u00e1 all\u00e1 Desde la secretaria hasta los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de secretaria de turismo apoyando a la ciudadan\u00eda Porque todav\u00eda hac\u00eda falta un trabajo de limpieza profunda en las viviendas Est\u00e1 bueno Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes Ayer le ped\u00ed a Mario delgado que se fuera con un equipo para ayudar en la limpieza de las escuelas para que todav\u00eda hay escuelas que no se regresa a clases y es Pues en realidad tequio en donde tambi\u00e9n participa la comunidad Entonces en este momento hay tequio en Acapulco Y es con el trabajo de los servidores p\u00fablicos que se van que nos vamos a apoyar a las comunidades Gracias presidenta y como segunda pregunta quisiera conocer habitualmente todos los a\u00f1os en en en octubre Da inicio la jornada Nacional de vacunaci\u00f3n normalmente era de la influenza ahora con el advenimiento del covid-19 tambi\u00e9n ya porque se conoce que son dos enfermedades estacionales quisiera conocer si ya va a dar inicio a esta jornada a nivel nacional de Cu\u00e1ntos biol\u00f3gicos se se se estar\u00eda pensando y Cu\u00e1les ser\u00edan eh estos criterios para decidir Qui\u00e9nes Y ser\u00edan eh eh acreedores a una vacuna porque nos explicaban los expertos que entre la cuarta y quinta d\u00e9cada m\u00e1s o menos no hay necesidad a menos de que haya una cormobilidad de de tener la vacuna y en las primeras d\u00e9cadas como a partir de la sexta d\u00e9cada es obligada esta vacuna s les parece invitamos al secretario de salud y a su equipo para que puedan platicar de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de invierno e y en general de los programas de salud vamos a invitarlo la pr\u00f3xima semana Gracias y finalmente presidenta quisiera conocer el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos dijo que ya estaba la declaratoria de zona natural protegida o \u00e1rea natural protegida la parte de calica yo quisiera conocer C\u00f3mo va ese proceso si ya est\u00e1 a un decreto firmado y saber si ustedes tienen pensado en el Gobierno Federal ir incrementando estas zonas tan importantes eh eh Como \u00e1reas naturales protegidas Qu\u00e9 se sabe al respecto Gracias bueno el presidente L\u00f3pez Obrador hizo el decreto de eh un n\u00famero muy importante de hect\u00e1reas de \u00e1reas naturales protegidas particularmente en el sureste ayer platicaba de la reserva de la biosfera de calacmul que se ampli\u00f3 una parte de Tulum tambi\u00e9n eh Y tambi\u00e9n el caso de calica e vamos a invitar a la secretaria de medio ambiente para que platique Alicia barcenas eso me lo platic\u00f3 ella y y vamos a invitarla a ver si ma\u00f1ana puede venir un momento para platicar de este tema ella se neg\u00f3 a probar ese hace muchos a\u00f1os cuando trabaj\u00f3 en era no s\u00e9 si era semarnat o instituto de Ecolog\u00eda e aprobar ese proyecto porque sab\u00eda que iba a tener afectaciones al medio ambiente producto de ello renunci\u00f3 ella porque le pidieron que aprobara ahora cuando se ve que adem\u00e1s tiene m\u00e1s explotaci\u00f3n de la que incluso ten\u00eda autorizada se determina que sea decretada \u00e1rea natural protegida por cierto que dijeron que hab\u00eda expropiaci\u00f3n no es expropiaci\u00f3n es Sencillamente el cuidado del medio ambiente esa actividad minera particularmente en esa zona tiene afectaciones graves al medio ambiente Entonces se decide decretar \u00e1rea natural protegida Y si quieren ma\u00f1ana que pueda venir Alicia para que pueda platicar Cu\u00e1les son los impactos ambientales de esta mina y eh Por qu\u00e9 se decide decretar la \u00e1rea natural protegida y el trabajo Cu\u00e1l es el programa de trabajo que tienen en esta en esta materia una parte no solamente es decretar m\u00e1s sino que las \u00e1reas naturales protegidas tengan se llama programa de manejo una zona un \u00e1rea natural protegida no solamente es que se diga no se toca se pueden hacer actividades adentro Qu\u00e9 tipo de actividades En qu\u00e9 zonas C\u00f3mo conservar C\u00f3mo proteger Porque no solo es un asunto dejar intacto se tienen que hacer labores de restauraci\u00f3n de limpieza todo eso la ley ambiental Establece que tiene que tener un un programa de manejo as\u00ed se le llama entonces viene el decreto se avanz\u00f3 Mar\u00eda Luisa albores avanz\u00f3 en varios programas de manejo pero todav\u00eda quedan otros y el objetivo es seguir ampliando programas de manejo as\u00ed como \u00e1reas naturales protegidas pens\u00e9 que iban a ver ac\u00e1 de este lado mujeres primero luego varones Hola buenos d\u00edas presidenta Bueno pues Aprovechando que hoy es jueves de mujeres en la historia preguntar sobre un tema que ya hab\u00eda tocado usted en el Z\u00f3calo sobre la homologaci\u00f3n del tipo penal de feminicidio este que fue un pendiente que qued\u00f3 Pues en el sexenio pasado que el presidente impuls\u00f3 y pues preguntarle Pues c\u00f3mo va este Cu\u00e1l ser\u00e1 la manera de hacerlo y para cu\u00e1ndo se tiene previsto que se es parte de la reformas que se presentaron el 3 de octubre porque no lo planteas qu\u00e9 es lo que ya est\u00e1 y en qu\u00e9 vamos a aumentar c\u00f3mo se c\u00f3mo fortalecemos la tipificaci\u00f3n de feminicidio para todos a ver la presidenta envi\u00f3 las iniciativas y una de los planteamientos Es que todas las fiscal\u00edas deben tener las fiscal\u00edas locales y obiamente la general deben tener fiscal\u00edas especializadas en delitos de g\u00e9nero poniendo \u00e9nfasis sobre todo en la investigaci\u00f3n de feminicidio es esa es la que est\u00e1 los tipos penales de feminicidio Son son locales entonces ah\u00ed est\u00e1 la posibilidad a trav\u00e9s de las de la conferencia Nacional de procurad de procuraci\u00f3n de Justicia que se ha venido trabajando el tipo penal y que tiene que ver solamente con homologar las razones de g\u00e9nero porque en en algunos estados hay unas en otros hay otra y dem\u00e1s pero se se est\u00e1 trabajando y es la instrucci\u00f3n de de la presidenta que se haga uno hay uno a nivel nacional pero hay que tener la homologaci\u00f3n en en los locales y estamos trabajando en eso lo tenemos muy presente cu\u00e1ndo se tiene previsto que pudiera el el tipo penal est\u00e1 est\u00e1 listo estamos m\u00e1s bien trabajando para que los congresos adopten ese ese tipo penal a trav\u00e9s de digo no solamente de las fiscal\u00edas sino con gobernadores y dem\u00e1s pero es un una instrucci\u00f3n que dio la presidenta y se va a cumplir muy bien Perd\u00f3n no me present\u00e9 soy jordana Gonz\u00e1lez de ruido en la red c\u00f3mo soy jordana Gonz\u00e1lez de ruido en la red Ah muy bien bueno eh igual en el tema de mujeres eh Y vamos a revisar esto de porque fue un compromiso que establec\u00ed en los 100 puntos e ustedes recuerdan el caso de del fiscal de Morelos que incluso de manera muy valiente la fiscal General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico Ernestina Godoy incluso present\u00f3 eh una denuncia penal contra el fiscal por eh falsificaci\u00f3n En el caso de un feminicidio y parte del problema es que en algunas fiscal\u00edas estatales cuando hay la Qu\u00e9 quiere decir feminicidio a diferencia de homicidio de una mujer feminicidio quiere decir que motivo del que comete este delito tiene que ver con que la v\u00edctima es mujer es decir el feminicidio tiene que ver con el asesinato por ser mujer es un crimen de odio qu\u00e9 es lo que ocurre muchas veces cuando existen estos homicidios las fiscal\u00edas estatales porque el homicidio y el feminicidio es un delito del fuero com\u00fan qui\u00e9n lo Investiga las fiscal\u00edas estatales y los tribunales estatales Superiores de Justicia Estatal es quien emite una orden de aprehensi\u00f3n a partir de lo que solicita una fiscal\u00eda qu\u00e9 es lo que ha ocurrido en los \u00faltimos a\u00f1os o desde des de que se tipifica el feminicidio es que quieren esconder el feminicidio Nos toc\u00f3 por ejemplo uno de los casos eh m\u00e1s dolorosos cuando entramos al gobierno de la ciudad fue el caso de una chica que fue asesinada un feminicidio que ocurri\u00f3 en la Universidad Nacional y se hab\u00eda tipificado por el entonces fiscal como suicidio fue el mismo caso que aparece en otros casos de feminicidios como si la mujer hubiera decido por s\u00ed misma matarse o en otros casos es que estaba alcoholizada y muri\u00f3 por broncoaspiraci\u00f3n como el caso de Morelos que comento Entonces cu\u00e1l es el objetivo el feminicidio es digamos el crimen extremo contra una mujer como crimen de odio de discriminaci\u00f3n entonces lo que queremos es que la muerte violenta de una mujer siempre sea catalogada como feminicidio y se investigue como tal si en la investigaci\u00f3n se ve que fue otro motivo Entonces se desecha feminicidio pero el objetivo es que se catalogue como feminicidio para investigarse como tal en el caso de la muerte violenta de una mujer Entonces ya hay una parte de lo que enviamos si es necesario enviar m\u00e1s vamos a enviar m\u00e1s porque el objetivo es que no haya el objetivo es erradicar la discriminaci\u00f3n de cualquier forma en nuestro pa\u00eds pero evidentemente cuando hay cr\u00edmenes de odio asociados a discriminaci\u00f3n Pues todav\u00eda queremos mayor erradicaci\u00f3n de ell en la ciudad tambi\u00e9n se la mayor parte de los feminicidios Lamentablemente se cometen por personas cercanas a la mujer pareja expareja lamentablemente no siempre pero muchas veces ocurre entonces por eso nuestro proyecto de apoyo a las mujeres tiene que ver con una parte de que si una mujer vive una situaci\u00f3n de violencia el estado el gobierno la puede apoyar para que no para interrumpir ese ciclo de violencia y en caso de que llegue el feminicidio que no haya impunidad Gracias y bueno en el mismo tema sobre violencia de g\u00e9nero eh saber si tambi\u00e9n su gobierno buscar\u00e1 que se tipifique el tipo penal de transfeminicidio ya que es solo en dos entidades de la rep\u00fablica est\u00e1 en general tambi\u00e9n es Estatal el porque es un delito del fuero com\u00fan y se legisla en los c\u00f3digos locales e pero vamos a ver de qu\u00e9 manera puede tambi\u00e9n orientarse desde la federaci\u00f3n bueno Y ya en una \u00faltima pregunta este pues saber si la secretaria de cultura Claudia Curiel le ha dado alguna informaci\u00f3n sobre el paro que mantiene la comunidad estudiantil en el conservatorio nacional de m\u00fasica los estudiantes llevan una semana en paro eh piden que se aumente el presupuesto para el conservatorio para mejoras en el inmobiliario que se contraten a m\u00e1s profesores s\u00e9 que se reuni\u00f3 la secretaria de cultura con ellos y voy a revisar con ella y vamos en la medida siempre lo posible apoyar a las escuelas es uno de los 100 puntos la educaci\u00f3n art\u00edstica limbal tiene diversas escuelas eh de danza El conservatorio y Nuestro objetivo pues es apoyarles a ver por ac\u00e1 otra mujer tres mujeres y luego vamos con muy buenos d\u00edas presidenta iba a decir doctora eh Janet Galindo de grupo tras media La chispa pues eh yo quer\u00eda preguntarle a \u00faltimas fechas se han dado grandes precipitaciones e intensas precipitaciones pluviales en los \u00faltimos meses lo que ha permitido el llenado tambi\u00e9n de presas eh en torno a esto C\u00f3mo va tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n del sistema Cutzamala est\u00e1 el 60 por aument\u00f3 el sistema Cutzamala es el sistema que viene de presas de Michoac\u00e1n Estado de M\u00e9xico para suministrar agua a todo el Valle de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico y Ciudad de M\u00e9xico eh con las sequ\u00edas de los a\u00f1os anteriores hab\u00eda disminuido mucho el agua en las presas eh Y pas\u00f3 de el a\u00f1o pasado Bueno al principios de este a\u00f1o eh hab\u00eda en \u00e9poca de lluvias un suministro de alrededor de 10 m c\u00fa por segundo eso disminuy\u00f3 a 6 m c\u00fa por segundo en este momento ya se recuper\u00f3 a 8 m c por segundo entonces Hay m\u00e1s agua est\u00e1 al 60 por pero a\u00fan no se logra eh los niveles m\u00e1s altos que en otros a\u00f1os ha tenido Okay pero eh este esta recuperaci\u00f3n ya tambi\u00e9n ha ayudado hacia los eh a mejorar el abastecimiento de agua de de la zona metropolitana de toda la zona 2 m c\u00fabicos por segundo pues es bastante much\u00edsimas gracias y en otro tema eh Tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1l es el informe que tiene al d\u00eda de hoy en torno a la producci\u00f3n de la refiner\u00eda dos bocas doctora e vamos a traer al director de Pemex si quieren para que pueda explicar este y otros temas junto con la secretaria de energ\u00eda est\u00e1 funcionando la refiner\u00eda dos bocas e el \u00faltimo reporte que tengo es que est\u00e1 m\u00e1s o menos al 80% pero si quieren que venga Todav\u00eda faltan algunos detalles eh pero que venga el director de Pemex para que se los pueda explicar pero est\u00e1 ya en v\u00edas de que opere al 100% todos aquellos que dec\u00edan que no iba a operar est\u00e1n muy equivocados Much\u00edsimas gracias gracias bueno a ver por ac\u00e1 Ahora s\u00ed vamos enfrente porque aqu\u00ed con prioridad quien no ha preguntado en estas conferencias Gracias doctora buenos d\u00edas Soy Eduardo Ortega del Peri\u00f3dico del financiero eh En primer lugar quisiera preguntarle sobre el tema de la Reforma al poder judicial eh ayer en el senado en el proceso legislativo eh la oposici\u00f3n empez\u00f3 a se\u00f1alar que se meti\u00f3 una reserva en donde El Ejecutivo el legislativo van a tener veto de no se quit\u00f3 se quit\u00f3 nosotros no estuvimos de acuerdo hablamos con eh hab\u00eda sido una iniciativa no no conozco de Qui\u00e9n fue la iniciativa pero no no debe ocurrir eso debe mantenerse lo que est\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n Okay muchas gracias en otro tema Le quiero preguntar sobre el presupuesto eh usted ayer mencionaba que se va a bajar el d\u00e9ficit Entonces yo quiero preguntarle de manera puntual si el d\u00e9ficit va bajar de 6% al 3.5 como usted hab\u00eda ya dicho o si va a bajar del 6% al solo el 5% que es como ha trascendido que quiz\u00e1s va a suceder S\u00ed primero no va a cerrar un poco menos que 6% eh algunos puntos es es por lo menos la estimaci\u00f3n que tiene secretaria de Hacienda y el objetivo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o es una reducci\u00f3n importante del d\u00e9ficit el objetivo pues es llegar al 3.5 eh pero e estamos viendo no queremos tampoco eh va a haber una reducci\u00f3n importante y como se dice los mercados van a eh recibirlo bien Qu\u00e9 es lo que no se puede hacer que es digamos lo que hab\u00eda antes eh la obra p\u00fablica tiene que seguir y los programas de bienestar tienen que seguir tanto los que ya est\u00e1n con su aumento por ejemplo hay cerca de 400,000 adultos mayores que ya cumplieron 65 y que se les tiene que dar su apoyo e su pensi\u00f3n los nuevos programas sociales y la obra p\u00fablica la obra p\u00fablica como ya se demostr\u00f3 eh con el presidente L\u00f3pez Obrador con la cuarta transformaci\u00f3n con este nuevo modelo de desarrollo del pa\u00eds cuando hay obra p\u00fablica se potencia la obra privada la inversi\u00f3n privada y adem\u00e1s se generan empleos que es muy importante entonces cerrar a cero inversi\u00f3n p\u00fablica pues no ser\u00eda correcto Entonces no va a haber aumento de tasas de impuestos y eh va a disminuir de manera muy importante el d\u00e9ficit el objetivo llegar a 3.5 y si no rondar\u00eda sobre ese porcentaje usted descarta una crisis fiscal como se menciona Perd\u00f3n usted descartar\u00eda una crisis fiscal no cero nada hay recursos en la tesorer\u00eda y no hay problema Tuvimos una reuni\u00f3n el lunes y est\u00e1 cerrando bien el finalmente doctora este usted ha dicho que quiere convertir a M\u00e9xico en una potencia cient\u00edfica Entonces yo le quiero preguntar en ese sentido si usted tiene previsto incrementar la inversi\u00f3n en desarrollo de ciencia y tecnolog\u00eda sobre todo se maneja que la meta deber\u00eda de ser del 1% Entonces en cuanto se incrementar\u00eda la inversi\u00f3n en este rubro y este bueno fundamentalmente se va a ir incrementando poco a poco Cu\u00e1l es el planteamiento que nosotros tenemos y como en alguna \u00e9poca de de mi vida Me dediqu\u00e9 a a la ciencia eh el objetivo es que los distintos grupos de investigaci\u00f3n cient\u00edfica tecnol\u00f3gica y tambi\u00e9n de las humanidades eh Y de las ciencias sociales puedan coordinarse para que toda esa conocimiento pueda generar eh desarrollo en ciertas \u00e1reas eh Por ejemplo lo que plantean el Z\u00f3calo eh el desarrollo de un veh\u00edculo compacto el\u00e9ctrico dise\u00f1ado por mexicanos producido por mexicanos ensamblado por mexicano Qu\u00e9 necesitamos para que eso ocurra pues juntar a las Mentes cient\u00edficas tecnol\u00f3gicas que hay muchas en el pa\u00eds en la UNAM en las universidades de los estados en el Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico que es una gran instituci\u00f3n en el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional juntarlos para que haya este desarrollo planteamos tambi\u00e9n eh desarrollo en patentes m\u00e9dicas por ejemplo M\u00e9xico tiene investigadores en investigaci\u00f3n biom\u00e9dica pues de primer nivel entonces a veces no es necesariamente que le des m\u00e1s recursos y que siga esta esquema de trabajo aislado sino que juntemos Esa es la labor fundamental de la secretaria entre otras de ciencia y tecnolog\u00eda Entonces eso nos va a permitir avanzar en muchos temas que existen se quedan publicados en un art\u00edculo pero no se convierte en avances en el desarrollo nacional y nadie le pide nada a los mexicanos y mexicanas los mexicanos y las el pueblo de M\u00e9xico es el pueblo sino el m\u00e1s de los m\u00e1s trabajadores del mundo y los investigadores nacionales los ingenieros ingenieras bueno ingenier\u00eda estructural que aqu\u00ed Jes\u00fas es experto su padre un hombre conocido internacionalmente como ingeniero estructural del instituto de ingenier\u00eda es la es reconocidos los ingenieros estructuralistas se dice en todo el mundo son la mejor carrera reconocida internacionalmente de ingenier\u00eda en estructuras o posgrado est\u00e1 en nuestro pa\u00eds entonces lo que queremos es que toda esa maravilla que es realmente nuestra gente pues se junte para poder producir no solo es un asunto de recursos es un asunto de c\u00f3mo nos organizamos para que todo ese conocimiento y ese desarrollo que viene de tiempos ancestrales eh Aunque algunos no les guste reconocerlo el la numeraci\u00f3n Maya es \u00fanica el cero es lo que te permite poner 10 o 20 la malla era de 12 en 12 es una Innovaci\u00f3n que no exist\u00eda pr\u00e1cticamente En ning\u00fan lugar del mundo los n\u00fameros romanos como los conocemos sumar en n\u00fameros romanos es complicad\u00edsimo la aritm\u00e9tica de los n\u00fameros romanos es complicad\u00edsima en cambio los mayas Ten\u00edan un desarrollo matem\u00e1tico mucho m\u00e1s la chinampa es una forma de producci\u00f3n sustentable que no hab\u00eda en ning\u00fan otro lugar del mundo si recuperamos esos conocimientos el impulso del desarrollo cient\u00edfico tecnol\u00f3gico que ya existe en las Mentes mexicanas pues vamos a avanzar mucho m\u00e1s en el desarrollo nacional Por supuesto que tambi\u00e9n se compra tecnolog\u00eda y transferencias tecnol\u00f3gicas no se trata de cerrarnos Pero por qu\u00e9 no darnos la oportunidad de impulsar la innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n de las humanidades y las ciencias sociales a qui\u00e9n m\u00e1s a ver aqu\u00ed Perd\u00f3n Buenos d\u00edas presidenta Jes\u00fas P\u00e9rez de revoluci\u00f3n 3.0 a prop\u00f3sito de tapar baches ayer trascendi\u00f3 que el consejo de la judicatura Federal aprob\u00f3 entregar las listas de los juzgadores al senado y as\u00ed iniciar el proceso de de selecci\u00f3n y elecci\u00f3n para el 2000 rumbo al 2025 le pregunto presidenta esto es optimista cree que esto podr\u00eda ser el inicio de una soluci\u00f3n a la disputa entre poderes Y si esto tambi\u00e9n puede ser resultado de la reuni\u00f3n entre el presidente del senado Gerardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a y la ministra presidenta Norma pi\u00f1a esto abrir\u00eda la posibilidad de que usted se pueda reunir con la corte no me voy a reunir con la corte eh la secretaria de gobernaci\u00f3n En todo caso tiene la atribuci\u00f3n para reunirse eh con cualquier poder o a resolver cualquier asunto que tenga que ver con la gobernabilidad de nuestro pa\u00eds eh les voy a decir los hechos y ustedes est\u00e1n las interpretaciones en el consejo de la judicatura qued\u00f3 la votaci\u00f3n 43 por primera vez a favor de que se entreguen las listas hubo tres miembros del Consejo de la judicatura que votaron en contra de que se entregara la informaci\u00f3n que constitucionalmente deben de entregar dos ayer acept acept\u00f3 la corte se llama recursos de inconstitucionalidad o controversias C\u00f3mo se dice acciones de inconstitucionalidad de partidos pol\u00edticos los partidos pol\u00edticos no tienen atribuci\u00f3n m\u00e1s que en algunos casos electorales de presentar estos recursos y a pesar de ello la corte los acept\u00f3 deber\u00eda de haberl rechazado porque no tienen personalidad jur\u00eddica los partidos pol\u00edticos para presentarla si hubiera sido el 33 por de una c\u00e1mara que es lo que se establece Entonces s\u00ed el argumento que dan Es que es por asuntos electorales porque que es un asunto electoral no no tiene que ver este asunto electoral con los partidos pol\u00edticos o sea ellos mismos f\u00edjense la elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros aprobada en la Constituci\u00f3n publicada en el diario oficial porque hoy el poder judicial tiene graves problemas de corrupci\u00f3n ayer por ejemplo aceptaron un Amparo otra vez para que no se paguen los impuestos de una empresa que ya saben Cu\u00e1l es bueno Ah\u00ed est\u00e1 otro caso para que se ret no que no se paguen para que se posponga la resoluci\u00f3n Cu\u00e1nto lleva ese caso y ayer se acept\u00f3 ese Amparo para que se siga posponiendo ahora el pri Y el pan presentan esta acci\u00f3n de inconstitucionalidad Qu\u00e9 tienen que ver los partidos pol\u00edticos en la elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros nada ellos mismos quieren f\u00edjense De qu\u00e9 tama\u00f1o es su contradicci\u00f3n nosotros dijimos cuando se presenta la la reforma a ver si me si me explico con con calma para que se entienda cuando se presenta la reforma critican al presidente L\u00f3pez Obrador porque dicen que se va a [M\u00fasica] partidaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde dice no no tiene nada que ver los partidos esta es una decisi\u00f3n del pueblo va a haber listas convocatoria y los partidos pol\u00edticos tienen prohibido participar es una elecci\u00f3n directa de la gente sin los partidos pol\u00edticos como intermediarios en ese proceso no es como en las elecciones a presidenta diputados senadores eh cabil presidente municipal diputados locales donde participan los partidos pol\u00edticos en el caso de jueces magistrados ministros elecci\u00f3n los partidos pol\u00edticos tienen prohibido participar entonces no es un elecci\u00f3n por partidos pol\u00edticos sin embargo ayer aceptan una acci\u00f3n de inconstitucionalidad de un partido pol\u00edtico o de dos partidos pol\u00edticos entonces as\u00ed de que digan Bueno qu\u00e9 no entonces el llamado es que acepten que ya hay una reforma constitucional que no va a haber retroceso en la elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros por una raz\u00f3n porque es una decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico para seguir hablando bien de la corte ayer la segunda sala tambi\u00e9n aprob\u00f3 un proyecto del ministro Alberto P\u00e9rez day\u00e1n donde se limitan las facultades de la uif particularmente para bloquear cuentas ligadas a la delincuencia organizada uno de los interesados el exgobernador de Tamaulipas Cabeza de Vaca fue el que promovi\u00f3 este recurso a trav\u00e9s de su abogado Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este que por cierto la ministra lenia bates advirti\u00f3 que benef ar\u00eda precisamente a figuras como Cabeza de Vaca lo estamos revisando les ped\u00ed hoy justamente a la consejera jur\u00eddica al doctor Sald\u00edvar que que analicemos Cu\u00e1les son las implicaciones se exactamente a qu\u00e9 se refiere esta resoluci\u00f3n y cu\u00e1les son las implicaciones porque tiene que ver con lavado de dinero en el extranjero Entonces lo vamos a revisar antes de poderles dar nuestra opini\u00f3n y ya que tengamos una revisi\u00f3n clara que se pueda explicar claramente los eh se los planteamos aqu\u00ed en la conferencia finalmente presidenta ayer se aprobaron los cambios en el congreso de Uni\u00f3n a la Constituci\u00f3n a los art\u00edculos 25 27 y 28 en materia de soberan\u00eda energ\u00e9tica me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n porque para uno se tratar\u00eda como una renacionalizaci\u00f3n es decir en positivo de Pemex y CFE fortalecimiento Pero hay ya voces t\u00edpicas de la iniciativa privada que hablan de competencia desleal y de un monopolio p\u00fablico S\u00ed primero felicitar a los diputados por haber aprobado esta reforma constitucional En parte s\u00ed es revertir eh una parte de la Reforma del 2013 ayer lo explicamos las empresas p\u00fablicas Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y Pemex Fueron creadas por dos objetivos principales la soberan\u00eda energ\u00e9tica de M\u00e9xico y el poder dar electricidad gasolinas diesel todos los derivados del petr\u00f3leo accesibles a la gracias a la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica vino un proceso de electrificaci\u00f3n en M\u00e9xico que hoy llega pr\u00e1cticamente al 99% si no se hubiera dado esa nacionalizaci\u00f3n con las empresas privadas nunca hubiera llegado la electricidad a pueblos poblados municipios alejados porque el objetivo de una empresa privada es la ganancia Entonces ese objetivo No necesariamente es el de brindar servicio p\u00fablico Viene un proceso de reformas en el caso el\u00e9ctrico desde 1992 con Salinas de Gortari hasta la reforma del 2013 que finalmente logran cambiar la Constituci\u00f3n ah\u00ed se abre un mercado el\u00e9ctrico y cambian las empresas p\u00fablicas a ser empresas productivas nadie dice que las empresas p\u00fablicas no deban ser productivas deben ser eficientes productivas que no haya la corrupci\u00f3n que hab\u00eda eh en la \u00e9poca del principalmente el periodo neoliberal Pero antes tambi\u00e9n claro que tienen que ser productivas eficientes pero tienen una su funci\u00f3n no es la competencia con las empresas privadas su funci\u00f3n es la soberan\u00eda energ\u00e9tica y que haya combustibles y electricidad accesible al pueblo de M\u00e9xico entonces pasan de empresas productivas a empresas p\u00fablicas s si se revierte una parte de la Reforma del 2013 Y eso es ben\u00e9fico para M\u00e9xico Ahora qu\u00e9 pasa con el mercado el\u00e9ctrico que se aprob\u00f3 en el 2013 contin\u00faa con Qu\u00e9 caracter\u00edstica 46 de la generaci\u00f3n entonces s se permite la inversi\u00f3n privada si sigue el mercado Pero se da la caracter\u00edstica de que si la generaci\u00f3n de CFE pasa del 50% no se considera monopolio Entonces al pueblo de M\u00e9xico esto es muy bueno f\u00edjense lo que ocurri\u00f3 en Espa\u00f1a eh Cuando toda la crisis del gas tarifas de la electricidad que est\u00e1 privatizada pr\u00e1cticamente toda la industria el\u00e9ctrica tarifas de la electricidad impagables para los espa\u00f1 ni el propio gobierno espa\u00f1ol pudo poner esquemas de regulaci\u00f3n que permitieran bajar la tarifa Qu\u00e9 hacen todos los pa\u00edses del mundo y eso est\u00e1 en todas las reglas de cualquier pa\u00eds la soberan\u00eda del pa\u00eds depende mucho porque nuestra econom\u00eda depende de la energ\u00eda de que tengamos la capacidad de generar la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds C\u00f3mo con Comisi\u00f3n Federal de Electricidad s\u00f3lida fuerte y tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada Entonces qu\u00e9 le ped\u00ed para que no haya preocupaci\u00f3n en el sector privado Por supuesto que es algo que ven\u00edamos trabajando lo dijimos en campa\u00f1a no es algo nuevo que haya una mesa de trabajo para que se entienda C\u00f3mo pueden participar en d\u00f3nde pueden participar todos los contratos que hab\u00eda con CFE todos son respetados no tiene ning\u00fan problema lo que existe actualmente hay una serie de amparos que vienen de a\u00f1os pasados de este modelo de autoabasto que muchas veces present\u00f3 aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador que como algunas tiendas compran electricidad muy baja que no tiene nada que ver con el mercado el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n con ellos nos vamos a sentar en mesas para platicar pero somos la cuarta transformaci\u00f3n Y eso significa eh hacerle caso al pueblo y recuperar un modelo que no es el o m\u00e1s bien generar un modelo porque no es recuperar sino un modelo de que ha dado resultados a los privados y al pueblo de M\u00e9xico Entonces es muy buena esta reforma y no tienen de que preocuparse los generadores Ahora s\u00ed hay un grupo que es hasta un tema ideol\u00f3gico en donde lo que piensan es que lo p\u00fablico es ineficiente per s\u00e9 o que todo lo p\u00fablico no es de Derecho sino es una Deber\u00eda ser una mercanc\u00eda hasta la educaci\u00f3n o la salud nosotros creemos en los derechos del pueblo de M\u00e9xico el acceso a la educaci\u00f3n a la salud a la vivienda y tambi\u00e9n en la soberan\u00eda energ\u00e9tica y tambi\u00e9n en la inversi\u00f3n privada tambi\u00e9n creemos en ello que es importante y ben\u00e9fico para el pa\u00eds bajo estas condiciones que se plantearon qui\u00e9n m\u00e1s por ac\u00e1 a ver aqu\u00ed pres es una pregunta a favor se puede presidenta Usted debe ir al Foro de la Cumbre clim\u00e1tica de bacu en azerbay\u00e1n porque de acuerdo con el seminario de spegel solamente margaret thard y la excanciller \u00c1ngela Merkel que Estudi\u00f3 qu\u00edmica cu\u00e1ntica y la se\u00f1ora thard estudi\u00f3 investigaci\u00f3n en qu\u00edmica tienen una visi\u00f3n general de lo que enfrenta el planeta a prop\u00f3sito del cambio clim\u00e1tico y Der spegel hace alusi\u00f3n a su caso como investigadora en ingenier\u00eda clim\u00e1tica asistir\u00e1 o no pedir\u00e1 permiso al congreso para viajar a bacu azerbay\u00e1n porque ah\u00ed se le requiere Este es el primer punto el segundo punto es que la gobernadora electa de Veracruz se ha pronunciado ella tambi\u00e9n ingeniero por por activar ingeniera s\u00ed correcto coro se ha pronunciado por activar la tercera planta nucleoel\u00e9ctrica en Veracruz cree usted que dado que la energ\u00eda nuclear es menos sucia que la tradicional haya condiciones para que en Veracruz se cree una tercera planta n\u00facleo el\u00e9ctrica y finalmente presidenta en este sentido eh Hay condiciones para que en su administraci\u00f3n dado que tiene usted mayor\u00eda calificada y tiene a expertos como el exministro de la corte que no se reeligi\u00f3 buscando a la presidencia y neg\u00f3 esa posibilidad para reformar el art\u00edculo 27 constitucional Y ser congruentes con la econom\u00eda social Dado que los representantes de la econom\u00eda social fueron Quienes sufragaron m\u00e1s por usted en la pasada me refiero al campesinos entre otros en la pasada elecci\u00f3n del 2 de junio s\u00ed e no no creo que vaya a ir a la cop va a ir eh eh la secetaria de semarnat e nosotros tenemos una tarea principal aqu\u00ed en M\u00e9xico lo que estoy valorando es si vamos a ir al g20 que es en noviembre eh pero como les dec\u00eda eh es el 20 el 20 de noviembre tengo que estar en M\u00e9xico por obvias razones e el 19 hab\u00edamos planteado f\u00edjense Hay much\u00edsimo inter\u00e9s en inversi\u00f3n en M\u00e9xico hoy Le\u00ed una nota de un directivo de hcbc que dice Me siento muy optimista de de todo el desarrollo que va a tener el pa\u00eds lo digo ac\u00e1 porque es El Financiero e y recientemente se han anunciado varias inversiones En M\u00e9xico y como lo dije No tiene de qu\u00e9 preocuparse el inversionista nacional y extranjero tiene todas las condiciones para desarrollar sus empresas Claro que no impacten al medio ambiente o que tengan sus medidas de mitigaci\u00f3n que sea si son grandes demandantes de agua que no sea donde hay escasez de agua etc\u00e9tera etc\u00e9tera bueno Eh entonces el 20 de noviembre tengo que estar aqu\u00ed el 19 viene eh el Primer Ministro de Alemania con empresarios de Alemania eh porque est\u00e1n muy interesados en invertir en M\u00e9xico como les dije el 15 tambi\u00e9n de este mes viene hay un encuentro con empresarios de Estados Unidos y justo en esas fechas 19 18 19 y 20 es el g20 entonces tendr\u00edamos que ver si eh si coincide ir un d\u00eda o no y si no pues ir\u00eda el canciller ahora eh la tarea fundamental de un presidente y una presidenta es su pa\u00eds Entonces por supuesto que son importantes las relaciones internacionales pero tambi\u00e9n para ello hay secretarios secretarias que nos representan perfectamente Entonces eso es sobre la cop despu\u00e9s el una tercera planta nucleoel\u00e9ctrica s\u00ed f\u00edjense que yo no soy eh Muy pronuclear e porque la nuclear tambi\u00e9n tiene otros impactos ambientales no emite emisiones de gases de efecto invernadero que provocan el cambio clim\u00e1tico pero eh Tiene sus riesgos se la planta de Laguna Verde en M\u00e9xico opera muy bien y con los m\u00e1ximos est\u00e1ndares eh pero por el momento no tenemos contemplado crecer con nuclear vamos a crecer la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con una parte de ciclos combinados de gas que ya iniciaron con el presidente L\u00f3pez Obrador y que nos va a tocar inaugurar losos y otra parte con Fuentes renovables de energ\u00eda Ah\u00ed es donde vamos a impulsar mucho la generaci\u00f3n p\u00fablica y privada tambi\u00e9n en ese marco del nuevo Marco que se plante\u00f3 desde que lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n y el \u00faltimo punto condiciones ante una mayor\u00eda calificada en el congreso para una no tenemos pensado mayores modificaciones eh hasta este momento no no lo tenemos pensado eh Por supuesto ejidos y comunidades se les va a apoyar justo ayer tuve una f\u00edjense Qu\u00e9 interesante eh ayer tuve una reuni\u00f3n con Sedatu con Sedatu lleva la parte agraria con la modificaci\u00f3n a la reforma constitucional que ahora al segundo constitucional que reconoce con derechos plenos Como sujetos de derecho a los pueblos originarios y a los afromexicanos eh tenemos que abrir un nuevo esquema de propiedad verdad porque hasta ahora existe la propiedad agraria social la propiedad p\u00fablica y la propiedad privada pero si vamos a si un pueblo originario tiene derecho a la propiedad Entonces tenemos que hacer una serie de leyes secundarias que den esta caracter\u00edstica y adem\u00e1s pues que no se sobreponga sobre otras propiedades es interesante el caso de lo que se aprob\u00f3 eh Por ejemplo el regreso de la Tierra al pueblo Yaqui fue principalmente a comunidad agraria a las comunidades la mayor parte de Oaxaca que es donde m\u00e1s pueblos originarios hay en M\u00e9xico es propiedad social comunal Entonces al hablar de reconocimiento de propiedad a un pueblo originario tiene que quedar muy claro la parte y la parte de pueblo originario pero no tenemos planteado eh Y Tambi\u00e9n aprovecho para decirlo porque en la campa\u00f1a se dio y por si ha alg\u00fan eh la propiedad privada est\u00e1 totalmente resguardada y nadie va a hacer ni expropiaciones ni vamos a andar este quit\u00e1ndole la propiedad a nadie y pedrola le debe a M\u00e9xico 600 millones de d\u00f3lares y por un litigio en el poder judicial finalmente presidenta eh iberdrola no ha pagado cree que con el experti del exministro la doctora tambi\u00e9n iberdrola pueda restituir esa deuda que tiene con M\u00e9xico dado que el Antiguo poder judicial le condon\u00f3 ese pago de 600 millones de d\u00f3lares que se ten\u00eda que resolver en el 2024 o en el 2023 tendr\u00eda que revisar exactamente A qu\u00e9 a qu\u00e9 te refieres qu\u00e9 horas son Ya merito a ver aqu\u00ed Buenos d\u00edas doctora eh preguntarle reiterando Pues el tema de las reformas judiciales eh usted antes de tomar posesi\u00f3n Eh pues les eh Dio un mensaje a los diputados para que cuidaran el proceso legislativo para que se cumplieran las normas y los tiempos de manera que no lo pusiera en riesgo eh con este eh tema del eh la contraposici\u00f3n entre los art\u00edculos eh c\u00f3mo lo toma usted como un eh descuido o si tiene alg\u00fan tipo de llamado a los diputados eh Pues porque todav\u00eda tienen m\u00e1s reformas que sacar adelante tanto las del presidente como las de las de usted esa ser\u00eda la primera pregunta no lo hicieron por qu\u00e9 no ponen otra vez el final de lo que explic\u00f3 Ernestina y el ministro Sald\u00edvar el transitorio Este es un transitorio si este a lo mejor no hubiera sido considerado se hubiera aplicado la otra el otro criterio que mencion\u00f3 el ministro O sea no tendr\u00eda problema pero Adem\u00e1s est\u00e1 este transitorio que dice que lo que es v\u00e1lido es lo que se aprob\u00f3 de la Reforma al poder judicial Bueno antes olvid\u00e9 presentarme Julia Bonilla del peri\u00f3dico La raz\u00f3n en otro tema Bueno comenz\u00f3 a circular un una circular de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica en donde se indica que se deben de suspender los procesos de contrataci\u00f3n que se hicieron antes del 30 de septiembre para que se suspendan hasta que termine el a\u00f1o entonces preguntarle primero a qu\u00e9 obedece esta medida Y si esto se aplica a todas las eh secretarias de la del Gobierno Federal S\u00ed hay un eh Normalmente se cierra el presupuesto en en un determinado momento para que ya no pueda haber nuevas contrataciones por ejemplo esta nueva contrataci\u00f3n que hace eh Comunicaciones y Transportes para el bacheo pues tiene autorizaci\u00f3n e entonces hay un cierre digamos del presupuesto eh Pero hay alg\u00fan Pero eso no quiere decir que ya no se va a gastar en nada sino que hay techos presupuestales que tienen que completarse Pero hay casos de contratos Pues que ya no dar\u00eda tiempo de terminarlo si se hicieran ahora okay Bueno y ahora relacionado con el tema h\u00eddrico que toc\u00f3 hace un momento eh usted plante\u00f3 en sus 100 puntos pues echar a andar un nuevo plan nacional en materia h\u00eddrica preguntarle si esto Estar\u00eda pues considerando por ejemplo realizar reformas en cuanto al Tratado de aguas de 1944 este que pues s de agua Estados Unidos etc\u00e9tera sobre todo tambi\u00e9n por el punto que usted coment\u00f3 en el que las presas a pesar de las lluvias recientes pues pues quiz\u00e1s no han alcanzado los niveles de almacenamiento de a\u00f1os anteriores Entonces si ya tiene m\u00e1s detalles sobre cu\u00e1l es la estrategia que va a seguir para asegurar el abastecimiento y tambi\u00e9n considerando que es un punto clave para el plan de inversiones que contempla para el pa\u00eds S\u00ed s\u00ed se est\u00e1 considerando la modificaci\u00f3n de algunas leyes qu\u00e9 es lo que estamos haciendo ahora el director general de Conagua e en este caso adem\u00e1s en en coordinaci\u00f3n con el secretario de de desarrollo de agricultura y desarrollo rural de sader se est\u00e1n reuniendo con distritos eh de riego eh porque tienen en algunos casos tienen concesionada el agua tienen m\u00e1s agua concesionada de la que usan por un lado y por otro lado como vamos a un programa de tecnificaci\u00f3n de riego muy importante para disminuir el consumo de agua en riego aumentar la productividad del campo y que se libere agua para otros usos eh se est\u00e1 platicando con ellos porque por ejemplo si tienes es hipot\u00e9tico eh 10 millones de metros c\u00fabicos concesionados y con la tecnificaci\u00f3n solamente vas a usar cinco Pues que se liberen esos otros cinco para que se puedan usar en otros usos tanto con distritos de riego como con industriales que consumen agua se est\u00e1 reuniendo el director general de Conagua con el objetivo de hacer un acuerdo Nacional de e protecci\u00f3n conservaci\u00f3n y uso eficiente del recurso h\u00eddrico que nos permita eh utilizar de mejor manera el agua en el pa\u00eds Yo creo que este acuerdo lo vamos a tener hacia noviembre e y es muy importante y la idea es que se generen estos estos acuerdos que nos permitan usar de manera m\u00e1s eficiente el agua adem\u00e1s de obras estrat\u00e9gicas que vamos a desarrollar pero si se plantear\u00eda el reformular este tratado que el tratado no se tiene es no se toca okay Y en otro tema en el senado se est\u00e1 perfilando pues la reelecci\u00f3n de Rosario piedra para la cndh esto se da en un contexto donde mismos trabajadores de la comisi\u00f3n pues se han manifestado inconformes con la administraci\u00f3n realizando diversos se\u00f1alamientos en contra de Pues de la presidenta de la comisi\u00f3n Pero bueno Cu\u00e1l es su comentario al respecto Que decida el senado no voy a este orientar hacia una u otra persona entiendo que en estos d\u00edas se abre ya la convocatoria eh Y que decidan las y los senadores ya por \u00faltimo nada m\u00e1s el tema del inay usted ayer comentaba que pues bueno cuestionaba m\u00e1s bien si es necesaria una instituci\u00f3n con la dimensi\u00f3n para procurar la transparencia ayer en una entrevista El comisionado presidente Adri\u00e1n Alcal\u00e1 pues puso sobre la mesa m\u00e1s disposici\u00f3n al di\u00e1logo planteando desde \u00e9l pues que la posibilidad de que el mismo instituto pueda tener una reducci\u00f3n en su estructura interna como una medida para considerarse para que no desaparezca este \u00f3rgano aut\u00f3nomo se ve viable la reducci\u00f3n o de plano es Eh pues que es se puede platicar el problema es que tiene muchos problemas el inay Aunque ayer en las redes de algunos e del del prian manifestaron que y otros coment\u00f3 crat que queremos este la opacidad y no vamos a ser transparentes Pero tenemos nuestras reservas con nelina y ahora no si quieren platicar con la secretaria de gobernaci\u00f3n lo pueden lo pueden hacer No no se cierra por cierto ayer no s\u00e9 a ver si est\u00e1 el video de c\u00f3mo fue que ya ven que ayer Hablamos de una compa\u00f1era pregunt\u00f3 de de lo que pas\u00f3 ah\u00ed en en el edificio de linay sali\u00f3 en redes sociales no s\u00ed lo tiene lo mand\u00f3 No no es es el video de es un chico que va caminando solo O sea ayer rompieron el vidrio del edificio de linay en la en la madrugada de ayer y sali\u00f3 en redes sociales un video de un chico que va caminando solo despu\u00e9s me lo envi\u00f3 tambi\u00e9n el secretario de seguridad de la Ciudad de M\u00e9xico Pablo V\u00e1zquez porque est\u00e1n Pues en las investigaciones y ya con la fiscal\u00eda es un chico solito Que agarra una piedra La levanta y rompe el vidrio e O sea que no hay as\u00ed como el Eh s\u00ed como el gran este atentado se ve clar\u00edsimo digo no est\u00e1 bien eh No justifico que una persona llegue a a romper el vidrio de una instituci\u00f3n p\u00fablico o privada obviamente no es justificable nunca no pero nada m\u00e1s por esta idea de que a lo mejor hab\u00eda sido un algo en contra eso fue lo que ocurri\u00f3 estaba en las redes ayer o sea eso fue lo que ocurri\u00f3 y Eh pues obviamente Es condenable que esto ocurra pero es un individuo Que agarra una piedra y y la rompe y eh la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 haciendo las investigaciones No todav\u00eda no est\u00e1n en las investigaciones Pero obviamente pues es un un delito no eh A ver aqu\u00ed adelante para que terminemos con la fila de adelante Gracias presidenta gracias por darme la palabra Felicidades eh por sus logros a en todas sub como presidenta tambi\u00e9n presidenta usted acaba de mencionar ahorita pues las leyes en cuesti\u00f3n de g\u00e9nero y pues han alcanzado incluso a la mayor\u00eda de las mujeres que ahorita pues es un orgullo mexicano para para muchos hombres tener a mujeres mandatarias en el Estado de M\u00e9xico en la Ciudad de M\u00e9xico presidencia de la Rep\u00fablica en el senado de la rep\u00fablica Y hay un tema que ayer tambi\u00e9n se suscit\u00f3 en redes sociales Precisamente en cuesti\u00f3n de medios de comunicaci\u00f3n que han estado yendo en contra no de este de este sistema vamos a decir as\u00ed en algunos estados de mujeres mandatarias es el caso tambi\u00e9n de una legisladora Andrea Ch\u00e1vez que ayer eh se quej\u00f3 en las redes de ser v\u00edctima de algunos medios de comunicaci\u00f3n en particular uno su opini\u00f3n acerca de esta situaci\u00f3n y tambi\u00e9n eh preguntarle usted c\u00f3mo se ha sentido con el trato de los medios de comunicaci\u00f3n televisi\u00f3n prensa radio y red sociales s\u00ed e primero mi solidaridad con Andrea Ch\u00e1vez la senadora e por supuesto hay libertad de expresi\u00f3n y no se trata de censuras ni mucho menos pero hay una parte que de este cart\u00f3n que sali\u00f3 que es denigrante hacia una mujer y m\u00e1s all\u00e1 entiendo que ella va a poner una demanda que decidi\u00f3 hacerlo est\u00e1 ella en su derecho per acaso es un llamado nadie pide que eh que est\u00e9n de acuerdo con lo que uno dice con lo que uno opina con las posiciones para eso vivimos en una democracia Pero hay una parte que es particularmente contra las mujeres en donde se usa un machismo tremendo entonces un llamado a a que se eleve es el nivel y que no se caiga en esta migraci\u00f3n a una mujer entonces a cualquier mujer que viva una condici\u00f3n eh de burla discriminaci\u00f3n por el hecho de ser mujer independientemente de su posici\u00f3n pol\u00edtica e repito y pueden pensar que el l\u00edmite es muy esa l\u00ednea Es dif\u00edcil de de decir hasta d\u00f3nde s\u00ed Hasta d\u00f3nde no eso es m\u00e1s un llamado Entonces cuando se hace uso cuando no se est\u00e1 de acuerdo con una posici\u00f3n pol\u00edtica o un dicho que hace una mujer particularmente una legisladora en este caso pero se usa su condici\u00f3n de mujer para denigrarla yo creo que eso bueno ya hay una mujer presidenta Yo creo que es parte de este proceso todas las mujeres mexicanas las que estamos aqu\u00ed algunas m\u00e1s que otras hemos vivido una situaci\u00f3n de machismo contra nosotras hasta de acoso todo eso est\u00e1 tipificado y tiene que tener su sus reglas pero es un llamado a que si no se est\u00e1 de acuerdo que usen otros su creatividad orientada de una manera distinta y no a denigrar a una joven adem\u00e1s tan brillante como Andrea eh por su condici\u00f3n de ser mujer entonces Esa es mi opini\u00f3n y mi solidaridad con Andrea y en cuanto a usted el trato de la prensa a m\u00e1s de una semana de su mandato pues var\u00eda eh Y es parte pues de la Democracia el que no est\u00e9n de acuerdo qu\u00e9 bueno que haya gente que no est\u00e9 de acuerdo y tambi\u00e9n pues uno tiene derecho de r\u00e9plica no est es esto se instaur\u00f3 en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador en donde eh las cr\u00edticas que hacen a la presidenta o a pol\u00edticas de gobierno pues tengamos la posibilidad tambi\u00e9n de de batirlas desde aqu\u00ed entonces pero hasta ahora bueno ya vamos a cerrar porque eh viene tiempo de mujeres mujeres en la historia una Disculpa mi nombre es Javier P\u00e9rez de hc como \u00faltimo tema usted acaba de mencionar hace unos minutos que busca convertir o se busca convertir a M\u00e9xico en una potencia en diferentes \u00e1reas en este caso en el sector salud preguntarle c\u00f3mo va el tema de alternativas m\u00e9dicas originarias de pueblos originarios del Instituto Polit\u00e9cnico si hay un presupuesto en general y si aceptar\u00eda a Mentes mexicanas en el sector salud que aportaran conocimiento para Obviamente revolucionar el sistema m\u00e9dico la medicina y traer una mejor salud a los mexicanos S\u00ed el secretario de salud y el equipo de salud que tenemos Es realmente muy reconocido nacional internacionalmente adem\u00e1s con mucha sensibilidad social eh el drct kersen est\u00e1 viendo Incluso el tema por ejemplo de las parteras e que se qued\u00f3 una parte una parte se avanz\u00f3 y otra parte est\u00e1 pendiente e que es importante y que teniendo las reglas las formas etc\u00e9tera es importante que sean reconocidas entre otras muchas cosas cuando fue la pandemia con el drct kersen que entonces estaba de director del Instituto Nacional de nutrici\u00f3n se analizaron con m\u00e9todos cient\u00edficos e remedios eh naturales digamos para ver si ten\u00edan que estaban saliendo en art\u00edculos internacionales eh beneficios para curar la pandemia el covid-19 Entonces s\u00ed es parte de lo que se est\u00e1 haciendo bueno ya cerramos viene Noem\u00ed a la pr\u00f3xima Y por qu\u00e9 no hacemos que apuntemos para ma\u00f1ana que queden pendientes con su permiso presidenta Muy buenos d\u00edas a todas y todos el d\u00eda de hoy vamos a dedicar la secci\u00f3n de mujeres en la historia a la profesora Rita cetina Guti\u00e9rrez seguro es un nombre que ustedes escucharon a lo largo de esta semana porque es as\u00ed como se va a llevar o lleva el nombre de las becas universales que se van a entregar a partir del siguiente a\u00f1o iniciando con educaci\u00f3n secundaria es un gran homenaje a la profesora Rita cetina Guti\u00e9rrez una profesora teca Cu\u00e1l va a ser la importancia de reivindicar a las maestras en la historia de nuestro pa\u00eds nada m\u00e1s dimension temos hoy d\u00eda que de la matr\u00edcula de estudiantes normalistas Es aproximadamente 115,000 estudiantes m\u00e1s de 80,000 son mujeres eso nos habla de El amplio eh la amplia cobertura que tienen las mujeres particularmente en educaci\u00f3n b\u00e1sica 80% m\u00e1s de 70 por Perd\u00f3n seg\u00fan de acuerdo con el ineji son mujeres en educaci\u00f3n b\u00e1sica es por eso que es muy importante que recuperemos a las maestras a las referentes hist\u00f3ricos que han consolidado el sistema educativo nacional y sobre todo en educaci\u00f3n b\u00e1sica Qui\u00e9n va a ser una de ellas Rita cetina Por qu\u00e9 es tan importante ustedes pueden ver en las im\u00e1genes parte de la revista la siempre viva ubiquemos a Rita cetina en M\u00e9rida finales del siglo XIX particularmente 1870 es una maestra que est\u00e1 poniendo en tela de juicio el que las mujeres no se est\u00e9n educando en las Ciencias C\u00f3mo era la educaci\u00f3n en ese momento era una educaci\u00f3n unisexual Qu\u00e9 quiere decir esto que sabemos que estaban divididas las escuelas para ni\u00f1as y para ni\u00f1os una de las razones principales que diferenciaban estas escuelas es que el programa de estudios era diferente en el caso de las de las escuelas para varones se ense\u00f1aba aritm\u00e9tica en el de las mujeres rudimentos de aritm\u00e9tica Por qu\u00e9 Porque nuestras capacidades eran menores porque no aprender\u00edamos ciencias porque no aprender\u00edamos este contenido entonces la diferenciaci\u00f3n en estas escuelas se daba desde el contenido y es por eso que maestras como Rita setina a final desde el siglo XIX empiezan a discutir y ponen en la discusi\u00f3n p\u00fablica que las mujeres debemos de aprender ciencia que tenemos las capacidades para aprender ciencia y va a crear este eh esta fundaci\u00f3n que adem\u00e1s de todo va a ser una escuela para las ni\u00f1as de escasos recursos de la sociedad meridiana Pero adem\u00e1s es una sociedad cient\u00edfica y literaria caracter\u00edstica fundamental empieza a preguntarse aspectos fundamentales sobre la posibilidad de las mujeres de aprender la ciencia y algo muy importante que quiero destacar en esta secci\u00f3n de historia eh de las mujeres en la historia es que si tenemos materiales de estas protagonistas pues es importante que las escuchemos y que las conozcamos de viva voz as\u00ed es que tenemos una breve muy breve c\u00e1psula acerca de qu\u00e9 se preguntaba Rita cetina a finales del siglo XIX al proponernos hoy trasladar al papel nuestras ideas acerca de un asunto tan important como es el de la emancipaci\u00f3n de la mujer no tenemos m\u00e1s objeto que esclarecer m\u00e1s nuestras creencias sobre esta cuesti\u00f3n Por qu\u00e9 tenerla suida en la ignorancia y emplearla solamente en el trabajo material Por qu\u00e9 no acercar a sus secos labios las bienhechor aguas de la ciencia para que apur\u00e1ndose de la postraci\u00f3n en que ha vivido tanto tiempo queremos pues dese con ardor que la mujer se ilustre para que abarcando su inteligencia todos los conocimientos del hombre pueda indagar y descubrir como \u00e9l los secretos Arcanos de la naturaleza esto lo publicaba Rita cetina en 1870 en el n\u00famero dos de la siempre viva les dec\u00eda yo que su sociedad cient\u00edfica y literaria tambi\u00e9n tuvo como caracter\u00edstica la publicaci\u00f3n Esto va a ser fundamental sobre todo en la parte tendencia no es casualidad que los primeros congresos feministas mexicanos se hayan dado en M\u00e9rida Yucat\u00e1n y que las m\u00e1s de 600 asistentes a esos primeros congresos feministas mexicanos hayan sido maestras tampoco es casualidad que en Yucat\u00e1n tengamos a otras mujeres como Elvia Carrillo Puerto pensemos por ejemplo que las primeras diputadas mexicanas en 1923 precisamente se dan en M\u00e9rida Yucat\u00e1n en este a\u00f1o que estamos reivindicando a la figura de Felipe Carrillo Puerto Pues justo va a ser en el gobierno de de este de Felipe Carrillo Puerto donde las mujeres de manera local van a ser las primeras diputadas en nuestro pa\u00eds a m\u00e1s de 100 a\u00f1os otra caracter\u00edstica muy importante es que la propia Elvia carrilla Puerto Elvia Carrillo Puerto conocida como la monja roja del mayap va a reivindicar a Rita cetina la liga feminista va a llevar su nombre es decir eh las maestras Yucatecas las maestras que empiezan a consolidar un una educaci\u00f3n laica y que busque la emancipaci\u00f3n de las mujeres van a tener un punto fundamental en M\u00e9rida y les digo yo va a tener una trascendencia muy importante porque no es casualidad que nuestras primeras diputadas se hayan dado en en esta entidad federativa y la siguiente semana el 17 de octubre precisamente se van a cumplir 71 a\u00f1os de la Reforma al art\u00edculo 34 que reconoce el derecho de las mujeres mexicanas a votar Y ser votadas y hoy lo vemos con una realidad como es la primera presidenta mexicana As\u00ed es que todo esto es una cadena veamos la trascendencia la importancia de c\u00f3m estas maestras mexicanas No solamente reivindican la educaci\u00f3n sino tambi\u00e9n una revoluci\u00f3n social 1916 mientras estaba gestando la revoluci\u00f3n eh en nuestro pa\u00eds estaban los primeros congresos feministas tambi\u00e9n no lo dejemos de lado y para profundizar m\u00e1s en la participaci\u00f3n influencia trascendencia de la profesora Rita cetina Guti\u00e9rrez les invito a consultar dos libros que public\u00f3 el Instituto Nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de M\u00e9xico es una colecci\u00f3n de tres tomos que se llama las maestras de M\u00e9xico el tomo uno tiene una biograf\u00eda de Rita cetina escrita por la historiadora eh lucrecia Infante Vargas y tambi\u00e9n el iner con sus descargas gratuitas pueden consultar su portal tiene la biograf\u00eda Rita cetina la siempre viva y el Instituto literario de ni\u00f1as una cuna del feminismo mexicano siempre lo de dicho Yucat\u00e1n es la cuna del feminismo de nuestro pa\u00eds y les invito a las y los maestros Pues tambi\u00e9n empezar a tener nuestras referentes hist\u00f3ricos estoy segura que Rita cetina as\u00ed como en su momento Elvia Carrillo la reivindic\u00f3 las mujeres de hoy las maestras de hoy y la presidenta est\u00e1n otra vez poniendo la discusi\u00f3n de estas mujeres de finales del siglo XIX al d\u00eda de hoy Muchas gracias excelente d\u00eda n m\u00e1s con esto cierro Noemi no solamente presenta el esta secci\u00f3n sino que es la subsecretaria de educaci\u00f3n b\u00e1sica de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y es maestra Muchas gracias a todos y a todas perd\u00f3n pues es agenda interna y varias reuniones internas y e en la tarde a las 7 es este evento en el Z\u00f3calo ma\u00f1ana hay conferencia en la tarde vamos a ir a Acapulco eh hacer una revisi\u00f3n de los impactos del hurac\u00e1n John en Acapulco e el s\u00e1bado vamos al Estado de M\u00e9xico vamos a tener una reuni\u00f3n con los presidentes municipales y las presidentas municipales del oriente para este programa que anunci\u00e9 y el domingo vamos a Quer\u00e9taro Gracias a todas y a todas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 8 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:30.425718"
}