{
    "video_id": "I8kOkUuopwQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/I8kOkUuopwQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCnU0XM_mn-976LBJR2SJD3o3I91w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=I8kOkUuopwQ",
    "video_title": "Es falso que el Ej\u00e9rcito haya tomado la Catedral Metropolitana",
    "video_length_seconds": 137,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para decir que no es",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cierto que se haya tomado la catedral",
            "start": 3.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "por el ej\u00e9rcito esto que difundi\u00f3 creo",
            "start": 7.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pedro ferriz y otro se\u00f1or",
            "start": 13.38,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "que es de el movimiento de los carros",
            "start": 18.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo sano",
            "start": 23.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 25.27,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito hab\u00eda tomado la catedral",
            "start": 28.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y m\u00e1quina en exceso",
            "start": 31.289,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 33.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues no es cierto",
            "start": 34.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 39.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 42.6,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "no crean todo lo que dicen estos",
            "start": 45.38,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "y personajes que son sus adversarios que",
            "start": 51.53,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tienen todo el derecho",
            "start": 55.55,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de expresarse manifestarse criticarnos",
            "start": 58.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cuestionarnos",
            "start": 61.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por lo general miente",
            "start": 67.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 73.07,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque es un asunto pol\u00edtico tienen",
            "start": 74.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "diferencias con nosotros el se\u00f1or pedro",
            "start": 79.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ferriz y el se\u00f1or lozano",
            "start": 81.479,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "tienen diferencias con nosotros est\u00e1n en",
            "start": 85.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 89.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "eso no es ning\u00fan pecado",
            "start": 92.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 97.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es ilegal eso es parte de la democracia",
            "start": 99.42,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s este informar",
            "start": 104.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 108.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y nosotros somos respetuosos de todas",
            "start": 110.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "las religiones",
            "start": 114.63,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "respetuosos de las libertades",
            "start": 117.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no somos autoritarios",
            "start": 123.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es que no somos conservadores",
            "start": 129.66,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 132.86,
            "duration": 4.73
        }
    ],
    "transcription_text": "tambi\u00e9n aprovecho para decir que no es cierto que se haya tomado la catedral por el ej\u00e9rcito esto que difundi\u00f3 creo que pedro ferriz y otro se\u00f1or que es de el movimiento de los carros lo sano este que el ej\u00e9rcito hab\u00eda tomado la catedral y m\u00e1quina en exceso y este pues no es cierto qu\u00e9 por favor no crean todo lo que dicen estos y personajes que son sus adversarios que tienen todo el derecho de expresarse manifestarse criticarnos cuestionarnos por lo general miente entonces porque es un asunto pol\u00edtico tienen diferencias con nosotros el se\u00f1or pedro ferriz y el se\u00f1or lozano tienen diferencias con nosotros est\u00e1n en contra de nosotros eso no es ning\u00fan pecado tampoco es ilegal eso es parte de la democracia jam\u00e1s este informar qu\u00e9 y nosotros somos respetuosos de todas las religiones respetuosos de las libertades no somos autoritarios es que no somos conservadores qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:27.405749"
}