{
    "video_id": "iBhqeSqZp_c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iBhqeSqZp_c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB2Cw9FTuM3BeMnzP1ZhHJbXOGJog",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iBhqeSqZp_c",
    "video_title": "Consulta popular para llevar a un eventual juicio a los expresidentes de la Rep\u00fablica",
    "video_length_seconds": 513,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en el caso de los expresidentes",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 4.39,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en los otros casos",
            "start": 10.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n en el caso de los",
            "start": 17.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "expresidentes por qu\u00e9",
            "start": 19.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se supone",
            "start": 23.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de que tienen fuego",
            "start": 26.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces habr\u00eda que",
            "start": 29.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "revisar este asunto",
            "start": 35.53,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y lo que propongo es de qu\u00e9",
            "start": 38.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que la fiscal\u00eda y el",
            "start": 42.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poder judicial van resolviendo",
            "start": 45.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sobre la responsabilidad",
            "start": 48.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de los presidentes al mismo tiempo se",
            "start": 51.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "puede hacer una consulta",
            "start": 56.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que la gente sea la que decida",
            "start": 60.09,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "repito no quiero ser yo verdugo",
            "start": 64.92,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza",
            "start": 69.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo decidamos entre todos aqu\u00ed quiero",
            "start": 74.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacer una aclaraci\u00f3n",
            "start": 77.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 80.19,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley para hacer una",
            "start": 83.14,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 85.93,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hay un plazo",
            "start": 89.54,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 92.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estoy equivocado",
            "start": 94.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero lo planteo porque ayer estuve",
            "start": 97.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "revisando",
            "start": 100.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y la ley de la materia",
            "start": 103.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y va a ser interesante",
            "start": 109.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este que sepamos todos",
            "start": 111.77,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "sobre el procedimiento para la",
            "start": 114.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de una consulta ciudadana es",
            "start": 118.229,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "decir para preguntarle al pueblo",
            "start": 121.68,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n y al \u00e1rea",
            "start": 125.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de la materia",
            "start": 127.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solo se puede solicitar",
            "start": 130.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 del d\u00eda primero de septiembre",
            "start": 136.21,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "al d\u00eda 15 de septiembre",
            "start": 140.66,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 145.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "o desafortunadamente como se quiera ver",
            "start": 147.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 a tiempo",
            "start": 152.569,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque legalmente",
            "start": 157.48,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda solicitar despu\u00e9s",
            "start": 159.84,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "si el periodo",
            "start": 163.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que establece la ley es del 1\u00ba al 15",
            "start": 167.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de septiembre de cada a\u00f1o",
            "start": 173.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "incluso yo creo que es del 1\u00ba al 15",
            "start": 180.61,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "durante un a\u00f1o electoral",
            "start": 184.849,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto ah bueno",
            "start": 192.04,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 195.65,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo esa consulta quien puede",
            "start": 197.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "solicitarla",
            "start": 201.819,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica",
            "start": 203.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "una tercera parte de los legisladores",
            "start": 209.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de alguna de las dos c\u00e1maras",
            "start": 213.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el 2%",
            "start": 220.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 222.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inscritos en el padr\u00f3n electoral",
            "start": 225.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto es como un mill\u00f3n quinientos mil un",
            "start": 229.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n seiscientos mil ciudadanos son",
            "start": 233.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "los tres que pueden",
            "start": 236.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el caso que la solicita el presidente",
            "start": 238.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 243.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "una tercera parte ya sea la c\u00e1mara de tu",
            "start": 247.01,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "caso de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 250.01,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "se requiere la aprobaci\u00f3n",
            "start": 252.319,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en las c\u00e1maras",
            "start": 257.389,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no tengo claro",
            "start": 261.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "si es mayor\u00eda simple",
            "start": 264.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 268.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y terceras partes",
            "start": 271.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son de las cosas que se tienen que",
            "start": 275.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "revisar entonces",
            "start": 278.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si es solicitud",
            "start": 282.729,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 287.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que re\u00fanen la firma antes del d\u00eda 15 de",
            "start": 289.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "septiembre de mill\u00f3n quinientos mil",
            "start": 292.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seiscientos mil ya no pasa por la",
            "start": 294.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 297.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "del congreso es decir por las c\u00e1maras",
            "start": 300.289,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "solo tiene que aprobarse la solicitud en",
            "start": 304.289,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "el caso de que la",
            "start": 309.3,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "haya solicitado el presidente o los",
            "start": 314.289,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 319.36,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "la tercera parte de legislador",
            "start": 322.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acaso va a aplicar que usted la solicite",
            "start": 325.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces perm\u00edteme que es interesante",
            "start": 327.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto yo creo que no se conoc\u00eda el",
            "start": 331.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 334.36,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 336.31,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en el caso de qu\u00e9",
            "start": 338.129,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de que sea",
            "start": 340.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los ciudadanos no pasan ya",
            "start": 344.21,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n va directo a la corte",
            "start": 348.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la solicitud si se aprueba",
            "start": 353.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 357.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para la corte",
            "start": 361.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la corte dictamina",
            "start": 363.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si es constitucional",
            "start": 366.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es decir si procede",
            "start": 368.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y si procede",
            "start": 372.18,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "va al ine",
            "start": 374.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "organizar la consulta cuando",
            "start": 380.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se tiene que celebrar la consulta hay",
            "start": 385.169,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "dos fechas",
            "start": 387.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se tiene que decidir sobre eso",
            "start": 390.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una es el d\u00eda de la elecci\u00f3n",
            "start": 393.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en este caso la elecci\u00f3n federales",
            "start": 398.58,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 402.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es en junio",
            "start": 405.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el primer domingo de junio",
            "start": 408.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y ese d\u00eda",
            "start": 413.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se estar\u00eda consultando",
            "start": 418.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "es una pregunta",
            "start": 423.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "6 de junio",
            "start": 427.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda y parece que el primero de",
            "start": 430.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 434.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es la otra fecha eso se tienen que poner",
            "start": 437.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de acuerdo bueno",
            "start": 440.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estoy informando a tiempo",
            "start": 443.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estoy informando a tiempo",
            "start": 446.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lo mejor ser\u00eda",
            "start": 450.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las firmas las",
            "start": 456.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1n los ciudadanos",
            "start": 461.61,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 465.35,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no alcanza el tiempo",
            "start": 467.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda lo mejor",
            "start": 470.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la segunda posibilidad es que lo hagan",
            "start": 473.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 477.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y la tercera",
            "start": 480.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es que lo solicite el presidente",
            "start": 483.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "yo voy a esperar hasta el final",
            "start": 487.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 491.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no descarto la posibilidad de hacerlo",
            "start": 493.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque es democracia",
            "start": 499.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aunque yo vote",
            "start": 503.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en contra de que se juzgan los",
            "start": 505.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "expresidentes queda tiras al gobierno de",
            "start": 507.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 510.58,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "en el caso de los expresidentes consulta en los otros casos la investigaci\u00f3n en el caso de los expresidentes por qu\u00e9 se supone de que tienen fuego entonces habr\u00eda que [M\u00fasica] revisar este asunto y lo que propongo es de qu\u00e9 al mismo tiempo que la fiscal\u00eda y el poder judicial van resolviendo sobre la responsabilidad de los presidentes al mismo tiempo se puede hacer una consulta para que la gente sea la que decida repito no quiero ser yo verdugo no es mi fuerte la venganza lo decidamos entre todos aqu\u00ed quiero hacer una aclaraci\u00f3n que es muy importante de acuerdo a la ley para hacer una consulta s\u00f3lo hay un plazo s\u00ed no estoy equivocado pero lo planteo porque ayer estuve revisando constituci\u00f3n y la ley de la materia y va a ser interesante este que sepamos todos sobre el procedimiento para la celebraci\u00f3n de una consulta ciudadana es decir para preguntarle al pueblo de acuerdo a la constituci\u00f3n y al \u00e1rea de la materia solo se puede solicitar as\u00ed est\u00e1 del d\u00eda primero de septiembre al d\u00eda 15 de septiembre afortunadamente o desafortunadamente como se quiera ver este se est\u00e1 a tiempo porque legalmente no se podr\u00eda solicitar despu\u00e9s si el periodo que establece la ley es del 1\u00ba al 15 de septiembre de cada a\u00f1o incluso yo creo que es del 1\u00ba al 15 durante un a\u00f1o electoral qu\u00e9 significa esto ah bueno para qu\u00e9 se lleva a cabo esa consulta quien puede solicitarla el presidente de la republica una tercera parte de los legisladores de alguna de las dos c\u00e1maras el 2% de los ciudadanos inscritos en el padr\u00f3n electoral esto es como un mill\u00f3n quinientos mil un mill\u00f3n seiscientos mil ciudadanos son los tres que pueden en el caso que la solicita el presidente los legisladores una tercera parte ya sea la c\u00e1mara de tu caso de la c\u00e1mara de senadores se requiere la aprobaci\u00f3n en las c\u00e1maras no tengo claro si es mayor\u00eda simple o dos y terceras partes son de las cosas que se tienen que revisar entonces si es solicitud de los ciudadanos que re\u00fanen la firma antes del d\u00eda 15 de septiembre de mill\u00f3n quinientos mil seiscientos mil ya no pasa por la aprobaci\u00f3n del congreso es decir por las c\u00e1maras solo tiene que aprobarse la solicitud en el caso de que la haya solicitado el presidente o los legisladores la tercera parte de legislador acaso va a aplicar que usted la solicite entonces perm\u00edteme que es interesante esto yo creo que no se conoc\u00eda el procedimiento entonces en el caso de qu\u00e9 de que sea los ciudadanos no pasan ya aprobaci\u00f3n va directo a la corte tambi\u00e9n la solicitud si se aprueba en el congreso para la corte y la corte dictamina si es constitucional es decir si procede y si procede va al ine organizar la consulta cuando se tiene que celebrar la consulta hay dos fechas se tiene que decidir sobre eso una es el d\u00eda de la elecci\u00f3n en este caso la elecci\u00f3n federales del a\u00f1o pr\u00f3ximo es en junio el primer domingo de junio y ese d\u00eda se estar\u00eda consultando es una pregunta 6 de junio ese d\u00eda y parece que el primero de agosto es la otra fecha eso se tienen que poner de acuerdo bueno estoy informando a tiempo estoy informando a tiempo lo mejor ser\u00eda las firmas las aportar\u00e1n los ciudadanos s\u00ed no alcanza el tiempo eso ser\u00eda lo mejor la segunda posibilidad es que lo hagan legisladores y la tercera es que lo solicite el presidente yo voy a esperar hasta el final pero no descarto la posibilidad de hacerlo porque es democracia aunque yo vote en contra de que se juzgan los expresidentes queda tiras al gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:56.936111"
}