{
    "video_id": "iFCZOiByDtk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iFCZOiByDtk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDArY1z9tNoKqSVz3-zxuNkdUttyQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iFCZOiByDtk",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Ramos Arizpe, Coahuila",
    "video_length_seconds": 4294,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gente constitucional de los estados",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5.79,
            "duration": 16.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7.82,
            "duration": 17.6
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 22.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar su lugar por favor",
            "start": 25.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 31.539,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural ramos",
            "start": 34.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "arispe atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 37.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gratuitos el presidente constitucional",
            "start": 39.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 42.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 45.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 56.69,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del estado de coahuila ingeniero m\u00edguel",
            "start": 59.239,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 62.329,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 66.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 69.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 73.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro soy",
            "start": 76.31,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 79.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa es",
            "start": 83.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 86.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 92.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el bienestar maestro juan antonio ferrer",
            "start": 94.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.55,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "el director general del este maestro",
            "start": 100.02,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 102.659,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural ramos",
            "start": 107.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arispe doctor juan mart\u00edn de leon",
            "start": 110.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "montelongo",
            "start": 113.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de ramos arizpe",
            "start": 116.43,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ingeniero jose mar\u00eda morales padilla",
            "start": 119.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos al personal del",
            "start": 125.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hospital y poblaci\u00f3n de ramos arizpe",
            "start": 128.729,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente a los funcionarios de los",
            "start": 130.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno a los",
            "start": 133.379,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros representantes de los medios",
            "start": 135.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en",
            "start": 137.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 140.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 142.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todas y todos",
            "start": 145.08,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 147.93,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 157.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 159.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 162.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado de coahuila ingeniero m\u00edguel",
            "start": 164.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 166.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente de",
            "start": 175.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos",
            "start": 178.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "da mucho y much\u00edsimo gusto que regrese a",
            "start": 182.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "coahuila de zaragoza esta es su casa",
            "start": 184.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "donde siempre ser\u00e1 bien recibido nos",
            "start": 188.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sentimos tambi\u00e9n muy honrados de contar",
            "start": 191.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con la presencia de los titulares de las",
            "start": 193.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dependencias federales del sector social",
            "start": 195.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de salud y de infraestructura salud o",
            "start": 198.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucho gusto al alcalde de",
            "start": 201.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ramos arizpe jos\u00e9 mar\u00eda morales un",
            "start": 203.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipio competitivo que ofrece",
            "start": 206.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo para todos",
            "start": 208.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sus habitantes tambi\u00e9n a las mujeres y",
            "start": 210.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los hombres de esta comunidad que se",
            "start": 214.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "distinguen por su trabajo y empe\u00f1o a los",
            "start": 216.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud a las y",
            "start": 220.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los doctores a las y los enfermeros y",
            "start": 223.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personal administrativo de las cl\u00ednicas",
            "start": 226.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de coahuila se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 228.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 usted en la",
            "start": 232.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tierra donde naci\u00f3 uno de los m\u00e1s",
            "start": 235.67,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "grandes coahuilenses de honor",
            "start": 237.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y patriotismo miguel ramos arizpe",
            "start": 239.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el padre del federalismo mexicano ramos",
            "start": 242.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "arispe",
            "start": 246.45,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 249.03,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ramos arizpe fue el primero en so\u00f1ar y",
            "start": 253.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "luchar por conformar regiones fuertes",
            "start": 256.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que fueran la s\u00f3lida base de una naci\u00f3n",
            "start": 259.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "unida soberana y de justicia",
            "start": 261.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed ramos arizpe logr\u00f3 construir",
            "start": 264.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una cultura del esfuerzo ejemplar al",
            "start": 266.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "igual como lo han hecho los habitantes",
            "start": 270.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de esta norte\u00f1a geograf\u00eda del desierto",
            "start": 271.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "quienes con mucho trabajo y tes\u00f3n",
            "start": 275.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conquistaron esta tierra para crear un",
            "start": 277.84,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entorno de progreso con altos est\u00e1ndares",
            "start": 280.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de crecimiento y que hoy son parte del",
            "start": 283.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cluster automotriz del cual somos",
            "start": 285.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "l\u00edderes en el pa\u00eds esta ciudad es",
            "start": 288.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ejemplo de las acciones y programas que",
            "start": 291.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "realizamos en coordinaci\u00f3n con su",
            "start": 294.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno y los 38 municipios para que",
            "start": 295.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy nuestro estado sea referencia",
            "start": 299.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nacional en avances de seguridad",
            "start": 300.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico generaci\u00f3n de",
            "start": 303.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "empleos formales y condiciones de",
            "start": 305.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienestar gracias a ello tambi\u00e9n nuestra",
            "start": 307.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entidad resalta en los est\u00e1ndares de",
            "start": 310.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "productividad y crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 313.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que tenemos para todo coahuila",
            "start": 315.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ha tenido su repercusi\u00f3n favorable en",
            "start": 318.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los sectores sociales de las cinco",
            "start": 321.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regiones por ello hoy coahuila marca",
            "start": 323.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importantes avances de acuerdo a los",
            "start": 326.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "resultados de la medici\u00f3n de pobreza del",
            "start": 329.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "coneval hoy posicionan a coahuila entre",
            "start": 331.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las tres primeras entidades federativas",
            "start": 334.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con menor n\u00famero de personas en",
            "start": 336.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza dicha evaluaci\u00f3n",
            "start": 338.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos confirma los retos que tenemos y son",
            "start": 341.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "muy claros incrementar la atenci\u00f3n la",
            "start": 344.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "calidad y cobertura de los servicios de",
            "start": 347.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud y al mismo tiempo de impulsar la",
            "start": 349.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sana alimentaci\u00f3n de las familias se\u00f1or",
            "start": 352.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente el estado mexicano sigue",
            "start": 355.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presentando infinitos desaf\u00edos en mexico",
            "start": 358.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y en lo particular en coahuila pero hoy",
            "start": 360.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "celebramos la iniciativa de su gobierno",
            "start": 363.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por instrumentar una pol\u00edtica p\u00fablica de",
            "start": 365.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n-estado dirigida",
            "start": 368.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a garantizar la protecci\u00f3n de la salud",
            "start": 371.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de toda la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del",
            "start": 373.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los centros de",
            "start": 376.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la incorporaci\u00f3n de un mayor",
            "start": 378.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "n\u00famero de profesionales de la medicina y",
            "start": 380.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el abastecimiento suficiente",
            "start": 383.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted siempre ha sido",
            "start": 386.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un gran impulsor de las unidades de",
            "start": 388.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en las comunidades de",
            "start": 390.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ahora emprende una acci\u00f3n para",
            "start": 392.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "multiplicarlas en todo el pa\u00eds a fin de",
            "start": 395.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que verdaderamente cuenten con las",
            "start": 398.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "condiciones que resuelvan los",
            "start": 399.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "padecimientos que aquejan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 401.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en esta aspiraci\u00f3n tiene usted todo",
            "start": 403.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo y respaldo para lograr",
            "start": 407.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos prop\u00f3sitos as\u00ed como para",
            "start": 409.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consolidar nuestras acciones de combate",
            "start": 412.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a la pobreza extrema y redoblar los",
            "start": 414.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esfuerzos en el objetivo de que todos",
            "start": 417.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los coahuilenses del campo y la ciudad",
            "start": 419.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gocen de sus plenos derechos sociales",
            "start": 422.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con infraestructura para el desarrollo",
            "start": 425.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejores empleos educaci\u00f3n y servicios de",
            "start": 427.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calidad porque todas las familias",
            "start": 431.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "merecen tener las condiciones de equidad",
            "start": 433.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que les permitan transitar hacia mejores",
            "start": 436.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "niveles de vida",
            "start": 438.93,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "presidente ante los retos de",
            "start": 440.86,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "supervivencia que exige esta tierra",
            "start": 442.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "des\u00e9rtica se han forjado mujeres y",
            "start": 444.879,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hombres de lucha con la fortaleza f\u00edsica",
            "start": 447.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y espiritual necesaria para vencer todas",
            "start": 450.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las adversidades y afrontar las",
            "start": 453.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dificultades impuestas por el entorno",
            "start": 455.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "circundante coahuila es la tercera",
            "start": 457.99,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "entidad m\u00e1s grande del pa\u00eds en su",
            "start": 461.53,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial",
            "start": 463.449,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tenemos 152 mil kil\u00f3metros cuadrados de",
            "start": 464.879,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "superficie 5 regiones distantes una de",
            "start": 469.0,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "la otra a lo largo del tiempo los",
            "start": 473.229,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coahuilenses junto con los gobiernos",
            "start": 476.169,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federales en turno hemos construido las",
            "start": 477.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instituciones necesarias para una",
            "start": 480.789,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de calidad de sus ciudadanos es",
            "start": 483.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "decir no es lo mismo un estado que se",
            "start": 486.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "constituye como una metr\u00f3poli donde ah\u00ed",
            "start": 488.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "debe existir un hospital general con",
            "start": 491.349,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "buena atenci\u00f3n un campo militar con",
            "start": 494.409,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suficientes miembros del ej\u00e9rcito o la",
            "start": 496.87,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "infraestructura adecuada para el",
            "start": 499.449,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico en su entorno",
            "start": 501.009,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "metropolitano",
            "start": 503.349,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "nosotros en conjunto con la federaci\u00f3n",
            "start": 504.889,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos la necesidad y hemos construido",
            "start": 507.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospitales generales por cada regi\u00f3n",
            "start": 511.069,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tenemos cuarteles militares tambi\u00e9n en",
            "start": 513.89,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nuestros principales l\u00edmites con eeuu",
            "start": 516.86,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n tamaulipas durango y",
            "start": 519.459,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "chihuahua tenemos tambi\u00e9n bases de la",
            "start": 522.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal y de reacci\u00f3n en puntos",
            "start": 525.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de nuestra entidad y a la",
            "start": 527.779,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "par construimos la infraestructura",
            "start": 530.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "necesaria para generar el dinamismo y el",
            "start": 532.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollo de cada rinc\u00f3n de nuestro",
            "start": 534.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado es decir nos ha costado mucho",
            "start": 536.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo el poder conectar cada una de",
            "start": 539.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las regiones de coahuila sin embargo hoy",
            "start": 542.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hoy lo tenemos tenemos lo necesario y",
            "start": 545.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hay que mejorarlo y hay que cerciorarnos",
            "start": 548.42,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de que cada una de nuestras",
            "start": 551.149,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "instituciones operen al 100% en favor de",
            "start": 552.769,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los coahuilenses por eso en materia de",
            "start": 557.0,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "salud para coahuila es mucho m\u00e1s",
            "start": 559.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "compleja su operaci\u00f3n aplaudo que est\u00e9",
            "start": 561.709,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hoy en una de las cl\u00ednicas que por su",
            "start": 564.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n es de suma importancia para",
            "start": 566.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 569.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 570.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda se ha visto rebasado en su",
            "start": 572.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "capacidad y atenci\u00f3n pero es derivado",
            "start": 575.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que coahuila sigue generando",
            "start": 578.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empleos directos y por lo tanto son m\u00e1s",
            "start": 580.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "derechohabientes los que hay que atender",
            "start": 583.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por ello me sumo a su esfuerzo al",
            "start": 585.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esfuerzo que usted est\u00e1 realizando para",
            "start": 588.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejorar la atenci\u00f3n en todo el pa\u00eds",
            "start": 590.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coahuila cuenta en lo local con",
            "start": 593.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.100 camas hospitalarias",
            "start": 596.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sumada al instituto mexicano del seguro",
            "start": 598.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "social y el isste son alrededor de 2700",
            "start": 600.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "camas censables en su totalidad para una",
            "start": 604.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n cercana a los 3 millones de",
            "start": 607.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 610.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mi compromiso es que el sector salud del",
            "start": 610.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado pueda mejorar al mismo tiempo que",
            "start": 613.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "usted reforma el sistema nacional",
            "start": 615.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "perm\u00edtame decirle con orgullo que",
            "start": 618.43,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tenemos lo m\u00e1s valioso que debe tener el",
            "start": 621.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sector salud mi reconocimiento a las",
            "start": 623.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "doctoras y los doctores a las enfermeras",
            "start": 626.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a los enfermeros de coahuila de mexico",
            "start": 629.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para quienes pido un fuerte aplauso",
            "start": 631.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desde coahuila de zaragoza",
            "start": 634.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hoy tenemos que agarrar nuestra",
            "start": 646.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad usted lo ha hecho con",
            "start": 649.149,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "gran valent\u00eda yo repito me sumo a ese",
            "start": 651.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esfuerzo nos toca complementar sus",
            "start": 654.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alcances y necesidades a trav\u00e9s de",
            "start": 657.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "insumos equipo y mejor infraestructura",
            "start": 660.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en mi administraci\u00f3n hemos entregado el",
            "start": 663.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy para los hospitales generales",
            "start": 666.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 millones de pesos en equipo",
            "start": 668.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como 26 ambulancias y no ha sido",
            "start": 670.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "suficiente su presencia hoy se\u00f1or",
            "start": 674.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente nos confirma que el gobierno",
            "start": 677.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que usted preside es un gobierno",
            "start": 679.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sensible a los principales problemas que",
            "start": 681.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asiste a la naci\u00f3n salud es una",
            "start": 684.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "prioridad para todos tenemos la certeza",
            "start": 687.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de que seguiremos contando con su apoyo",
            "start": 689.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de la",
            "start": 692.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana y social para que",
            "start": 694.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "genere un crecimiento sostenido y",
            "start": 696.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "equilibrado en las diversas regiones de",
            "start": 697.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nuestra entidad",
            "start": 700.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovecho la ocasi\u00f3n para agradecerle su",
            "start": 701.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respaldo en que nuestro territorio",
            "start": 704.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuente hoy con la presencia de la",
            "start": 706.0,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "guardia nacional esto ha sido",
            "start": 708.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fundamental en el blindaje que hemos",
            "start": 709.959,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "buscado para coahuila",
            "start": 711.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y la consolidaci\u00f3n de la paz y",
            "start": 713.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tranquilidad de sus habitantes tambi\u00e9n",
            "start": 715.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradezco y le manifiesto mi m\u00e1s amplio",
            "start": 718.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconocimiento por aceptar apoyar un",
            "start": 719.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "proyecto hist\u00f3rico para la comarca",
            "start": 723.01,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "lagunera como lo es la construcci\u00f3n del",
            "start": 724.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acueducto de las presas a las",
            "start": 727.149,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "principales poblaciones de la comarca",
            "start": 729.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lagunera de coahuila y durango estamos",
            "start": 731.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguros que esta importante obra ser\u00e1",
            "start": 733.899,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "clave para para revertir los procesos de",
            "start": 736.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deterioro y sobreexplotaci\u00f3n del agua",
            "start": 739.209,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que ha existido en la comarca lagunera",
            "start": 741.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "as\u00ed como garantizar el abasto del vital",
            "start": 743.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "l\u00edquido a largo plazo para los",
            "start": 745.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "habitantes de esa zona metropolitana le",
            "start": 747.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "refrend\u00f3 nuestra voluntad y compromiso",
            "start": 751.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por seguir trabajando juntos en los",
            "start": 752.829,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proyectos destinados a resolver los",
            "start": 755.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rezagos sociales la firma del convenio",
            "start": 757.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que hoy se enmarca en este evento es una",
            "start": 760.39,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "muestra de la voluntad de ambos",
            "start": 763.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobiernos por resolver un tema de alta",
            "start": 764.709,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "prioridad para las familias de coahuila",
            "start": 767.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la salud y dan justa respuesta a las",
            "start": 768.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "demandas de quienes a\u00fan padecen",
            "start": 772.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "carencias y aseguran que en coahuila se",
            "start": 774.31,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueda construir una sociedad de igualdad",
            "start": 777.07,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "donde cada persona ejerza las",
            "start": 779.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prerrogativas consagradas en la",
            "start": 781.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y tenga la posibilidad de",
            "start": 783.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aportar sus capacidades a la",
            "start": 786.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de mexico que su gobierno",
            "start": 788.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ha emprendido solo de esta forma con el",
            "start": 790.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todos podemos hacer realidad",
            "start": 794.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n que so\u00f1aron nuestros",
            "start": 796.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "antepasados se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 799.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador gracias por estar",
            "start": 802.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y mantener siempre un canal de",
            "start": 804.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n abierto permanente y",
            "start": 807.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solidario con los coahuilenses de nueva",
            "start": 810.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuenta sea usted bienvenido a coahuila",
            "start": 812.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de zaragoza por su atenci\u00f3n",
            "start": 816.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias bienvenidos todos a este",
            "start": 818.27,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gran hospital",
            "start": 821.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 831.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 833.779,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "director del hospital rural ramos arispe",
            "start": 836.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "doctor juan mart\u00edn de le\u00f3n' montelongo",
            "start": 838.55,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 841.92,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente del",
            "start": 850.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 853.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 855.66,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 859.2,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "distinguir las autoridades del presidium",
            "start": 861.529,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 864.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "personal de este hospital y de la zona",
            "start": 866.589,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de servicios m\u00e9dicos voluntarios de la",
            "start": 869.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunidad personas en general este",
            "start": 872.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospital rural n\u00famero 33 ubicado en",
            "start": 876.05,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ramos arizpe cuna de don miguel ramos",
            "start": 878.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arizpe padre del federalismo lo recibe",
            "start": 881.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con los brazos abiertos y les da la m\u00e1s",
            "start": 884.3,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cordial de las bienvenidas se\u00f1or",
            "start": 886.85,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 889.459,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "es para nosotros un d\u00eda de j\u00fabilo el",
            "start": 891.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contar con su presencia admiramos y",
            "start": 893.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "compartimos su pasi\u00f3n y preocupaci\u00f3n por",
            "start": 895.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s necesitada de nuestro pa\u00eds",
            "start": 898.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y sepa usted que desde nuestra trinchera",
            "start": 900.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos ocupamos todos los d\u00edas en",
            "start": 903.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ofrecerles una atenci\u00f3n en salud con la",
            "start": 906.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mejor calidad el hospital de ramos",
            "start": 909.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "arizpe inici\u00f3 sus actividades el 31 de",
            "start": 912.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mayo de 1974 por la por lo que suman ya",
            "start": 914.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "45 a\u00f1os de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 919.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "calidad y medicamentos gratuitos a una",
            "start": 922.26,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 108 mil personas",
            "start": 925.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que habitan en 7 municipios y que",
            "start": 928.449,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pertenecen a nuestra zona de servicios",
            "start": 931.019,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos conformada por 28 unidades",
            "start": 933.189,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales",
            "start": 935.98,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que a pesar de",
            "start": 938.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que saltillo y ramos arizpe son zonas de",
            "start": 941.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una gran industrializaci\u00f3n",
            "start": 943.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos localidades sobre todo",
            "start": 945.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales donde habitan",
            "start": 947.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaciones de escasos recursos y en",
            "start": 950.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de vulnerabilidad",
            "start": 952.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contamos con 37 camas censables y una",
            "start": 954.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "plantilla de 163 trabajadores entre",
            "start": 958.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico de base becarios",
            "start": 960.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda servicios generales",
            "start": 963.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n administrativo y de acci\u00f3n",
            "start": 965.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunitaria al igual que los otros",
            "start": 968.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospitales rurales nuestras acciones en",
            "start": 970.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud se basan en el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 973.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "integral a la salud el cual adem\u00e1s de",
            "start": 975.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vincular la parte m\u00e9dica con la",
            "start": 978.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comunitaria tiene un claro enfoque",
            "start": 979.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preventivo gracias a este abordaje en",
            "start": 981.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos a\u00f1os no hemos tenido ni",
            "start": 985.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentado muerte materna",
            "start": 987.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en lo que va del 2019 nos mantenemos",
            "start": 990.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en cero muertes neonatales nuestro",
            "start": 993.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n lo dirigimos a prevenir",
            "start": 996.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y detectar oportunamente otros da\u00f1os a",
            "start": 998.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la salud como lo son la diabetes",
            "start": 1000.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mellitus hipertensi\u00f3n el c\u00e1ncer",
            "start": 1002.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cervicouterino y mamario as\u00ed como",
            "start": 1004.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sobrepeso y la obesidad por",
            "start": 1007.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n el personal de salud somos",
            "start": 1010.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educadores motivo por el cual trabajamos",
            "start": 1012.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "prioritariamente con los adolescentes en",
            "start": 1015.47,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "el cara",
            "start": 1017.54,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a fin de reforzar h\u00e1bitos y conductas",
            "start": 1018.499,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "saludables que les permitan transitar de",
            "start": 1020.959,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mejor manera por esta hermosa etapa de",
            "start": 1023.329,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 1025.61,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de contribuir a generar adultos",
            "start": 1026.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saludables y productivos para",
            "start": 1029.579,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1031.559,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "uno de nuestros grandes retos el cual",
            "start": 1036.079,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "asumimos cada d\u00eda con un gran compromiso",
            "start": 1038.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "es atender a nuestra gente con la mejor",
            "start": 1040.689,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "calidad y estamos convencidos que",
            "start": 1043.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atender bien y de buenas es la mejor",
            "start": 1046.579,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "forma de refrendar nuestro compromiso",
            "start": 1049.279,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico",
            "start": 1051.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por ello en 2018 obtuvimos la re",
            "start": 1053.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n y la certificaci\u00f3n ante el",
            "start": 1056.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general como un",
            "start": 1058.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "establecimiento que trabaja sus procesos",
            "start": 1061.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n cumpliendo con los",
            "start": 1063.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad y seguridad del",
            "start": 1065.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paciente adem\u00e1s de esto en el 2014",
            "start": 1066.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obtuvimos la presea con miguel ramos",
            "start": 1070.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "arizpe otorgada por el ayuntamiento",
            "start": 1072.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipal como reconocimiento a la",
            "start": 1074.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que otorga atenci\u00f3n",
            "start": 1077.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asistencial en beneficio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1078.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerable",
            "start": 1081.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en 2018 y gracias al trabajo para",
            "start": 1083.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fortalecer la pr\u00e1ctica de la lactancia",
            "start": 1085.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "materna en las mujeres que atendemos",
            "start": 1087.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "logramos la certificaci\u00f3n con hospital",
            "start": 1089.94,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "amigo del ni\u00f1o de la ni\u00f1a",
            "start": 1092.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "maestros sobre soy robledo",
            "start": 1095.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "todos estos logros no hubieran sido",
            "start": 1098.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "posibles sin el empe\u00f1o profesionalismo y",
            "start": 1100.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "amor a la camiseta que d\u00eda a d\u00eda todos y",
            "start": 1104.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cada uno de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 1107.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trabajadores y voluntarios aqu\u00ed",
            "start": 1108.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presentes le imprimen a su trabajo sin",
            "start": 1110.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dejar de lado a todos esos compa\u00f1eros",
            "start": 1114.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que plasmaron su semilla me refiero a",
            "start": 1116.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nuestros jubilados y pensionados",
            "start": 1119.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero nuevamente",
            "start": 1129.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agradecer su visita a este hospital el",
            "start": 1132.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cual nos motiva y ratificamos nuestro",
            "start": 1135.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "compromiso a brindar cada d\u00eda servicios",
            "start": 1137.429,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de salud con calidad y calidez seguros",
            "start": 1139.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que con nuestro trabajo cotidiano y",
            "start": 1143.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tomados de su mano lograremos un pa\u00eds",
            "start": 1145.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con mayor igualdad muchas gracias",
            "start": 1148.02,
            "duration": 14.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1150.64,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor es el",
            "start": 1166.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "turno de la participaci\u00f3n del director",
            "start": 1169.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 1171.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "seguro social maestro soy robledo",
            "start": 1173.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 1182.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ramos arispe por su permiso se\u00f1or",
            "start": 1185.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "presidente antes que nada quiero saludar",
            "start": 1188.12,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y agradecer",
            "start": 1193.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos a los residentes a los",
            "start": 1195.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pasantes a las enfermeras a la gente de",
            "start": 1198.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria a los voluntarios de",
            "start": 1201.99,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1204.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1205.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a los que trabajan en el laboratorio los",
            "start": 1208.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administrativos los de servicios",
            "start": 1211.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generales tambi\u00e9n a quienes est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1212.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el hospital y tambi\u00e9n los que tienen",
            "start": 1216.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de alguna unidad m\u00e9dica rural el d\u00eda de",
            "start": 1218.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hoy a la gente de conservaci\u00f3n de",
            "start": 1220.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajo social desde luego a los",
            "start": 1223.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "jubilados que nos acompa\u00f1an en el d\u00eda de",
            "start": 1225.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hoy esta tarde que est\u00e1n con nosotros a",
            "start": 1227.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los chavos del karai en fin a todos",
            "start": 1231.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "absolutamente a todos los que hacen",
            "start": 1233.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posible desde hace tanto tiempo que este",
            "start": 1235.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospital siga siendo un referente para",
            "start": 1238.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la salud no s\u00f3lo de ramos arizpe y de la",
            "start": 1240.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sino de todo coahuila ven\u00edamos",
            "start": 1243.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conversando con el gobernador porque",
            "start": 1246.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "coahuila es un estado muy importante",
            "start": 1249.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para el seguro social efectivamente y",
            "start": 1252.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justo por eso es que hay que atenderlo",
            "start": 1255.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bien a la altura de los derechohabientes",
            "start": 1256.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y por eso el d\u00eda mi\u00e9rcoles estaremos con",
            "start": 1259.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el gobernador para hacer varios anuncios",
            "start": 1262.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "e instrucciones que nos ha dado el",
            "start": 1265.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 1267.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sobre lo que",
            "start": 1269.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viene para el seguro social en coahuila",
            "start": 1271.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero hoy hoy queremos hablar de la salud",
            "start": 1273.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de aquellos que no tienen seguridad",
            "start": 1276.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social de todas esas personas que",
            "start": 1279.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ustedes atienden y que lo hacen de una",
            "start": 1282.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "manera tan ejemplar saben ustedes",
            "start": 1285.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "perfectamente una estrofa de nuestro",
            "start": 1287.799,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "himno al inss que habla de ese pueblo",
            "start": 1289.899,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "infatigable que marcha siempre rumbo al",
            "start": 1292.649,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "porvenir nunca al ocaso bueno as\u00ed es la",
            "start": 1296.169,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en materia de",
            "start": 1299.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "salud infatigable como ustedes avanzamos",
            "start": 1301.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "recorriendo hospitales para acudir y",
            "start": 1304.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entender que hace falta que podemos",
            "start": 1308.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejorar cu\u00e1les son las cosas que han",
            "start": 1311.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "dado buen resultado para fortalecerlas",
            "start": 1314.08,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy yo estoy cumpliendo 80",
            "start": 1316.45,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "d\u00edas desde que el presidente me dio este",
            "start": 1320.409,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "alto encargo",
            "start": 1323.019,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "ocuparme del seguro social y hoy estamos",
            "start": 1325.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cumpliendo en esta sexta semana de gira",
            "start": 1328.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "700 43 kil\u00f3metros recorridos 38",
            "start": 1330.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hospitales y d\u00e9jenme anunciarle",
            "start": 1335.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed con este en este n\u00famero",
            "start": 1337.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "38 en ramos arizpe ya cubrimos al 54% de",
            "start": 1339.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que atiende james bienestar",
            "start": 1344.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos a dos hospitales de la",
            "start": 1346.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mitad pero ya ya cubrimos al 54% est\u00e1 en",
            "start": 1348.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apenas seis semanas para hablar de salud",
            "start": 1352.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con todas y con todos ustedes y creo que",
            "start": 1354.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es importante hacer algunas reflexiones",
            "start": 1358.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre los momentos que vivi\u00f3 el pa\u00eds y",
            "start": 1360.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "particularmente la salud entendida desde",
            "start": 1363.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y que nos llev\u00f3 a",
            "start": 1367.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lugares a los que no quer\u00edamos ir y que",
            "start": 1369.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes en cambio mantuvieron esa",
            "start": 1371.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00edstica esos valores esos principios que",
            "start": 1374.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los llevaron en alg\u00fan momento de su vida",
            "start": 1377.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a tomar la decisi\u00f3n de dedicarse a los",
            "start": 1379.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "servicios de salud",
            "start": 1381.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa actitud fr\u00eda lejana debe de quedar",
            "start": 1383.69,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 1387.5,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "una mala historia pero nunca debemos",
            "start": 1388.419,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tampoco olvidarla porque la mejor forma",
            "start": 1390.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que tenemos para que nunca se repita y",
            "start": 1393.369,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "que es lo que empez\u00f3 a ocurrir primero",
            "start": 1395.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionarios directivos que valoraban",
            "start": 1397.98,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s el dato duro que la dura",
            "start": 1400.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "realidad val\u00eda m\u00e1s para un director del",
            "start": 1402.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro social ver qu\u00e9 pasaba en su",
            "start": 1406.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "computadora que le contaran c\u00f3mo estaba",
            "start": 1408.879,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el hospital de ramos arisco de cualquier",
            "start": 1410.739,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospital del seguro social y que no",
            "start": 1412.419,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "valiera la pena acudir a saludar a la",
            "start": 1415.029,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gente a ver a la gente que se atiende",
            "start": 1417.519,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a escucharla para poder solucionar",
            "start": 1419.889,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sus problemas y eso es lo que ustedes",
            "start": 1423.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "han hecho durante tantos a\u00f1os acudiendo",
            "start": 1425.109,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a las comunidades atendiendo de cerca a",
            "start": 1427.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sus a sus pacientes y desde las cosas",
            "start": 1431.379,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que queremos nosotros recuperar la otra",
            "start": 1433.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "era esta idea de que la salud solamente",
            "start": 1436.029,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "significa ausencia de enfermedad y eso",
            "start": 1438.549,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed es tanto como decir que la paz",
            "start": 1440.799,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "es ausencia de guerra",
            "start": 1444.399,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "salud es mucho m\u00e1s salud es la salud",
            "start": 1446.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social la salud f\u00edsica desde luego pero",
            "start": 1449.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la salud de la comunidad de una",
            "start": 1452.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidad en donde existe la confianza",
            "start": 1454.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en donde existe el respeto entre todos",
            "start": 1456.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso una parte fundamental que",
            "start": 1459.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya ha mencionado aqu\u00ed el director del",
            "start": 1463.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospital tan importante la atenci\u00f3n",
            "start": 1465.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica como la acci\u00f3n comunitaria yo",
            "start": 1467.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reitero que portar este chaleco es",
            "start": 1470.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "motivo de orgullo y de responsabilidad",
            "start": 1472.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria y atenci\u00f3n m\u00e9dica son",
            "start": 1474.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "binomio de una misma f\u00f3rmula \u00e9xitos",
            "start": 1477.44,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo esta idea que hay de que",
            "start": 1482.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que estar construyendo y",
            "start": 1487.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "construyendo y construyendo hospitales y",
            "start": 1488.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en donde hubo tanta corrupci\u00f3n hay hoy",
            "start": 1490.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un registro enorme muy desafortunado de",
            "start": 1493.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esa \u00e9poca de hospitales que estuvieron",
            "start": 1497.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en el presupuesto pero nunca se",
            "start": 1499.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "empezaron otros que se arrancaron pero",
            "start": 1501.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nunca se concluyeron unos m\u00e1s se",
            "start": 1503.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terminaron pero ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1506.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "detenidos sin dar servicio o peor",
            "start": 1508.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunos que se echaron a andar sin que",
            "start": 1510.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estuviera completo el equipo o la",
            "start": 1512.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "plantilla eso no puede volver a ocurrir",
            "start": 1514.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y es de las cosas que estaremos el",
            "start": 1515.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles hablando con eso con el",
            "start": 1518.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador aqu\u00ed aqu\u00ed en coahuila quiero",
            "start": 1520.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "concluir solamente recordando que este",
            "start": 1523.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hospital de 1974 es uno de los g\u00e9rmenes",
            "start": 1526.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del programa y tiene estar los",
            "start": 1530.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospitales de campo los ixtleros como se",
            "start": 1532.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "les conoci\u00f3 en su momento en este",
            "start": 1534.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa de solidaridad social y en",
            "start": 1536.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aquel momento",
            "start": 1539.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "erasmo l\u00f3pez era el presidente municipal",
            "start": 1540.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de ramos arizpe y ya veo que lo",
            "start": 1542.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recuerdan muy bien",
            "start": 1545.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y don erasmo",
            "start": 1549.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "don erasmo",
            "start": 1554.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no me dejar\u00e1 mentir que un d\u00eda acudi\u00f3 \u00e9l",
            "start": 1556.57,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a hablar con el gobernador eulalio",
            "start": 1560.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 1562.769,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez don eulalio guti\u00e9rrez como el",
            "start": 1564.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente y le dijo que \u00e9l quer\u00eda que",
            "start": 1567.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el hospital estuviera ac\u00e1 y \u00e9l y el",
            "start": 1571.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernador le dijo por darme un terreno",
            "start": 1573.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y el hospital estar\u00e1 en ramos arizpe",
            "start": 1575.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde estamos en el campo de",
            "start": 1578.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol o no donde era en el campo de",
            "start": 1580.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol y entonces fue hablar con los",
            "start": 1583.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "beisboleros voy a hablar con nuestros",
            "start": 1585.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros peloteros a pedirles que",
            "start": 1587.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dieran este campo",
            "start": 1591.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y los beisboleros los peloteros los que",
            "start": 1601.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos gusta el b\u00e9isbol que somos gente de",
            "start": 1604.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "honor le dijeron mire donde usted nos",
            "start": 1607.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ofrece que se vaya el campo de beige",
            "start": 1610.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hasta donde chifla tarz\u00e1n sin",
            "start": 1612.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "embargo \u00e9l les dijo los convenci\u00f3 que",
            "start": 1617.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "era mejor para toda la comunidad que",
            "start": 1619.32,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hubiera un hospital y desde",
            "start": 1620.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 aqu\u00ed y lo digo por una",
            "start": 1622.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n este es uno de los hospitales",
            "start": 1624.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emblema de los m\u00e1s y m\u00e1s orgullo nos",
            "start": 1627.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "generan de linz bienestar ya lo dijo el",
            "start": 1631.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "director y yo lo repito para reconocerlo",
            "start": 1633.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "certificado por el consejo de salubridad",
            "start": 1636.62,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "general nominado como hospital amigo del",
            "start": 1639.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o y de la ni\u00f1a y acreditado un",
            "start": 1641.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hospital que se construy\u00f3 en 1974 por",
            "start": 1643.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eso cuando en otros hospitales nos dicen",
            "start": 1649.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no tienes la acreditaci\u00f3n es",
            "start": 1651.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy viejito el hospital les",
            "start": 1653.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "debemos decir date una vuelta en ramos",
            "start": 1655.08,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "arizpe para que sepas que las esposas",
            "start": 1656.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son de personas tambi\u00e9n",
            "start": 1658.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de seres humanos comprometidos con su",
            "start": 1661.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajo como lo son ustedes por eso era",
            "start": 1663.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tan importante estar aqu\u00ed este domingo",
            "start": 1667.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con ustedes con ustedes acompa\u00f1ando al",
            "start": 1669.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1672.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador para que nos convoquemos",
            "start": 1674.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos y que seamos capaces de so\u00f1ar alto",
            "start": 1676.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que seamos capaces de actuar en grande a",
            "start": 1679.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la altura de nuestro pueblo de nuestro",
            "start": 1681.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pueblo y saber que la causa de un estado",
            "start": 1683.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de bienestar que garantice la salud y la",
            "start": 1685.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "justicia social es posible a trabajo",
            "start": 1688.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atrev\u00e1monos todos juntos a hacer",
            "start": 1691.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "historia muchas gracias buenas tardes",
            "start": 1693.18,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1695.55,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 1704.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1707.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1710.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1713.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1715.299,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1719.41,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de ramos arizpe",
            "start": 1725.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1730.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en ramos arizpe coahuila he",
            "start": 1732.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "visitado este municipio varias veces",
            "start": 1737.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora regresamos",
            "start": 1741.08,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirnos encontrando porque",
            "start": 1744.72,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio entre pueblo y",
            "start": 1748.83,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "gobierno no es que ya ganamos",
            "start": 1754.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1760.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobernar y ustedes a sus quehaceres",
            "start": 1763.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la democracia es gobierno del pueblo",
            "start": 1766.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 1769.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1773.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1776.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a estar siempre",
            "start": 1777.77,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1781.62,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ya la vi y ahora si quieren ahora",
            "start": 1784.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 1786.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "igualmente igualmente",
            "start": 1792.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos les dec\u00eda",
            "start": 1808.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "visitando de nuevo coahuila hablaba yo",
            "start": 1812.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con el gobernador y hemos estado",
            "start": 1816.13,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en cuatro ocasiones en coahuila desde",
            "start": 1820.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que soy presidente en ocho meses es",
            "start": 1823.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1826.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "visitado coahuila cada dos meses y as\u00ed",
            "start": 1828.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a ser hasta el final del gobierno",
            "start": 1832.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cada dos meses voy a estar por ac\u00e1",
            "start": 1834.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta",
            "start": 1843.549,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobernador miguel",
            "start": 1847.419,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme y tambi\u00e9n con las",
            "start": 1850.629,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "autoridades municipales tenemos que",
            "start": 1853.239,
            "duration": 11.621
        },
        {
            "text": "trabajar juntos la patria es primero no",
            "start": 1857.88,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "dividirnos",
            "start": 1864.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar la unidad",
            "start": 1868.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1872.98,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no",
            "start": 1876.15,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1882.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no olviden eso",
            "start": 1885.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n ni siquiera es",
            "start": 1887.82,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo un cambio de gobierno es un cambio",
            "start": 1892.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen",
            "start": 1896.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han habido tres transformaciones en la",
            "start": 1899.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds",
            "start": 1902.86,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 1904.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1906.93,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo la cuarta",
            "start": 1908.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1911.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1914.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta este cambio ya era",
            "start": 1916.26,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "insoportable la situaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 1921.21,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1926.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "por el mal gobierno y por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1928.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que imperaba en mexico por eso el",
            "start": 1932.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "objetivo principal de esta",
            "start": 1936.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1939.22,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "erradicar acabar desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1941.809,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "me canso gancho",
            "start": 1945.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buscamos aqu\u00ed con enfermeras y con",
            "start": 1956.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos puedo decir que ese era el mal",
            "start": 1959.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s aqueja",
            "start": 1962.82,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "te sigue afectando a m\u00e9xico el c\u00e1ncer",
            "start": 1966.05,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "estaba destruyendo al pa\u00eds y vamos a",
            "start": 1970.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "terminar con la corrupci\u00f3n y ya empez\u00f3",
            "start": 1975.02,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 limpia de arriba para abajo c\u00f3mo se",
            "start": 1979.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "limpian las escaleras",
            "start": 1983.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podr\u00eda",
            "start": 1989.799,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "ponerles muchos ejemplos algunos",
            "start": 1993.38,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "saben que se robaban",
            "start": 1997.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias de gasolinas con el",
            "start": 2001.48,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "famoso watch y col",
            "start": 2005.3,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias",
            "start": 2008.379,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "era un robo tolerado porque claro que se",
            "start": 2012.55,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sab\u00eda la torre de pemex en el piso 3",
            "start": 2016.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2021.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "puesto una oficina moderna con monitores",
            "start": 2022.54,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda cuando un ducto perd\u00eda presi\u00f3n",
            "start": 2028.39,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda cuando estaban",
            "start": 2033.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y ordenando un ducto",
            "start": 2036.24,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "le bajaban la presi\u00f3n con una toma",
            "start": 2039.08,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "clandestina y sonaba la alarma nada m\u00e1s",
            "start": 2042.529,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda sonar todo el d\u00eda",
            "start": 2046.789,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y hac\u00eda nada o sonaba",
            "start": 2050.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en un rumbo y se iban",
            "start": 2054.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a otro lado a buscar la toma clandestina",
            "start": 2057.29,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eso el a\u00f1o pasado signific\u00f3 una p\u00e9rdida",
            "start": 2062.08,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para la hacienda p\u00fablica de 65 mil",
            "start": 2066.169,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2070.49,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "llegamos y dijimos se acaba el guachi",
            "start": 2072.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "con no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar",
            "start": 2075.429,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "a las vencidas al final nos ayud\u00f3 a la",
            "start": 2078.76,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "gente porque hubo hasta sabotaje romp\u00edan",
            "start": 2082.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "los ductos para dejarnos sin abasto de",
            "start": 2086.049,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "gasolinas tres semanas haciendo colas",
            "start": 2089.139,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "y las la gente para cargar gasolina pero",
            "start": 2093.57,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "aguant\u00f3 el pueblo nos apoy\u00f3 y ahora ya",
            "start": 2097.49,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "casi desapareci\u00f3 el guachi con en el",
            "start": 2102.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2106.95,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "te siguen robando todav\u00eda",
            "start": 2112.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero ya no lo mismo no las 800 pipas ya",
            "start": 2116.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 2120.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 2122.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bajo 95 % si seguimos as\u00ed cuanto nos",
            "start": 2124.24,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar alrededor de 50 mil",
            "start": 2129.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2132.55,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2134.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a fin de acabar con la corrupci\u00f3n no",
            "start": 2137.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral sino",
            "start": 2140.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se fortalece la hacienda",
            "start": 2144.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo mismo",
            "start": 2147.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la mala costumbre de que los de",
            "start": 2151.13,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "mero arriba no pagaban impuestos",
            "start": 2154.79,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pagan impuestos los campesinos los",
            "start": 2159.759,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obreros cuando compran una mercanc\u00eda y",
            "start": 2162.249,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "va un impuesto",
            "start": 2164.949,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 2166.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os medianos empresarios",
            "start": 2170.93,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 2173.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda un grupo",
            "start": 2175.869,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de empresarios banqueros que no pagaban",
            "start": 2179.109,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "no puedo decir porque est\u00e1 vigente el",
            "start": 2184.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "secreto bancario",
            "start": 2188.22,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "pero imaginen una empresa famosa",
            "start": 2191.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y muy grande o un banco muy grande muy",
            "start": 2196.93,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "famoso pues ese precio ese banco est\u00e1n",
            "start": 2202.03,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "pensando no pagaba impuestos",
            "start": 2206.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 2209.999,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en los dos sexenios pasados se",
            "start": 2213.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "condonaron cuatrocientos mil millones de",
            "start": 2216.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pesos a un peque\u00f1o grupo de empresas y",
            "start": 2219.18,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de bancos",
            "start": 2222.75,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 porque emitido un",
            "start": 2224.079,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "decreto y ya est\u00e1 prohibida la",
            "start": 2230.259,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos a los llamados",
            "start": 2234.849,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes eso se termina",
            "start": 2238.809,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2245.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muchas cosas es terreno m\u00e9dico",
            "start": 2248.19,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda medicinas pero no por falta de",
            "start": 2252.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presupuesto el a\u00f1o pasado se compraron",
            "start": 2257.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos de medicinas y",
            "start": 2260.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2264.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pero la mayor parte de esa medicina de",
            "start": 2267.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sus materiales de curaci\u00f3n los vendieron",
            "start": 2270.72,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tres empresas",
            "start": 2274.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "eran las que abastec\u00eda hab\u00eda un",
            "start": 2278.23,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "monopolio todo eso tambi\u00e9n ya se termin\u00f3",
            "start": 2280.51,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la posibilidad de que esas",
            "start": 2285.869,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "empresas monop\u00f3licas sigan abasteciendo",
            "start": 2289.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de medicamentos a las instituciones de",
            "start": 2292.9,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "salud y ahora pues son compras",
            "start": 2296.859,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "consolidadas con transparencia sin",
            "start": 2302.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y yo estoy seguro que nos va",
            "start": 2305.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a alcanzar con el mismo presupuesto van",
            "start": 2308.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a tener el abasto suficiente de",
            "start": 2311.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "medicamentos entonces estamos",
            "start": 2314.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n les dec\u00eda de",
            "start": 2317.16,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "arriba para abajo porque arriba es donde",
            "start": 2320.8,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se da el ejemplo no es como quer\u00edan que",
            "start": 2325.33,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ramos que la corrupci\u00f3n se da de",
            "start": 2330.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abajo hacia arriba llegaron a decir que",
            "start": 2333.58,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n era parte",
            "start": 2337.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la cultura del pueblo de mexico",
            "start": 2339.069,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2341.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n de edad de arriba por",
            "start": 2343.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "abajo del z\u00f3calo del palacio nacional a",
            "start": 2346.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ramos arispe no de ramos arispe al",
            "start": 2350.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo al palacio nacional entonces",
            "start": 2354.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar de corrupci\u00f3n del",
            "start": 2357.13,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "gobierno de arriba para abajo y esta va",
            "start": 2361.1,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a ser la t\u00f3nica de el gobierno se va a",
            "start": 2364.67,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 2370.58,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "estigmatizar a los corruptos un corrupto",
            "start": 2373.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buzzi",
            "start": 2378.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gu\u00e1cala",
            "start": 2380.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes",
            "start": 2388.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "eran hasta ejemplo a seguir",
            "start": 2392.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "le digo a decirle a los hijos estudia",
            "start": 2395.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para que cuando seas grande seas como",
            "start": 2398.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "don fulano un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 2400.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya no ahora tenemos todos que actuar",
            "start": 2405.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "como necesidad o necesidad como forma de",
            "start": 2411.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vida y como forma de gobierno de esa",
            "start": 2414.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manera es que vamos a renovar la vida",
            "start": 2418.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica vamos a lograr el renacimiento",
            "start": 2421.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tambi\u00e9n acabando con los lujos",
            "start": 2425.05,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 2428.82,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ya no hay sueldos como hab\u00eda saben",
            "start": 2431.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit",
            "start": 2436.31,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2439.359,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3 se reform\u00f3 el art\u00edculo",
            "start": 2444.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "127 de la constituci\u00f3n y nadie puede",
            "start": 2448.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que lo que obtiene el",
            "start": 2451.82,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y hombre baje",
            "start": 2453.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 2455.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- sin",
            "start": 2457.43,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "compensaciones 108 mil pesos mensuales",
            "start": 2459.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2465.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2468.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estamos bajando los sueldos de los de",
            "start": 2470.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "arriba porque se est\u00e1n aumentando los",
            "start": 2473.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sueldos de los de abajo saben que por",
            "start": 2476.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primera vez en 36 a\u00f1os aumento el",
            "start": 2478.55,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en 16% por primera vez",
            "start": 2482.69,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y todav\u00eda porque fue mucho lo",
            "start": 2487.75,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "que hicieron para deteriorar la",
            "start": 2493.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "capacidad de poder adquisitivo del",
            "start": 2498.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salario todav\u00eda los salarios en m\u00e9xico",
            "start": 2501.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "son de los m\u00e1s bajos del mundo ahora que",
            "start": 2505.01,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "enfrentamos el problema migratorio",
            "start": 2508.67,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y que quer\u00edan poner tarifas impuestos a",
            "start": 2513.17,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "las mercanc\u00edas que se producen en m\u00e9xico",
            "start": 2518.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y que nos iba a afectar sobre todo",
            "start": 2521.41,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a estados como coahuila en donde hay",
            "start": 2525.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muchas empresas de autopartes express'",
            "start": 2528.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "empresas automotrices hay muchas",
            "start": 2532.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "empresas dedicadas a la exportaci\u00f3n",
            "start": 2535.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "logramos convencer al presidente de tron",
            "start": 2539.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de que ese no era el camino y se evit\u00f3",
            "start": 2542.25,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se aplicaran esos impuestos a las",
            "start": 2547.49,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas que se venden en eeuu y se",
            "start": 2551.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "producen en mexico y convencimos de que",
            "start": 2554.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo mejor era apoyar a los pa\u00edses",
            "start": 2558.06,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 2561.44,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "desde donde provienen los migrantes",
            "start": 2564.059,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora la mayor parte de los migrantes",
            "start": 2568.499,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "son de centroam\u00e9rica y de manera",
            "start": 2571.979,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y particular de honduras tienen una",
            "start": 2576.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 2579.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "grave en honduras y es un flujo",
            "start": 2582.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "migratorio como un hecho de la gente",
            "start": 2587.23,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saliendo de ese pa\u00eds y atraviesa",
            "start": 2590.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces estamos nosotros",
            "start": 2595.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 2598.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a esos pa\u00edses con actividades",
            "start": 2600.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "productivas para que haya empleos para",
            "start": 2604.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que haya bienestar porque nosotros",
            "start": 2607.18,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "sostenemos que la migraci\u00f3n se origina",
            "start": 2610.15,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades de trabajo y",
            "start": 2616.45,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la inseguridad p\u00fablica",
            "start": 2620.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la gente no abandona a sus familias sus",
            "start": 2623.579,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblos por gusto lo hace por necesidad",
            "start": 2626.91,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "entonces por eso estamos ayudando a esos",
            "start": 2630.559,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y hay programas que se aplican en",
            "start": 2635.219,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el sur-sureste de m\u00e9xico como el",
            "start": 2639.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y se le est\u00e1",
            "start": 2642.539,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayudando para que se aplique en el",
            "start": 2645.599,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "salvador en honduras",
            "start": 2647.579,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "les hablo sobre todo esto por que",
            "start": 2652.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "indague de c\u00f3mo estaban los salarios en",
            "start": 2654.23,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "guatemala en honduras en el salvador",
            "start": 2657.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque el",
            "start": 2662.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en esos tres pa\u00edses es",
            "start": 2664.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del doble del salario m\u00ednimo en m\u00e9xico",
            "start": 2667.14,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo estaba",
            "start": 2671.12,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "como seguimos estando por eso tenemos",
            "start": 2675.369,
            "duration": 11.821
        },
        {
            "text": "que mejorar todav\u00eda m\u00e1s los salarios de",
            "start": 2680.049,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "los trabajadores y por eso tiene que",
            "start": 2687.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "haber austeridad republicana no tienen",
            "start": 2690.999,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que permitirse gastos superfluos en el",
            "start": 2696.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "gobierno ya est\u00e1 prohibido tambi\u00e9n les",
            "start": 2699.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "digo el usar aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 2703.359,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "privados yo llego a ramos arispe venimos",
            "start": 2706.269,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n del oro zacatecas",
            "start": 2712.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hacemos estos recorridos por tierra",
            "start": 2717.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque ya el avi\u00f3n presidencial se est\u00e1",
            "start": 2719.95,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "vendiendo en california yo no iba a",
            "start": 2724.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "subirme a un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 2727.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 2732.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "gobierno rico un pueblo pobre",
            "start": 2735.089,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n vendiendo todos los aviones",
            "start": 2739.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todos los helic\u00f3pteros 73 aviones",
            "start": 2743.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 2747.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hasta para ir a jugar golf",
            "start": 2749.5,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 y tambi\u00e9n ya se est\u00e1n",
            "start": 2752.64,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "reduciendo el costo del gobierno al",
            "start": 2758.549,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo a la sociedad",
            "start": 2761.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "antes el a\u00f1o pasado se gastaron 6 mil",
            "start": 2764.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones de pesos de presupuesto nada",
            "start": 2769.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para dar atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a",
            "start": 2771.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos se",
            "start": 2774.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hac\u00edan a esa cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 2777.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas el erario ya eso",
            "start": 2780.06,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya no hay esos gastos",
            "start": 2783.75,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "superfluos y por eso tenemos presupuesto",
            "start": 2789.84,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "no hace falta aumentar impuestos crean",
            "start": 2795.89,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos seguir endeudando al",
            "start": 2800.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2802.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y decretar gasolinazos es cosa de acabar",
            "start": 2804.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno",
            "start": 2808.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "austero el poder es humildad no es",
            "start": 2811.42,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda miren cuantos cuidaban al",
            "start": 2815.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2819.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 2821.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "presidencial ya desapareci\u00f3 del estado",
            "start": 2824.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mayor presidencial todos esos elementos",
            "start": 2828.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2830.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 2833.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuida la gente y el que lucha por la",
            "start": 2835.85,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 2838.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2840.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque les informo sobre eso",
            "start": 2844.33,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para decirles que ya est\u00e1 en marcha la",
            "start": 2847.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que tenemos presupuesto",
            "start": 2852.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para cumplir todos los compromisos ya se",
            "start": 2855.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a entregar el apoyo a adultos",
            "start": 2859.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayores a todos los adultos mayores no",
            "start": 2861.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mil 160 sino dos mil quinientos",
            "start": 2865.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos y tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2869.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "satisfactorio decir todas las ni\u00f1as",
            "start": 2873.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad van a tener su",
            "start": 2875.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que los adultos mayores ya",
            "start": 2878.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "estamos entregando las becas",
            "start": 2881.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria todos los",
            "start": 2885.349,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que estudian preparatoria su beca 1600",
            "start": 2889.309,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales los que estudian en la",
            "start": 2893.479,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 2895.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 2898.009,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "mensuales y los que no estudian ni",
            "start": 2901.069,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "tienen empleo se les est\u00e1 contratando",
            "start": 2904.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2908.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro se les",
            "start": 2910.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 2912.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un sueldo para que se capaciten 3600",
            "start": 2914.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pesos mensuales lo que queremos es que",
            "start": 2917.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se garantice a todos los j\u00f3venes el",
            "start": 2921.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 2923.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo para que nadie sea",
            "start": 2925.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "enganchado",
            "start": 2929.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son sacarlos y se vayan con la",
            "start": 2931.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "delincuencia queremos atender a los",
            "start": 2934.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que de esta manera podamos",
            "start": 2938.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "serenar a coahuila y serenar al pa\u00eds la",
            "start": 2941.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 2944.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2947.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto j\u00f3venes",
            "start": 2952.869,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando ya ganando 3600 pesos",
            "start": 2955.51,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "900 mil",
            "start": 2959.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hasta hoy y vamos a llegar a un mill\u00f3n y",
            "start": 2962.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no va a quedar un joven sin trabajo y",
            "start": 2967.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sin estudio",
            "start": 2970.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de esta manera vamos a tener buenos",
            "start": 2972.03,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "resultados en lo que tiene que ver con",
            "start": 2976.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la inseguridad con la violencia no se",
            "start": 2980.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puede apagar el fuego con el fuego no se",
            "start": 2984.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puede enfrentar la violencia con la",
            "start": 2987.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "violencia no se puede enfrentar el mal",
            "start": 2989.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con el mal el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 2992.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haciendo el bien si hay trabajo si hay",
            "start": 2994.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bienestar va a haber paz y va a haber",
            "start": 2998.22,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tranquilidad me canso ganso",
            "start": 3001.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3007.079,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y ya entr\u00f3 en materia me gust\u00f3 mucho lo",
            "start": 3009.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del cara del hospital lo que hacen con",
            "start": 3013.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los adolescentes con los j\u00f3venes es",
            "start": 3017.22,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mucho muy importante y les",
            "start": 3020.13,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 que va a haber una campa\u00f1a",
            "start": 3026.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nacional de informaci\u00f3n orientaci\u00f3n",
            "start": 3028.24,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n a los j\u00f3venes en radio",
            "start": 3032.38,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "en televisi\u00f3n intensa como nunca para",
            "start": 3036.35,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3042.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 3045.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 3047.45,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n pensando que lo mejor es lo que",
            "start": 3052.95,
            "duration": 12.27
        },
        {
            "text": "se ve en las series de televisi\u00f3n todo",
            "start": 3059.55,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ese mundo",
            "start": 3065.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "e imaginario de felicidad",
            "start": 3067.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en donde en las series aparecen los que",
            "start": 3072.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se dedican a la delincuencia viviendo en",
            "start": 3076.809,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "residencias",
            "start": 3079.119,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "carros de lujo",
            "start": 3081.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mujeres hombres guapos",
            "start": 3084.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con buena ropa de marca alhajas todo es",
            "start": 3089.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que la pantalla ahora vamos a ver",
            "start": 3094.58,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "conocer la otra realidad de como el",
            "start": 3098.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cristal y todas esas drogas qu\u00edmicas",
            "start": 3102.47,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "tienen hasta raticida y que en 2",
            "start": 3105.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ocasiones que se inhale no se prueben se",
            "start": 3112.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "caen la adicci\u00f3n",
            "start": 3118.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y pueden causar la muerte en un a\u00f1o a un",
            "start": 3120.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 3123.65,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "todo el sufrimiento que",
            "start": 3125.06,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "conlleva la drogadicci\u00f3n sufrimiento",
            "start": 3129.059,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "para los mismos j\u00f3venes para sus",
            "start": 3133.869,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "familias para las mam\u00e1s que quieren",
            "start": 3137.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tanto a los hijos de quiera que voy hay",
            "start": 3140.709,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "madres siempre pidi\u00e9ndome que ayude",
            "start": 3144.279,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque tienen hijos en la c\u00e1rcel o",
            "start": 3147.599,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "porque hay hijos desaparecidos",
            "start": 3151.529,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "o hijos que perdieron la vida donde esa",
            "start": 3154.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "amarga realidad se va ahora a dar a",
            "start": 3159.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conocer en radio en televisi\u00f3n vamos a",
            "start": 3162.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informar mucho y lo otro que vamos a",
            "start": 3166.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n que nunca se hab\u00eda llevado",
            "start": 3170.17,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a cabo es que en los medios de",
            "start": 3174.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en todos los que son tiempos",
            "start": 3178.39,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "oficiales que son muchas horas al d\u00eda en",
            "start": 3181.5,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en radio en televisi\u00f3n bueno",
            "start": 3187.14,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a impulsar una campa\u00f1a de",
            "start": 3190.39,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 3195.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "para la salud porque muchos de los",
            "start": 3197.349,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "problemas que se tienen ahora las",
            "start": 3200.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enfermedades tienen que ver con la mala",
            "start": 3202.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 3206.349,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la obesidad y al mismo tiempo la",
            "start": 3208.339,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n por el consumo de productos",
            "start": 3210.739,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "chatarra entonces vamos a estar",
            "start": 3214.969,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "orientando mucho la diabetes la",
            "start": 3219.109,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n muchas enfermedades no se",
            "start": 3222.559,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "van a poder controlar si no hay",
            "start": 3225.349,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para la salud nos va a ayudar",
            "start": 3229.479,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "mucho el que ahora se van a utilizar los",
            "start": 3235.069,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "medios para estas campa\u00f1as informativas",
            "start": 3238.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y vengo aqu\u00ed como ustedes a ramos arispe",
            "start": 3243.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a este hospital para decirles que vamos",
            "start": 3246.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a mejorar mucho la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3249.799,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "vamos a conservar las dos vertientes lo",
            "start": 3253.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que tiene que ver",
            "start": 3258.17,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3260.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica en el r\u00e9gimen",
            "start": 3261.819,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ordinario del seguro social los",
            "start": 3266.68,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "derechohabientes del seguro social y de",
            "start": 3270.489,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "liszt van a ser atendidos aqu\u00ed en",
            "start": 3273.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "coahuila porque es uno de los estados",
            "start": 3276.16,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pr\u00f3speros de el pa\u00eds lo que aqu\u00ed",
            "start": 3279.16,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el gobernador es cierto aqu\u00ed se",
            "start": 3284.019,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando empleos formales y esto",
            "start": 3287.499,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "lleva a que muchos est\u00e9n inscritos en el",
            "start": 3292.289,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3298.569,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde hay m\u00e1s trabajadores",
            "start": 3299.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social en el",
            "start": 3302.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario y mucho m\u00e1s",
            "start": 3305.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3309.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en zacatecas en durango chiapas en los",
            "start": 3310.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estados del sureste aqu\u00ed en coahuila por",
            "start": 3314.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "eso tenemos problema",
            "start": 3316.75,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de saturaci\u00f3n en el r\u00e9gimen ordinario de",
            "start": 3320.57,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "que no se puede atender a quienes",
            "start": 3325.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "requieren de intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 3330.14,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "las citas tardan mucho tiempo y faltan",
            "start": 3333.13,
            "duration": 11.229
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n medicamentos r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3338.87,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s que vamos a mejorar todo lo que",
            "start": 3344.359,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el seguro social en",
            "start": 3347.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario y con el isste aqu\u00ed en",
            "start": 3350.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "coahuila vamos",
            "start": 3353.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de igual forma mejor a mejorar los",
            "start": 3356.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sistemas de salud para atenci\u00f3n a",
            "start": 3359.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta como es este programa",
            "start": 3363.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3367.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que atiende",
            "start": 3369.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a quienes no cuentan con seguridad",
            "start": 3372.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3375.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 3377.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3380.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informando que conozco este programa",
            "start": 3382.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "desde que naci\u00f3",
            "start": 3386.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque comenz\u00f3 este programa como ins",
            "start": 3388.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "coplamar hace 40 a\u00f1os el hospital tiene",
            "start": 3392.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 3397.319,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "seg\u00fan escuch\u00e9 me inform\u00f3 el director",
            "start": 3399.26,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "de 1974 pero el programa ins coplamar",
            "start": 3404.14,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en 1979 hace 40 a\u00f1os y en ese",
            "start": 3410.44,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "entonces yo era director del instituto",
            "start": 3415.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco y el",
            "start": 3418.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar hace 40 a\u00f1os estaba",
            "start": 3421.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo saliendo de la escuela jovencito",
            "start": 3424.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "jovencito casi adolescente y",
            "start": 3427.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 la creaci\u00f3n de las unidades",
            "start": 3431.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3434.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y de los hospitales",
            "start": 3437.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces conozco bien este programa",
            "start": 3439.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "luego de ser inzko plamar cambio de",
            "start": 3442.51,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "nombre a jms solidaridad luego ins",
            "start": 3446.92,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "progresa luego ins oportunidades y",
            "start": 3451.83,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "prospera y ahora y bienestar pero va a",
            "start": 3456.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mejorar mucho m\u00e1s",
            "start": 3461.14,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3463.05,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y estamos tambi\u00e9n suscribiendo un",
            "start": 3468.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobierno de coahuila para",
            "start": 3472.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que mejoren",
            "start": 3476.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los centros de salud la atenci\u00f3n en",
            "start": 3480.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centros en salud en hospitales todo para",
            "start": 3482.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad",
            "start": 3485.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "social poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3488.82,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "como vamos a actuar son cuatro acciones",
            "start": 3491.38,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "primero cuidar que no falten los",
            "start": 3494.829,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "medicamentos el abasto de medicamentos",
            "start": 3498.599,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "tanto en el r\u00e9gimen ordinario como",
            "start": 3502.869,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a",
            "start": 3506.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n abierta para eso para que",
            "start": 3508.73,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "no falten los medicamentos ya se cre\u00f3 en",
            "start": 3512.9,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 3519.049,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que dirige juan ferrer que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3522.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nosotros director del instituto de salud",
            "start": 3526.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para bienestar",
            "start": 3530.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya tiene una \u00e1rea que est\u00e1 a cargo del",
            "start": 3532.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que",
            "start": 3536.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed con nosotros para que no",
            "start": 3539.299,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos",
            "start": 3542.599,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 todo el gabinete de salud ya",
            "start": 3546.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en las oficinas todos ac\u00e1",
            "start": 3550.75,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "y abajo con la gente imag\u00ednense d\u00f3nde",
            "start": 3555.8,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la oficina del seguro social",
            "start": 3560.9,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "en la avenida reforma en la ciudad de",
            "start": 3565.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3570.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero psoe es el director del seguro pues",
            "start": 3570.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este coincide conmigo de que lo m\u00e1s",
            "start": 3574.359,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "importante es estar cerca de la gente",
            "start": 3577.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "recoger los sentimientos del pueblo y",
            "start": 3580.89,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "atender las demandas de todos los",
            "start": 3584.14,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "mexicanos por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 3587.549,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3597.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3618.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3619.66,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "medicinas primero",
            "start": 3625.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "segundo que nos falten las enfermeras y",
            "start": 3628.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que nos falten los",
            "start": 3632.15,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "especialistas aqu\u00ed",
            "start": 3634.7,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "creo que no hay ese problema porque",
            "start": 3639.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estamos en ramos arispe tenemos m\u00e1s ese",
            "start": 3644.6,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "problema en los hospitales rurales no",
            "start": 3648.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quieren irse a trabajar los",
            "start": 3653.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especialistas al medio rural ah\u00ed tenemos",
            "start": 3655.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s problema eso se va a atender porque",
            "start": 3659.28,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "va a haber un tabulador diferenciado el",
            "start": 3663.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que trabaje en la ciudad va a ganar un",
            "start": 3668.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sueldo justo pero que trabaje en el",
            "start": 3671.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "medio rural va a ganar un sueldo justo y",
            "start": 3675.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 3678.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3680.92,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "para que no falten los m\u00e9dicos las",
            "start": 3687.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermeras aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro",
            "start": 3689.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3692.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3695.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n",
            "start": 3702.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional para mejorar la infraestructura",
            "start": 3704.67,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de salud y el encargado es el arquitecto",
            "start": 3708.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 3711.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todos nosotros",
            "start": 3714.28,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3716.66,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 3718.339,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a unidades m\u00e9dicas rurales a centros de",
            "start": 3720.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "salud hospitales tanto obras de",
            "start": 3722.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 3728.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y mucho mantenimiento",
            "start": 3730.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cambiar equipos que son",
            "start": 3735.45,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "obsoletos que llevan ya mucho mucho",
            "start": 3739.359,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "tiempo dando servicio y el punto 4 es",
            "start": 3742.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "regularizar a los trabajadores",
            "start": 3748.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que trabajan de manera eventual en el",
            "start": 3752.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sector salud hay muchos que son",
            "start": 3755.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eventuales hay en el sector salud m\u00e1s de",
            "start": 3758.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "80.000 trabajadores eventuales los vamos",
            "start": 3762.11,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "a basificar a todos poco a poco",
            "start": 3765.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero ese es mi compromiso",
            "start": 3770.95,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 3774.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad",
            "start": 3778.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "como eventuales nada de que primero los",
            "start": 3779.75,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "recomendados o el que tiene agarradera o",
            "start": 3785.33,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el recomendado de los dirigentes",
            "start": 3790.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sindicales o de autoridades se acaba lo",
            "start": 3794.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la recomendaci\u00f3n va a ser por",
            "start": 3798.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad primero",
            "start": 3800.26,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3802.51,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3810.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por honorario por contrato",
            "start": 3820.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3825.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3828.45,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para eso es que soy aqu\u00ed con ustedes son",
            "start": 3829.819,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cuatro acciones vamos a aumentar el",
            "start": 3834.529,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "presupuesto del sector salud",
            "start": 3838.759,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "por eso es importante el bajar el costo",
            "start": 3842.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del gobierno al pueblo el que hay",
            "start": 3846.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "austeridad porque se liberan fondos para",
            "start": 3847.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo que realmente se necesita vamos a",
            "start": 3851.39,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "aumentar 40 mil millones de pesos el",
            "start": 3855.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presupuesto de salud p\u00fablica en el",
            "start": 3857.839,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o tengo que presentar ya el",
            "start": 3862.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proyecto de presupuesto el 8 de",
            "start": 3866.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "septiembre para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y van",
            "start": 3868.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "incluidos ya 40 mil millones de pesos",
            "start": 3871.19,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "adicionales para medicinas enfermeras",
            "start": 3874.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3879.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones del sector",
            "start": 3881.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salud y la contrataci\u00f3n de trabajadores",
            "start": 3884.21,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "para que tengan su base para que no sean",
            "start": 3888.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales o por contrato",
            "start": 3893.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso ese es el plan que",
            "start": 3896.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se va a llevar a la pr\u00e1ctica quiero",
            "start": 3899.539,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "antes de terminar decir que estamos muy",
            "start": 3903.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 3907.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 por terminar si no es que",
            "start": 3909.13,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya concluy\u00f3",
            "start": 3913.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de los deportistas",
            "start": 3916.61,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mexicanos en los juegos panamericanos",
            "start": 3919.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en per\u00fa y",
            "start": 3924.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fue muy bueno el desempe\u00f1o de los",
            "start": 3927.33,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "deportistas mexicanos tercer lugar en",
            "start": 3931.44,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "medallas de oro",
            "start": 3935.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "eeuu brasil m\u00e9jico",
            "start": 3938.489,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se rompieron",
            "start": 3946.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "r\u00e9cords",
            "start": 3949.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es la ocasi\u00f3n en que m\u00e1s medallas",
            "start": 3951.83,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "obtiene m\u00e9xico en una competencia en",
            "start": 3955.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "juegos panamericanos",
            "start": 3960.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por eso los 544 deportistas que",
            "start": 3962.39,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 3967.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero en los panamericanos van a tener su",
            "start": 3969.69,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "apoyo especial hoy se subast\u00f3",
            "start": 3973.41,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "una casa",
            "start": 3979.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "era a lo mejor ustedes recuerden de un",
            "start": 3981.799,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ciudadano chino mexicano que le",
            "start": 3985.64,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "encontraron muchos d\u00f3lares y quedaba esa",
            "start": 3989.539,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "casa pues hoy ya se vendi\u00f3 en m\u00e1s de 100",
            "start": 3992.869,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "millones de pesos y ese dinero lo va a",
            "start": 3996.349,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "destinar el instituto que ya se cre\u00f3 se",
            "start": 4000.729,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 4003.429,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado ese instituto",
            "start": 4006.249,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4009.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "va a utilizar",
            "start": 4015.24,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ese dinero para apoyar con becas a los",
            "start": 4017.49,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "deportistas porque es muy importante el",
            "start": 4023.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deporte es parte de la medicina",
            "start": 4027.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "preventiva tenemos todos que hacer mucho",
            "start": 4029.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "deporte termin\u00f3 haci\u00e9ndole un",
            "start": 4034.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconocimiento muy especial al",
            "start": 4037.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gobernador de coahuila a miguel \u00e1ngel",
            "start": 4040.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "riquelme sol\u00eds",
            "start": 4043.71,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4045.24,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "se ha portado",
            "start": 4051.77,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias'",
            "start": 4054.07,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "lo tengo que reconocer aqu\u00ed",
            "start": 4059.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no soy barbero",
            "start": 4064.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n mi pecho no es bodega",
            "start": 4070.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso y siempre",
            "start": 4073.91,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "hemos recibido del gobernador una",
            "start": 4077.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "actitud de colaboraci\u00f3n y de respeto y",
            "start": 4081.049,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "nobleza obliga y nos da mucho gusto",
            "start": 4084.799,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con \u00e9l en su abuela",
            "start": 4087.26,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4093.13,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "no no hay perro peleando",
            "start": 4095.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vamos a unirnos todos la patria es",
            "start": 4098.299,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "primero ya cuando vengan las elecciones",
            "start": 4101.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "entonces si cada quien que agarre su",
            "start": 4104.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "partido a seguir peleando pero cuando no",
            "start": 4107.839,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "haya elecciones todos juntos pensando en",
            "start": 4110.239,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en nuestro querido m\u00e9xico en",
            "start": 4114.589,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 4118.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que viva ramos arispe",
            "start": 4120.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que viva coahuila",
            "start": 4124.88,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4128.109,
            "duration": 12.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4133.859,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "para concluir el programa de este evento",
            "start": 4140.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 4143.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de pie para entonar con orgullo y",
            "start": 4146.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "respeto nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4148.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4154.029,
            "duration": 31.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4192.22,
            "duration": 35.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4233.77,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4246.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4249.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4252.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 4254.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 4258.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan todos una",
            "start": 4261.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4264.89,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": "gente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar su lugar por favor preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural ramos arispe atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de coahuila ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo la titular de la unidad del programa es bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el titular del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer [Aplausos] el director general del este maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural ramos arispe doctor juan mart\u00edn de leon montelongo el presidente municipal de ramos arizpe ingeniero jose mar\u00eda morales padilla asimismo saludamos al personal del hospital y poblaci\u00f3n de ramos arizpe aqu\u00ed presente a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los compa\u00f1eros representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de coahuila ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds muy buenas tardes se\u00f1or presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos da mucho y much\u00edsimo gusto que regrese a coahuila de zaragoza esta es su casa donde siempre ser\u00e1 bien recibido nos sentimos tambi\u00e9n muy honrados de contar con la presencia de los titulares de las dependencias federales del sector social de salud y de infraestructura salud o tambi\u00e9n con mucho gusto al alcalde de ramos arizpe jos\u00e9 mar\u00eda morales un municipio competitivo que ofrece oportunidades de desarrollo para todos sus habitantes tambi\u00e9n a las mujeres y los hombres de esta comunidad que se distinguen por su trabajo y empe\u00f1o a los trabajadores del sector salud a las y los doctores a las y los enfermeros y personal administrativo de las cl\u00ednicas de coahuila se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 usted en la tierra donde naci\u00f3 uno de los m\u00e1s grandes coahuilenses de honor y patriotismo miguel ramos arizpe el padre del federalismo mexicano ramos arispe [Aplausos] ramos arizpe fue el primero en so\u00f1ar y luchar por conformar regiones fuertes que fueran la s\u00f3lida base de una naci\u00f3n unida soberana y de justicia desde aqu\u00ed ramos arizpe logr\u00f3 construir una cultura del esfuerzo ejemplar al igual como lo han hecho los habitantes de esta norte\u00f1a geograf\u00eda del desierto quienes con mucho trabajo y tes\u00f3n conquistaron esta tierra para crear un entorno de progreso con altos est\u00e1ndares de crecimiento y que hoy son parte del cluster automotriz del cual somos l\u00edderes en el pa\u00eds esta ciudad es ejemplo de las acciones y programas que realizamos en coordinaci\u00f3n con su gobierno y los 38 municipios para que hoy nuestro estado sea referencia nacional en avances de seguridad crecimiento econ\u00f3mico generaci\u00f3n de empleos formales y condiciones de bienestar gracias a ello tambi\u00e9n nuestra entidad resalta en los est\u00e1ndares de productividad y crecimiento econ\u00f3mico que tenemos para todo coahuila ha tenido su repercusi\u00f3n favorable en los sectores sociales de las cinco regiones por ello hoy coahuila marca importantes avances de acuerdo a los resultados de la medici\u00f3n de pobreza del coneval hoy posicionan a coahuila entre las tres primeras entidades federativas con menor n\u00famero de personas en situaci\u00f3n de pobreza dicha evaluaci\u00f3n nos confirma los retos que tenemos y son muy claros incrementar la atenci\u00f3n la calidad y cobertura de los servicios de salud y al mismo tiempo de impulsar la sana alimentaci\u00f3n de las familias se\u00f1or presidente el estado mexicano sigue presentando infinitos desaf\u00edos en mexico y en lo particular en coahuila pero hoy celebramos la iniciativa de su gobierno por instrumentar una pol\u00edtica p\u00fablica de coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n-estado dirigida a garantizar la protecci\u00f3n de la salud de toda la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del fortalecimiento de los centros de atenci\u00f3n la incorporaci\u00f3n de un mayor n\u00famero de profesionales de la medicina y el abastecimiento suficiente se\u00f1or presidente usted siempre ha sido un gran impulsor de las unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica en las comunidades de m\u00e9xico y ahora emprende una acci\u00f3n para multiplicarlas en todo el pa\u00eds a fin de que verdaderamente cuenten con las condiciones que resuelvan los padecimientos que aquejan a la poblaci\u00f3n en esta aspiraci\u00f3n tiene usted todo nuestro apoyo y respaldo para lograr estos prop\u00f3sitos as\u00ed como para consolidar nuestras acciones de combate a la pobreza extrema y redoblar los esfuerzos en el objetivo de que todos los coahuilenses del campo y la ciudad gocen de sus plenos derechos sociales con infraestructura para el desarrollo mejores empleos educaci\u00f3n y servicios de calidad porque todas las familias merecen tener las condiciones de equidad que les permitan transitar hacia mejores niveles de vida presidente ante los retos de supervivencia que exige esta tierra des\u00e9rtica se han forjado mujeres y hombres de lucha con la fortaleza f\u00edsica y espiritual necesaria para vencer todas las adversidades y afrontar las dificultades impuestas por el entorno circundante coahuila es la tercera entidad m\u00e1s grande del pa\u00eds en su extensi\u00f3n territorial tenemos 152 mil kil\u00f3metros cuadrados de superficie 5 regiones distantes una de la otra a lo largo del tiempo los coahuilenses junto con los gobiernos federales en turno hemos construido las instituciones necesarias para una atenci\u00f3n de calidad de sus ciudadanos es decir no es lo mismo un estado que se constituye como una metr\u00f3poli donde ah\u00ed debe existir un hospital general con buena atenci\u00f3n un campo militar con suficientes miembros del ej\u00e9rcito o la infraestructura adecuada para el desarrollo econ\u00f3mico en su entorno metropolitano nosotros en conjunto con la federaci\u00f3n tenemos la necesidad y hemos construido hospitales generales por cada regi\u00f3n tenemos cuarteles militares tambi\u00e9n en nuestros principales l\u00edmites con eeuu nuevo le\u00f3n tamaulipas durango y chihuahua tenemos tambi\u00e9n bases de la polic\u00eda estatal y de reacci\u00f3n en puntos estrat\u00e9gicos de nuestra entidad y a la par construimos la infraestructura necesaria para generar el dinamismo y el desarrollo de cada rinc\u00f3n de nuestro estado es decir nos ha costado mucho trabajo el poder conectar cada una de las regiones de coahuila sin embargo hoy hoy lo tenemos tenemos lo necesario y hay que mejorarlo y hay que cerciorarnos de que cada una de nuestras instituciones operen al 100% en favor de los coahuilenses por eso en materia de salud para coahuila es mucho m\u00e1s compleja su operaci\u00f3n aplaudo que est\u00e9 hoy en una de las cl\u00ednicas que por su ubicaci\u00f3n es de suma importancia para nosotros el instituto mexicano del seguro social hoy en d\u00eda se ha visto rebasado en su capacidad y atenci\u00f3n pero es derivado tambi\u00e9n de que coahuila sigue generando empleos directos y por lo tanto son m\u00e1s derechohabientes los que hay que atender por ello me sumo a su esfuerzo al esfuerzo que usted est\u00e1 realizando para mejorar la atenci\u00f3n en todo el pa\u00eds coahuila cuenta en lo local con alrededor de 1.100 camas hospitalarias sumada al instituto mexicano del seguro social y el isste son alrededor de 2700 camas censables en su totalidad para una poblaci\u00f3n cercana a los 3 millones de habitantes mi compromiso es que el sector salud del estado pueda mejorar al mismo tiempo que usted reforma el sistema nacional perm\u00edtame decirle con orgullo que tenemos lo m\u00e1s valioso que debe tener el sector salud mi reconocimiento a las doctoras y los doctores a las enfermeras y a los enfermeros de coahuila de mexico para quienes pido un fuerte aplauso desde coahuila de zaragoza hoy tenemos que agarrar nuestra responsabilidad usted lo ha hecho con gran valent\u00eda yo repito me sumo a ese esfuerzo nos toca complementar sus alcances y necesidades a trav\u00e9s de insumos equipo y mejor infraestructura en mi administraci\u00f3n hemos entregado el d\u00eda de hoy para los hospitales generales m\u00e1s de 100 millones de pesos en equipo as\u00ed como 26 ambulancias y no ha sido suficiente su presencia hoy se\u00f1or presidente nos confirma que el gobierno que usted preside es un gobierno sensible a los principales problemas que asiste a la naci\u00f3n salud es una prioridad para todos tenemos la certeza de que seguiremos contando con su apoyo para el fortalecimiento de la infraestructura urbana y social para que genere un crecimiento sostenido y equilibrado en las diversas regiones de nuestra entidad aprovecho la ocasi\u00f3n para agradecerle su respaldo en que nuestro territorio cuente hoy con la presencia de la guardia nacional esto ha sido fundamental en el blindaje que hemos buscado para coahuila y la consolidaci\u00f3n de la paz y tranquilidad de sus habitantes tambi\u00e9n agradezco y le manifiesto mi m\u00e1s amplio reconocimiento por aceptar apoyar un proyecto hist\u00f3rico para la comarca lagunera como lo es la construcci\u00f3n del acueducto de las presas a las principales poblaciones de la comarca lagunera de coahuila y durango estamos seguros que esta importante obra ser\u00e1 clave para para revertir los procesos de deterioro y sobreexplotaci\u00f3n del agua que ha existido en la comarca lagunera as\u00ed como garantizar el abasto del vital l\u00edquido a largo plazo para los habitantes de esa zona metropolitana le refrend\u00f3 nuestra voluntad y compromiso por seguir trabajando juntos en los proyectos destinados a resolver los rezagos sociales la firma del convenio que hoy se enmarca en este evento es una muestra de la voluntad de ambos gobiernos por resolver un tema de alta prioridad para las familias de coahuila la salud y dan justa respuesta a las demandas de quienes a\u00fan padecen carencias y aseguran que en coahuila se pueda construir una sociedad de igualdad donde cada persona ejerza las prerrogativas consagradas en la constituci\u00f3n y tenga la posibilidad de aportar sus capacidades a la transformaci\u00f3n de mexico que su gobierno ha emprendido solo de esta forma con el esfuerzo de todos podemos hacer realidad la naci\u00f3n que so\u00f1aron nuestros antepasados se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gracias por estar aqu\u00ed y mantener siempre un canal de comunicaci\u00f3n abierto permanente y solidario con los coahuilenses de nueva cuenta sea usted bienvenido a coahuila de zaragoza por su atenci\u00f3n muchas gracias bienvenidos todos a este gran hospital pueden ocupar su asiento por favor enseguida hace uso de la palabra el director del hospital rural ramos arispe doctor juan mart\u00edn de le\u00f3n' montelongo [Aplausos] buenas tardes se\u00f1or presidente del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos distinguir las autoridades del presidium personalidades que nos acompa\u00f1an personal de este hospital y de la zona de servicios m\u00e9dicos voluntarios de la comunidad personas en general este hospital rural n\u00famero 33 ubicado en ramos arizpe cuna de don miguel ramos arizpe padre del federalismo lo recibe con los brazos abiertos y les da la m\u00e1s cordial de las bienvenidas se\u00f1or presidente es para nosotros un d\u00eda de j\u00fabilo el contar con su presencia admiramos y compartimos su pasi\u00f3n y preocupaci\u00f3n por la gente m\u00e1s necesitada de nuestro pa\u00eds y sepa usted que desde nuestra trinchera nos ocupamos todos los d\u00edas en ofrecerles una atenci\u00f3n en salud con la mejor calidad el hospital de ramos arizpe inici\u00f3 sus actividades el 31 de mayo de 1974 por la por lo que suman ya 45 a\u00f1os de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad y medicamentos gratuitos a una poblaci\u00f3n de 108 mil personas que habitan en 7 municipios y que pertenecen a nuestra zona de servicios m\u00e9dicos conformada por 28 unidades m\u00e9dicas rurales es importante mencionar que a pesar de que saltillo y ramos arizpe son zonas de una gran industrializaci\u00f3n tambi\u00e9n tenemos localidades sobre todo unidades m\u00e9dicas rurales donde habitan poblaciones de escasos recursos y en situaci\u00f3n de vulnerabilidad contamos con 37 camas censables y una plantilla de 163 trabajadores entre personal m\u00e9dico de base becarios enfermer\u00eda servicios generales conservaci\u00f3n administrativo y de acci\u00f3n comunitaria al igual que los otros hospitales rurales nuestras acciones en salud se basan en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud el cual adem\u00e1s de vincular la parte m\u00e9dica con la comunitaria tiene un claro enfoque preventivo gracias a este abordaje en los \u00faltimos dos a\u00f1os no hemos tenido ni presentado muerte materna y en lo que va del 2019 nos mantenemos en cero muertes neonatales nuestro trabajo tambi\u00e9n lo dirigimos a prevenir y detectar oportunamente otros da\u00f1os a la salud como lo son la diabetes mellitus hipertensi\u00f3n el c\u00e1ncer cervicouterino y mamario as\u00ed como tambi\u00e9n el sobrepeso y la obesidad por definici\u00f3n el personal de salud somos educadores motivo por el cual trabajamos prioritariamente con los adolescentes en el cara a fin de reforzar h\u00e1bitos y conductas saludables que les permitan transitar de mejor manera por esta hermosa etapa de la vida adem\u00e1s de contribuir a generar adultos m\u00e1s saludables y productivos para nuestra naci\u00f3n uno de nuestros grandes retos el cual asumimos cada d\u00eda con un gran compromiso es atender a nuestra gente con la mejor calidad y estamos convencidos que atender bien y de buenas es la mejor forma de refrendar nuestro compromiso con m\u00e9xico por ello en 2018 obtuvimos la re acreditaci\u00f3n y la certificaci\u00f3n ante el consejo de salubridad general como un establecimiento que trabaja sus procesos de atenci\u00f3n cumpliendo con los est\u00e1ndares de calidad y seguridad del paciente adem\u00e1s de esto en el 2014 obtuvimos la presea con miguel ramos arizpe otorgada por el ayuntamiento municipal como reconocimiento a la instituci\u00f3n que otorga atenci\u00f3n asistencial en beneficio de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable en 2018 y gracias al trabajo para fortalecer la pr\u00e1ctica de la lactancia materna en las mujeres que atendemos logramos la certificaci\u00f3n con hospital amigo del ni\u00f1o de la ni\u00f1a maestros sobre soy robledo todos estos logros no hubieran sido posibles sin el empe\u00f1o profesionalismo y amor a la camiseta que d\u00eda a d\u00eda todos y cada uno de nuestros compa\u00f1eros trabajadores y voluntarios aqu\u00ed presentes le imprimen a su trabajo sin dejar de lado a todos esos compa\u00f1eros que plasmaron su semilla me refiero a nuestros jubilados y pensionados se\u00f1or presidente quiero nuevamente agradecer su visita a este hospital el cual nos motiva y ratificamos nuestro compromiso a brindar cada d\u00eda servicios de salud con calidad y calidez seguros que con nuestro trabajo cotidiano y tomados de su mano lograremos un pa\u00eds con mayor igualdad muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor es el turno de la participaci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo muy buenas tardes amigas y amigos de ramos arispe por su permiso se\u00f1or presidente antes que nada quiero saludar y agradecer a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a las enfermeras a la gente de acci\u00f3n comunitaria a los voluntarios de salud a los a los que trabajan en el laboratorio los administrativos los de servicios generales tambi\u00e9n a quienes est\u00e1n aqu\u00ed en el hospital y tambi\u00e9n los que tienen de alguna unidad m\u00e9dica rural el d\u00eda de hoy a la gente de conservaci\u00f3n de trabajo social desde luego a los jubilados que nos acompa\u00f1an en el d\u00eda de hoy esta tarde que est\u00e1n con nosotros a los chavos del karai en fin a todos absolutamente a todos los que hacen posible desde hace tanto tiempo que este hospital siga siendo un referente para la salud no s\u00f3lo de ramos arizpe y de la regi\u00f3n sino de todo coahuila ven\u00edamos conversando con el gobernador porque coahuila es un estado muy importante para el seguro social efectivamente y justo por eso es que hay que atenderlo bien a la altura de los derechohabientes y por eso el d\u00eda mi\u00e9rcoles estaremos con el gobernador para hacer varios anuncios e instrucciones que nos ha dado el presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sobre lo que viene para el seguro social en coahuila pero hoy hoy queremos hablar de la salud de aquellos que no tienen seguridad social de todas esas personas que ustedes atienden y que lo hacen de una manera tan ejemplar saben ustedes perfectamente una estrofa de nuestro himno al inss que habla de ese pueblo infatigable que marcha siempre rumbo al porvenir nunca al ocaso bueno as\u00ed es la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud infatigable como ustedes avanzamos recorriendo hospitales para acudir y entender que hace falta que podemos mejorar cu\u00e1les son las cosas que han dado buen resultado para fortalecerlas el d\u00eda de hoy yo estoy cumpliendo 80 d\u00edas desde que el presidente me dio este alto encargo ocuparme del seguro social y hoy estamos cumpliendo en esta sexta semana de gira 700 43 kil\u00f3metros recorridos 38 hospitales y d\u00e9jenme anunciarle presidente aqu\u00ed con este en este n\u00famero 38 en ramos arizpe ya cubrimos al 54% de la poblaci\u00f3n que atiende james bienestar todav\u00eda estamos a dos hospitales de la mitad pero ya ya cubrimos al 54% est\u00e1 en apenas seis semanas para hablar de salud con todas y con todos ustedes y creo que es importante hacer algunas reflexiones sobre los momentos que vivi\u00f3 el pa\u00eds y particularmente la salud entendida desde la ciudad de mexico y que nos llev\u00f3 a lugares a los que no quer\u00edamos ir y que ustedes en cambio mantuvieron esa m\u00edstica esos valores esos principios que los llevaron en alg\u00fan momento de su vida a tomar la decisi\u00f3n de dedicarse a los servicios de salud esa actitud fr\u00eda lejana debe de quedar atr\u00e1s una mala historia pero nunca debemos tampoco olvidarla porque la mejor forma que tenemos para que nunca se repita y que es lo que empez\u00f3 a ocurrir primero funcionarios directivos que valoraban mucho m\u00e1s el dato duro que la dura realidad val\u00eda m\u00e1s para un director del seguro social ver qu\u00e9 pasaba en su computadora que le contaran c\u00f3mo estaba el hospital de ramos arisco de cualquier hospital del seguro social y que no valiera la pena acudir a saludar a la gente a ver a la gente que se atiende aqu\u00ed a escucharla para poder solucionar sus problemas y eso es lo que ustedes han hecho durante tantos a\u00f1os acudiendo a las comunidades atendiendo de cerca a sus a sus pacientes y desde las cosas que queremos nosotros recuperar la otra era esta idea de que la salud solamente significa ausencia de enfermedad y eso no es as\u00ed es tanto como decir que la paz es ausencia de guerra salud es mucho m\u00e1s salud es la salud social la salud f\u00edsica desde luego pero tambi\u00e9n la salud de la comunidad de una comunidad en donde existe la confianza en donde existe el respeto entre todos adem\u00e1s de eso una parte fundamental que ya ha mencionado aqu\u00ed el director del hospital tan importante la atenci\u00f3n m\u00e9dica como la acci\u00f3n comunitaria yo reitero que portar este chaleco es motivo de orgullo y de responsabilidad acci\u00f3n comunitaria y atenci\u00f3n m\u00e9dica son binomio de una misma f\u00f3rmula \u00e9xitos y por \u00faltimo esta idea que hay de que hab\u00eda que estar construyendo y construyendo y construyendo hospitales y en donde hubo tanta corrupci\u00f3n hay hoy un registro enorme muy desafortunado de esa \u00e9poca de hospitales que estuvieron en el presupuesto pero nunca se empezaron otros que se arrancaron pero nunca se concluyeron unos m\u00e1s se terminaron pero ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n detenidos sin dar servicio o peor algunos que se echaron a andar sin que estuviera completo el equipo o la plantilla eso no puede volver a ocurrir y es de las cosas que estaremos el mi\u00e9rcoles hablando con eso con el gobernador aqu\u00ed aqu\u00ed en coahuila quiero concluir solamente recordando que este hospital de 1974 es uno de los g\u00e9rmenes del programa y tiene estar los hospitales de campo los ixtleros como se les conoci\u00f3 en su momento en este programa de solidaridad social y en aquel momento erasmo l\u00f3pez era el presidente municipal de aqu\u00ed de ramos arizpe y ya veo que lo recuerdan muy bien y don erasmo don erasmo no me dejar\u00e1 mentir que un d\u00eda acudi\u00f3 \u00e9l a hablar con el gobernador eulalio gonz\u00e1lez guti\u00e9rrez don eulalio guti\u00e9rrez como el presidente y le dijo que \u00e9l quer\u00eda que el hospital estuviera ac\u00e1 y \u00e9l y el gobernador le dijo por darme un terreno y el hospital estar\u00e1 en ramos arizpe aqu\u00ed donde estamos en el campo de b\u00e9isbol o no donde era en el campo de b\u00e9isbol y entonces fue hablar con los beisboleros voy a hablar con nuestros compa\u00f1eros peloteros a pedirles que dieran este campo y los beisboleros los peloteros los que nos gusta el b\u00e9isbol que somos gente de honor le dijeron mire donde usted nos ofrece que se vaya el campo de beige est\u00e1 hasta donde chifla tarz\u00e1n sin embargo \u00e9l les dijo los convenci\u00f3 que era mejor para toda la comunidad que aqu\u00ed hubiera un hospital y desde entonces est\u00e1 aqu\u00ed y lo digo por una raz\u00f3n este es uno de los hospitales emblema de los m\u00e1s y m\u00e1s orgullo nos generan de linz bienestar ya lo dijo el director y yo lo repito para reconocerlo certificado por el consejo de salubridad general nominado como hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a y acreditado un hospital que se construy\u00f3 en 1974 por eso cuando en otros hospitales nos dicen y por qu\u00e9 no tienes la acreditaci\u00f3n es que est\u00e1 muy viejito el hospital les debemos decir date una vuelta en ramos arizpe para que sepas que las esposas son de personas tambi\u00e9n de seres humanos comprometidos con su trabajo como lo son ustedes por eso era tan importante estar aqu\u00ed este domingo con ustedes con ustedes acompa\u00f1ando al presidente de la rep\u00fablica licenciado l\u00f3pez obrador para que nos convoquemos todos y que seamos capaces de so\u00f1ar alto que seamos capaces de actuar en grande a la altura de nuestro pueblo de nuestro pueblo y saber que la causa de un estado de bienestar que garantice la salud y la justicia social es posible a trabajo atrev\u00e1monos todos juntos a hacer historia muchas gracias buenas tardes [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de ramos arizpe me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed en ramos arizpe coahuila he visitado este municipio varias veces ahora regresamos y vamos a seguirnos encontrando porque no va a haber divorcio entre pueblo y gobierno no es que ya ganamos y nosotros gobernar y ustedes a sus quehaceres la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso vamos a estar siempre [Aplausos] ya la vi y ahora si quieren ahora platicamos igualmente igualmente estamos les dec\u00eda visitando de nuevo coahuila hablaba yo con el gobernador y hemos estado en cuatro ocasiones en coahuila desde que soy presidente en ocho meses es decir visitado coahuila cada dos meses y as\u00ed va a ser hasta el final del gobierno cada dos meses voy a estar por ac\u00e1 estamos trabajando de manera conjunta coordinada con el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme y tambi\u00e9n con las autoridades municipales tenemos que trabajar juntos la patria es primero no dividirnos tenemos que buscar la unidad llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no es m\u00e1s de lo mismo no olviden eso es una transformaci\u00f3n ni siquiera es s\u00f3lo un cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen han habido tres transformaciones en la historia del pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico hac\u00eda falta este cambio ya era insoportable la situaci\u00f3n en el pa\u00eds sobre todo por el mal gobierno y por la corrupci\u00f3n que imperaba en mexico por eso el objetivo principal de esta transformaci\u00f3n erradicar acabar desterrar la corrupci\u00f3n me canso gancho buscamos aqu\u00ed con enfermeras y con m\u00e9dicos puedo decir que ese era el mal que m\u00e1s aqueja te sigue afectando a m\u00e9xico el c\u00e1ncer estaba destruyendo al pa\u00eds y vamos a terminar con la corrupci\u00f3n y ya empez\u00f3 est\u00e1 limpia de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras aqu\u00ed podr\u00eda ponerles muchos ejemplos algunos saben que se robaban 800 pipas diarias de gasolinas con el famoso watch y col 800 pipas diarias era un robo tolerado porque claro que se sab\u00eda la torre de pemex en el piso 3 hab\u00eda puesto una oficina moderna con monitores se sab\u00eda cuando un ducto perd\u00eda presi\u00f3n se sab\u00eda cuando estaban y ordenando un ducto le bajaban la presi\u00f3n con una toma clandestina y sonaba la alarma nada m\u00e1s que pod\u00eda sonar todo el d\u00eda y hac\u00eda nada o sonaba en un rumbo y se iban a otro lado a buscar la toma clandestina eso el a\u00f1o pasado signific\u00f3 una p\u00e9rdida para la hacienda p\u00fablica de 65 mil millones de pesos llegamos y dijimos se acaba el guachi con no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a las vencidas al final nos ayud\u00f3 a la gente porque hubo hasta sabotaje romp\u00edan los ductos para dejarnos sin abasto de gasolinas tres semanas haciendo colas y las la gente para cargar gasolina pero aguant\u00f3 el pueblo nos apoy\u00f3 y ahora ya casi desapareci\u00f3 el guachi con en el pa\u00eds te siguen robando todav\u00eda pero ya no lo mismo no las 800 pipas ya 40 diarias bajo 95 % si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a ahorrar alrededor de 50 mil millones de pesos entonces a fin de acabar con la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral sino porque as\u00ed se fortalece la hacienda p\u00fablica lo mismo hab\u00eda la mala costumbre de que los de mero arriba no pagaban impuestos pagan impuestos los campesinos los obreros cuando compran una mercanc\u00eda y va un impuesto ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los peque\u00f1os medianos empresarios comerciantes pero hab\u00eda un grupo de empresarios banqueros que no pagaban no puedo decir porque est\u00e1 vigente el secreto bancario pero imaginen una empresa famosa y muy grande o un banco muy grande muy famoso pues ese precio ese banco est\u00e1n pensando no pagaba impuestos se les condona van los impuestos en los dos sexenios pasados se condonaron cuatrocientos mil millones de pesos a un peque\u00f1o grupo de empresas y de bancos eso ya se termin\u00f3 porque emitido un decreto y ya est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos a los llamados grandes contribuyentes eso se termina y as\u00ed muchas cosas es terreno m\u00e9dico no hab\u00eda medicinas pero no por falta de presupuesto el a\u00f1o pasado se compraron 90.000 millones de pesos de medicinas y de materiales de curaci\u00f3n pero la mayor parte de esa medicina de sus materiales de curaci\u00f3n los vendieron tres empresas eran las que abastec\u00eda hab\u00eda un monopolio todo eso tambi\u00e9n ya se termin\u00f3 se cancel\u00f3 la posibilidad de que esas empresas monop\u00f3licas sigan abasteciendo de medicamentos a las instituciones de salud y ahora pues son compras consolidadas con transparencia sin corrupci\u00f3n y yo estoy seguro que nos va a alcanzar con el mismo presupuesto van a tener el abasto suficiente de medicamentos entonces estamos combatiendo la corrupci\u00f3n les dec\u00eda de arriba para abajo porque arriba es donde se da el ejemplo no es como quer\u00edan que pens\u00e1ramos que la corrupci\u00f3n se da de abajo hacia arriba llegaron a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico imag\u00ednense la corrupci\u00f3n de edad de arriba por abajo del z\u00f3calo del palacio nacional a ramos arispe no de ramos arispe al z\u00f3calo al palacio nacional entonces vamos a limpiar de corrupci\u00f3n del gobierno de arriba para abajo y esta va a ser la t\u00f3nica de el gobierno se va a acabar la corrupci\u00f3n vamos a estigmatizar a los corruptos un corrupto buzzi gu\u00e1cala qu\u00e9 pasaba antes eran hasta ejemplo a seguir le digo a decirle a los hijos estudia para que cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n ya no ahora tenemos todos que actuar como necesidad o necesidad como forma de vida y como forma de gobierno de esa manera es que vamos a renovar la vida p\u00fablica vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico tambi\u00e9n acabando con los lujos en el gobierno ya no hay sueldos como hab\u00eda saben cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales ya eso se termin\u00f3 se reform\u00f3 el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n y nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica y hombre baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- sin compensaciones 108 mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo y estamos bajando los sueldos de los de arriba porque se est\u00e1n aumentando los sueldos de los de abajo saben que por primera vez en 36 a\u00f1os aumento el salario m\u00ednimo en 16% por primera vez este a\u00f1o y todav\u00eda porque fue mucho lo que hicieron para deteriorar la capacidad de poder adquisitivo del salario todav\u00eda los salarios en m\u00e9xico son de los m\u00e1s bajos del mundo ahora que enfrentamos el problema migratorio y que quer\u00edan poner tarifas impuestos a las mercanc\u00edas que se producen en m\u00e9xico y que nos iba a afectar sobre todo a estados como coahuila en donde hay muchas empresas de autopartes express' empresas automotrices hay muchas empresas dedicadas a la exportaci\u00f3n logramos convencer al presidente de tron de que ese no era el camino y se evit\u00f3 que se aplicaran esos impuestos a las mercanc\u00edas que se venden en eeuu y se producen en mexico y convencimos de que lo mejor era apoyar a los pa\u00edses centroamericanos desde donde provienen los migrantes ahora la mayor parte de los migrantes son de centroam\u00e9rica y de manera y particular de honduras tienen una crisis grave en honduras y es un flujo migratorio como un hecho de la gente est\u00e1 saliendo de ese pa\u00eds y atraviesa m\u00e9xico entonces estamos nosotros ayudando a esos pa\u00edses con actividades productivas para que haya empleos para que haya bienestar porque nosotros sostenemos que la migraci\u00f3n se origina por falta de oportunidades de trabajo y tambi\u00e9n por la inseguridad p\u00fablica la gente no abandona a sus familias sus pueblos por gusto lo hace por necesidad entonces por eso estamos ayudando a esos pa\u00edses y hay programas que se aplican en el sur-sureste de m\u00e9xico como el programa sembrando vida y se le est\u00e1 ayudando para que se aplique en el salvador en honduras les hablo sobre todo esto por que indague de c\u00f3mo estaban los salarios en guatemala en honduras en el salvador me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque el salario m\u00ednimo en esos tres pa\u00edses es del doble del salario m\u00ednimo en m\u00e9xico f\u00edjense c\u00f3mo estaba como seguimos estando por eso tenemos que mejorar todav\u00eda m\u00e1s los salarios de los trabajadores y por eso tiene que haber austeridad republicana no tienen que permitirse gastos superfluos en el gobierno ya est\u00e1 prohibido tambi\u00e9n les digo el usar aviones helic\u00f3pteros privados yo llego a ramos arispe venimos concepci\u00f3n del oro zacatecas hacemos estos recorridos por tierra porque ya el avi\u00f3n presidencial se est\u00e1 vendiendo en california yo no iba a subirme a un avi\u00f3n de lujo no puede haber gobierno rico un pueblo pobre y se est\u00e1n vendiendo todos los aviones todos los helic\u00f3pteros 73 aviones helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf eso ya se termin\u00f3 y tambi\u00e9n ya se est\u00e1n reduciendo el costo del gobierno al pueblo a la sociedad antes el a\u00f1o pasado se gastaron 6 mil millones de pesos de presupuesto nada m\u00e1s para dar atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan a esa cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas el erario ya eso se termin\u00f3 ya no hay esos gastos superfluos y por eso tenemos presupuesto no hace falta aumentar impuestos crean impuestos nuevos seguir endeudando al pa\u00eds y decretar gasolinazos es cosa de acabar con la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno austero el poder es humildad no es fantocher\u00eda miren cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya desapareci\u00f3 del estado mayor presidencial todos esos elementos est\u00e1n ya en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] porque les informo sobre eso para decirles que ya est\u00e1 en marcha la transformaci\u00f3n y que tenemos presupuesto para cumplir todos los compromisos ya se empez\u00f3 a entregar el apoyo a adultos mayores a todos los adultos mayores no mil 160 sino dos mil quinientos cincuenta pesos y tambi\u00e9n es muy satisfactorio decir todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad van a tener su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores ya estamos entregando las becas preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria su beca 1600 pesos bimestrales los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales y los que no estudian ni tienen empleo se les est\u00e1 contratando son j\u00f3venes construyendo el futuro se les paga un sueldo para que se capaciten 3600 pesos mensuales lo que queremos es que se garantice a todos los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo para que nadie sea enganchado son sacarlos y se vayan con la delincuencia queremos atender a los j\u00f3venes para que de esta manera podamos serenar a coahuila y serenar al pa\u00eds la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia saben cu\u00e1nto j\u00f3venes est\u00e1 trabajando ya ganando 3600 pesos 900 mil hasta hoy y vamos a llegar a un mill\u00f3n y no va a quedar un joven sin trabajo y sin estudio de esta manera vamos a tener buenos resultados en lo que tiene que ver con la inseguridad con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien si hay trabajo si hay bienestar va a haber paz y va a haber tranquilidad me canso ganso por eso y ya entr\u00f3 en materia me gust\u00f3 mucho lo del cara del hospital lo que hacen con los adolescentes con los j\u00f3venes es mucho muy importante y les adelant\u00f3 que va a haber una campa\u00f1a nacional de informaci\u00f3n orientaci\u00f3n concientizaci\u00f3n a los j\u00f3venes en radio en televisi\u00f3n intensa como nunca para qu\u00e9 se le de informaci\u00f3n a los j\u00f3venes no est\u00e9n pensando que lo mejor es lo que se ve en las series de televisi\u00f3n todo ese mundo e imaginario de felicidad en donde en las series aparecen los que se dedican a la delincuencia viviendo en residencias carros de lujo mujeres hombres guapos con buena ropa de marca alhajas todo es que la pantalla ahora vamos a ver conocer la otra realidad de como el cristal y todas esas drogas qu\u00edmicas tienen hasta raticida y que en 2 ocasiones que se inhale no se prueben se caen la adicci\u00f3n y pueden causar la muerte en un a\u00f1o a un joven todo el sufrimiento que conlleva la drogadicci\u00f3n sufrimiento para los mismos j\u00f3venes para sus familias para las mam\u00e1s que quieren tanto a los hijos de quiera que voy hay madres siempre pidi\u00e9ndome que ayude porque tienen hijos en la c\u00e1rcel o porque hay hijos desaparecidos o hijos que perdieron la vida donde esa amarga realidad se va ahora a dar a conocer en radio en televisi\u00f3n vamos a informar mucho y lo otro que vamos a hacer tambi\u00e9n que nunca se hab\u00eda llevado a cabo es que en los medios de informaci\u00f3n en todos los que son tiempos oficiales que son muchas horas al d\u00eda en peri\u00f3dicos en radio en televisi\u00f3n bueno vamos tambi\u00e9n a impulsar una campa\u00f1a de prevenci\u00f3n para la salud porque muchos de los problemas que se tienen ahora las enfermedades tienen que ver con la mala alimentaci\u00f3n la obesidad y al mismo tiempo la desnutrici\u00f3n por el consumo de productos chatarra entonces vamos a estar orientando mucho la diabetes la hipertensi\u00f3n muchas enfermedades no se van a poder controlar si no hay educaci\u00f3n para la salud nos va a ayudar mucho el que ahora se van a utilizar los medios para estas campa\u00f1as informativas y vengo aqu\u00ed como ustedes a ramos arispe a este hospital para decirles que vamos a mejorar mucho la atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a conservar las dos vertientes lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n m\u00e9dica en el r\u00e9gimen ordinario del seguro social los derechohabientes del seguro social y de liszt van a ser atendidos aqu\u00ed en coahuila porque es uno de los estados m\u00e1s pr\u00f3speros de el pa\u00eds lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 el gobernador es cierto aqu\u00ed se est\u00e1n generando empleos formales y esto lleva a que muchos est\u00e9n inscritos en el seguro social aqu\u00ed es donde hay m\u00e1s trabajadores inscritos en el seguro social en el r\u00e9gimen ordinario y mucho m\u00e1s que en zacatecas en durango chiapas en los estados del sureste aqu\u00ed en coahuila por eso tenemos problema de saturaci\u00f3n en el r\u00e9gimen ordinario de que no se puede atender a quienes requieren de intervenciones quir\u00fargicas las citas tardan mucho tiempo y faltan tambi\u00e9n medicamentos r\u00e9gimen ordinario y adem\u00e1s que vamos a mejorar todo lo que tiene que ver con el seguro social en r\u00e9gimen ordinario y con el isste aqu\u00ed en coahuila vamos de igual forma mejor a mejorar los sistemas de salud para atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta como es este programa de bienestar que atiende a quienes no cuentan con seguridad social yo tengo pues informando que conozco este programa desde que naci\u00f3 porque comenz\u00f3 este programa como ins coplamar hace 40 a\u00f1os el hospital tiene m\u00e1s tiempo seg\u00fan escuch\u00e9 me inform\u00f3 el director de 1974 pero el programa ins coplamar comenz\u00f3 en 1979 hace 40 a\u00f1os y en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y el delegado de coplamar hace 40 a\u00f1os estaba yo saliendo de la escuela jovencito jovencito casi adolescente y me toc\u00f3 la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales y de los hospitales entonces conozco bien este programa luego de ser inzko plamar cambio de nombre a jms solidaridad luego ins progresa luego ins oportunidades y prospera y ahora y bienestar pero va a mejorar mucho m\u00e1s [Aplausos] y estamos tambi\u00e9n suscribiendo un acuerdo con el gobierno de coahuila para que mejoren los centros de salud la atenci\u00f3n en centros en salud en hospitales todo para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social poblaci\u00f3n abierta como vamos a actuar son cuatro acciones primero cuidar que no falten los medicamentos el abasto de medicamentos tanto en el r\u00e9gimen ordinario como lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n abierta para eso para que no falten los medicamentos ya se cre\u00f3 en el instituto de salud para el bienestar que dirige juan ferrer que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros director del instituto de salud para bienestar ya tiene una \u00e1rea que est\u00e1 a cargo del doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que viene aqu\u00ed con nosotros para que no falten los medicamentos aqu\u00ed est\u00e1 todo el gabinete de salud ya no est\u00e1n en las oficinas todos ac\u00e1 y abajo con la gente imag\u00ednense d\u00f3nde est\u00e1n la oficina del seguro social en la avenida reforma en la ciudad de mexico pero psoe es el director del seguro pues este coincide conmigo de que lo m\u00e1s importante es estar cerca de la gente recoger los sentimientos del pueblo y atender las demandas de todos los mexicanos por eso estamos aqu\u00ed para s\u00ed [Aplausos] medicinas primero segundo que nos falten las enfermeras y los m\u00e9dicos que nos falten los especialistas aqu\u00ed creo que no hay ese problema porque estamos en ramos arispe tenemos m\u00e1s ese problema en los hospitales rurales no quieren irse a trabajar los especialistas al medio rural ah\u00ed tenemos m\u00e1s problema eso se va a atender porque va a haber un tabulador diferenciado el que trabaje en la ciudad va a ganar un sueldo justo pero que trabaje en el medio rural va a ganar un sueldo justo y un poco m\u00e1s [Aplausos] para que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros se cre\u00f3 tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n nacional para mejorar la infraestructura de salud y el encargado es el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed todos nosotros [Aplausos] mantenimiento a unidades m\u00e9dicas rurales a centros de salud hospitales tanto obras de ampliaci\u00f3n construcci\u00f3n y mucho mantenimiento tambi\u00e9n cambiar equipos que son obsoletos que llevan ya mucho mucho tiempo dando servicio y el punto 4 es regularizar a los trabajadores que trabajan de manera eventual en el sector salud hay muchos que son eventuales hay en el sector salud m\u00e1s de 80.000 trabajadores eventuales los vamos a basificar a todos poco a poco pero ese es mi compromiso vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad como eventuales nada de que primero los recomendados o el que tiene agarradera o el recomendado de los dirigentes sindicales o de autoridades se acaba lo de la recomendaci\u00f3n va a ser por antig\u00fcedad primero [Aplausos] s\u00ed por honorario por contrato s\u00ed s\u00ed para eso es que soy aqu\u00ed con ustedes son cuatro acciones vamos a aumentar el presupuesto del sector salud por eso es importante el bajar el costo del gobierno al pueblo el que hay austeridad porque se liberan fondos para lo que realmente se necesita vamos a aumentar 40 mil millones de pesos el presupuesto de salud p\u00fablica en el pr\u00f3ximo a\u00f1o tengo que presentar ya el proyecto de presupuesto el 8 de septiembre para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y van incluidos ya 40 mil millones de pesos adicionales para medicinas enfermeras m\u00e9dicos mejorar las instalaciones del sector salud y la contrataci\u00f3n de trabajadores para que tengan su base para que no sean trabajadores eventuales o por contrato ese es el compromiso ese es el plan que se va a llevar a la pr\u00e1ctica quiero antes de terminar decir que estamos muy contentos porque ya est\u00e1 por terminar si no es que ya concluy\u00f3 la participaci\u00f3n de los deportistas mexicanos en los juegos panamericanos en per\u00fa y fue muy bueno el desempe\u00f1o de los deportistas mexicanos tercer lugar en medallas de oro eeuu brasil m\u00e9jico se rompieron r\u00e9cords es la ocasi\u00f3n en que m\u00e1s medallas obtiene m\u00e9xico en una competencia en juegos panamericanos por eso los 544 deportistas que participaron pero en los panamericanos van a tener su apoyo especial hoy se subast\u00f3 una casa era a lo mejor ustedes recuerden de un ciudadano chino mexicano que le encontraron muchos d\u00f3lares y quedaba esa casa pues hoy ya se vendi\u00f3 en m\u00e1s de 100 millones de pesos y ese dinero lo va a destinar el instituto que ya se cre\u00f3 se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado ese instituto [Aplausos] va a utilizar ese dinero para apoyar con becas a los deportistas porque es muy importante el deporte es parte de la medicina preventiva tenemos todos que hacer mucho deporte termin\u00f3 haci\u00e9ndole un reconocimiento muy especial al gobernador de coahuila a miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds [Aplausos] se ha portado a la altura de las circunstancias' lo tengo que reconocer aqu\u00ed no soy barbero pero tambi\u00e9n mi pecho no es bodega siempre digo lo que pienso y siempre hemos recibido del gobernador una actitud de colaboraci\u00f3n y de respeto y nobleza obliga y nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con \u00e9l en su abuela y ya no no hay perro peleando vamos a unirnos todos la patria es primero ya cuando vengan las elecciones entonces si cada quien que agarre su partido a seguir peleando pero cuando no haya elecciones todos juntos pensando en m\u00e9xico en nuestro querido m\u00e9xico en nuestro pueblo que viva ramos arispe que viva coahuila viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan todos una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:19.437087"
}