{
    "video_id": "IgfakV2-v6E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IgfakV2-v6E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBP2ZtqfnuBfLq2qGAUlUenJi1HAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IgfakV2-v6E",
    "video_title": "Resumen de actividades del #PresidenteDeM\u00e9xico | 1 de mayo de 2019",
    "video_length_seconds": 536,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muchas gracias pues bienvenidas",
            "start": 8.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos muchas gracias a",
            "start": 11.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros del gabinete del",
            "start": 14.02,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "poder legislativo a todas las",
            "start": 18.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajadoras y los trabajadores los",
            "start": 20.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sindicalistas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda",
            "start": 23.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de hoy presidente muchas gracias al",
            "start": 25.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidium la verdad es que estamos muy",
            "start": 29.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "contentos de recibirlos en este d\u00eda",
            "start": 31.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el pensamiento neoliberal en m\u00e9xico nos",
            "start": 35.62,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "quiso convencer de que el trabajo no era",
            "start": 39.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importante que era un factor m\u00e1s de la",
            "start": 41.649,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n insisti\u00f3 que el salario que",
            "start": 45.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se percib\u00eda en m\u00e9xico era un producto",
            "start": 48.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "natural del mercado de la oferta y la",
            "start": 50.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "demanda y que m\u00e1s nos convendr\u00eda",
            "start": 52.899,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "construir acostumbrarnos a ganar poco",
            "start": 55.449,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "porque siempre era preferible tener un",
            "start": 58.149,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo a no tener nada as\u00ed mismo que",
            "start": 61.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aumentar el salario era sin hombre",
            "start": 64.629,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de incremento en los precios y",
            "start": 66.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n nos quisieron",
            "start": 69.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convencer de que los trabajadores no",
            "start": 71.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la capacidad de organizarse y",
            "start": 74.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pensar por s\u00ed mismos y que si se da esa",
            "start": 77.44,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "libertad incurrir\u00edamos en un exceso que",
            "start": 80.67,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "causar\u00eda caos o desorden",
            "start": 84.729,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "muchos paradigmas se han roto ya en la",
            "start": 88.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n los cambios",
            "start": 92.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "legislativos en materia laboral tanto al",
            "start": 95.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen general como al burocr\u00e1tico",
            "start": 98.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasaron del corporativismo a la libertad",
            "start": 101.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "responsable y cambiaron de ra\u00edz los",
            "start": 104.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conceptos anteriores",
            "start": 108.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "debemos decirlo y reconocerlo hubieron",
            "start": 110.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consensos entre los diferentes sectores",
            "start": 113.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que permitieron que el congreso tomar\u00e1",
            "start": 116.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n informada y a la altura del",
            "start": 120.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico",
            "start": 124.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con los cambios a las leyes aprobadas en",
            "start": 126.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esta semana y publicadas ni m\u00e1s ni menos",
            "start": 129.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hoy 1\u00ba de mayo en el diario oficial",
            "start": 132.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n",
            "start": 135.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 137.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 140.07,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "hacia una sociedad democr\u00e1tica donde",
            "start": 145.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "seamos reconocidos como personas",
            "start": 147.939,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "llegamos a llegar hasta aqu\u00ed ha sido",
            "start": 150.549,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "tarea de gigantes de h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 153.67,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "desde las luchas de los obreros de r\u00edo",
            "start": 157.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "blanco y cananea pasando por las de los",
            "start": 160.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros con vallejo y camps a la",
            "start": 163.81,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cabeza las luchas magisteriales y oth\u00f3n",
            "start": 166.389,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "salazar la tendencia democr\u00e1tica de los",
            "start": 169.569,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electricistas que encabez\u00f3 rafael galv\u00e1n",
            "start": 172.93,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las luchas campesinas y tantas otras",
            "start": 175.569,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "batallas por la democracia y la justicia",
            "start": 179.049,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "laboral que durante d\u00e9cadas estuvieron",
            "start": 181.9,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presentes a lo largo y ancho del pa\u00eds",
            "start": 185.609,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el derecho a la libertad sindical y la",
            "start": 189.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica era una",
            "start": 193.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "deuda pendiente la reforma instaura el",
            "start": 196.41,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "voto personal libre directo y secreto",
            "start": 200.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que los trabajadores decidan con",
            "start": 204.35,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "libertad quienes quieren que los",
            "start": 207.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "representen y decidan el curso de su",
            "start": 209.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n colectiva quienes han",
            "start": 212.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "participado de relaciones laborales",
            "start": 215.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas comprenden la importancia",
            "start": 218.81,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la negociaci\u00f3n colectiva saben que se",
            "start": 221.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trata del coraz\u00f3n de las relaciones",
            "start": 225.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre empleadores y trabajadores y que",
            "start": 227.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consiste en el espacio m\u00e1s sano e id\u00f3neo",
            "start": 230.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para por un lado mejorar las condiciones",
            "start": 234.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "laborales y salariales de los",
            "start": 237.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores pero tambi\u00e9n por el otro",
            "start": 240.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "elevar la productividad y competitividad",
            "start": 242.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 245.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el hecho de tener liderazgos con",
            "start": 247.76,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "legitimidad y representatividad directa",
            "start": 251.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abre la puerta a tener un di\u00e1logo social",
            "start": 254.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que sea realmente tomado en serio",
            "start": 258.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reforma cambia el modelo de",
            "start": 261.08,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia elimina las",
            "start": 264.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje para",
            "start": 267.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transitar a la creaci\u00f3n de tribunales",
            "start": 270.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "laborales dependientes del poder",
            "start": 272.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "judicial con procedimientos m\u00e1s \u00e1giles",
            "start": 275.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "transparentes y orales finalmente crea",
            "start": 279.05,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de la",
            "start": 283.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n de los registros de",
            "start": 286.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sindicatos y de contratos colectivos",
            "start": 289.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dot\u00e1ndolo de autonom\u00eda con el fin de que",
            "start": 291.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos tr\u00e1mites que son meramente",
            "start": 295.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "administrativos dejen de usarse por los",
            "start": 297.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobiernos para",
            "start": 300.72,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "a leales y castigar a disidentes",
            "start": 302.28,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "este primero de mayo no solo nos",
            "start": 306.449,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reunimos para recordar a los miles de",
            "start": 309.809,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "obreros que un d\u00eda como hoy pero de 1886",
            "start": 312.419,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marcharon en chicago y fueron reprimidos",
            "start": 316.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por reclamar una jornada laboral de 8",
            "start": 319.379,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "horas este d\u00eda tan significativo damos",
            "start": 322.77,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "paso junto al presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 327.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador al nacimiento de un nuevo",
            "start": 329.879,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "modelo laboral enhorabuena por este",
            "start": 333.479,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "hermoso pa\u00eds y por sus trabajadores",
            "start": 337.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 340.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 343.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los sindicatos de nuestro pa\u00eds nos da",
            "start": 345.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 350.74,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "esta convivencia este encuentro en este",
            "start": 354.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 360.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tan importante para",
            "start": 362.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el movimiento obrero",
            "start": 367.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mundiales",
            "start": 370.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "decidimos invitarles",
            "start": 374.8,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y refrendar nuestros compromisos",
            "start": 380.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 384.139,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "darles a conocer",
            "start": 386.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 389.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 392.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 396.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que como aqu\u00ed se expres\u00f3",
            "start": 398.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 402.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y realizar este cambio verdadero",
            "start": 405.81,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 410.44,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y con la participaci\u00f3n de todas y de",
            "start": 413.249,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 416.729,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 419.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la transformaci\u00f3n con la",
            "start": 421.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todo el pueblo de",
            "start": 425.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 429.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y desde luego que es muy importante",
            "start": 431.61,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y el que podamos",
            "start": 436.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo del sector pobre",
            "start": 440.94,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 446.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 449.129,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "logrando tambi\u00e9n el apoyo del sector",
            "start": 451.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 454.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 456.83,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 458.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas las clases sociales de los",
            "start": 460.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 464.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 465.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y quedar\u00e1n de todas las corrientes del",
            "start": 468.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 471.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 473.26,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n se de",
            "start": 477.21,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "por el camino de la reconciliaci\u00f3n por",
            "start": 481.1,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el camino de la concordia",
            "start": 485.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hemos hecho el compromiso",
            "start": 489.8,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "de establecer",
            "start": 492.82,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds un aut\u00e9ntico verdadero estado",
            "start": 495.849,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 500.949,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 503.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con carlos aceves",
            "start": 507.449,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "respete la ley",
            "start": 512.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 515.649,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como lo mencionaban los liberales",
            "start": 519.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al margen de la ley",
            "start": 523.289,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 525.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y por encima de la ley nadie",
            "start": 527.34,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": "muchas gracias pues bienvenidas bienvenidos todos muchas gracias a nuestros compa\u00f1eros del gabinete del poder legislativo a todas las trabajadoras y los trabajadores los sindicalistas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy presidente muchas gracias al presidium la verdad es que estamos muy contentos de recibirlos en este d\u00eda el pensamiento neoliberal en m\u00e9xico nos quiso convencer de que el trabajo no era importante que era un factor m\u00e1s de la producci\u00f3n insisti\u00f3 que el salario que se percib\u00eda en m\u00e9xico era un producto natural del mercado de la oferta y la demanda y que m\u00e1s nos convendr\u00eda construir acostumbrarnos a ganar poco porque siempre era preferible tener un trabajo a no tener nada as\u00ed mismo que aumentar el salario era sin hombre sin\u00f3nimo de incremento en los precios y en la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n nos quisieron convencer de que los trabajadores no ten\u00edan la capacidad de organizarse y pensar por s\u00ed mismos y que si se da esa libertad incurrir\u00edamos en un exceso que causar\u00eda caos o desorden muchos paradigmas se han roto ya en la cuarta transformaci\u00f3n los cambios legislativos en materia laboral tanto al r\u00e9gimen general como al burocr\u00e1tico pasaron del corporativismo a la libertad responsable y cambiaron de ra\u00edz los conceptos anteriores debemos decirlo y reconocerlo hubieron consensos entre los diferentes sectores que permitieron que el congreso tomar\u00e1 una decisi\u00f3n informada y a la altura del momento hist\u00f3rico con los cambios a las leyes aprobadas en esta semana y publicadas ni m\u00e1s ni menos que hoy 1\u00ba de mayo en el diario oficial de la federaci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] hacia una sociedad democr\u00e1tica donde seamos reconocidos como personas llegamos a llegar hasta aqu\u00ed ha sido tarea de gigantes de h\u00e9roes y hero\u00ednas desde las luchas de los obreros de r\u00edo blanco y cananea pasando por las de los ferrocarrileros con vallejo y camps a la cabeza las luchas magisteriales y oth\u00f3n salazar la tendencia democr\u00e1tica de los electricistas que encabez\u00f3 rafael galv\u00e1n las luchas campesinas y tantas otras batallas por la democracia y la justicia laboral que durante d\u00e9cadas estuvieron presentes a lo largo y ancho del pa\u00eds el derecho a la libertad sindical y la contrataci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica era una deuda pendiente la reforma instaura el voto personal libre directo y secreto para que los trabajadores decidan con libertad quienes quieren que los representen y decidan el curso de su negociaci\u00f3n colectiva quienes han participado de relaciones laborales democr\u00e1ticas comprenden la importancia de la negociaci\u00f3n colectiva saben que se trata del coraz\u00f3n de las relaciones entre empleadores y trabajadores y que consiste en el espacio m\u00e1s sano e id\u00f3neo para por un lado mejorar las condiciones laborales y salariales de los trabajadores pero tambi\u00e9n por el otro elevar la productividad y competitividad de las empresas el hecho de tener liderazgos con legitimidad y representatividad directa abre la puerta a tener un di\u00e1logo social que sea realmente tomado en serio tambi\u00e9n la reforma cambia el modelo de impartici\u00f3n de justicia elimina las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje para transitar a la creaci\u00f3n de tribunales laborales dependientes del poder judicial con procedimientos m\u00e1s \u00e1giles transparentes y orales finalmente crea un \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de la conciliaci\u00f3n de los registros de sindicatos y de contratos colectivos dot\u00e1ndolo de autonom\u00eda con el fin de que estos tr\u00e1mites que son meramente administrativos dejen de usarse por los gobiernos para a leales y castigar a disidentes este primero de mayo no solo nos reunimos para recordar a los miles de obreros que un d\u00eda como hoy pero de 1886 marcharon en chicago y fueron reprimidos por reclamar una jornada laboral de 8 horas este d\u00eda tan significativo damos paso junto al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al nacimiento de un nuevo modelo laboral enhorabuena por este hermoso pa\u00eds y por sus trabajadores amigas amigos representantes de los sindicatos de nuestro pa\u00eds nos da mucho gusto esta convivencia este encuentro en este d\u00eda tan importante para el movimiento obrero mundiales decidimos invitarles y refrendar nuestros compromisos para darles a conocer de que se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y que como aqu\u00ed se expres\u00f3 queremos y realizar este cambio verdadero desde abajo y con la participaci\u00f3n de todas y de todos queremos y llevar a cabo la transformaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de todo el pueblo de mexico y desde luego que es muy importante y el que podamos contar con el apoyo del sector pobre c\u00f3mo se est\u00e1 logrando tambi\u00e9n el apoyo del sector empresarial y d [M\u00fasica] todas las clases sociales de los sectores de los ciudadanos y quedar\u00e1n de todas las corrientes del pensamiento queremos que la transformaci\u00f3n se de por el camino de la reconciliaci\u00f3n por el camino de la concordia hemos hecho el compromiso de establecer en el pa\u00eds un aut\u00e9ntico verdadero estado de derecho que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 con carlos aceves respete la ley qu\u00e9 como lo mencionaban los liberales al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:44.712460"
}