{
    "video_id": "IHjrPnT_iAM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IHjrPnT_iAM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDT85aW3p1rlS7ZHMjMVRAInCKpmA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IHjrPnT_iAM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 31 de mayo de 2023.",
    "video_length_seconds": 7870,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 0.539,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo se hizo tarde",
            "start": 3.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchos temas",
            "start": 9.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muchos asuntos que tratar Bueno vamos a",
            "start": 11.059,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 16.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 19.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 21.779,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.2,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "el doctor Hugo L\u00f3pez gatell va a",
            "start": 26.76,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "intervenir porque hoy se",
            "start": 30.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "conmemora Un d\u00eda sin tabaco y va a",
            "start": 35.899,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "hablar sobre eso y luego vamos a",
            "start": 41.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "presentarles",
            "start": 43.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 46.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos son",
            "start": 48.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "varios en todo el pa\u00eds no nos va a",
            "start": 51.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 54.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 56.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a presentar",
            "start": 59.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 61.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "o seis",
            "start": 62.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vamos a seguir el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo con",
            "start": 65.0,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "otros y as\u00ed para que se conozca todo lo",
            "start": 69.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds Hay muy",
            "start": 74.939,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "poca informaci\u00f3n sobre acueductos sobre",
            "start": 77.58,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "presas sobre sistemas de riego",
            "start": 82.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 88.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no hay informaci\u00f3n y es mucho lo que se",
            "start": 89.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 94.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos como meta",
            "start": 95.659,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "dejar En este",
            "start": 100.439,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "gobierno al t\u00e9rmino de nuestro mandato",
            "start": 103.759,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "cien mil hect\u00e1reas de riesgo",
            "start": 108.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro prop\u00f3sito y estamos",
            "start": 112.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 115.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 117.439,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en todas estas obras de modo que vamos a",
            "start": 119.78,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "informarles En qu\u00e9 consiste En qu\u00e9",
            "start": 125.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "consisten estas obras hidr\u00e1ulicas y",
            "start": 128.099,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 133.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "necesitar dos semanas m\u00e1s porque",
            "start": 136.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "va a quedar pendientes y y que tengamos",
            "start": 141.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tiempo para preguntas y respuestas",
            "start": 144.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 147.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "al grano al grano este Elizabeth",
            "start": 149.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 156.739,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos compa\u00f1eras",
            "start": 159.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros representantes de los medios",
            "start": 161.7,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a todos los que nos",
            "start": 164.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ven a trav\u00e9s de las redes sociales en",
            "start": 165.959,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "YouTube las transmisiones en vivos de la",
            "start": 170.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1ana",
            "start": 172.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este es el quienes quieren las mentiras",
            "start": 174.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de la semana y hoy es 31 de mayo de 2023",
            "start": 176.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con la primera",
            "start": 180.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tres mentiras de reforma sobre la",
            "start": 182.54,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el 24",
            "start": 185.879,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de mayo pasado La Primera Plana del",
            "start": 188.819,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diario reforma estuvo plagada de",
            "start": 191.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mentiras como de costumbre uno de ellas",
            "start": 192.959,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "fue la nota que public\u00f3 con el t\u00edtulo",
            "start": 195.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entran hasta 2025 cuatro cuatro",
            "start": 197.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "centrales de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 200.879,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "electricidad en ella destacamos tres",
            "start": 202.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mentiras en los p\u00e1rrafos de la nota dice",
            "start": 205.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 209.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la CFE adjudic\u00f3 de manera directa la",
            "start": 211.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cuatro centrales es",
            "start": 214.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "falso basta revisar la p\u00e1gina 23 del",
            "start": 216.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informe anual 2022 que la Comisi\u00f3n",
            "start": 220.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad entreg\u00f3 al",
            "start": 223.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica Y que reforma",
            "start": 225.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dice haber revisado al parecer no ah\u00ed",
            "start": 228.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que el desarrollo de estas",
            "start": 232.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "centrales fue contratado mediante",
            "start": 234.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "licitaciones y procesos competitivos",
            "start": 236.06,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Aunque en una primera etapa los procesos",
            "start": 238.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "fueron declarados desiertos",
            "start": 241.799,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "posteriormente tomaron su cauce inicial",
            "start": 243.5,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "segunda mentira reforma afirma que la",
            "start": 247.819,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no",
            "start": 251.459,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transparent\u00f3 la informaci\u00f3n de las",
            "start": 254.239,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresas adjudicadas sin embargo en el",
            "start": 256.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismo informe anual 2022 la Comisi\u00f3n",
            "start": 259.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad hizo p\u00fablico el",
            "start": 262.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "listado de las empresas y contratistas",
            "start": 265.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "responsables de la ejecuci\u00f3n de cada uno",
            "start": 267.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los proyectos",
            "start": 270.419,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "les digo se ve que no leyeron el reporte",
            "start": 272.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre las empresas y contratistas est\u00e1n",
            "start": 276.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los consorcios liderados por una por las",
            "start": 278.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "multinacionales como cimes Energy y mis",
            "start": 281.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Mitsubishi Power tercera mentira",
            "start": 285.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reforma acomoda n\u00fameros y fechas para",
            "start": 288.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tergiversar los hechos asegura que",
            "start": 291.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuatro plantas ser\u00e1n inauguradas en 2025",
            "start": 294.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s determinado el mandato",
            "start": 297.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 300.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Obrador Pero esto tambi\u00e9n es falso toman",
            "start": 302.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como referencia los avances reportados",
            "start": 307.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en diciembre del a\u00f1o pasado pero mienten",
            "start": 308.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "El Avance real de mayo de 2023 es del",
            "start": 311.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "50.3% en la central de M\u00e9rida del",
            "start": 315.86,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "47.4% en la planta de la Ribera Maya",
            "start": 319.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Valladolid del 32.2% en la de Tuxpan",
            "start": 323.039,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Tuxpan fase uno del 43 punto nueve por",
            "start": 327.06,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "ciento en la Gonz\u00e1lez Ortega y del",
            "start": 330.66,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "45.4% en la de San Luis R\u00edo Colorado y",
            "start": 334.039,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "todas le decimos al peri\u00f3dico Reforma y",
            "start": 338.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al pueblo de M\u00e9xico todas ser\u00e1n",
            "start": 342.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terminadas en esta administraci\u00f3n vamos",
            "start": 345.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con la segunda por favor",
            "start": 348.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n arman campa\u00f1a con",
            "start": 351.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mentiras acerca de apoyos de parte de",
            "start": 354.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "financiera para el bienestar la",
            "start": 356.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del bienestar y el banco del",
            "start": 358.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar durante la segunda quincena de",
            "start": 360.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayo medios de comunicaci\u00f3n como el",
            "start": 363.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "heraldo Milenio mbs noticias la raz\u00f3n",
            "start": 365.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "grupo pol\u00edtico imagen en su secci\u00f3n",
            "start": 368.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinero y entre otros publicaron noticias",
            "start": 371.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "falsas sobre los supuestos sup\u00f3tamos",
            "start": 374.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamos y cr\u00e9ditos que estar\u00edan",
            "start": 377.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ofreciendo la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 379.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Federal a trav\u00e9s de la financiera para",
            "start": 381.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el bienestar la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 383.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y el banco de bienestar todo es falso le",
            "start": 385.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pedimos a todos los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 389.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y escuchando que pongan mucha atenci\u00f3n",
            "start": 391.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en esta informaci\u00f3n porque",
            "start": 393.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solamente parecer\u00eda un nado sincronizado",
            "start": 398.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de la prensa sin embargo esto es muy",
            "start": 401.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "serio pues solicitan informaci\u00f3n",
            "start": 404.759,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal del mismo modo a trav\u00e9s de",
            "start": 406.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mensajes de textos se promocionan con",
            "start": 409.199,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presuntas ofertas para acceder un",
            "start": 412.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito o para condonar deudas esto es",
            "start": 414.419,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "falso lo que los medios publicaron nados",
            "start": 418.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sincronizado les decimos a todos no se",
            "start": 422.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ofrece ning\u00fan tipo de cr\u00e9dito ni saldar",
            "start": 426.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "deudas por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 429.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar ni del banco de bienestar",
            "start": 431.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tampoco se pide informaci\u00f3n personal a",
            "start": 433.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de medios digitales tel\u00e9fonos",
            "start": 436.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terceras personas o empresas solo la",
            "start": 439.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "financiera del bienestar ofrece el",
            "start": 443.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito solidario cuyo monto m\u00e1ximo es",
            "start": 445.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de 20 mil pesos y no de 50.000 como",
            "start": 448.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "publicaron distintos medios informativos",
            "start": 452.46,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tengan mucho cuidado tambi\u00e9n con las",
            "start": 456.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas falsas que se ostentan como",
            "start": 459.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "parte del Gobierno Federal No se dejen",
            "start": 462.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de enga\u00f1ar y sigan las p\u00e1ginas oficiales",
            "start": 465.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y las cuentas oficiales en redes",
            "start": 469.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sociales de el gobierno de M\u00e9xico Vamos",
            "start": 471.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con la siguiente",
            "start": 476.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Esta es una mentira con final feliz casi",
            "start": 478.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no ocurren esta secci\u00f3n pero se las",
            "start": 482.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el 29 de mayo pasado",
            "start": 483.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el periodista Ciro G\u00f3mez Leyva realiz\u00f3",
            "start": 486.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una denuncia a trav\u00e9s de su cuenta de",
            "start": 490.199,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Twitter contando la historia de una",
            "start": 491.94,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "mujer llamada a",
            "start": 494.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de nacionalidad china que habr\u00eda",
            "start": 498.379,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sido retenida por el Instituto Nacional",
            "start": 501.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de Migraci\u00f3n Aunque supuestamente",
            "start": 503.639,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contaba con un estatus v\u00e1lido para",
            "start": 506.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entrar al pa\u00eds Ciro escribi\u00f3 y aqu\u00ed lo",
            "start": 508.979,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vemos en la pantalla Por qu\u00e9 siguen",
            "start": 512.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasando estas cosas Instituto Nacional",
            "start": 515.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Migraci\u00f3n a las cuatro cuarenta y",
            "start": 517.74,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cinco lleg\u00f3 el al aeropuerto de la",
            "start": 520.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico procedente de Los",
            "start": 522.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles una joven de nacionalidad china",
            "start": 524.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con estatus v\u00e1lido de residencia en",
            "start": 526.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sigue Ciro G\u00f3mez Leyva",
            "start": 529.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tiene una cita en la Embajada de",
            "start": 533.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para renovar su visa ella",
            "start": 535.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n egresada de la USA y tiene oferta",
            "start": 538.62,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de trabajo en los Estados Unidos los",
            "start": 541.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agentes del Instituto Nacional de",
            "start": 544.019,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n la retuvieron en el aeropuerto",
            "start": 545.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le quitaron sus pertenencias y la",
            "start": 548.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "incomunicaron en un tercer tuit \u00e9l dice",
            "start": 551.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es eso detenida incomunicada cu\u00e1nto",
            "start": 554.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tiempo m\u00e1s la van a dejar as\u00ed hasta que",
            "start": 559.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pierda su cita en la Embajada de Estados",
            "start": 562.019,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Unidos qu\u00e9 artero qu\u00e9 verg\u00fcenza los",
            "start": 564.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tuits est\u00e1n citados con las siglas de",
            "start": 567.899,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez Leyva Adem\u00e1s \u00e9l intenta hacer",
            "start": 571.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una tendencia en las redes sociales con",
            "start": 575.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un hashtag Y aunque solamente unas tres",
            "start": 577.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuentas m\u00e1s o menos tres cinco cuentas",
            "start": 581.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le siguen el cuento",
            "start": 583.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y estas cuentas casi no tienen",
            "start": 586.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "seguidores",
            "start": 588.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo peligroso es usar una plataforma como",
            "start": 590.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la que tiene Ciro G\u00f3mez Leiva a trav\u00e9s",
            "start": 593.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de redes sociales para publicar estos",
            "start": 596.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tuits sin la suficiente informaci\u00f3n",
            "start": 600.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque entre los tres tuits suman",
            "start": 602.839,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cientos de miles de vistas esto pues es",
            "start": 606.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una calumnia pero tras el reclamo que",
            "start": 609.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 Ciro G\u00f3mez Leiva a trav\u00e9s de su",
            "start": 612.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "plataforma autoridades del Aeropuerto",
            "start": 615.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico se",
            "start": 617.519,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pusieron en contacto con el comunicador",
            "start": 619.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para explicarle lo sucedido en este caso",
            "start": 621.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 624.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y bueno en este caso lo que deriv\u00f3 fue",
            "start": 626.6,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que el comunicador public\u00f3 una fe de",
            "start": 631.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ratas en sus redes sociales",
            "start": 633.959,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 dijo",
            "start": 637.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Nobleza obliga las autoridades del",
            "start": 640.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 643.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico me documentaron con Claridad que",
            "start": 645.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la joven de nacionalidad china retenida",
            "start": 648.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer por personal del Instituto Nacional",
            "start": 650.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Migraci\u00f3n no tra\u00eda la visa para",
            "start": 652.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entrar y quedarse en M\u00e9xico en la noche",
            "start": 655.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Se le puso de regreso en un vuelo a Los",
            "start": 658.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles de donde ven\u00eda lleg\u00f3 y pudo",
            "start": 661.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrar a Estados Unidos suerte a ella Y",
            "start": 663.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una disculpa a las autoridades mexicanas",
            "start": 666.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por mis imprecisiones firma Ciro G\u00f3mez",
            "start": 668.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Leyva hay que decir aqu\u00ed y recordar",
            "start": 672.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que los tres primeros tuits",
            "start": 675.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primero siguen publicados en el Twitter",
            "start": 678.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Ciro G\u00f3mez Leyva lo cual Pues llama",
            "start": 681.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un poco a la desinformaci\u00f3n porque un",
            "start": 684.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desmentido corre menos r\u00e1pido que una",
            "start": 686.339,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "noticia falsa por supuesto no se trat\u00f3",
            "start": 690.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de una detenci\u00f3n ilegal como se plante\u00f3",
            "start": 694.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al principio sino de un cumplimiento de",
            "start": 696.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la ley de las autoridades del Instituto",
            "start": 698.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n y del Aeropuerto",
            "start": 700.98,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 702.779,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "cabe decir se agradece el reconocimiento",
            "start": 706.279,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "del periodismo del periodista por su",
            "start": 709.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hierro y Aqu\u00ed vamos a dejar esta pero",
            "start": 713.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente medios de",
            "start": 716.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y periodistas tercia versan",
            "start": 718.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dichos del presidente sobre el golpe de",
            "start": 720.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estado t\u00e9cnico el 30 de mayo pasado el",
            "start": 723.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 726.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "critic\u00f3 en este mismo espacio de la",
            "start": 728.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa matutina que hay",
            "start": 730.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constantes intentos por frenar obras y",
            "start": 733.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n del gobierno presentando",
            "start": 736.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amparos como en el caso de las obras del",
            "start": 738.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tren Maya que despu\u00e9s la suprema corte",
            "start": 741.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de justicia de la naci\u00f3n convalida el",
            "start": 744.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "poder judicial pretende neutralizar al",
            "start": 747.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejecutivo indic\u00f3 el presidente es",
            "start": 749.459,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cancelar un poder ser\u00eda un golpe de",
            "start": 753.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estado t\u00e9cnico se\u00f1al\u00f3 una cosa es que",
            "start": 755.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "violen la constituci\u00f3n esto refiri\u00e9ndose",
            "start": 759.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a que los ministros ganan m\u00e1s que el",
            "start": 761.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente y otra es querer dar un golpe",
            "start": 764.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de estado que ya no ejecutemos nada como",
            "start": 767.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tiene posibilidades el poder ejecutivo",
            "start": 770.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Federal es as\u00ed como ante los dichos del",
            "start": 774.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente medios de comunicaci\u00f3n como",
            "start": 776.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds El Universal Informador El Sol",
            "start": 779.16,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico infobae CNN n m\u00e1s de que son",
            "start": 782.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "los noticieros de Televisa ruido en la",
            "start": 787.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "red de DC m\u00e1s El Financiero Aristegui",
            "start": 790.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noticias entre otros entre otros Muchos",
            "start": 793.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n publicaron esto",
            "start": 795.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tergivers\u00e1ndolo adem\u00e1s tambi\u00e9n Adela",
            "start": 799.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Micha public\u00f3 una editorial en su medio",
            "start": 802.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n Denis Dresser y Ricardo",
            "start": 805.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n tambi\u00e9n se lanzaron a decir",
            "start": 808.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muchas cosas en contra de los dichos del",
            "start": 811.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente como que es un discurso",
            "start": 814.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico que es un discurso",
            "start": 816.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "peligroso que polariza y que amenaza a",
            "start": 819.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la corte C\u00f3mo ven",
            "start": 823.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primero fue el INE no se toca y ahora la",
            "start": 826.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corte no se toca",
            "start": 830.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y bueno para finalizar la secci\u00f3n vamos",
            "start": 832.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a presentarles el video de infodemia la",
            "start": 835.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de infodemia que",
            "start": 838.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "presentamos los mi\u00e9rcoles sobre",
            "start": 840.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el discurso de odio y el clasismo de",
            "start": 845.779,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "quienes apoyaron el desalojo del plant\u00f3n",
            "start": 849.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "frente a la suprema corte de justicia de",
            "start": 853.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 856.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 861.31,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "la violencia ejercida por los",
            "start": 867.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "manifestantes de la marcha la corte no",
            "start": 869.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se toca contra las personas que se",
            "start": 871.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "encontraban afuera de la suprema corte",
            "start": 873.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de justicia de la naci\u00f3n pidiendo la",
            "start": 875.579,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "renuncia de la ministra norma pi\u00f1a",
            "start": 878.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 en redes sociales discursos de",
            "start": 879.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "odio y discriminaci\u00f3n",
            "start": 882.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "1 clasismo y racismo con calificativos",
            "start": 888.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "como indios pata rajada nacos imb\u00e9ciles",
            "start": 893.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ignorantes gentuza fumigaci\u00f3n de ratas o",
            "start": 897.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "v\u00e1ndalos usuarios de redes sociales que",
            "start": 901.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyan la marcha la corte no se toca se",
            "start": 904.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "expresaron en contra de las personas que",
            "start": 907.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "defienden una reforma al poder judicial",
            "start": 910.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a pesar de que los pol\u00edticos de la",
            "start": 913.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n minimizaron estas expresiones",
            "start": 915.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y la violencia ejercida contra quienes",
            "start": 918.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "protestaban afuera de la suprema corte",
            "start": 921.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos discriminatorios estuvieron",
            "start": 923.399,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presentes en las conversaciones de redes",
            "start": 926.699,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 929.339,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 931.29,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "2 celebraci\u00f3n de la violencia en redes",
            "start": 935.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociales pol\u00edticos y comentaristas",
            "start": 938.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hicieron apolog\u00eda de la violencia al",
            "start": 940.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "celebrar las agresiones con las que",
            "start": 943.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "miembros de la manifestaci\u00f3n la corte no",
            "start": 945.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se toca desalojaron la protesta de",
            "start": 947.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quienes desde d\u00edas atr\u00e1s exig\u00edan",
            "start": 950.339,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pac\u00edficamente la renuncia de Norma pi\u00f1a",
            "start": 952.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entre las agresiones se pueden enlistar",
            "start": 955.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "golpes a adultos mayores y la",
            "start": 958.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n del Memorial de los ni\u00f1os",
            "start": 961.44,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "muertos en la guarder\u00eda ABC infodemia",
            "start": 962.94,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 970.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Muchas gracias",
            "start": 976.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas",
            "start": 978.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes hoy es 31",
            "start": 980.699,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de mayo de 2023 y como hace 36 a\u00f1os es",
            "start": 983.699,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el D\u00eda Mundial sin fumar este d\u00eda lo que",
            "start": 987.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nos Recuerda es que el tabaco los",
            "start": 990.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "productos del tabaco tanto los",
            "start": 993.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tradicionales como los innovadores son",
            "start": 995.279,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la droga legal m\u00e1s prevalente en el",
            "start": 998.579,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mundo son la droga de inicio de",
            "start": 1002.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "innumerables secuencias hacia las",
            "start": 1005.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elecciones con diversas drogas fuertes y",
            "start": 1008.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son la primera causa de muerte",
            "start": 1011.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "prevenible en todo el mundo el tabaco el",
            "start": 1014.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tabaco es la primera causa de muerte",
            "start": 1017.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "prevenible en todo el mundo vamos a",
            "start": 1019.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comentar aqu\u00ed como lo hemos hecho en",
            "start": 1022.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otras ocasiones algunos detalles sobre",
            "start": 1024.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este producto tan nocivo para la salud",
            "start": 1026.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el tabaco se puede identificar en",
            "start": 1029.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "productos tradicionales como cigarrillos",
            "start": 1033.199,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "puros pipas masticado o rap\u00e9 para",
            "start": 1035.059,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inhalarlo y tambi\u00e9n los productos del",
            "start": 1038.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tabaco calentado que se identifican como",
            "start": 1041.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los cigarrillos electr\u00f3nicos y los",
            "start": 1044.6,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "vapeadores tos naturalezas distintas",
            "start": 1046.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como se ha visto la industria Tabacalera",
            "start": 1049.299,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ya pierde en todo el mundo con los",
            "start": 1052.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "productos de convencionales porque ha",
            "start": 1055.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "avanzado la conciencia p\u00fablica sobre",
            "start": 1059.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dejar de fumar y proteger sobre toda la",
            "start": 1061.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "infancia y la adolescencia de que no",
            "start": 1064.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inicien en este nocivo proceso de",
            "start": 1066.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n pero la Industria del tabaco",
            "start": 1070.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como siempre desde todo el siglo 20",
            "start": 1072.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intenta cambiar la atenci\u00f3n para",
            "start": 1074.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "disfrazar cu\u00e1les son sus intenciones y",
            "start": 1078.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 intentando transitar de los",
            "start": 1081.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "productos de tabaco en combusti\u00f3n los",
            "start": 1083.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "productos convencionales hacia los",
            "start": 1085.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "productos de tabaco calentado Philip",
            "start": 1088.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Morris internacional la empresa m\u00e1s",
            "start": 1090.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "grande de tabaco del mundo desde siempre",
            "start": 1092.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ha pagado",
            "start": 1094.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mecanismos de persuasi\u00f3n ha disfrazado",
            "start": 1096.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la evidencia cient\u00edfica o ha creado",
            "start": 1099.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "falsa informaci\u00f3n para confundir a",
            "start": 1102.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de distintos mecanismos de",
            "start": 1105.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hacia los gobiernos",
            "start": 1107.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacionales o incluso de penetraci\u00f3n",
            "start": 1111.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hacia organismos internacionales Qu\u00e9 es",
            "start": 1114.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el tabaquismo el tabaquismo es una",
            "start": 1117.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfermedad Cr\u00f3nica que genera",
            "start": 1119.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dependencia a la nicotina el principal",
            "start": 1121.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "componente adictivo del tabaco y deriva",
            "start": 1123.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en otras m\u00faltiples enfermedades una",
            "start": 1127.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n grande de ellas que causan la",
            "start": 1129.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muerte o da\u00f1os permanentes en M\u00e9xico",
            "start": 1132.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos 16 millones la siguiente la",
            "start": 1135.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente",
            "start": 1138.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico tenemos 16 millones de",
            "start": 1140.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "personas que fuman esto es doce punto",
            "start": 1143.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ocho por ciento de la poblaci\u00f3n nacional",
            "start": 1146.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y lo que nos interesa es protegerlas a",
            "start": 1148.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellas tanto como proteger al restante",
            "start": 1151.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 87% de la poblaci\u00f3n que no fuma",
            "start": 1154.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque el Adicci\u00f3n al tabaco y el da\u00f1o",
            "start": 1158.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que produce el tabaco tiene una",
            "start": 1162.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "penetraci\u00f3n especialmente desde temprana",
            "start": 1164.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "edad desde los diez a\u00f1os en adelante y",
            "start": 1166.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "podemos clasificar tres maneras de",
            "start": 1170.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "da\u00f1arse por tabaco el tabaquismo",
            "start": 1172.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "convencional que es el de primera mano",
            "start": 1175.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el uso de productos del tabaco",
            "start": 1177.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "convencionales o novedosos el tabaquismo",
            "start": 1180.4,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "de segunda mano en donde personas que",
            "start": 1183.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "rodeamos a otros y otras que fuman",
            "start": 1185.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inhalamos los vapores y los humos del",
            "start": 1188.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "tabaco Pero existe tambi\u00e9n el tabaquismo",
            "start": 1192.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de tercera mano Dado que los productos",
            "start": 1195.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicos del tabaco se impregnan en la",
            "start": 1197.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ropa en el pelo en las alfombras en las",
            "start": 1201.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cortinas en los espacios que habitamos y",
            "start": 1203.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ese da\u00f1o puede ser cuantioso para una",
            "start": 1206.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran cantidad de personas tiene el",
            "start": 1209.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tabaco m\u00e1s de siete mil sustancias",
            "start": 1212.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas doscientas de ellas est\u00e1",
            "start": 1214.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "plenamente demostrado que da\u00f1an la salud",
            "start": 1217.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "setenta de ellas pueden producir c\u00e1ncer",
            "start": 1219.88,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "y como se ha mostrado y en nuestro",
            "start": 1224.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que hicimos a trav\u00e9s de",
            "start": 1227.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cofepris los productos novedosos como",
            "start": 1228.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los cigarrillos electr\u00f3nicos y los",
            "start": 1231.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vapeadores tienen m\u00faltiples sustancias",
            "start": 1233.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de uso convencional en otras",
            "start": 1235.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aplicaciones ninguna de ellas saludable",
            "start": 1237.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ninguna de ellas segura para ser",
            "start": 1240.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inhalada",
            "start": 1242.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el tabaco produce",
            "start": 1244.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "innumerables enfermedades ya lo dijimos",
            "start": 1247.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "incluyendo las principales causas de",
            "start": 1250.24,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "muerte en el mundo las principales",
            "start": 1252.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "causas de muerte en M\u00e9xico como las",
            "start": 1254.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfermedades cardiovasculares la",
            "start": 1256.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "respiratorias cr\u00f3nicas y pr\u00e1cticamente",
            "start": 1258.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de c\u00e1ncer est\u00e1 ligado con",
            "start": 1261.1,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el tabaco por \u00faltimo en M\u00e9xico tenemos",
            "start": 1265.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un impacto Tambi\u00e9n muy bien medido muy",
            "start": 1267.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "bien estimado 173 personas fallecen cada",
            "start": 1270.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda como consecuencia del tabaquismo una",
            "start": 1274.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de cada ocho personas tienen",
            "start": 1277.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un desenlace fatal mueren sin siquiera",
            "start": 1280.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "haber consumido el tabaco porque son",
            "start": 1283.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas del tabaquismo de segunda y",
            "start": 1285.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tercera mano y por eso la importancia de",
            "start": 1288.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los espacios cien por ciento libres de",
            "start": 1290.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "humo y emisiones como los vapores del",
            "start": 1292.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tabaco calentado puede reducir casi seis",
            "start": 1295.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la vida de las personas y 80 por",
            "start": 1298.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciento de las personas que mueren por",
            "start": 1301.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de pulm\u00f3n consumieron tabaco y",
            "start": 1303.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta fue la causa qu\u00e9 podemos hacer a",
            "start": 1306.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nivel individual evitar normalizar el",
            "start": 1308.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consumo del tabaco el tabaco Aunque",
            "start": 1311.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "sigue siendo una droga legal es una",
            "start": 1313.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "droga mortal y lo que tenemos que hacer",
            "start": 1316.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es Evitar que las nuevas generaciones",
            "start": 1319.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vean como normal que se inhale tabaco ya",
            "start": 1320.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sea calentado en vapeo o en Consumo",
            "start": 1325.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "combustible a nivel global o nivel",
            "start": 1328.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general tenemos avances en M\u00e9xico",
            "start": 1331.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos una reforma a la Ley General de",
            "start": 1334.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "control de tabaco que inici\u00f3 desde",
            "start": 1336.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "febrero de 2021 y 2022 y en enero de",
            "start": 1338.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o inici\u00f3 ya en vigor su",
            "start": 1343.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reglamento hemos sido acosados por",
            "start": 1345.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "despachos de abogadas y abogados pagados",
            "start": 1348.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por la industria que han presentado m\u00e1s",
            "start": 1353.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de dos mil amparos afortunadamente solo",
            "start": 1355.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quedan 20 en vigor la enorme mayor\u00eda",
            "start": 1358.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fueron desechados en la primera",
            "start": 1361.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instancia y los que pasa ron a los",
            "start": 1363.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tribunales colegiados tambi\u00e9n fueron",
            "start": 1365.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "revocadas las sentencias esperamos que",
            "start": 1367.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "logremos \u00e9xito en estos \u00faltimos 20 y",
            "start": 1369.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lograr desechar todo intento de da\u00f1ar la",
            "start": 1372.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica para privilegiar los",
            "start": 1375.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intereses comerciales de la industria",
            "start": 1377.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "octava caleira recordamos entonces la",
            "start": 1379.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00faltima Hoy es D\u00eda Mundial sin tabaco",
            "start": 1381.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero Esperamos que pronto alg\u00fan momento",
            "start": 1384.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "veamos que 365 d\u00edas del a\u00f1o son d\u00edas sin",
            "start": 1386.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "fumar Muchas gracias",
            "start": 1391.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1401.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 1402.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n el presidente",
            "start": 1404.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 a",
            "start": 1407.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 1409.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la planificaci\u00f3n y construcci\u00f3n de",
            "start": 1411.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "quince proyectos h\u00eddricos prioritarios",
            "start": 1413.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con presupuesto de la federaci\u00f3n para el",
            "start": 1415.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desarrollo hidr\u00e1ulico y agr\u00edcola en el",
            "start": 1418.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds privilegiando el derecho humano al",
            "start": 1421.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agua el gobierno de M\u00e9xico Avanza en la",
            "start": 1424.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de presas y acueductos para",
            "start": 1426.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el suministro de agua potable en",
            "start": 1429.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "distintas entidades del pa\u00eds con un",
            "start": 1431.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caudal estimado de 17 metros c\u00fabicos por",
            "start": 1433.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "segundo se est\u00e1 construyendo distritos",
            "start": 1436.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de riego que podr\u00e1n regar m\u00e1s de cien",
            "start": 1439.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mil nuevas hect\u00e1reas se trabaja en la",
            "start": 1442.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n ambiental y se llevan a",
            "start": 1445.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cabo obras de protecci\u00f3n para la",
            "start": 1447.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y \u00e1reas productivas el",
            "start": 1449.419,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico invierte del orden de",
            "start": 1452.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "93,550 millones de pesos con plena",
            "start": 1456.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "transparencia y cero corrupci\u00f3n En",
            "start": 1459.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "beneficio de veinti\u00fan millones",
            "start": 1462.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trescientos mil habitantes y productores",
            "start": 1464.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que permite generar m\u00e1s de",
            "start": 1466.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "44.817 empleos directos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1470.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "informaremos El Avance que a la fecha se",
            "start": 1473.74,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tienen en ocho proyectos",
            "start": 1476.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos prioritarios los cuales ser\u00e1n",
            "start": 1478.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentados por los responsables de las",
            "start": 1480.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obras tanto de la Comisi\u00f3n Nacional del",
            "start": 1482.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Agua como de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1484.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nacional quienes han sido designados por",
            "start": 1486.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el presidente iniciaremos con el",
            "start": 1489.559,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ingeniero Aar\u00f3n mastache Mondrag\u00f3n",
            "start": 1491.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cedric Escalante sauri y Sauro Mart\u00ednez",
            "start": 1493.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Orozco El general Iv\u00e1n Rodr\u00edguez Uribe",
            "start": 1496.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el general Ra\u00fal Manzano V\u00e9lez y la",
            "start": 1499.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "licenciada Claudio Claudia G\u00f3mez Godoy",
            "start": 1502.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciamos con el ingeniero Aar\u00f3n",
            "start": 1505.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "massache con permiso",
            "start": 1507.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1516.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidente me toca",
            "start": 1518.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes y con el mayor",
            "start": 1520.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 1523.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto hacia la comunidad Yaqui los dos",
            "start": 1524.559,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "programas que nos toca coordinar como",
            "start": 1528.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua en el plan de",
            "start": 1530.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Justicia Yaqui el primero al que me",
            "start": 1532.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "refiero es al acueducto Yaqui cuyo",
            "start": 1534.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "objetivo es proporcionar agua limpia a",
            "start": 1537.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 50 comunidades en el",
            "start": 1539.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "territorio Yaqui 200 litros por segundo",
            "start": 1542.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n total este Acueducto",
            "start": 1544.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de dos mil doscientos millones de",
            "start": 1547.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pesos beneficiando a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1549.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yaqui que se estima en m\u00e1s de 34,000",
            "start": 1551.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "habitantes este acueducto tiene tres",
            "start": 1554.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principales componentes el primero de",
            "start": 1557.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ellos es el acueducto donde se va a",
            "start": 1559.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trasladar el agua que tiene programado",
            "start": 1562.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hacerse 241 kil\u00f3metros",
            "start": 1565.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "166 de l\u00ednea principal es 75 kil\u00f3metros",
            "start": 1568.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de ramales la obra de toma que es donde",
            "start": 1572.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se extrae el agua para llevarla por el",
            "start": 1574.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acueducto estar\u00e1 en la presa oviachic",
            "start": 1577.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hay que se\u00f1alar que es esa",
            "start": 1580.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presa est\u00e1 en el r\u00edo Yaqui es",
            "start": 1583.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una presa",
            "start": 1587.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muy importante de del r\u00edo Yaqui y",
            "start": 1589.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tercer componente es una",
            "start": 1591.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora para llevar el",
            "start": 1593.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1596.539,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "completamente purificada a la tribu",
            "start": 1597.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1599.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los avances",
            "start": 1602.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al presente d\u00eda son en f\u00edsico cuarenta y",
            "start": 1603.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cinco por ciento casi el 33% en avance",
            "start": 1607.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "financiero Se han generado",
            "start": 1610.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "363 empleos y la fecha estimada de",
            "start": 1612.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "conclusiones en el presente a\u00f1o en el",
            "start": 1616.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fin del mes de diciembre adelante",
            "start": 1619.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el segundo proyecto",
            "start": 1622.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico del plan de Justicia Yaqui es",
            "start": 1625.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "algo muy deseado y a\u00f1orado por la tribu",
            "start": 1628.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es el distrito riego del pueblo",
            "start": 1631.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "jacks El objetivo de este distrito de",
            "start": 1633.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "riego es ampliar en treinta y ocho mil",
            "start": 1636.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuevas hect\u00e1reas la superficie de riego",
            "start": 1638.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que actualmente tiene la tribu con una",
            "start": 1641.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de siete mil doscientos",
            "start": 1644.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos beneficiando a toda la",
            "start": 1645.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tribu en particular a cuatro mil",
            "start": 1648.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta usuarios que utilizan",
            "start": 1651.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el riego y que se dedican a la",
            "start": 1654.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola ah\u00ed en la tribu Este",
            "start": 1656.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es el primer distrito de riego ind\u00edgena",
            "start": 1659.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hay en el para la producci\u00f3n de",
            "start": 1660.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trigo y ma\u00edz Aunque en la zona aunque",
            "start": 1663.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed se produce ajonjol\u00ed c\u00e1rtamo",
            "start": 1665.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entre los productos principales tiene",
            "start": 1668.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cinco componentes vamos a y estamos",
            "start": 1671.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ampliando ya el canal principal en",
            "start": 1673.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco kil\u00f3metros",
            "start": 1675.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las nuevas zonas de riego se va a",
            "start": 1677.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ampliar treinta y ocho mil hect\u00e1reas",
            "start": 1680.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "adicionales a las que se tienen",
            "start": 1681.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actualmente vamos a rehabilitar la presa",
            "start": 1684.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "derivadora el chiculi est\u00e1 presa la",
            "start": 1687.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar vamos a abrir una nueva",
            "start": 1690.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ventana porque vamos a proporcionar m\u00e1s",
            "start": 1691.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agua para la zona de riego para las",
            "start": 1694.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuevas zonas y vamos a sobreelevar el",
            "start": 1696.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "canal principal existente tambi\u00e9n para",
            "start": 1698.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que resista toda esta nueva cantidad de",
            "start": 1700.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agua que va a transportarse y finalmente",
            "start": 1703.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo componente es la",
            "start": 1706.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura que",
            "start": 1708.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ya se tiene para riego en la tribu para",
            "start": 1711.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 acorde a la ampliaci\u00f3n que",
            "start": 1714.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a hacer adelante",
            "start": 1716.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los avances a a mayo tenemos el cien por",
            "start": 1719.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciento de estudios y proyectos casi el",
            "start": 1722.419,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "13%",
            "start": 1724.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en respecto al Canal principal las zonas",
            "start": 1725.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de riego todav\u00eda no tenemos nuevas pero",
            "start": 1728.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos programando tener todo licitado",
            "start": 1731.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo mes de junio es decir el",
            "start": 1735.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mes a partir de ma\u00f1ana los",
            "start": 1738.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empleos generados son 1525 empleos y la",
            "start": 1741.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fecha estimada de conclusi\u00f3n de este",
            "start": 1744.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importante obra estamos llamando el 70%",
            "start": 1746.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "al 31 de diciembre del presente a\u00f1o y a",
            "start": 1749.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar el 31 de marzo del pr\u00f3ximo",
            "start": 1752.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o concluiremos el cien por",
            "start": 1754.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciento a continuaci\u00f3n vamos a mostrar",
            "start": 1757.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "dos breves videos uno respecto al",
            "start": 1761.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acueducto y otro respecto a la",
            "start": 1764.059,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del distrito de riego",
            "start": 1766.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el plan de Justicia para el pueblo Yaqui",
            "start": 1770.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es una respuesta del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1772.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al despojo territorial y a los agravios",
            "start": 1774.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "contra esa etnia en materia h\u00eddrica la",
            "start": 1777.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua en",
            "start": 1780.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el pueblo Yaqui llevan",
            "start": 1782.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a cabo el acueducto Yaki Esta obra",
            "start": 1784.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 suministrar agua en cantidad y",
            "start": 1787.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calidad suficiente a 34,000 habitantes",
            "start": 1790.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de 50 comunidades en 2022 se inici\u00f3 la",
            "start": 1792.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los primeros cuatro",
            "start": 1796.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tramos del Acueducto con una inversi\u00f3n",
            "start": 1798.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 525 millones de pesos a la fecha se",
            "start": 1800.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "han concluido los tramos uno dos y tres",
            "start": 1804.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Mientras que el tramo cuatro presenta un",
            "start": 1806.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "avance del 45.5",
            "start": 1809.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la obra de toma inici\u00f3 su construcci\u00f3n",
            "start": 1811.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en enero de 2023 con un monto de",
            "start": 1814.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 181 millones de pesos",
            "start": 1817.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actualmente presenta un avance del nueve",
            "start": 1819.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "punto tres por ciento la construcci\u00f3n de",
            "start": 1822.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la planta potabilizadora con una",
            "start": 1825.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 123 millones de pesos tiene",
            "start": 1827.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un avance del ciento la construcci\u00f3n del",
            "start": 1829.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tramo 5 inici\u00f3 en febrero de 2023 con",
            "start": 1832.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 108 millones de pesos",
            "start": 1836.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el tramo seis se invierte en 347",
            "start": 1838.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos el acueducto Yaki",
            "start": 1841.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tiene un avance f\u00edsico global del 45% a",
            "start": 1844.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la fecha se han generado m\u00e1s de 360",
            "start": 1848.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "empleos en su construcci\u00f3n en septiembre",
            "start": 1851.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de 2021 se cre\u00f3 por decreto presidencial",
            "start": 1853.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el distrito de riego 018 del pueblo",
            "start": 1856.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Yaqui primero del pa\u00eds donde sus",
            "start": 1859.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "integrantes son solo ind\u00edgenas para su",
            "start": 1861.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transferencia se ha establecido un",
            "start": 1864.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente con los ocho",
            "start": 1866.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "gobernadores y sus t\u00e9cnicos la",
            "start": 1868.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del canal principal ser\u00e1 de",
            "start": 1870.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "55 km desde las inmediaciones de kokori",
            "start": 1872.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hasta el pueblo de Bel\u00e9n incorporando",
            "start": 1875.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "treinta y ocho mil hect\u00e1reas de riego en",
            "start": 1878.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los ocho pueblos Yaquis se concluyeron",
            "start": 1880.399,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya los estudios b\u00e1sicos y el proyecto",
            "start": 1882.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ejecutivo y se ha licitado 18 de 55",
            "start": 1884.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros totales del Canal principal",
            "start": 1887.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en junio se licitar\u00e1n los trabajos",
            "start": 1890.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "restantes para incorporar las nuevas",
            "start": 1892.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para riego con su construcci\u00f3n",
            "start": 1894.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Se han generado 1525 empleos y se avanza",
            "start": 1896.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hacia la justicia h\u00eddrica para los",
            "start": 1900.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pueblos Yaqui Muchas gracias",
            "start": 1902.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1909.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eros Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1911.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todos y todos la presa Santa Mar\u00eda y son",
            "start": 1914.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el riego se ubican en el municipio del",
            "start": 1917.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rosario en el sur del Estado de Sinaloa",
            "start": 1919.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "La Presa controla y controlar\u00e1 el R\u00edo",
            "start": 1922.299,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Baluarte que es un r\u00edo verdaderamente",
            "start": 1926.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estacional ya que como puede tener un",
            "start": 1927.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gasto muy bajo de Tres metros por",
            "start": 1931.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "segundo puede tener hasta ocho mil",
            "start": 1932.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "metros por segundo los principales",
            "start": 1934.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "objetivos de la presa son la generaci\u00f3n",
            "start": 1936.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y el proporcionar agua para",
            "start": 1940.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el uso agr\u00edcola cuyas metas estar\u00e1n",
            "start": 1944.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas en unos momentos la presa la",
            "start": 1947.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la obra civil de la",
            "start": 1951.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presa tiene tres grandes componentes las",
            "start": 1952.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obras de desv\u00edo de la cual hubo que",
            "start": 1956.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "construir tres t\u00faneles en roca y con una",
            "start": 1958.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "dificultad ingenier\u00eda muy fuerte y estos",
            "start": 1962.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tres t\u00faneles tienen m\u00e1s de dos mil",
            "start": 1965.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta metros lineales de",
            "start": 1967.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n adem\u00e1s de una atagu\u00eda que",
            "start": 1970.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es una obra que nos permiti\u00f3 ya desviar",
            "start": 1972.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado el R\u00edo Baluarte para",
            "start": 1975.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder trabajar en Seco en la cortina que",
            "start": 1977.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es parte de la obra de contenci\u00f3n esta",
            "start": 1981.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cortina junto con la",
            "start": 1983.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atagu\u00eda aguas abajo tienen nueve",
            "start": 1985.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos de material",
            "start": 1987.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de enrocamiento que es el que hay que",
            "start": 1989.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "colocar en el lugar y finalmente lo que",
            "start": 1992.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "son las obras de excedencia que tambi\u00e9n",
            "start": 1996.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "le llamamos los fusibles de la obra dado",
            "start": 1998.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que si las precipitaciones la corriente",
            "start": 2001.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y alguno que otro fen\u00f3meno",
            "start": 2004.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gico extraordinario",
            "start": 2005.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estuviesen acercando el agua hacia la",
            "start": 2007.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nivel superior de la cortina entrar\u00edan",
            "start": 2011.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en funcionamiento los vertedores para",
            "start": 2013.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "proteger precisamente la propia cortina",
            "start": 2015.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n es un poco m\u00e1s de siete mil",
            "start": 2018.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trescientos millones de pesos y en la",
            "start": 2020.86,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "siguiente podemos apreciar tambi\u00e9n",
            "start": 2023.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "algunos datos como son los avances en la",
            "start": 2025.559,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "superior izquierda Se aprecia ya la",
            "start": 2029.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cortina ah\u00ed llevamos alrededor de cien",
            "start": 2032.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "metros de altura ya aunque no se aprecie",
            "start": 2035.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy bien la fotograf\u00eda pero se llevan un",
            "start": 2037.899,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de cien metros de altura de los",
            "start": 2039.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "123 que va a tener en su totalidad y en",
            "start": 2041.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la imagen inferior izquierda es el",
            "start": 2045.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "equipamiento del Tercer t\u00fanel dos van a",
            "start": 2048.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ser de desv\u00edo y el tercer t\u00fanel es lo",
            "start": 2050.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que le vamos el equipamiento",
            "start": 2052.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico que es donde captar\u00e1",
            "start": 2054.659,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todo el agua y de ah\u00ed se derivar\u00e1 hacia",
            "start": 2057.879,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la hidroel\u00e9ctrica para la generaci\u00f3n de",
            "start": 2059.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y tambi\u00e9n la obra de desag\u00fce que",
            "start": 2061.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es la que nos servir\u00e1 para suministrar",
            "start": 2064.899,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agua de uso agr\u00edcola a la zona de riego",
            "start": 2066.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ven ya las tuber\u00edas colocadas y",
            "start": 2069.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunas de las v\u00e1lvulas principales de",
            "start": 2072.22,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cinco v\u00e1lvulas que tendr\u00e1 esta este",
            "start": 2074.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "equipamiento ya en proceso de colocaci\u00f3n",
            "start": 2077.379,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si hay un avance del 88% y la obra civil",
            "start": 2080.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "como tal la estaremos terminando al 31",
            "start": 2084.879,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de diciembre de este a\u00f1o no es que un",
            "start": 2088.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poco antes la siguiente por favor por",
            "start": 2090.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los que se refiere a la zona de riego",
            "start": 2093.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta son veinticuatro mil doscientos",
            "start": 2095.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cincuenta hect\u00e1reas y son 11 secciones",
            "start": 2098.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de riego que se dice f\u00e1cil pero aqu\u00ed",
            "start": 2100.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene que ver con 84 kil\u00f3metros de canal",
            "start": 2103.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "principal que estar\u00e1",
            "start": 2105.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sustentando y alimentando a las",
            "start": 2108.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 2111.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secciones de riego y los ramales",
            "start": 2112.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sublaterales que se le llaman que tienen",
            "start": 2115.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una longitud de 488",
            "start": 2118.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y as\u00ed como la construcci\u00f3n de",
            "start": 2121.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un sif\u00f3n muy importante dado que el R\u00edo",
            "start": 2124.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Baluarte es muy importante de cuatro",
            "start": 2126.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "punto siete kil\u00f3metros que tendr\u00e1 que",
            "start": 2129.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasar por abajo del propio del propio",
            "start": 2131.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "r\u00edo la inversi\u00f3n total son nueve mil",
            "start": 2134.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ochocientos millones de pesos y",
            "start": 2138.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estaremos beneficiando a m\u00e1s de 2551",
            "start": 2140.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "productores donde se siembra mango se",
            "start": 2144.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siembra chile y se siembra",
            "start": 2148.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor aqu\u00ed el a\u00f1o",
            "start": 2150.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pasado se iniciaron estos trabajos de",
            "start": 2153.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "canal principal y zonas de riego se",
            "start": 2156.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lleva un avance el 13% y se pretende",
            "start": 2159.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminar el 30 de abril del pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2162.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con una generaci\u00f3n total de un poco m\u00e1s",
            "start": 2165.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2168.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "18.375 empleos para la construcci\u00f3n de",
            "start": 2169.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la propia zona de riesgo y a",
            "start": 2173.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n un video que explica",
            "start": 2175.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fundamentalmente los trabajos que se",
            "start": 2178.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienen en la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 2180.579,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la presa Santamar\u00eda asentada sobre el",
            "start": 2186.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "R\u00edo Baluarte en el municipio de El",
            "start": 2189.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Rosario es una obra estrat\u00e9gica para el",
            "start": 2191.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo del sur de Sinaloa en la que",
            "start": 2193.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se invierten siete mil trescientos",
            "start": 2196.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dieciocho millones de pesos actualmente",
            "start": 2198.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiene un avance f\u00edsico del 88%. tiene",
            "start": 2200.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como objetivo suministrar agua para el",
            "start": 2205.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "riego de",
            "start": 2207.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "24.250 hect\u00e1reas En beneficio de 2551",
            "start": 2208.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "productores as\u00ed como generar 30",
            "start": 2212.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "megawatts de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2215.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "posteriormente tambi\u00e9n brindar\u00e1 la",
            "start": 2217.14,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "posibilidad de abastecer de agua para",
            "start": 2219.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "uso p\u00fablico urbano acerca de",
            "start": 2221.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "429,600 habitantes de los municipios de",
            "start": 2225.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "El Rosario y escuinapa la presa tiene",
            "start": 2227.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una altura de 123 metros con un ancho de",
            "start": 2231.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corona de 782 metros de longitud dos",
            "start": 2233.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vertedores para los vol\u00famenes excedentes",
            "start": 2237.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y dos t\u00faneles para la obra de desv\u00edo y",
            "start": 2239.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "uno para equipamiento electromec\u00e1nico en",
            "start": 2242.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n Se han generado 4.083",
            "start": 2244.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2247.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2248.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente para",
            "start": 2258.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "informarles de los avances del proyecto",
            "start": 2261.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "picachos que se sit\u00faan en el sur del",
            "start": 2263.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa La primer vertiente",
            "start": 2265.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del proyecto tiene que ver con la",
            "start": 2267.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la zona de riego",
            "start": 2270.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "picachos Cu\u00e1les son los objetivos de",
            "start": 2272.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este proyecto aprovechar de forma",
            "start": 2273.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "efectiva el agua de la presa a picachos",
            "start": 2275.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de alimentos como",
            "start": 2277.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "chile mango ma\u00edz tomate frijol papaya",
            "start": 2279.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entre otros crear nueva infraestructura",
            "start": 2282.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y hidro agr\u00edcola en el sur de Sinaloa",
            "start": 2284.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se trata de modernizar la",
            "start": 2287.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actividad agr\u00edcola a partir del riego",
            "start": 2290.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tecnificado la inversi\u00f3n total de este",
            "start": 2292.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proyecto es de 5.258 millones de pesos",
            "start": 2295.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la superficie beneficiada ser\u00e1 de 22.500",
            "start": 2298.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que ver\u00e1n que ver\u00e1n",
            "start": 2302.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beneficiados a tres mil ciento setenta y",
            "start": 2305.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dos productores el Gobierno Federal en",
            "start": 2307.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este momento construye sesenta y uno",
            "start": 2309.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "punto ochenta kil\u00f3metros de canal",
            "start": 2312.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "principal margen izquierda del r\u00edo",
            "start": 2313.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presidio y construye De igual forma 15.6",
            "start": 2315.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "km de canal principal margen derecha",
            "start": 2319.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se construye 348 kil\u00f3metros de",
            "start": 2321.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "red entubada para la zona de riego y se",
            "start": 2325.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabaja en la sobre elevaci\u00f3n de la",
            "start": 2329.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presa derivadora Siqueiros al d\u00eda de hoy",
            "start": 2330.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se tiene un avance del",
            "start": 2332.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "42.9% de avance f\u00edsico y un",
            "start": 2334.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "41.8% de avance financiero los empleos",
            "start": 2339.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "generados al d\u00eda de hoy van por el orden",
            "start": 2343.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los 2050 la fecha estimada de",
            "start": 2344.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de este proyecto est\u00e1",
            "start": 2347.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estimada para el 31 de diciembre del",
            "start": 2349.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "2023 la otra el otro componente del",
            "start": 2351.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proyecto picachos tiene que ver con la",
            "start": 2354.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Acueducto a Concordia",
            "start": 2357.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se encuentra situado entre el",
            "start": 2359.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipio de Mazatl\u00e1n y Concordia el",
            "start": 2362.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "objetivo es suministrar de agua potable",
            "start": 2364.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la cabecera municipal de Concordia y a",
            "start": 2366.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Trece comunidades con una capacidad de",
            "start": 2369.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "89 litros por segundo que a pesar de la",
            "start": 2371.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con la presa picachos no existe",
            "start": 2374.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la infraestructura hidr\u00e1ulica suficiente",
            "start": 2376.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para su entrega permanente otro de los",
            "start": 2378.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "objetivos ser\u00e1 garantizar el",
            "start": 2381.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "abastecimiento y la calidad del agua",
            "start": 2383.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "para un uso dom\u00e9stico de las familias la",
            "start": 2385.359,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total del Acueducto ser\u00e1 de",
            "start": 2388.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "386.17 millones de pesos para beneficiar",
            "start": 2391.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a los 19,000 habitantes del municipio de",
            "start": 2394.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Concordia para esto el Gobierno Federal",
            "start": 2397.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y la Conagua construyen una planta",
            "start": 2399.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "potabilizadora con capacidad de 89",
            "start": 2401.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "litros por segundo",
            "start": 2403.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "89.25 kil\u00f3metros de acueducto entubado",
            "start": 2406.02,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "un tanque un tanque de entrega en",
            "start": 2408.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Concordia y seis tanques de cambio de",
            "start": 2411.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen a continuaci\u00f3n les presentaremos",
            "start": 2413.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un video de los avances de los dos",
            "start": 2415.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 2418.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico trabaja",
            "start": 2423.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "incansablemente para incrementar el",
            "start": 2425.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y agr\u00edcola en todo",
            "start": 2427.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en Sinaloa en particular con",
            "start": 2429.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n Federal de 5.258 millones",
            "start": 2432.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de pesos el proyecto integral de la zona",
            "start": 2436.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de riego de la presa picachos",
            "start": 2438.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a 22.500 hect\u00e1reas y a m\u00e1s",
            "start": 2440.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de 3,172 productores que aumentar\u00e1n de",
            "start": 2443.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "forma significativa la producci\u00f3n",
            "start": 2447.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alimentaria a su vez el acueducto",
            "start": 2448.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pikachus Concordia recibir\u00e1 recursos",
            "start": 2451.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "federales por",
            "start": 2453.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "387.16 millones de pesos lo que",
            "start": 2455.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 garantizar el derecho humano",
            "start": 2458.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al agua para 19,000 habitantes en la",
            "start": 2460.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de ambas obras que estar\u00e1n",
            "start": 2463.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concluidas en 2023 Se han generado en",
            "start": 2465.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 2468.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "2,475 empleos con esta zona de riego y",
            "start": 2469.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el acueducto el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2473.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dotar\u00e1 de agua en cantidad y calidad",
            "start": 2474.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "suficientes a la poblaci\u00f3n de Sinaloa",
            "start": 2477.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de Elevar la",
            "start": 2479.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "productividad de su campo y con una",
            "start": 2481.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de inclusi\u00f3n social",
            "start": 2483.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto presente",
            "start": 2487.06,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todas Genaro",
            "start": 2495.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Uribe a sus \u00f3rdenes ingeniero residente",
            "start": 2498.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n del distrito de riego",
            "start": 2499.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Alejandro Gazc\u00f3n mercado",
            "start": 2502.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Esta obra como muchas otras",
            "start": 2504.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "administraciones de algunas otras",
            "start": 2506.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "administraciones que eran inconclusa en",
            "start": 2508.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el 2008 se inici\u00f3 despu\u00e9s de casi nueve",
            "start": 2509.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se construy\u00f3 nada m\u00e1s Trece",
            "start": 2513.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Kil\u00f3metros Sin embargo por instrucciones",
            "start": 2514.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidenciales El Ejecutivo",
            "start": 2516.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Federal en enero de 2020 se reinici\u00f3 la",
            "start": 2519.839,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dicha obra mediante un",
            "start": 2524.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 2526.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional con la",
            "start": 2528.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 2530.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos",
            "start": 2534.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos la inversi\u00f3n que se tiene",
            "start": 2544.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actualmente en las tres etapas de las",
            "start": 2546.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuatro que se van que incluye el",
            "start": 2547.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proyecto del Gran Plan maestro se la",
            "start": 2549.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "superficie beneficiada ser\u00edan 43 mil",
            "start": 2553.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ciento cinco hect\u00e1reas es decir",
            "start": 2555.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carec\u00edamos aportando el 50% de las cien",
            "start": 2556.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas que se considera terminal",
            "start": 2560.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "final del sexenio los productos",
            "start": 2561.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficiados productores beneficiados",
            "start": 2563.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "van a ser de siete mil seiscientos",
            "start": 2566.02,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres y a la fecha llevamos",
            "start": 2567.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cinco mil seiscientos treinta y tres",
            "start": 2568.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "empleos generados como ustedes pueden",
            "start": 2570.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "apreciar en el centro del gr\u00e1fico la",
            "start": 2573.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parte verde la que ya hayamos terminada",
            "start": 2575.5,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la primera etapa la segunda en Amarillo",
            "start": 2577.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la tercera que es el canal principal y",
            "start": 2579.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "esta zona morada que es la cuarta etapa",
            "start": 2581.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "El Avance f\u00edsico global del 60% D\u00f3nde se",
            "start": 2584.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "encuentra b\u00e1sicamente este zona este",
            "start": 2587.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "distrito de riego en los municipios de",
            "start": 2589.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ruix Tuxpan Santiago Ixcuintla y rosa",
            "start": 2591.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "morada del estado de Nayarit",
            "start": 2593.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 2595.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la primera etapa llevamos 98.55 por",
            "start": 2598.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciento es en agosto de este a\u00f1o la vamos",
            "start": 2601.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a concluir la segunda etapa con una",
            "start": 2603.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de mil cuatrocientos treinta y",
            "start": 2606.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ocho millones llevamos 60 puntos 70 73%",
            "start": 2607.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esa se concluy\u00f3 en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 2610.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2612.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 2614.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la tercera etapa tenemos tres frentes de",
            "start": 2617.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajo uno por mil setecientos millones",
            "start": 2619.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aproximadamente con un casi 30% de",
            "start": 2621.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avance otro que es la adquisici\u00f3n de",
            "start": 2623.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda para la cuarta etapa que les",
            "start": 2626.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 ya tenemos un veinticuatro",
            "start": 2628.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "punto cincuenta y uno por ciento de",
            "start": 2630.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "avance y un tercer frente que es una",
            "start": 2631.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distancia de cinco punto tres kil\u00f3metros",
            "start": 2634.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de canal entubado aqu\u00ed cabe mencionar",
            "start": 2635.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que todo este es un distrito de riego",
            "start": 2638.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tecnificado Porque todo lo que es asilo",
            "start": 2641.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abierto es revestido y el que se emplea",
            "start": 2643.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda sirve para optimizar este vital",
            "start": 2646.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "l\u00edquido a la fecha tenemos un veinte",
            "start": 2650.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "punto cincuenta y uno por ciento de toda",
            "start": 2653.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la tercera etapa a continuaci\u00f3n me voy a",
            "start": 2655.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "permitir presentarles a ustedes un video",
            "start": 2657.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "donde se aprecian los trabajos",
            "start": 2658.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ejecutados a la fecha",
            "start": 2660.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2666.26,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed inicia el abastecimiento al Canal",
            "start": 2671.819,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "principal aqu\u00ed lo vemos apreciamos aqu\u00ed",
            "start": 2674.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2676.24,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "esta esta agua traemos realmente del R\u00edo",
            "start": 2679.14,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Santiago Este es el canal principal",
            "start": 2682.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lleva 60 metros c\u00fabicos por segundo",
            "start": 2684.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2686.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es un canal lateral se aprecian los",
            "start": 2690.48,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "trabajos de cortes para poder conducir",
            "start": 2692.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el agua por gravedad",
            "start": 2694.66,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2696.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sus trabajos para hacer sifones de",
            "start": 2708.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carretera de ferrocarril Cuando tenemos",
            "start": 2711.819,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "estos cruces que tenemos que hacer",
            "start": 2713.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda de 1600 mil\u00edmetros y este fue un",
            "start": 2719.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sif\u00f3n de R\u00edo donde hicimos pasar las",
            "start": 2722.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aguas del R\u00edo Santiago por debajo del",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "R\u00edo San Pedro en seis meses logramos",
            "start": 2725.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construir cuando se tiene considerado",
            "start": 2728.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os para esta obra",
            "start": 2730.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de tres mil",
            "start": 2732.66,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros en casi 800 metros de",
            "start": 2735.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "longitud es un sif\u00f3n \u00fanico en Am\u00e9rica",
            "start": 2738.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 2740.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2742.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "siguiendo las instrucciones 24/7",
            "start": 2746.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguimos Trabajando para poder cumplir",
            "start": 2748.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le mencionaba que es una obra por",
            "start": 2750.78,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gravedad Entonces no se emplean bombas y",
            "start": 2752.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo voladuras",
            "start": 2755.619,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "Es la continuaci\u00f3n del Canal otro sif\u00f3n",
            "start": 2758.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2761.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y este es el fin \u00faltimo la obra \u00faltima",
            "start": 2764.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sesenta litros por segundo para 40",
            "start": 2766.78,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas aproximadamente",
            "start": 2770.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2772.67,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2783.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 2790.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a continuaci\u00f3n vamos a ver",
            "start": 2792.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los avances que tenemos en el acueducto",
            "start": 2795.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos soy el general",
            "start": 2797.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Manzano designado como ingeniero",
            "start": 2800.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "residente para esta obra en coadyuvancia",
            "start": 2802.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con la Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 2805.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el acueducto L\u00f3pez Mateos existe desde",
            "start": 2807.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "1996 y despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de operaci\u00f3n y",
            "start": 2810.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "funcionamiento pues ha quedado superado",
            "start": 2813.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en cuanto a su capacidad de distribuci\u00f3n",
            "start": 2815.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de agua y a su estado de conservaci\u00f3n la",
            "start": 2818.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "obra presenta actualmente un avance del",
            "start": 2821.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "61.70 por ciento se dividi\u00f3 en seis",
            "start": 2823.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tramos de construcci\u00f3n los alcances",
            "start": 2826.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "previstos para Esta obra es el tendido",
            "start": 2830.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en 96 kil\u00f3metros de tuber\u00eda de",
            "start": 2832.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poli\u00e9ster revestido de fibra de vidrio",
            "start": 2836.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de cinco tanques de",
            "start": 2839.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua que a la vez son",
            "start": 2842.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcamos de bombeo y la construcci\u00f3n de",
            "start": 2844.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un tanque de almacenamiento para",
            "start": 2846.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 2848.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Asimismo se suman dos pozos nuevos a los",
            "start": 2850.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres Ya existentes que se van a",
            "start": 2854.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rehabilitar para aumentar el caudal de",
            "start": 2856.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "70 litros por segundo a 220 que cubrir\u00e1",
            "start": 2859.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la demanda para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os y",
            "start": 2862.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la misma manera se va a instalar un",
            "start": 2865.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sistema de telemetr\u00eda para la",
            "start": 2867.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n y monitoreo de esta",
            "start": 2869.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante obra se est\u00e1 utilizando una",
            "start": 2872.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo de 19 unidades de",
            "start": 2875.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada y 22 veh\u00edculos de",
            "start": 2877.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Esta obra genera 1.315",
            "start": 2879.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "empleos temporales relacionados con la",
            "start": 2882.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n siguiente por favor de tal",
            "start": 2887.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "forma que 24 comunidades",
            "start": 2890.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n beneficiadas y esto provoca una",
            "start": 2893.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cifra de m\u00e1s de 32,000 habitantes que",
            "start": 2897.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1n este este l\u00edquido con calidad y",
            "start": 2900.66,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "oportunidad el apego a la normatividad",
            "start": 2905.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ambiental vigente se manifiesta se",
            "start": 2908.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeta profundamente el cuidado a la",
            "start": 2911.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "flora y fauna se cre\u00f3 un vivero forestal",
            "start": 2913.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde ya se encuentran en producci\u00f3n",
            "start": 2917.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veinte mil especies arb\u00f3reas de especies",
            "start": 2919.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nativas con la que ser\u00e1 repoblado el",
            "start": 2921.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de trabajo y de esta forma se",
            "start": 2924.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "contribuye al desarrollo del corredor",
            "start": 2928.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega expujil que sufre de la",
            "start": 2931.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "escasez de agua y por fin se cubre esa",
            "start": 2936.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "demanda para el presente y futuro a",
            "start": 2938.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a ver un video de",
            "start": 2941.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estos aspectos tan importantes",
            "start": 2943.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2952.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2957.85,
            "duration": 53.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3014.84,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico muchas",
            "start": 3021.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3033.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "me toca a m\u00ed hablar del proyecto de la",
            "start": 3035.359,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "presa del zapotillo la prensa El",
            "start": 3038.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "zapotillo que se construye en la ciudad",
            "start": 3039.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de en el estado de Jalisco el proyecto",
            "start": 3041.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la presa el zapotillo es otro de los",
            "start": 3044.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "proyectos que heredamos de",
            "start": 3046.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores Y que gener\u00f3",
            "start": 3047.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "un grave conflicto en la regi\u00f3n por la",
            "start": 3049.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos econ\u00f3micos",
            "start": 3052.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sociales y culturales Esta obra fue",
            "start": 3053.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detenida en 2014 y con el gobierno de la",
            "start": 3056.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n se da una un",
            "start": 3058.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "viraje hist\u00f3rico en la pol\u00edtica h\u00eddrica",
            "start": 3061.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds poniendo en el centro a los",
            "start": 3064.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pueblos y sus derechos privilegiando el",
            "start": 3066.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y la participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 3070.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como se llega a un acuerdo",
            "start": 3071.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico a nivel internacional en el",
            "start": 3074.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de",
            "start": 3077.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la presa el zapotillo sin perder la",
            "start": 3079.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que ya se ten\u00eda pero al mismo",
            "start": 3081.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempo se evita la inundaci\u00f3n de los",
            "start": 3084.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblos de temacapul\u00edn acasico y",
            "start": 3086.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "palmarejo este di\u00e1logo abierto con los",
            "start": 3088.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueblos implic\u00f3 una t\u00e9cnica en donde de",
            "start": 3091.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manera conjunta se dise\u00f1\u00f3 la posibilidad",
            "start": 3095.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de usar la cortu\u00f1a de la presa pero no",
            "start": 3097.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero evitar la inundaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 3101.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el los principales componentes del",
            "start": 3103.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyecto es por un lado continuar con la",
            "start": 3106.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la prensa las obras que",
            "start": 3109.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estaban pendientes por otro lado la",
            "start": 3110.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de seis ventanas vertedoras",
            "start": 3112.859,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que evitan la inundaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 3114.54,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de dos acueductos un",
            "start": 3117.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "acueducto que sale de la presa del",
            "start": 3121.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "zapotillo a la presa del salto otra obra",
            "start": 3122.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no se estaba utilizando y",
            "start": 3126.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otro acueducto que sale de la presa El",
            "start": 3129.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Salto a la red Calder\u00f3n con eso lo que",
            "start": 3131.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vamos a hacer es dotar de Tres metros",
            "start": 3135.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por segundo de agua a la ciudad",
            "start": 3137.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "metropolitana a la zona metropolitana de",
            "start": 3140.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guadalajara a la zona m\u00e1s pobre de la",
            "start": 3142.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de Guadalajara y con",
            "start": 3144.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eso incluir bueno utilizar",
            "start": 3147.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esa infraestructura",
            "start": 3150.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos el 100% de los de",
            "start": 3152.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las obras contratadas eso es muy",
            "start": 3156.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante porque hacemos un llamado a",
            "start": 3158.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las empresas a que contin\u00faen con las",
            "start": 3160.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obras que que cumplan con su programa de",
            "start": 3162.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "obra para poder estar as\u00ed en condiciones",
            "start": 3164.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de terminar este proyecto en diciembre",
            "start": 3167.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del 2023",
            "start": 3169.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Esta obra Pues ser\u00e1 sobre todo el agua",
            "start": 3174.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "potable para uso dom\u00e9stico y al mismo",
            "start": 3177.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiempo con este acuerdo que se tom\u00f3 con",
            "start": 3179.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los pueblos se implementa un plan de",
            "start": 3182.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Justicia el plan de Justicia para la",
            "start": 3184.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral de los pueblos de",
            "start": 3187.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "temacapul\u00e9n acacico y palmarejo incluya",
            "start": 3188.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por un lado la visita constante de las",
            "start": 3191.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades a la obra ellos visitan la",
            "start": 3193.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunidad del comit\u00e9 t\u00e9cnico comunitario",
            "start": 3195.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una vez al mes est\u00e1n en la obra Pero",
            "start": 3197.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n implica el esfuerzo",
            "start": 3199.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conjunto del gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 3202.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dotar a los pueblos de una reparaci\u00f3n",
            "start": 3203.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integral de los da\u00f1os proyectos de",
            "start": 3205.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar autosuficiencia alimentaria",
            "start": 3208.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salud proyectos de mejoramiento de",
            "start": 3210.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vivienda proyectos de mejoramiento",
            "start": 3212.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Urbano carreteras Rurales rescate del",
            "start": 3214.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de la cultura",
            "start": 3217.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunitaria proyectos tur\u00edsticos",
            "start": 3219.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se realizan y se implementan en los",
            "start": 3222.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pueblos de temacapul\u00edn acacico y Palma",
            "start": 3224.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico palmarejo al mismo tiempo",
            "start": 3226.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollamos junto con la secretar\u00eda de",
            "start": 3228.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "medio ambiente un proyecto de",
            "start": 3231.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n del R\u00edo Verde y un",
            "start": 3232.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial que permita a",
            "start": 3234.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los pueblos garantizar no solamente que",
            "start": 3236.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la presa tendr\u00e1 agua hacia las",
            "start": 3238.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "generaciones futuras sino tambi\u00e9n",
            "start": 3240.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "garantizar por un lado que nunca m\u00e1s un",
            "start": 3242.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "proyecto de este tipo se haga de espalda",
            "start": 3246.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la gente estamos haciendo acciones de",
            "start": 3248.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Justicia memoria y verdad garantizando",
            "start": 3250.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que los pueblos no ser\u00e1n inundados y",
            "start": 3253.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuyo objetivo principal ser\u00e1 la",
            "start": 3255.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad es cuanto vamos a ver un video",
            "start": 3257.819,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con los avances que tenemos",
            "start": 3259.68,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "como resultado del di\u00e1logo y",
            "start": 3264.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privilegiando elementos t\u00e9cnicos y la",
            "start": 3266.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguridad de los pobladores de acacico",
            "start": 3268.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y palmarejo el gobierno de",
            "start": 3270.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reactiv\u00f3 el proyecto de la presa",
            "start": 3272.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el zapotillo que hab\u00eda sido abandonado",
            "start": 3274.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en administraciones anteriores con una",
            "start": 3276.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Federal durante la actual",
            "start": 3279.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de",
            "start": 3281.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "7.646.56 millones de pesos se Avanza en",
            "start": 3283.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la adecuaci\u00f3n de la presa el zapotillo",
            "start": 3286.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 3288.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acueductos el zapotillo El Salto y el",
            "start": 3290.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Salto la red Calder\u00f3n lo que permitir\u00e1",
            "start": 3292.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conducir un caudal promedio de 3 Metros",
            "start": 3295.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por segundo simult\u00e1neamente se",
            "start": 3297.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Avanza en la ejecuci\u00f3n de un plan de",
            "start": 3300.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "justicia para los poblados de acacico",
            "start": 3302.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y palmarejo con la",
            "start": 3304.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de diferentes instancias",
            "start": 3306.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico actualmente con",
            "start": 3307.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agua trabaja en la adecuaci\u00f3n de la",
            "start": 3310.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presa y en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 3312.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "acueductos En beneficio de uno punto uno",
            "start": 3314.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de personas de Guadalajara en",
            "start": 3316.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n Se han generado 655",
            "start": 3319.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empleos directos nunca m\u00e1s un desarrollo",
            "start": 3322.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de proyectos h\u00eddricos al margen de la",
            "start": 3325.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad de las poblaciones",
            "start": 3328.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Bueno pues este ya terminamos",
            "start": 3334.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ese nada m\u00e1s en todas estas obras",
            "start": 3339.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos hablando de seis de quince",
            "start": 3342.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "O sea que para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles",
            "start": 3346.4,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "continuamos y en quince d\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 3350.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para concluir",
            "start": 3354.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "falta por ejemplo",
            "start": 3356.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el acueducto que va a llevar agua del",
            "start": 3361.4,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "cuchillo dos a Monterrey falta el",
            "start": 3366.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 3370.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna y muchas",
            "start": 3372.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otras obras",
            "start": 3375.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n vamos a hablar de eso",
            "start": 3377.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo de San Luis Potos\u00ed tenemos",
            "start": 3382.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3385.04,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "informaciones otros proyectos quiero",
            "start": 3386.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3388.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a la gente",
            "start": 3391.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los pueblos en donde se est\u00e1n",
            "start": 3392.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "realizando estas obras porque sin ellos",
            "start": 3397.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos avanzar",
            "start": 3399.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "campesinos ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 3403.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 3405.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "autoridades locales",
            "start": 3407.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y desde luego",
            "start": 3411.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3414.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gobernadoras que ayudan mucho es un",
            "start": 3416.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3421.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coordinado en este caso en estas obras",
            "start": 3422.72,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "el gobierno de Sonora Alfonso durazo",
            "start": 3427.04,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para todo el plan de Justicia Yaqui",
            "start": 3431.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "siempre ha estado",
            "start": 3434.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ayudando lo estamos haciendo de manera",
            "start": 3437.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 3439.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de Sinaloa Contamos",
            "start": 3441.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "con el apoyo de el gobernador Rub\u00e9n",
            "start": 3447.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Rocha \u00e9l la ha estado trabajando",
            "start": 3451.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de manera coordinada en el caso de",
            "start": 3455.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Nayarit lo mismo el doctor Navarro",
            "start": 3459.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobernador de Nayarit",
            "start": 3462.839,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "Enrique Alfaro en el caso de",
            "start": 3466.22,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "zapotillo y este acueducto que va a",
            "start": 3471.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llevar agua",
            "start": 3476.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a la zona metropolitana de Guadalajara y",
            "start": 3478.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "desde luego laida Sansores gobernadora",
            "start": 3483.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de Campeche que nos est\u00e1 ayudando en",
            "start": 3486.839,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "este Acueducto de Esc\u00e1rcega a despojil",
            "start": 3490.92,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que es algo hist\u00f3rico porque la escasez",
            "start": 3496.14,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "de agua en esa regi\u00f3n de Campeche se ha",
            "start": 3500.22,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "padecido mucho y ya con esta obra va a",
            "start": 3505.319,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "resolverse ese problema de mucha gente",
            "start": 3510.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3514.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos y vamos a seguir",
            "start": 3516.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "informando y ahora s\u00ed vamos a preguntas",
            "start": 3519.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "primeras ustedes dos ustedes dos y",
            "start": 3524.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes dos vamos ya me fui a la",
            "start": 3527.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "izquierda porque ya ya",
            "start": 3530.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidentes celsing Ju\u00e1rez",
            "start": 3534.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de su l\u00ednea MX presidente preguntarle",
            "start": 3536.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre dos temas la primera C\u00f3mo le fue",
            "start": 3538.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ayer en su reuni\u00f3n con la asesora de",
            "start": 3540.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguridad de la casa blanca y con los",
            "start": 3542.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernadores se toc\u00f3 el tema migratorio",
            "start": 3544.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y el de fentanilo A qu\u00e9 acuerdos",
            "start": 3546.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegaron y la siguiente su opini\u00f3n sobre",
            "start": 3548.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el tribunal de Tamaulipas que ayer",
            "start": 3551.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "exoner\u00f3 a Jos\u00e9 Luis Abarca por el",
            "start": 3553.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "secuestro de los cuarenta y tres",
            "start": 3556.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "normalistas de Ayotzinapa no solo a \u00e9l",
            "start": 3557.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sino a diecinueve personas m\u00e1s y entre",
            "start": 3560.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellas al ex secretario de seguridad de",
            "start": 3563.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa Guerrero",
            "start": 3565.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Bueno este fue muy buena la reuni\u00f3n de",
            "start": 3567.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ayer con",
            "start": 3570.359,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3573.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "responsable de seguridad de la Casa",
            "start": 3575.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Blanca",
            "start": 3577.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "principal asesora en esta materia de",
            "start": 3580.14,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3585.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ya nos ha visitado Elizabeth en",
            "start": 3587.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tres ocasiones",
            "start": 3592.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ella tiene a su cargo",
            "start": 3596.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n para este tema de la",
            "start": 3600.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y tambi\u00e9n para el tr\u00e1fico de",
            "start": 3604.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "droga las de drogas la cooperaci\u00f3n que",
            "start": 3608.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se ha establecido por parte nuestra es",
            "start": 3612.799,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "rosa Isela Rodr\u00edguez La responsable y de",
            "start": 3616.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "por parte del presidente biden",
            "start": 3621.059,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "la asesora principal de la casa blanca y",
            "start": 3624.14,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo estas reuniones",
            "start": 3629.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3632.099,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tratamos el tema migratorio",
            "start": 3633.619,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "hay dos cosas que son muy relevantes la",
            "start": 3638.359,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "primera que es este interesante",
            "start": 3643.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "repetirlo reiterarlo",
            "start": 3650.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es que por primera vez en muchos a\u00f1os",
            "start": 3653.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3657.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "abre un conducto una v\u00eda",
            "start": 3660.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3664.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los migrantes puedan hacer sus tr\u00e1mites",
            "start": 3668.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "una v\u00eda para la migraci\u00f3n legal",
            "start": 3673.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto no exist\u00eda",
            "start": 3677.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3681.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "otorgando alrededor de cuatrocientas mil",
            "start": 3683.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "visas temporales permisos",
            "start": 3687.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para Hait\u00ed para Nicaragua para Cuba",
            "start": 3690.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "Venezuela las visas de trabajo S\u00ed y",
            "start": 3694.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica Pero",
            "start": 3698.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer un tr\u00e1mite",
            "start": 3703.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es un proceso ordenado",
            "start": 3706.799,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y es muy bueno porque",
            "start": 3711.119,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "se evita el riesgo que significa",
            "start": 3714.74,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "atravesar todo nuestro territorio para",
            "start": 3719.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llegar a Estados Unidos",
            "start": 3724.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "es algo muy importante que ha ayudado",
            "start": 3728.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3733.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a partir de que se implement\u00f3",
            "start": 3735.98,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esta medida",
            "start": 3739.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3744.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n del gobierno del presidente",
            "start": 3747.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "biden que nosotros reconocemos mucho",
            "start": 3750.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "aunque hemos participado Pero",
            "start": 3753.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el que",
            "start": 3756.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 abrir esta posibilidad",
            "start": 3759.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3765.319,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ciudadano de Venezuela de Nicaragua de",
            "start": 3767.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica puede",
            "start": 3771.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hacer su tr\u00e1mite",
            "start": 3774.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "llenar ciertos requisitos y puede",
            "start": 3777.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Ingresar a Estados Unidos",
            "start": 3781.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hay esa Esperanza que no exist\u00eda",
            "start": 3785.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda m\u00e1s que echarse a andar",
            "start": 3790.859,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a andar y correr riesgos para llegar a",
            "start": 3795.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y",
            "start": 3799.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "mitigar",
            "start": 3802.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la el hambre la pobreza",
            "start": 3806.339,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades en las",
            "start": 3811.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "comunidades de origen Entonces eso ha",
            "start": 3814.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ayudado mucho podemos poner la Gr\u00e1fica",
            "start": 3817.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de este C\u00f3mo ha bajado",
            "start": 3820.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n a partir de esta medida",
            "start": 3831.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la afluencia migratoria",
            "start": 3838.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y Esto va acompa\u00f1ado que es lo segundo",
            "start": 3843.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que tratamos tambi\u00e9n ayer",
            "start": 3847.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "primero reforzar",
            "start": 3849.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esta medida que ya se este est\u00e1",
            "start": 3852.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 3856.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Les pedimos que en todas las embajadas",
            "start": 3858.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en pa\u00edses de",
            "start": 3861.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica y del Caribe se informe",
            "start": 3864.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Porque muchos no saben",
            "start": 3867.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Y entonces Los Traficantes de personas",
            "start": 3871.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Los Coyotes",
            "start": 3875.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ofrecen",
            "start": 3878.299,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llevarlos a Estados Unidos claro por",
            "start": 3880.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seis mil por ocho mil d\u00f3lares hasta Diez",
            "start": 3883.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares",
            "start": 3887.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cuando ya existe esta posibilidad",
            "start": 3890.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estamos planteando que se informe m\u00e1s",
            "start": 3895.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para que la gente conozca de esta",
            "start": 3900.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 3903.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3910.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no se dejen",
            "start": 3911.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sorprender entonces",
            "start": 3914.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a partir de que se inici\u00f3 con este plan",
            "start": 3917.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a pesar de que en mayo",
            "start": 3922.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n especial",
            "start": 3925.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para por la quita del apartado que se",
            "start": 3930.059,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 con motivo de la pandemia",
            "start": 3934.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de una discusi\u00f3n legal",
            "start": 3940.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo c\u00f3mo ha bajado",
            "start": 3947.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "considerablemente lo lo rojo tiene que",
            "start": 3950.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver con M\u00e9xico",
            "start": 3953.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Este Amarillo",
            "start": 3954.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no mexicano Es decir de",
            "start": 3959.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todas las nacionalidades migrantes",
            "start": 3962.819,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y el total",
            "start": 3967.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Al final",
            "start": 3968.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "este disminuci\u00f3n Este es el",
            "start": 3970.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comportamiento Entonces esto lo vimos",
            "start": 3974.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3976.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y lo otro que existimos mucho",
            "start": 3978.66,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "fue en invertir m\u00e1s en Centroam\u00e9rica y",
            "start": 3982.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en el Caribe",
            "start": 3987.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s pobres",
            "start": 3988.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nosotros ya estamos",
            "start": 3993.0,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 3995.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3996.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "150 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3998.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en comunidades de Centroam\u00e9rica y de El",
            "start": 4002.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Caribe y se les est\u00e1 planteando que",
            "start": 4006.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ellos m\u00ednimo",
            "start": 4009.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hagan lo mismo",
            "start": 4013.88,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "porque tenemos ya estudios evaluaciones",
            "start": 4017.119,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que hemos hecho",
            "start": 4021.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que demuestran con Claridad que donde",
            "start": 4026.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aplicamos el programa sembrando vida y",
            "start": 4029.059,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en pa\u00edses",
            "start": 4033.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "centroamericanos y del caribe baja",
            "start": 4036.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n se quedan los j\u00f3venes se",
            "start": 4040.839,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "queda la gente en sus pueblos porque",
            "start": 4045.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "como siempre lo hemos dicho la migraci\u00f3n",
            "start": 4048.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no se da por gusto sino por necesidad",
            "start": 4052.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entonces hay que atender las causas esos",
            "start": 4055.78,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "dos temas se trataron tambi\u00e9n el de",
            "start": 4058.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "El fentanilo",
            "start": 4062.799,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de todo lo que se est\u00e1 haciendo con el",
            "start": 4064.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4070.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de que se tenga informaci\u00f3n",
            "start": 4071.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que no se utilice",
            "start": 4075.74,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "lo de esta desgracia no del consumo del",
            "start": 4079.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "fentanilo en Estados Unidos",
            "start": 4084.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es muy lamentable por los a\u00f1os que",
            "start": 4085.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocasiona",
            "start": 4089.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de Vidas humanas pero que no se",
            "start": 4090.819,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "utilice con prop\u00f3sitos",
            "start": 4093.859,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "politiqueros y que no se culpe a M\u00e9xico",
            "start": 4096.279,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "como lo hizo un senador que ofendi\u00f3",
            "start": 4102.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4109.239,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4112.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "me entero tambi\u00e9n que es el senador fue",
            "start": 4113.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Ucrania",
            "start": 4118.219,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4121.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n celebr\u00f3",
            "start": 4125.6,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "que el apoyo econ\u00f3mico de Estados Unidos",
            "start": 4129.799,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a Ucrania",
            "start": 4133.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e9 produciendo muertos",
            "start": 4135.339,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en Rusia",
            "start": 4137.98,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense esas cosas",
            "start": 4140.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengas ah\u00ed los dos mensajes",
            "start": 4143.779,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pues para que vean",
            "start": 4147.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que enfrentar",
            "start": 4149.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ese pensamiento no",
            "start": 4153.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 4156.199,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "entonces para enfrentar ese pensamiento",
            "start": 4159.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 4162.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 4164.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4166.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se manipule con ese pensamiento",
            "start": 4168.219,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n estadounidense que es un",
            "start": 4171.279,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pueblo hermano vecino tenemos que estar",
            "start": 4175.219,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4178.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constantemente de lo que estamos",
            "start": 4179.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4181.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en forma conjunta y se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 4183.56,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4188.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando en el control",
            "start": 4191.739,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de los puertos",
            "start": 4196.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina est\u00e1 llevando a",
            "start": 4198.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cabo un trabajo",
            "start": 4201.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy eficaz",
            "start": 4203.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4205.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "confiscar sobre china alguna noticia",
            "start": 4207.699,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sobre si van a cooperar hay este",
            "start": 4211.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muy buena actitud de parte del gobierno",
            "start": 4216.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de China ustedes saben que nosotros",
            "start": 4219.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 4223.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "solicitando al gobierno de China",
            "start": 4225.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n porque",
            "start": 4229.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la materia prima del fentanilo",
            "start": 4233.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y otros precursores vienen de Asia vamos",
            "start": 4236.86,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "a decir no vamos a decir China de Asia",
            "start": 4241.4,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "Entonces no solo a China sino a Corea",
            "start": 4247.219,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "del Sur a otros pa\u00edses vamos a pedir que",
            "start": 4251.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nos informen",
            "start": 4255.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que nos este informen de quienes",
            "start": 4258.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "adquieren estos qu\u00edmicos",
            "start": 4261.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde",
            "start": 4266.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "van De d\u00f3nde salen a d\u00f3nde van a llegar",
            "start": 4269.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a Qu\u00e9 puertos cooperaci\u00f3n",
            "start": 4274.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y en eso vamos este con el gobierno de",
            "start": 4278.659,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "China y esto nos va a ayudar mucho",
            "start": 4283.34,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "No queremos",
            "start": 4287.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "culpar a nadie",
            "start": 4290.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4293.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se gana nada con la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4295.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando est\u00e1 de por medio o sea",
            "start": 4299.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1xime cuando est\u00e1 de por medio Pues un",
            "start": 4302.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "asunto humanitario",
            "start": 4305.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque eso no tiene que ver con",
            "start": 4307.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas con diferencias pol\u00edticas",
            "start": 4309.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n perdiendo la vida cien mil",
            "start": 4313.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "personas cada a\u00f1o en Estados Unidos y la",
            "start": 4315.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 4319.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por el consumo del fentanilo Entonces",
            "start": 4321.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar es un asunto",
            "start": 4323.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humanitario y as\u00ed lo hemos estado",
            "start": 4325.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "planteando y hemos avanzado vamos",
            "start": 4327.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avanzando y desde luego",
            "start": 4330.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "controlando los puertos y destruyendo",
            "start": 4333.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "laboratorios haciendo nuestro trabajo y",
            "start": 4336.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "algo que es muy importante que ayer",
            "start": 4340.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo planteamos no permitiendo",
            "start": 4343.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "no permitiendo que se asocie la",
            "start": 4347.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "delincuencia con la autoridad",
            "start": 4351.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 4355.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa por",
            "start": 4356.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "repetirlo y repetirlo parezco disco",
            "start": 4359.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "rayado imag\u00ednense",
            "start": 4362.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se pod\u00eda hacer en esta materia",
            "start": 4366.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed antes",
            "start": 4370.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "eran las organizaciones",
            "start": 4376.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico las que manejaban la",
            "start": 4379.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds era un",
            "start": 4382.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "narco estado",
            "start": 4385.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos ayer Antier de que Ellos",
            "start": 4388.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control del aeropuerto",
            "start": 4391.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la ciudad por eso estamos Este",
            "start": 4393.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 4396.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4399.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el aeropuerto ten\u00eda categor\u00eda uno",
            "start": 4400.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "quienes manejaban el aeropuerto de la",
            "start": 4405.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico era los",
            "start": 4407.179,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 4408.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos bajan de categor\u00eda",
            "start": 4413.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ahora que la Secretar\u00eda de Marina tiene",
            "start": 4416.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a cargo el aeropuerto se evitan los",
            "start": 4420.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "robos se evite el contrabando se evita",
            "start": 4422.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4427.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 4430.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pensando no las agencias encargadas de",
            "start": 4433.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto si nos van a dar categor\u00eda uno",
            "start": 4436.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hac\u00edan antes",
            "start": 4440.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la clave est\u00e1 en eso",
            "start": 4443.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si existe contubernio",
            "start": 4446.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 4449.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien definida la frontera entre",
            "start": 4451.06,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridad y delincuencia no hay nada que",
            "start": 4454.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4457.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4460.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ahora es distinto y estamos avanzando",
            "start": 4462.64,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "con todo el equipo del gobierno de",
            "start": 4468.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en esta materia y se",
            "start": 4471.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 una nueva reuni\u00f3n creo que se va",
            "start": 4475.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a celebrar en Canad\u00e1 yo no voy a asistir",
            "start": 4479.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed para cu\u00e1ndo",
            "start": 4483.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "creo que en un mes m\u00e1s no el canciller",
            "start": 4486.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n en su representaci\u00f3n S\u00ed y rosa",
            "start": 4490.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez y los integrantes del",
            "start": 4493.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad con",
            "start": 4497.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sus hom\u00f3logos de el gobierno de Estados",
            "start": 4502.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos y de Canad\u00e1",
            "start": 4505.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a ver si podemos poner primero",
            "start": 4508.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que dijo de",
            "start": 4511.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "contra nosotros el senador",
            "start": 4515.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4519.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4521.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4529.1,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "esto lo extern\u00f3 hace como un mes",
            "start": 4531.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00eda interrogando a la directora",
            "start": 4538.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la DEA",
            "start": 4541.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y nos ofendi\u00f3",
            "start": 4546.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 4549.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el talante de este senador en",
            "start": 4553.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas recientes",
            "start": 4559.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en Ucrania alg\u00fan lugar que se re\u00fane con",
            "start": 4562.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el presidente de Ucrania van a ver lo",
            "start": 4567.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que dijo",
            "start": 4570.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Por cierto",
            "start": 4572.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "me envi\u00f3 una carta",
            "start": 4574.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Robert Kennedy hijo",
            "start": 4577.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4582.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ofreci\u00e9ndome Disculpa Cu\u00e1ndo se la envi\u00f3",
            "start": 4584.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 4587.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace como una semana me la entreg\u00f3 el",
            "start": 4589.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "embajador Esteban Moctezuma no les",
            "start": 4593.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "podr\u00eda mostrar",
            "start": 4596.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que s\u00ed pero ma\u00f1ana no O sea",
            "start": 4599.12,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pasado este",
            "start": 4602.62,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "aclarando no de que",
            "start": 4605.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ellos tienen una postura completamente",
            "start": 4611.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "distinta y de respeto a M\u00e9xico",
            "start": 4613.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no la encuentran es que s\u00ed es",
            "start": 4624.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 4627.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Aunque Este es un di\u00e1logo circular",
            "start": 4630.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4633.219,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "mucha gente ve esta conferencia",
            "start": 4635.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y pues hay quienes",
            "start": 4640.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "este se pierden",
            "start": 4643.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas o no siempre",
            "start": 4646.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4652.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "atentos a la conferencia entonces hay",
            "start": 4653.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que poner el antecedente",
            "start": 4657.5,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "No pero lo que quiero es lo de la ofensa",
            "start": 4663.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "piensan que M\u00e9xico es el el",
            "start": 4677.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "productor o el generador del que lo",
            "start": 4680.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manda a Estados Unidos",
            "start": 4684.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que pasa ya no hemos analizado aqu\u00ed y",
            "start": 4689.08,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "se los hemos comentado no tanto a",
            "start": 4694.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4698.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas como republicanos y a",
            "start": 4699.699,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "miembros del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4704.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 4707.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los medios en Estados Unidos igual que",
            "start": 4711.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Y lamentablemente",
            "start": 4714.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones para",
            "start": 4716.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4721.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se sienta que es contra todos los medios",
            "start": 4723.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda",
            "start": 4727.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de los medios sobre todo los",
            "start": 4730.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corporativos",
            "start": 4732.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con intereses",
            "start": 4734.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos financieros",
            "start": 4736.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no informan manipulan",
            "start": 4740.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4746.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4747.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 4750.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la llamada gran prensa",
            "start": 4756.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o de las grandes cadenas de radio de",
            "start": 4759.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4763.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4764.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "han logrado con su manipulaci\u00f3n",
            "start": 4766.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacer creer",
            "start": 4772.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los estadounidenses para",
            "start": 4775.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un porcentaje considerable mayoritario",
            "start": 4780.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sesenta por ciento",
            "start": 4783.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que los migrantes",
            "start": 4785.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llevan droga",
            "start": 4790.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4794.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4796.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea el migrantes sin\u00f3nimo",
            "start": 4801.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed de narcotraficante",
            "start": 4804.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han logrado eso",
            "start": 4810.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "con todas sus campa\u00f1as politiqueras",
            "start": 4813.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para ganar votos",
            "start": 4818.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cada vez que hay elecciones",
            "start": 4820.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y como hay elecciones muy seguidas",
            "start": 4822.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues no dejan de estar con eso",
            "start": 4827.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por eso esa actitud porque vienen las",
            "start": 4831.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4835.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Entonces es parte de la agenda",
            "start": 4839.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el tema migratorio y ahora seguramente",
            "start": 4842.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 4846.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 4850.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues una situaci\u00f3n muy lamentable",
            "start": 4854.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque ya hay casos porque es una",
            "start": 4860.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4864.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en donde un conocido un familiar",
            "start": 4866.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pierde la vida por sobredosis eso es lo",
            "start": 4871.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo y j\u00f3venes entonces",
            "start": 4875.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos politiqueros",
            "start": 4881.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndose",
            "start": 4886.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4889.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este problema real",
            "start": 4891.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aparecen no",
            "start": 4896.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como los que",
            "start": 4898.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy preocupados",
            "start": 4903.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y que ellos van a acabar",
            "start": 4908.54,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "con el narcotr\u00e1fico con el fentanilo y",
            "start": 4912.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "se les hace f\u00e1cil echarle la culpa a",
            "start": 4917.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4921.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4923.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay como tres",
            "start": 4924.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "elementos que se tienen que tomar en",
            "start": 4927.94,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cuenta uno que es muy grave",
            "start": 4930.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ese el de las causas del consumo",
            "start": 4936.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4943.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ahora es el fentanilo",
            "start": 4947.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 4950.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "imaginaria adem\u00e1s en los hechos nosotros",
            "start": 4953.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vamos a contribuir a ayudar",
            "start": 4956.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este que no hay fentanilo",
            "start": 4959.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 est\u00e1 pasando con quienes",
            "start": 4964.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "demandan droga",
            "start": 4968.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay una crisis",
            "start": 4973.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay una descomposici\u00f3n social",
            "start": 4977.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay un grave problema de desintegraci\u00f3n",
            "start": 4981.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de las familias",
            "start": 4984.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de abandono a los j\u00f3venes",
            "start": 4986.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de falta de afecto de cari\u00f1o de apapacho",
            "start": 4990.14,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 4995.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 4999.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este necesitan las droga habl\u00f3 de eso",
            "start": 5001.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con los funcionarios para ser feliz",
            "start": 5005.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "claro y que le dijeron no",
            "start": 5006.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5010.739,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "escuchan y pero s\u00ed es importante",
            "start": 5012.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5017.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se conozca",
            "start": 5018.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo vemos Nosotros las cosas",
            "start": 5021.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "nosotros nos libramos",
            "start": 5027.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5031.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5033.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e9 haciendo",
            "start": 5036.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "bien las cosas",
            "start": 5043.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no me refiero al tiempo que llevamos",
            "start": 5047.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros de tiempo atr\u00e1s al contrario",
            "start": 5050.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta se permiti\u00f3",
            "start": 5054.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de que se alentara el consumo",
            "start": 5056.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no les pagaban en dinero sino en especie",
            "start": 5060.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "para abrir mercado",
            "start": 5066.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed",
            "start": 5069.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5072.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3",
            "start": 5073.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "considerablemente o descontroladamente",
            "start": 5076.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el consumo en nuestro pa\u00eds qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5079.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos salva",
            "start": 5082.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que siempre nos ha salvado",
            "start": 5084.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de todas las calamidades",
            "start": 5088.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 5091.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5094.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me choca",
            "start": 5099.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda una amiga Me choca",
            "start": 5102.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 5106.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5111.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "si M\u00e9xico ha podido",
            "start": 5112.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5117.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sus graves y grandes problemas",
            "start": 5120.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "ha sido por nuestras culturas",
            "start": 5125.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "que vienen de lejos",
            "start": 5130.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque somos Herederos de las grandes",
            "start": 5133.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "civilizaciones que florecieron en este",
            "start": 5134.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 5138.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5141.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestras familias los valores culturales",
            "start": 5143.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Morales espirituales",
            "start": 5146.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5148.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ayuda",
            "start": 5151.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n la campa\u00f1a de",
            "start": 5153.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5156.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contra las drogas Porque si se nos",
            "start": 5158.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desata el consumo adem\u00e1s lo vemos donde",
            "start": 5160.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s narcomenudeo donde hay m\u00e1s",
            "start": 5165.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "consumo ah\u00ed tenemos m\u00e1s violencia m\u00e1s",
            "start": 5169.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5174.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que fortalecer valores",
            "start": 5177.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales eso",
            "start": 5179.5,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "es lo que con todo respeto",
            "start": 5183.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "deben Buscar atender en Estados Unidos",
            "start": 5187.719,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "no solo pensar en medidas coercitivas",
            "start": 5191.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 5198.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "enfrentar estos males",
            "start": 5202.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de origen social solo",
            "start": 5206.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza con leyes m\u00e1s",
            "start": 5211.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "severas con c\u00e1rceles",
            "start": 5214.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces Este es un tema",
            "start": 5217.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que tratamos",
            "start": 5221.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 5223.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pues es",
            "start": 5225.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 5227.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 5230.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no producimos el fentanilo",
            "start": 5233.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la materia prima",
            "start": 5238.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se introduce llega a M\u00e9xico y no solo a",
            "start": 5242.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5245.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "llega a Estados Unidos y llega a Canad\u00e1",
            "start": 5246.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y lo tercero Pues es que nosotros",
            "start": 5253.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estamos combatiendo",
            "start": 5257.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de droga",
            "start": 5262.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impidiendo la introducci\u00f3n",
            "start": 5265.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de estos qu\u00edmicos",
            "start": 5268.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "destruyendo",
            "start": 5269.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "laboratorios haciendo nuestro trabajo y",
            "start": 5271.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5275.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "muchos pierden la vida servidores",
            "start": 5277.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5280.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hace tres d\u00edas",
            "start": 5287.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "levantaron a",
            "start": 5292.179,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "su directora administrativo",
            "start": 5295.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5299.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el puerto de Manzanillo",
            "start": 5302.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "precisamente por",
            "start": 5304.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5307.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "las medidas que se est\u00e1n tomando de",
            "start": 5310.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 5313.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y lo asesinaron",
            "start": 5315.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5323.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5324.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de la fuerzas armadas",
            "start": 5327.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5330.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 5332.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 5335.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "admitir",
            "start": 5337.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que personajes como el se\u00f1or",
            "start": 5343.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nos insulten",
            "start": 5345.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5351.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "John Kennedy es senador pero miren lo",
            "start": 5355.48,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 5359.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "sin el pueblo de estado despacito",
            "start": 5362.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sin el pueblo de Estados Unidos",
            "start": 5366.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sin el pueblo de Estados Unidos",
            "start": 5368.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5373.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando figurativamente",
            "start": 5376.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estar\u00eda",
            "start": 5381.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "comiendo comida para gatos",
            "start": 5384.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de una lata y viviendo en una carpa",
            "start": 5388.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5396.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Esto lo dijo hace como dos meses no m\u00e1s",
            "start": 5397.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o menos",
            "start": 5401.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hacen como una semana",
            "start": 5404.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "miren lo que dijo en Ucrania",
            "start": 5407.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Ah es otro",
            "start": 5412.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Ah Yo pensaba que era \u00e9l",
            "start": 5415.659,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a ver el otro",
            "start": 5419.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Ah claro el de este",
            "start": 5423.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Carolina",
            "start": 5428.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed que quieren que se conviertan",
            "start": 5432.159,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los narcotr\u00e1ficos este trato de",
            "start": 5436.98,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "terrorista de Carolina del Sur s\u00ed",
            "start": 5440.139,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "otro senador tambi\u00e9n del partido",
            "start": 5447.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 5450.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed los dos",
            "start": 5453.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 5457.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "novio",
            "start": 5462.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos despacio",
            "start": 5469.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "libre o Morir",
            "start": 5474.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el presidente de Ucrania y este es",
            "start": 5477.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el senador",
            "start": 5480.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ahora ustedes son libres le dice el",
            "start": 5484.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 5487.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "S\u00ed dice el presidente",
            "start": 5489.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y nosotros lo estaremos",
            "start": 5493.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es el que dice los rusos",
            "start": 5497.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el senador graham",
            "start": 5501.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y los rusos est\u00e1n muriendo",
            "start": 5504.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "S\u00edguele",
            "start": 5507.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "miren lo que dice",
            "start": 5509.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es el dinero es el mejor dinero que",
            "start": 5514.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hemos gastado nunca",
            "start": 5517.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque ellos son los que autorizan",
            "start": 5518.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed el apoyo",
            "start": 5522.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5526.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "este pensamiento",
            "start": 5534.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es el que tenemos que ir",
            "start": 5538.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poco a poco enfrentando",
            "start": 5542.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "haciendo conciencia",
            "start": 5545.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vuelvo a lo mismo",
            "start": 5547.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este con el pueblo",
            "start": 5550.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos que es un pueblo bueno",
            "start": 5553.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 5557.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apegado a valores",
            "start": 5559.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que padece",
            "start": 5564.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de otra pandemia te hablamos de la",
            "start": 5568.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pandemia del fentanil pero la pandemia",
            "start": 5571.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5574.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 5580.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es un asunto que que tratamos hoy",
            "start": 5583.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy buenos t\u00e9rminos muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 5589.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy constructiva Gracias presidente el",
            "start": 5592.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "siguiente tema del que le pregunt\u00e9 su",
            "start": 5595.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre esta decisi\u00f3n del tribunal",
            "start": 5598.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas que exoner\u00f3 a Jos\u00e9 Luis",
            "start": 5599.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Abarca por el secuestro de los cuarenta",
            "start": 5602.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y tres normalistas de Ayotzinapa y a",
            "start": 5604.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diecinueve personas m\u00e1s entre ellas el",
            "start": 5606.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que era el secretario de seguridad de",
            "start": 5609.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ayotzina Mire",
            "start": 5611.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es muy claro",
            "start": 5613.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5616.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 5619.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "triunfamos",
            "start": 5622.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5624.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se gana la presidencia",
            "start": 5626.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "se obtiene mayor\u00eda",
            "start": 5631.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados nuestro",
            "start": 5634.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "movimiento me van a volver otra vez a",
            "start": 5636.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cepillar eh los",
            "start": 5639.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tribunales que ya no quieren que hable",
            "start": 5641.699,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "yo este",
            "start": 5644.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pero no creo que Cometa yo pues ninguna",
            "start": 5648.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n",
            "start": 5652.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 5655.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n todos",
            "start": 5657.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5660.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "saberlo y tomar conciencia",
            "start": 5663.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5667.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la toma del poder",
            "start": 5669.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 5672.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el que se logre que hay una aut\u00e9ntica",
            "start": 5676.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "democracia es un proceso",
            "start": 5679.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5686.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5688.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5689.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 5693.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 5695.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5698.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5700.56,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5703.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y los poderes",
            "start": 5705.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos los poderes f\u00e1cticos",
            "start": 5710.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que permanecen",
            "start": 5715.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5721.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 5724.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "impulsaron se beneficiaron",
            "start": 5726.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5730.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sirvieron",
            "start": 5731.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5735.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la pol\u00edtica",
            "start": 5737.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "neoporfirista neoliberal que se impuso",
            "start": 5740.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 5744.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de saquear al pa\u00eds",
            "start": 5745.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os",
            "start": 5748.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5751.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que el poder judicial qued\u00f3",
            "start": 5755.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente intacto",
            "start": 5757.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 5761.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como estaba",
            "start": 5763.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente Pe\u00f1a",
            "start": 5766.179,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la usurpaci\u00f3n",
            "start": 5769.26,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 5775.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 5777.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Entonces es muy dif\u00edcil",
            "start": 5782.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ir avanzando Entonces los jueces",
            "start": 5786.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "magistrados ministros ya les he hablado",
            "start": 5788.199,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "de que cuando empez\u00f3 a descararse",
            "start": 5790.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el acuerdo pri pan",
            "start": 5796.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que empezamos a hablar del prian",
            "start": 5800.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 5803.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las tecnolog\u00edas la moneda de cambio",
            "start": 5808.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5812.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el acuerdo fue entregarle al banco",
            "start": 5813.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el poder judicial casi completo",
            "start": 5820.9,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que Cedillo nombr\u00f3",
            "start": 5824.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a Lozano gracia",
            "start": 5831.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "procurador de Justicia del pan",
            "start": 5834.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue una negociaci\u00f3n fue un acuerdo",
            "start": 5838.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5841.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "les entregaron",
            "start": 5843.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 5846.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5849.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "destacados miembros del pan o",
            "start": 5852.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "filopanistas",
            "start": 5856.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 5858.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "dominan aunque hay",
            "start": 5861.719,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "excepciones son rosas",
            "start": 5864.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero no es la regla es la excepci\u00f3n",
            "start": 5868.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el poder judicial est\u00e1 al servicio",
            "start": 5871.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 5875.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque lo que hab\u00eda en M\u00e9xico eso lo",
            "start": 5878.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tengo muy claro",
            "start": 5882.34,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y lo puedo fundar te\u00f3ricamente",
            "start": 5885.4,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "no era una democracia",
            "start": 5889.739,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda",
            "start": 5895.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con apariencia",
            "start": 5899.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de democracia",
            "start": 5904.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque no dominaba el pueblo",
            "start": 5908.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 5911.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para el pueblo con el pueblo y en M\u00e9xico",
            "start": 5913.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dominaba",
            "start": 5917.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 5920.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 5922.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente Entonces perd\u00f3n por eso",
            "start": 5928.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "todas estas decisiones de jueces amparos",
            "start": 5932.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5939.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de todo tipo C\u00f3mo afecta esta decisi\u00f3n",
            "start": 5941.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "del tribunal al caso Ayotzinapa qu\u00e9",
            "start": 5945.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sigue no no afecta porque nosotros",
            "start": 5948.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "continuamos con la investigaci\u00f3n",
            "start": 5951.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5953.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "innovamos a incumplir el compromiso que",
            "start": 5956.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tenemos con los padres con las madres de",
            "start": 5960.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 5964.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5966.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando pues muchos",
            "start": 5968.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos como en todo",
            "start": 5971.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero como venimos",
            "start": 5974.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de luchar",
            "start": 5977.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed contra",
            "start": 5979.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "casi cascos",
            "start": 5981.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mafias oligarqu\u00edas",
            "start": 5986.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobiernos corruptos",
            "start": 5990.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues hasta nos crecemos",
            "start": 5995.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda dec\u00eda ponciano Arriaga entre",
            "start": 5999.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento",
            "start": 6003.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es todo un desaf\u00edo o sea y me",
            "start": 6007.199,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "siento muy fortalecido porque",
            "start": 6011.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no estamos solos somos millones",
            "start": 6018.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay un despertar ciudadano estamos",
            "start": 6024.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "viviendo un momento estelar",
            "start": 6027.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 6030.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 6032.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s politizados del mundo",
            "start": 6034.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces no Claro que vamos hacia la",
            "start": 6037.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a seguir",
            "start": 6041.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "avanzando en el caso de Ayotzinapa",
            "start": 6044.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6049.19,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "evitando violaciones de Derechos Humanos",
            "start": 6053.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 6056.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "porque esto se olvida",
            "start": 6059.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n era el principal violador de los",
            "start": 6063.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos en M\u00e9xico",
            "start": 6065.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 6069.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero para que se entienda mejor porque a",
            "start": 6071.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "veces no es f\u00e1cil de",
            "start": 6075.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comprender que es el gobierno y Qu\u00e9 es",
            "start": 6080.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 6083.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para no meternos en esas complicaciones",
            "start": 6085.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de definiciones conceptuales",
            "start": 6088.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6092.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6096.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan torturaban",
            "start": 6099.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "masacraban",
            "start": 6105.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6109.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a los",
            "start": 6111.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del Pro",
            "start": 6114.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no hac\u00edan mucho",
            "start": 6117.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Los Defensores de Derechos Humanos",
            "start": 6120.0,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "porque el por hoy otros organizaciones",
            "start": 6124.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "desde que nacieron",
            "start": 6130.139,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "hasta la fecha est\u00e1n muy vinculados",
            "start": 6133.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la derecha",
            "start": 6138.119,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 6139.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "al pan",
            "start": 6143.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6147.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "generalizo pero la mayor\u00eda",
            "start": 6149.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene esa formaci\u00f3n",
            "start": 6151.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6155.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante en el caso de",
            "start": 6157.219,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 6161.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6163.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 6164.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el que quedamos que vamos",
            "start": 6167.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Muchas gracias",
            "start": 6169.699,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "Estefany Palacios de la agencia",
            "start": 6171.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "internacional sputnik retomando un poco",
            "start": 6173.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre esta reuni\u00f3n que tuvo con",
            "start": 6175.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "funcionarios de Estados Unidos Aqu\u00ed en",
            "start": 6177.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional",
            "start": 6179.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 sobre la apertura de",
            "start": 6180.5,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "laboratorio de seguridad Nacional de la",
            "start": 6183.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina justo para detectar",
            "start": 6184.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el fentanilo si esto es",
            "start": 6186.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "bueno si Se confirma y adem\u00e1s justo ayer",
            "start": 6189.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el departamento de estado de Estados",
            "start": 6193.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Unidos hab\u00eda sancionado a unas",
            "start": 6195.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ciudadanos mexicanos y tambi\u00e9n a unas",
            "start": 6197.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresas chinas si M\u00e9xico Hab\u00eda o estaba",
            "start": 6199.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enterado de que se iban o hubo una",
            "start": 6203.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n o algo para sancionar a",
            "start": 6206.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estas empresas chinas por el",
            "start": 6207.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "equipamiento",
            "start": 6209.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la proliferaci\u00f3n internacional para",
            "start": 6211.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "producir fentanilo Entonces si ustedes",
            "start": 6213.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaban enterados sobre esto que ayer lo",
            "start": 6216.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "public\u00f3 el departamento de estado Adem\u00e1s",
            "start": 6218.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque la embajada china en Estados",
            "start": 6221.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Unidos hab\u00eda dicho que posiblemente esto",
            "start": 6223.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generar\u00eda un conflicto me saber su",
            "start": 6225.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre",
            "start": 6228.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 6232.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 6235.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fortaleciendo",
            "start": 6238.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con los",
            "start": 6240.619,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 6242.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para el descubrimiento",
            "start": 6245.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de El fentanilo",
            "start": 6247.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "o de otros qu\u00edmicos",
            "start": 6250.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Entonces no va a ser el laboratorio de",
            "start": 6254.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad no es una apertura No s\u00ed pero",
            "start": 6258.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es un asunto interno o sea est\u00e1 el",
            "start": 6261.56,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "laboratorio de cofepris y est\u00e1 el",
            "start": 6265.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "laboratorio de Marina y se va a buscar",
            "start": 6268.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6272.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s coordinaci\u00f3n",
            "start": 6273.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6276.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6279.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de se ha descubierto que en botellas de",
            "start": 6281.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tequila",
            "start": 6285.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6288.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se exporta droga",
            "start": 6291.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6298.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este no se ve",
            "start": 6301.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1ndo se lleva a cabo un",
            "start": 6305.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "proceso qu\u00edmico",
            "start": 6308.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ya queda",
            "start": 6311.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el polvo",
            "start": 6313.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "queda la droga no es tequila",
            "start": 6317.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "entonces para descubrir eso se requiere",
            "start": 6321.42,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6326.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "una tecnolog\u00eda avanzada",
            "start": 6330.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de especialistas Pero eso solamente son",
            "start": 6336.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bueno es este elementos de seguridad",
            "start": 6339.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicana y Estados Unidos no va a tener",
            "start": 6341.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ninguna injerencia en el tema de no no",
            "start": 6344.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no no no no no no nosotros somos libres",
            "start": 6347.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "somos independientes llevamos muy buena",
            "start": 6350.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Rusia con",
            "start": 6352.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gobierno de China con el gobierno de",
            "start": 6355.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Estados Unidos con todos los gobiernos o",
            "start": 6357.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sea pero o sea tambi\u00e9n que les quede",
            "start": 6359.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "claro que nosotros no vamos a este",
            "start": 6362.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 6365.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como Colonia como protectorado",
            "start": 6368.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como ap\u00e9ndice de ninguna potencia justo",
            "start": 6376.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuando hace unos a\u00f1os se reuni\u00f3 con Los",
            "start": 6381.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "embajadores tengo para que quede muy",
            "start": 6383.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "claro que todos los imperios son malos",
            "start": 6384.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6390.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que quede claro porque si matizamos",
            "start": 6392.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no se va a entender justo hace unos",
            "start": 6395.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos vivir en un pa\u00eds libre",
            "start": 6398.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "independiente soberano no dependiendo de",
            "start": 6400.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6404.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llevando buenas relaciones con todos la",
            "start": 6406.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6409.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "definida en la Constituci\u00f3n el art\u00edculo",
            "start": 6412.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "89 no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 6414.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica en las",
            "start": 6417.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 6419.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 6420.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Entonces no este estamos a favor de",
            "start": 6424.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 6430.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hegem\u00f3nico",
            "start": 6433.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "o sea relaciones s\u00ed",
            "start": 6435.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y muy buenas con todos pero M\u00e9xico no",
            "start": 6439.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6443.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "este alinearse",
            "start": 6444.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 6451.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "del mundo por poderoso que sea Hace unos",
            "start": 6457.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas se reuni\u00f3 con Los embajadores para",
            "start": 6463.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estas nuevas credenciales con el",
            "start": 6465.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "embajador de China que es nuevo y",
            "start": 6467.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el embajador de Rusia si",
            "start": 6469.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hubo alg\u00fan no algunos en lo mismo",
            "start": 6471.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comentarios muy buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 6474.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6478.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6480.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son muy buenos Embajadores est\u00e1n",
            "start": 6482.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 6484.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presentaron sus cartas credenciales",
            "start": 6487.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lleva buena relaci\u00f3n con china",
            "start": 6489.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con Rusia y muy buena",
            "start": 6492.06,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con Estados Unidos",
            "start": 6496.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6500.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo les he comentado",
            "start": 6502.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6505.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por el crecimiento",
            "start": 6506.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 6509.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de A mediados del siglo XIX los",
            "start": 6512.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 6515.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ve\u00edan con recelo",
            "start": 6516.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el que nos integr\u00e1ramos con Estados",
            "start": 6520.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6523.32,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "actuaban de manera precavida",
            "start": 6526.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6529.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ofrecen que iban a comunicar a M\u00e9xico a",
            "start": 6531.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los ferrocarriles con Estados",
            "start": 6536.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6539.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos hacia M\u00e9xico",
            "start": 6540.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a construir el ferrocarril",
            "start": 6543.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una frase atribuida alerdo a Sebasti\u00e1n",
            "start": 6545.659,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Lerdo de Tejada fue de que entre un",
            "start": 6549.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo fuerte y uno d\u00e9bil",
            "start": 6552.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el desierto",
            "start": 6555.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya no se quer\u00eda",
            "start": 6557.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n con Porfirio D\u00edaz s\u00ed se",
            "start": 6560.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dio la integraci\u00f3n pero de todas maneras",
            "start": 6563.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz procur\u00f3",
            "start": 6565.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diversificar las relaciones",
            "start": 6568.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6570.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda inversi\u00f3n extranjera que",
            "start": 6573.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fue lo que predomin\u00f3",
            "start": 6576.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 6579.119,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ese r\u00e9gimen",
            "start": 6582.659,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "inglesa francesa Espa\u00f1ola",
            "start": 6585.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y estadounidense",
            "start": 6590.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "dec\u00edan entonces que no hab\u00eda que poner",
            "start": 6593.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos los huevos en una sola canasta",
            "start": 6596.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n le atribuyen a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6600.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la frase de que pobre M\u00e9xico",
            "start": 6603.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "tan lejos de Dios",
            "start": 6606.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tan lejos de Dios y tan cerca de Estados",
            "start": 6609.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6613.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Entonces yo lo que le dije al presidente",
            "start": 6615.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "va a ir en una ocasi\u00f3n",
            "start": 6618.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6621.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "parafraseando Porfirio D\u00edaz dir\u00eda",
            "start": 6622.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bendito M\u00e9xico",
            "start": 6627.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tan cerca de Dios",
            "start": 6632.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y no tan lejos de Estados Unidos",
            "start": 6634.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Disc\u00falpeme que le",
            "start": 6639.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "insista Pero entonces s\u00ed es S\u00ed s\u00ed hay",
            "start": 6641.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empresas sancionadas por parte de",
            "start": 6644.219,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos O sea si el gobierno de",
            "start": 6646.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Est\u00e1 enterado de esto no no",
            "start": 6647.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n porque la situaci\u00f3n con",
            "start": 6651.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y China pues puede crear",
            "start": 6653.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "un conflicto tambi\u00e9n para M\u00e9xico s\u00ed pero",
            "start": 6655.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en este caso del",
            "start": 6657.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "fentanilo planteando",
            "start": 6660.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que haya una especie de tregua",
            "start": 6664.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y que se piense en los que pierden la",
            "start": 6668.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6671.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que se piense en lo humanitario",
            "start": 6674.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6677.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "yo creo que en esto puede lograrse un",
            "start": 6679.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdo independientemente",
            "start": 6684.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica pol\u00edtica",
            "start": 6685.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que este china s\u00ed es",
            "start": 6689.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que importa",
            "start": 6694.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en este caso este exporta",
            "start": 6700.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 6706.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos fentanilo",
            "start": 6710.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ellos sostienen que no",
            "start": 6716.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero si es as\u00ed bueno",
            "start": 6719.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que ayuden que cooperen",
            "start": 6725.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta pandemia que est\u00e1",
            "start": 6727.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "afectando a seres humanos Entonces qu\u00e9",
            "start": 6732.119,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "planteamos nosotros cooperaci\u00f3n para que",
            "start": 6735.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si salen",
            "start": 6740.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contenedores",
            "start": 6744.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6749.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas con droga",
            "start": 6751.699,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "puede haber informaci\u00f3n",
            "start": 6754.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y nosotros estar preparados para detener",
            "start": 6759.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en los puertos",
            "start": 6764.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6767.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "drogas para decomisarlas es una acci\u00f3n",
            "start": 6768.619,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n eso es lo que estamos",
            "start": 6774.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "haciendo pero no no no hay este",
            "start": 6775.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ninguna medida de",
            "start": 6780.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6782.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "embargo castigo",
            "start": 6784.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sanciones nada absolutamente perfecto y",
            "start": 6787.219,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en otro tema Me gustar\u00eda preguntarles",
            "start": 6790.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sobre dijo que visitar\u00eda",
            "start": 6792.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "baja California sur en algunos en",
            "start": 6794.659,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas Me gustar\u00eda preguntarles",
            "start": 6797.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sobre exportadora de sal",
            "start": 6799.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hace unos unos meses Se visit\u00f3 a",
            "start": 6801.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "exportadora de sales pues Nick tuvo la",
            "start": 6804.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "oportunidad de entrar a la salinera que",
            "start": 6805.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es una de las salineras m\u00e1s grandes del",
            "start": 6807.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mundo que es la m\u00e1s grande del mundo por",
            "start": 6809.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n pero que ha sido afectada",
            "start": 6810.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por el tema de la salmuera",
            "start": 6813.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "residual Qu\u00e9 ha pasado con el tema de",
            "start": 6815.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos juicios que si por eso las",
            "start": 6817.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "almohadas se ha venido acumulando desde",
            "start": 6820.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "1995 y que podr\u00eda ocasionar un riesgo",
            "start": 6821.219,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1 no ambiental porque hace algunos",
            "start": 6826.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n organizaciones",
            "start": 6829.619,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "estadounidenses estuvieron",
            "start": 6831.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndose por alg\u00fan tiempo",
            "start": 6832.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre este tema m\u00e1s pol\u00edtico que",
            "start": 6835.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ambiental para pegar a exportadora de",
            "start": 6837.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sal pero hace dos a\u00f1os usted visit\u00f3 este",
            "start": 6841.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "lugar esta empresa Esta paraestatal que",
            "start": 6844.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ligada con Mitsubishi empresa",
            "start": 6846.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "japonesa y hab\u00eda",
            "start": 6849.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pedido una inversi\u00f3n para",
            "start": 6852.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "exportadora M\u00e9xico tiene el 51% de esta",
            "start": 6854.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de esta de esta empresa y pues bueno han",
            "start": 6858.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pasado Ya un tiempo",
            "start": 6862.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Tatiana ya no est\u00e1 entonces no s\u00e9 cu\u00e1les",
            "start": 6864.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "son las se nombr\u00f3 al nuevo director lo",
            "start": 6868.619,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este nombr\u00f3",
            "start": 6872.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Raquel buenrostro la nueva secretaria de",
            "start": 6875.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y precisamente por eso es que",
            "start": 6879.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a ir vamos a evaluar",
            "start": 6881.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a la empresa y vamos a recorrer esa",
            "start": 6884.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Regi\u00f3n del pa\u00eds pero m\u00e1s",
            "start": 6888.719,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "adelante porque hoy vamos a Tamaulipas y",
            "start": 6893.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6898.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6900.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a la Pen\u00ednsula a la supervisi\u00f3n del tren",
            "start": 6902.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 6904.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed va a haber ma\u00f1anera el viernes o",
            "start": 6909.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sea vamos a nos vamos hoy ma\u00f1ana es",
            "start": 6912.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Tampico la carrera de seguridad la",
            "start": 6915.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 6918.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos actividades all\u00e1 de salud",
            "start": 6921.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6925.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "supervisar",
            "start": 6927.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "una planta de licuefacci\u00f3n en Altamira",
            "start": 6930.08,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Y regresamos",
            "start": 6936.38,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "por la tarde noche ma\u00f1ana",
            "start": 6940.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y el viernes estamos aqu\u00ed y terminando",
            "start": 6945.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "nos vamos a la Pen\u00ednsula S\u00ed en el en el",
            "start": 6948.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tema de la salinera cuando se prev\u00e9 que",
            "start": 6952.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vaya a exportadores sal y adem\u00e1s ya est\u00e1",
            "start": 6955.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paraestatal est\u00e1 en crisis no presidente",
            "start": 6958.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no porque es una actividad extractiva",
            "start": 6960.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de esas como el petr\u00f3leo donde no se le",
            "start": 6965.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "paga renta la naturaleza",
            "start": 6969.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y entonces no se puede perder",
            "start": 6972.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se pregunt\u00f3 se consult\u00f3 a",
            "start": 6976.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "varias autoridades como semarnat profepa",
            "start": 6979.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hubo un estudio geol\u00f3gico Adem\u00e1s de que",
            "start": 6983.119,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esta salmuera residual se estaba",
            "start": 6986.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acumulando porque pretend\u00edan o parec\u00eda",
            "start": 6988.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda litio el uno de los",
            "start": 6990.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "exdirectores de esa hab\u00eda visto este",
            "start": 6993.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "informe pero que no conten\u00eda ning\u00fan no",
            "start": 6995.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ten\u00eda litio Entonces por qu\u00e9 no se ha",
            "start": 6999.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 7001.52,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "se va a a este a solucionar el tema de",
            "start": 7003.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la salmuera porque ellos dicen que la",
            "start": 7008.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00fanica forma que pod\u00eda bueno parar la",
            "start": 7010.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en exportada de sal es este",
            "start": 7013.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tema de la salmuera porque no tienen una",
            "start": 7015.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "capacidad finita para estar guardando",
            "start": 7017.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed pero vamos a ir y vamos a este a",
            "start": 7018.619,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo S\u00ed y sin duda",
            "start": 7023.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este es una empresa rentable",
            "start": 7027.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "si no ya este",
            "start": 7033.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos actuado",
            "start": 7039.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de de urgencia pero tanto",
            "start": 7043.42,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "Tatiana muy responsable como Raquel",
            "start": 7049.9,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de eso las dos",
            "start": 7054.04,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en su momento Tatiana y ahora Raquel y",
            "start": 7057.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "son este",
            "start": 7061.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Pues gente mujeres honestas que es algo",
            "start": 7065.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha pasado por ejemplo en",
            "start": 7070.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Caborca Sonora con unos un un ejidal una",
            "start": 7071.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "minera que se llama Pain montt tambi\u00e9n",
            "start": 7074.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es una de las mineras m\u00e1s importantes de",
            "start": 7076.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Sonora tambi\u00e9n ese tema ejidal",
            "start": 7078.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que son la familia Cruz tengo entendido",
            "start": 7081.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos les quitaron estas tierras",
            "start": 7084.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejidales hubo en alg\u00fan momento tambi\u00e9n",
            "start": 7087.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una tema de negociaci\u00f3n un tema de",
            "start": 7090.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo porque no hubo como un tema de",
            "start": 7092.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y pues esta gente tambi\u00e9n o",
            "start": 7095.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sea son por ejemplo exportar salen Baja",
            "start": 7098.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "California Sur Sonora qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 7101.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estas personas que llevan este estos",
            "start": 7103.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "amparos que aprendiendo todo eso Pero",
            "start": 7106.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuando se re\u00fanen con el secretario de",
            "start": 7108.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n lo que vimos hoy por ejemplo",
            "start": 7111.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "casi todo",
            "start": 7114.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estaba este detenido",
            "start": 7116.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bueno es que estas concesiones Por",
            "start": 7120.619,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ejemplo en Sonora",
            "start": 7123.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este los despojaron",
            "start": 7127.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no hac\u00edan nada no hab\u00eda ninguna obra y",
            "start": 7133.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los despojaron de las tierras los",
            "start": 7137.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "despojaron del agua",
            "start": 7140.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y lo que estamos haciendo Pero eso se",
            "start": 7141.58,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "llama plan de Justicia al pueblo Yaqui",
            "start": 7144.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya les regresamos",
            "start": 7146.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si veinte o treinta mil hect\u00e1reas",
            "start": 7151.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "30.000",
            "start": 7156.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 7157.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este estas obras",
            "start": 7159.28,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "eso en el caso de en el caso de",
            "start": 7163.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Sinaloa La Presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 7169.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "estaba parada",
            "start": 7174.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "O sea la iniciaron la pararon",
            "start": 7176.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y la reiniciamos son problemas pues nos",
            "start": 7180.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dejaron un problema pues hemos dedicado",
            "start": 7183.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a enderezar en tuertos",
            "start": 7185.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Picacho",
            "start": 7188.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo mismo imag\u00ednense se hace una Presa",
            "start": 7192.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7197.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en Concordia que es el municipio donde",
            "start": 7201.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la presa no tienen agua",
            "start": 7204.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso lo hicieron tambi\u00e9n en las presas",
            "start": 7209.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que construyeron en el periodo",
            "start": 7213.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "neoliberal en Nayarit",
            "start": 7215.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los pueblos donde est\u00e1n las presas no",
            "start": 7219.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay agua no hab\u00eda carreteras",
            "start": 7223.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque es interesante",
            "start": 7227.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "obvio los sistemas de riego",
            "start": 7231.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "completamente abandonados",
            "start": 7233.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en este Nayarit",
            "start": 7237.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el llamado canal centenario Los de",
            "start": 7241.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Nayarit lo saben",
            "start": 7245.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el general Iv\u00e1n lo inform\u00f3 lo",
            "start": 7247.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dejaron abandonado",
            "start": 7251.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed estamos Este ya",
            "start": 7255.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pues avanzando en la obra",
            "start": 7259.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y vamos a concluir y son m\u00e1s de cuarenta",
            "start": 7263.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas de riego",
            "start": 7266.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "zapotillo",
            "start": 7270.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense dejaron la cortina",
            "start": 7273.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con un proyecto para ciento veinte",
            "start": 7279.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "metros se iban a inundar tres pueblos",
            "start": 7281.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se movilizan los pobladores separa la",
            "start": 7287.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 7291.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "desde el quince",
            "start": 7292.42,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "o el catorce del Catorce",
            "start": 7296.0,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "parada la obra ya con la cortina",
            "start": 7299.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 7306.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y bueno vamos a buscar un acuerdo",
            "start": 7308.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se portaron muy bien",
            "start": 7311.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los de las comunidades claro",
            "start": 7313.42,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "los escuchamos y se decide no",
            "start": 7317.179,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "crecer la cortina M\u00e1s all\u00e1 de 80 metros",
            "start": 7323.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero no solo eso sino lo que ya estaba",
            "start": 7327.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "construido los ingenieros hidr\u00e1ulicos",
            "start": 7329.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que son muy buenos mexicanos",
            "start": 7333.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "encontraron una opci\u00f3n para evitar la",
            "start": 7336.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de los tres pueblos",
            "start": 7340.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n",
            "start": 7344.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de seis ventanas a lo que ya estaba",
            "start": 7346.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 7348.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7351.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el resultado que esa obra que se",
            "start": 7353.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pudo haber quedado ah\u00ed",
            "start": 7357.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed que signific\u00f3 inversi\u00f3n dinero del",
            "start": 7359.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7363.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ahora va a tener una utilidad porque",
            "start": 7365.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se va a llevar agua a Guadalajara que",
            "start": 7369.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hace falta no se inundan los pueblos",
            "start": 7371.54,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y este se est\u00e1 beneficiando tambi\u00e9n a la",
            "start": 7375.88,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7380.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como esto Bueno estamos",
            "start": 7382.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hablando de lo que pusimos hoy",
            "start": 7385.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed me pasar\u00eda nada m\u00e1s con",
            "start": 7388.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7392.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos hospitales",
            "start": 7393.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 7396.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doscientos trescientos",
            "start": 7400.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y as\u00ed carreteras puentes todo",
            "start": 7404.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Entonces lo de la empresa productora de",
            "start": 7412.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sal lo mismo",
            "start": 7417.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 7420.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchos problemas se est\u00e1 limpiando",
            "start": 7422.08,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y lo que hablas de Caborca Igual",
            "start": 7426.4,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "muchas injusticias y ah\u00ed vamos",
            "start": 7431.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "este avanzando por ejemplo en este de",
            "start": 7435.219,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "caborcallos O sea hay gente que conf\u00eda",
            "start": 7439.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "plenamente en que los puedan ayudar por",
            "start": 7441.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ejemplo en Tabasco tambi\u00e9n con esta",
            "start": 7444.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la comunidad del Bosque que tambi\u00e9n es",
            "start": 7446.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "una esto es un cambio clim\u00e1tico Adem\u00e1s",
            "start": 7449.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque estas personas van a desaparecer",
            "start": 7451.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su comunidad llevan tres a\u00f1os cuatro",
            "start": 7454.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esperando reubicarlos Porque adem\u00e1s",
            "start": 7456.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pierden la identidad de estas personas",
            "start": 7458.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque no no Cu\u00e1ndo se les va a dar",
            "start": 7460.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para que tengan sus casas se da",
            "start": 7463.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a tus encarg\u00f3 bueno la secretar\u00eda de",
            "start": 7466.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y transportes y de ah\u00ed pas\u00f3",
            "start": 7467.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hace dato para ver cu\u00e1ndo iban a",
            "start": 7468.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reubicar estas personas Adem\u00e1s de que se",
            "start": 7470.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "le solicit\u00f3 a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 7472.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "P\u00fablica que tambi\u00e9n se solicit\u00f3",
            "start": 7474.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cuando se iba a pedir este",
            "start": 7475.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tema de escuelas rodantes porque los",
            "start": 7479.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os no tienen un rezago educativo",
            "start": 7481.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuerte en esta comunidad que",
            "start": 7484.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "va a desaparecer por un tema de Cambio",
            "start": 7486.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Clim\u00e1tico Esto que que quedar\u00eda con eso",
            "start": 7488.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 atendiendo Ya se est\u00e1",
            "start": 7490.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "atendiendo y finalmente",
            "start": 7492.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo del Bosque en Tabasco y finalmente",
            "start": 7494.26,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el secretario bueno el",
            "start": 7496.699,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud el tema de los",
            "start": 7498.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "residentes m\u00e9dicos porque \u00faltimamente ha",
            "start": 7500.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "habido algunas manifestaciones de",
            "start": 7502.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos Y s\u00ed residentes m\u00e9dicos porque",
            "start": 7504.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan aprobado hace algunos a\u00f1os",
            "start": 7506.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "unas iniciativas para poder que estos",
            "start": 7508.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos se les pudiera remunerar pero el",
            "start": 7512.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de salud tengo",
            "start": 7515.179,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "entendido de la c\u00e1mara de diputado Jos\u00e9",
            "start": 7516.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Manuel Reyes no baj\u00f3 estas iniciativas",
            "start": 7518.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pero Posteriormente se tuvo bueno se vio",
            "start": 7520.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que esta persona est\u00e1",
            "start": 7525.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "imputado tiene v\u00ednculos con la iglesia",
            "start": 7526.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de la luz del mundo y iban a crear un",
            "start": 7528.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico Qu\u00e9 hay sobre estos",
            "start": 7532.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temas sobre los residentes m\u00e9dicos y la",
            "start": 7534.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n de este diputado con no no",
            "start": 7537.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tenemos problema con los m\u00e9dicos no",
            "start": 7540.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no tenemos y",
            "start": 7543.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo y aprovecho",
            "start": 7545.44,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para informar Es que como ya se",
            "start": 7547.76,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 este",
            "start": 7552.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "acabando el tiempo de nuestro mandato",
            "start": 7555.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mucha gente como",
            "start": 7559.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "son muchos problemas",
            "start": 7564.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Es mucho el rezago",
            "start": 7567.739,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "la gente dice si no lo arreglamos ahora",
            "start": 7571.099,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "Ya no lo vamos a arreglar nunca eso es",
            "start": 7575.78,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed no no primero que todo lo que este",
            "start": 7579.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "comprometimos realizar se va a concluir",
            "start": 7590.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7593.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Ah porque no s\u00e9 es un a\u00f1o tres meses los",
            "start": 7596.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que nos faltan un a\u00f1o cuatro meses pero",
            "start": 7600.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "es como si nos faltaran dos a\u00f1os y medio",
            "start": 7603.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7607.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "porque ahora vamos a trabajar m\u00e1s",
            "start": 7608.719,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "Ya ni siquiera va a ser este la",
            "start": 7612.219,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de San Benito de ocho",
            "start": 7617.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "horas para",
            "start": 7620.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "trabajar ocho horas para pensar y ocho",
            "start": 7623.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "horas para descansar No",
            "start": 7626.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que vamos a estar pensando",
            "start": 7628.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7630.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "son 16 horas",
            "start": 7633.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y a lo mejor no son ocho para descansar",
            "start": 7636.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ya ven que cuando uno este va creciendo",
            "start": 7640.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no ya no hace falta dormir tanto este",
            "start": 7644.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que duermen m\u00e1s son los ni\u00f1os verdad",
            "start": 7647.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los beb\u00e9s Este",
            "start": 7650.06,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a cumplir vamos a este",
            "start": 7653.139,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo momento a cumplir esa es",
            "start": 7658.84,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "una cosa pero otra que es muy importante",
            "start": 7662.48,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es que estoy seguro",
            "start": 7666.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "seguro desde luego",
            "start": 7670.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7674.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "interviene",
            "start": 7675.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 7677.739,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y el creador",
            "start": 7681.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "no y a veces no sabe uno qu\u00e9 nos",
            "start": 7684.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "depara el destino",
            "start": 7689.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7692.239,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "lo que estoy vislumbrando",
            "start": 7694.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "es de que va a continuar",
            "start": 7698.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 7702.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n para decirle a la gente",
            "start": 7705.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que va a haber",
            "start": 7709.639,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "continuidad con cambio",
            "start": 7712.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "este y que",
            "start": 7718.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya no hay marcha atr\u00e1s",
            "start": 7722.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 7726.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se retroceda",
            "start": 7732.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no van a poder los conservadores",
            "start": 7736.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "retrogradar",
            "start": 7739.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7744.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya este pueblo",
            "start": 7746.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ha tomado mucha conciencia",
            "start": 7751.639,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "ya se va hacia adelante",
            "start": 7754.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7761.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no se piense",
            "start": 7762.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 7765.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en septiembre que termino",
            "start": 7766.659,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya",
            "start": 7769.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este no va a continuar la transformaci\u00f3n",
            "start": 7773.42,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y que van a regresar los corruptos",
            "start": 7778.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y que va a regresar",
            "start": 7783.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7785.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las minor\u00edas",
            "start": 7788.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a robarse todo el dinero del pueblo",
            "start": 7791.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito",
            "start": 7794.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "o sea este porque",
            "start": 7797.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le tengo",
            "start": 7801.34,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "mucha fe",
            "start": 7803.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al pueblo y escucho",
            "start": 7806.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 7810.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y en La Voz del pueblo es la voz",
            "start": 7815.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no lo digo porque",
            "start": 7820.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "somos un estado laico",
            "start": 7824.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 7828.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7833.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7835.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7838.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7840.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 7841.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7844.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana ya",
            "start": 7846.88,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7849.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7849.97,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo se hizo tarde muchos temas muchos asuntos que tratar Bueno vamos a comenzar con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras luego [M\u00fasica] el doctor Hugo L\u00f3pez gatell va a intervenir porque hoy se conmemora Un d\u00eda sin tabaco y va a hablar sobre eso y luego vamos a presentarles programas hidr\u00e1ulicos son varios en todo el pa\u00eds no nos va a alcanzar vamos a a presentar cinco o seis vamos a seguir el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo con otros y as\u00ed para que se conozca todo lo que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds Hay muy poca informaci\u00f3n sobre acueductos sobre presas sobre sistemas de riego pr\u00e1cticamente no hay informaci\u00f3n y es mucho lo que se est\u00e1 haciendo tenemos como meta dejar En este gobierno al t\u00e9rmino de nuestro mandato cien mil hect\u00e1reas de riesgo Ese es nuestro prop\u00f3sito y estamos trabajando d\u00eda y noche en todas estas obras de modo que vamos a informarles En qu\u00e9 consiste En qu\u00e9 consisten estas obras hidr\u00e1ulicas y vamos a necesitar dos semanas m\u00e1s porque va a quedar pendientes y y que tengamos tiempo para preguntas y respuestas Entonces al grano al grano este Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos compa\u00f1eras compa\u00f1eros representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todos los que nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales en YouTube las transmisiones en vivos de la conferencia ma\u00f1ana este es el quienes quieren las mentiras de la semana y hoy es 31 de mayo de 2023 vamos a iniciar con la primera tres mentiras de reforma sobre la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el 24 de mayo pasado La Primera Plana del diario reforma estuvo plagada de mentiras como de costumbre uno de ellas fue la nota que public\u00f3 con el t\u00edtulo entran hasta 2025 cuatro cuatro centrales de la comisi\u00f3n federal de electricidad en ella destacamos tres mentiras en los p\u00e1rrafos de la nota dice la primera que la CFE adjudic\u00f3 de manera directa la construcci\u00f3n de cuatro centrales es falso basta revisar la p\u00e1gina 23 del informe anual 2022 que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad entreg\u00f3 al senado de la rep\u00fablica Y que reforma dice haber revisado al parecer no ah\u00ed se\u00f1ala que el desarrollo de estas centrales fue contratado mediante licitaciones y procesos competitivos Aunque en una primera etapa los procesos fueron declarados desiertos posteriormente tomaron su cauce inicial segunda mentira reforma afirma que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no transparent\u00f3 la informaci\u00f3n de las empresas adjudicadas sin embargo en el mismo informe anual 2022 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hizo p\u00fablico el listado de las empresas y contratistas responsables de la ejecuci\u00f3n de cada uno de los proyectos les digo se ve que no leyeron el reporte entre las empresas y contratistas est\u00e1n los consorcios liderados por una por las multinacionales como cimes Energy y mis Mitsubishi Power tercera mentira reforma acomoda n\u00fameros y fechas para tergiversar los hechos asegura que cuatro plantas ser\u00e1n inauguradas en 2025 un a\u00f1o despu\u00e9s determinado el mandato del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Pero esto tambi\u00e9n es falso toman como referencia los avances reportados en diciembre del a\u00f1o pasado pero mienten El Avance real de mayo de 2023 es del 50.3% en la central de M\u00e9rida del 47.4% en la planta de la Ribera Maya Valladolid del 32.2% en la de Tuxpan Tuxpan fase uno del 43 punto nueve por ciento en la Gonz\u00e1lez Ortega y del 45.4% en la de San Luis R\u00edo Colorado y todas le decimos al peri\u00f3dico Reforma y tambi\u00e9n al pueblo de M\u00e9xico todas ser\u00e1n terminadas en esta administraci\u00f3n vamos con la segunda por favor medios de comunicaci\u00f3n arman campa\u00f1a con mentiras acerca de apoyos de parte de financiera para el bienestar la secretar\u00eda del bienestar y el banco del bienestar durante la segunda quincena de mayo medios de comunicaci\u00f3n como el heraldo Milenio mbs noticias la raz\u00f3n grupo pol\u00edtico imagen en su secci\u00f3n dinero y entre otros publicaron noticias falsas sobre los supuestos sup\u00f3tamos pr\u00e9stamos y cr\u00e9ditos que estar\u00edan ofreciendo la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal a trav\u00e9s de la financiera para el bienestar la secretar\u00eda de bienestar y el banco de bienestar todo es falso le pedimos a todos los que nos est\u00e1n viendo y escuchando que pongan mucha atenci\u00f3n en esta informaci\u00f3n porque solamente parecer\u00eda un nado sincronizado de la prensa sin embargo esto es muy serio pues solicitan informaci\u00f3n personal del mismo modo a trav\u00e9s de mensajes de textos se promocionan con presuntas ofertas para acceder un cr\u00e9dito o para condonar deudas esto es falso lo que los medios publicaron nados sincronizado les decimos a todos no se ofrece ning\u00fan tipo de cr\u00e9dito ni saldar deudas por parte de la secretar\u00eda de bienestar ni del banco de bienestar tampoco se pide informaci\u00f3n personal a trav\u00e9s de medios digitales tel\u00e9fonos terceras personas o empresas solo la financiera del bienestar ofrece el cr\u00e9dito solidario cuyo monto m\u00e1ximo es de 20 mil pesos y no de 50.000 como publicaron distintos medios informativos tengan mucho cuidado tambi\u00e9n con las p\u00e1ginas falsas que se ostentan como parte del Gobierno Federal No se dejen de enga\u00f1ar y sigan las p\u00e1ginas oficiales y las cuentas oficiales en redes sociales de el gobierno de M\u00e9xico Vamos con la siguiente Esta es una mentira con final feliz casi no ocurren esta secci\u00f3n pero se las vamos a presentar el 29 de mayo pasado el periodista Ciro G\u00f3mez Leyva realiz\u00f3 una denuncia a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter contando la historia de una mujer llamada a perd\u00f3n de nacionalidad china que habr\u00eda sido retenida por el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n Aunque supuestamente contaba con un estatus v\u00e1lido para entrar al pa\u00eds Ciro escribi\u00f3 y aqu\u00ed lo vemos en la pantalla Por qu\u00e9 siguen pasando estas cosas Instituto Nacional de Migraci\u00f3n a las cuatro cuarenta y cinco lleg\u00f3 el al aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico procedente de Los \u00c1ngeles una joven de nacionalidad china con estatus v\u00e1lido de residencia en Estados Unidos sigue Ciro G\u00f3mez Leyva ma\u00f1ana tiene una cita en la Embajada de Estados Unidos para renovar su visa ella reci\u00e9n egresada de la USA y tiene oferta de trabajo en los Estados Unidos los agentes del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n la retuvieron en el aeropuerto le quitaron sus pertenencias y la incomunicaron en un tercer tuit \u00e9l dice Qu\u00e9 es eso detenida incomunicada cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s la van a dejar as\u00ed hasta que pierda su cita en la Embajada de Estados Unidos qu\u00e9 artero qu\u00e9 verg\u00fcenza los tuits est\u00e1n citados con las siglas de Ciro G\u00f3mez Leyva Adem\u00e1s \u00e9l intenta hacer una tendencia en las redes sociales con un hashtag Y aunque solamente unas tres cuentas m\u00e1s o menos tres cinco cuentas le siguen el cuento y estas cuentas casi no tienen seguidores lo peligroso es usar una plataforma como la que tiene Ciro G\u00f3mez Leiva a trav\u00e9s de redes sociales para publicar estos tuits sin la suficiente informaci\u00f3n porque entre los tres tuits suman cientos de miles de vistas esto pues es una calumnia pero tras el reclamo que realiz\u00f3 Ciro G\u00f3mez Leiva a trav\u00e9s de su plataforma autoridades del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico se pusieron en contacto con el comunicador para explicarle lo sucedido en este caso en particular y bueno en este caso lo que deriv\u00f3 fue que el comunicador public\u00f3 una fe de ratas en sus redes sociales vamos a ver qu\u00e9 dijo Nobleza obliga las autoridades del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico me documentaron con Claridad que la joven de nacionalidad china retenida ayer por personal del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n no tra\u00eda la visa para entrar y quedarse en M\u00e9xico en la noche Se le puso de regreso en un vuelo a Los \u00c1ngeles de donde ven\u00eda lleg\u00f3 y pudo entrar a Estados Unidos suerte a ella Y una disculpa a las autoridades mexicanas por mis imprecisiones firma Ciro G\u00f3mez Leyva hay que decir aqu\u00ed y recordar tambi\u00e9n que los tres primeros tuits primero siguen publicados en el Twitter de Ciro G\u00f3mez Leyva lo cual Pues llama un poco a la desinformaci\u00f3n porque un desmentido corre menos r\u00e1pido que una noticia falsa por supuesto no se trat\u00f3 de una detenci\u00f3n ilegal como se plante\u00f3 al principio sino de un cumplimiento de la ley de las autoridades del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico cabe decir se agradece el reconocimiento del periodismo del periodista por su hierro y Aqu\u00ed vamos a dejar esta pero vamos con la siguiente medios de comunicaci\u00f3n y periodistas tercia versan dichos del presidente sobre el golpe de estado t\u00e9cnico el 30 de mayo pasado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador critic\u00f3 en este mismo espacio de la conferencia de prensa matutina que hay constantes intentos por frenar obras y la acci\u00f3n del gobierno presentando amparos como en el caso de las obras del tren Maya que despu\u00e9s la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n convalida el poder judicial pretende neutralizar al ejecutivo indic\u00f3 el presidente es cancelar un poder ser\u00eda un golpe de estado t\u00e9cnico se\u00f1al\u00f3 una cosa es que violen la constituci\u00f3n esto refiri\u00e9ndose a que los ministros ganan m\u00e1s que el presidente y otra es querer dar un golpe de estado que ya no ejecutemos nada como tiene posibilidades el poder ejecutivo Federal es as\u00ed como ante los dichos del presidente medios de comunicaci\u00f3n como el pa\u00eds El Universal Informador El Sol de M\u00e9xico infobae CNN n m\u00e1s de que son los noticieros de Televisa ruido en la red de DC m\u00e1s El Financiero Aristegui noticias entre otros entre otros Muchos medios de comunicaci\u00f3n publicaron esto tergivers\u00e1ndolo adem\u00e1s tambi\u00e9n Adela Micha public\u00f3 una editorial en su medio de comunicaci\u00f3n Denis Dresser y Ricardo alem\u00e1n tambi\u00e9n se lanzaron a decir muchas cosas en contra de los dichos del presidente como que es un discurso antidemocr\u00e1tico que es un discurso peligroso que polariza y que amenaza a la corte C\u00f3mo ven primero fue el INE no se toca y ahora la corte no se toca y bueno para finalizar la secci\u00f3n vamos a presentarles el video de infodemia la colaboraci\u00f3n de infodemia que presentamos los mi\u00e9rcoles sobre el discurso de odio y el clasismo de quienes apoyaron el desalojo del plant\u00f3n frente a la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] la violencia ejercida por los manifestantes de la marcha la corte no se toca contra las personas que se encontraban afuera de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pidiendo la renuncia de la ministra norma pi\u00f1a gener\u00f3 en redes sociales discursos de odio y discriminaci\u00f3n 1 clasismo y racismo con calificativos como indios pata rajada nacos imb\u00e9ciles ignorantes gentuza fumigaci\u00f3n de ratas o v\u00e1ndalos usuarios de redes sociales que apoyan la marcha la corte no se toca se expresaron en contra de las personas que defienden una reforma al poder judicial a pesar de que los pol\u00edticos de la oposici\u00f3n minimizaron estas expresiones y la violencia ejercida contra quienes protestaban afuera de la suprema corte los t\u00e9rminos discriminatorios estuvieron presentes en las conversaciones de redes sociales [Aplausos] 2 celebraci\u00f3n de la violencia en redes sociales pol\u00edticos y comentaristas hicieron apolog\u00eda de la violencia al celebrar las agresiones con las que miembros de la manifestaci\u00f3n la corte no se toca desalojaron la protesta de quienes desde d\u00edas atr\u00e1s exig\u00edan pac\u00edficamente la renuncia de Norma pi\u00f1a entre las agresiones se pueden enlistar golpes a adultos mayores y la destrucci\u00f3n del Memorial de los ni\u00f1os muertos en la guarder\u00eda ABC infodemia es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente con su permiso presidente Muchas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes hoy es 31 de mayo de 2023 y como hace 36 a\u00f1os es el D\u00eda Mundial sin fumar este d\u00eda lo que nos Recuerda es que el tabaco los productos del tabaco tanto los tradicionales como los innovadores son la droga legal m\u00e1s prevalente en el mundo son la droga de inicio de innumerables secuencias hacia las elecciones con diversas drogas fuertes y tambi\u00e9n son la primera causa de muerte prevenible en todo el mundo el tabaco el tabaco es la primera causa de muerte prevenible en todo el mundo vamos a comentar aqu\u00ed como lo hemos hecho en otras ocasiones algunos detalles sobre este producto tan nocivo para la salud el tabaco se puede identificar en productos tradicionales como cigarrillos puros pipas masticado o rap\u00e9 para inhalarlo y tambi\u00e9n los productos del tabaco calentado que se identifican como los cigarrillos electr\u00f3nicos y los vapeadores tos naturalezas distintas como se ha visto la industria Tabacalera ya pierde en todo el mundo con los productos de convencionales porque ha avanzado la conciencia p\u00fablica sobre dejar de fumar y proteger sobre toda la infancia y la adolescencia de que no inicien en este nocivo proceso de adicci\u00f3n pero la Industria del tabaco como siempre desde todo el siglo 20 intenta cambiar la atenci\u00f3n para disfrazar cu\u00e1les son sus intenciones y hoy est\u00e1 intentando transitar de los productos de tabaco en combusti\u00f3n los productos convencionales hacia los productos de tabaco calentado Philip Morris internacional la empresa m\u00e1s grande de tabaco del mundo desde siempre ha pagado mecanismos de persuasi\u00f3n ha disfrazado la evidencia cient\u00edfica o ha creado falsa informaci\u00f3n para confundir a trav\u00e9s de distintos mecanismos de corrupci\u00f3n hacia los gobiernos nacionales o incluso de penetraci\u00f3n hacia organismos internacionales Qu\u00e9 es el tabaquismo el tabaquismo es una enfermedad Cr\u00f3nica que genera dependencia a la nicotina el principal componente adictivo del tabaco y deriva en otras m\u00faltiples enfermedades una proporci\u00f3n grande de ellas que causan la muerte o da\u00f1os permanentes en M\u00e9xico tenemos 16 millones la siguiente la siguiente la siguiente en M\u00e9xico tenemos 16 millones de personas que fuman esto es doce punto ocho por ciento de la poblaci\u00f3n nacional y lo que nos interesa es protegerlas a ellas tanto como proteger al restante m\u00e1s de 87% de la poblaci\u00f3n que no fuma porque el Adicci\u00f3n al tabaco y el da\u00f1o que produce el tabaco tiene una penetraci\u00f3n especialmente desde temprana edad desde los diez a\u00f1os en adelante y podemos clasificar tres maneras de da\u00f1arse por tabaco el tabaquismo convencional que es el de primera mano el uso de productos del tabaco convencionales o novedosos el tabaquismo de segunda mano en donde personas que rodeamos a otros y otras que fuman inhalamos los vapores y los humos del tabaco Pero existe tambi\u00e9n el tabaquismo de tercera mano Dado que los productos t\u00f3xicos del tabaco se impregnan en la ropa en el pelo en las alfombras en las cortinas en los espacios que habitamos y ese da\u00f1o puede ser cuantioso para una gran cantidad de personas tiene el tabaco m\u00e1s de siete mil sustancias qu\u00edmicas doscientas de ellas est\u00e1 plenamente demostrado que da\u00f1an la salud setenta de ellas pueden producir c\u00e1ncer y como se ha mostrado y en nuestro an\u00e1lisis que hicimos a trav\u00e9s de cofepris los productos novedosos como los cigarrillos electr\u00f3nicos y los vapeadores tienen m\u00faltiples sustancias de uso convencional en otras aplicaciones ninguna de ellas saludable ninguna de ellas segura para ser inhalada y tambi\u00e9n el tabaco produce innumerables enfermedades ya lo dijimos incluyendo las principales causas de muerte en el mundo las principales causas de muerte en M\u00e9xico como las enfermedades cardiovasculares la respiratorias cr\u00f3nicas y pr\u00e1cticamente cualquier tipo de c\u00e1ncer est\u00e1 ligado con el tabaco por \u00faltimo en M\u00e9xico tenemos un impacto Tambi\u00e9n muy bien medido muy bien estimado 173 personas fallecen cada d\u00eda como consecuencia del tabaquismo una de cada ocho personas tienen un desenlace fatal mueren sin siquiera haber consumido el tabaco porque son v\u00edctimas del tabaquismo de segunda y tercera mano y por eso la importancia de los espacios cien por ciento libres de humo y emisiones como los vapores del tabaco calentado puede reducir casi seis a\u00f1os la vida de las personas y 80 por ciento de las personas que mueren por c\u00e1ncer de pulm\u00f3n consumieron tabaco y esta fue la causa qu\u00e9 podemos hacer a nivel individual evitar normalizar el consumo del tabaco el tabaco Aunque sigue siendo una droga legal es una droga mortal y lo que tenemos que hacer es Evitar que las nuevas generaciones vean como normal que se inhale tabaco ya sea calentado en vapeo o en Consumo combustible a nivel global o nivel general tenemos avances en M\u00e9xico tenemos una reforma a la Ley General de control de tabaco que inici\u00f3 desde febrero de 2021 y 2022 y en enero de este a\u00f1o inici\u00f3 ya en vigor su reglamento hemos sido acosados por despachos de abogadas y abogados pagados por la industria que han presentado m\u00e1s de dos mil amparos afortunadamente solo quedan 20 en vigor la enorme mayor\u00eda fueron desechados en la primera instancia y los que pasa ron a los tribunales colegiados tambi\u00e9n fueron revocadas las sentencias esperamos que logremos \u00e9xito en estos \u00faltimos 20 y lograr desechar todo intento de da\u00f1ar la salud p\u00fablica para privilegiar los intereses comerciales de la industria octava caleira recordamos entonces la \u00faltima Hoy es D\u00eda Mundial sin tabaco pero Esperamos que pronto alg\u00fan momento veamos que 365 d\u00edas del a\u00f1o son d\u00edas sin fumar Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente compa\u00f1eros en esta administraci\u00f3n el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua la planificaci\u00f3n y construcci\u00f3n de quince proyectos h\u00eddricos prioritarios con presupuesto de la federaci\u00f3n para el desarrollo hidr\u00e1ulico y agr\u00edcola en el pa\u00eds privilegiando el derecho humano al agua el gobierno de M\u00e9xico Avanza en la construcci\u00f3n de presas y acueductos para el suministro de agua potable en distintas entidades del pa\u00eds con un caudal estimado de 17 metros c\u00fabicos por segundo se est\u00e1 construyendo distritos de riego que podr\u00e1n regar m\u00e1s de cien mil nuevas hect\u00e1reas se trabaja en la recuperaci\u00f3n ambiental y se llevan a cabo obras de protecci\u00f3n para la poblaci\u00f3n y \u00e1reas productivas el gobierno de M\u00e9xico invierte del orden de 93,550 millones de pesos con plena transparencia y cero corrupci\u00f3n En beneficio de veinti\u00fan millones trescientos mil habitantes y productores lo que permite generar m\u00e1s de 44.817 empleos directos el d\u00eda de hoy informaremos El Avance que a la fecha se tienen en ocho proyectos h\u00eddricos prioritarios los cuales ser\u00e1n presentados por los responsables de las obras tanto de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua como de la secretar\u00eda de la defensa nacional quienes han sido designados por el presidente iniciaremos con el ingeniero Aar\u00f3n mastache Mondrag\u00f3n cedric Escalante sauri y Sauro Mart\u00ednez Orozco El general Iv\u00e1n Rodr\u00edguez Uribe el general Ra\u00fal Manzano V\u00e9lez y la licenciada Claudio Claudia G\u00f3mez Godoy iniciamos con el ingeniero Aar\u00f3n massache con permiso muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente me toca compartir con ustedes y con el mayor profundo respeto hacia la comunidad Yaqui los dos programas que nos toca coordinar como Comisi\u00f3n Nacional del Agua en el plan de Justicia Yaqui el primero al que me refiero es al acueducto Yaqui cuyo objetivo es proporcionar agua limpia a las m\u00e1s de 50 comunidades en el territorio Yaqui 200 litros por segundo con una inversi\u00f3n total este Acueducto de m\u00e1s de dos mil doscientos millones de pesos beneficiando a toda la poblaci\u00f3n yaqui que se estima en m\u00e1s de 34,000 habitantes este acueducto tiene tres principales componentes el primero de ellos es el acueducto donde se va a trasladar el agua que tiene programado hacerse 241 kil\u00f3metros 166 de l\u00ednea principal es 75 kil\u00f3metros de ramales la obra de toma que es donde se extrae el agua para llevarla por el acueducto estar\u00e1 en la presa oviachic que tambi\u00e9n hay que se\u00f1alar que es esa presa est\u00e1 en el r\u00edo Yaqui es una presa muy importante de del r\u00edo Yaqui y tambi\u00e9n el tercer componente es una planta potabilizadora para llevar el agua completamente purificada a la tribu adelante por favor los avances al presente d\u00eda son en f\u00edsico cuarenta y cinco por ciento casi el 33% en avance financiero Se han generado 363 empleos y la fecha estimada de conclusiones en el presente a\u00f1o en el fin del mes de diciembre adelante el segundo proyecto hidr\u00e1ulico del plan de Justicia Yaqui es algo muy deseado y a\u00f1orado por la tribu que es el distrito riego del pueblo jacks El objetivo de este distrito de riego es ampliar en treinta y ocho mil nuevas hect\u00e1reas la superficie de riego que actualmente tiene la tribu con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de siete mil doscientos millones de pesos beneficiando a toda la tribu en particular a cuatro mil doscientos sesenta usuarios que utilizan el riego y que se dedican a la producci\u00f3n agr\u00edcola ah\u00ed en la tribu Este es el primer distrito de riego ind\u00edgena que hay en el para la producci\u00f3n de trigo y ma\u00edz Aunque en la zona aunque tambi\u00e9n ah\u00ed se produce ajonjol\u00ed c\u00e1rtamo entre los productos principales tiene cinco componentes vamos a y estamos ampliando ya el canal principal en cincuenta y cinco kil\u00f3metros las nuevas zonas de riego se va a ampliar treinta y ocho mil hect\u00e1reas adicionales a las que se tienen actualmente vamos a rehabilitar la presa derivadora el chiculi est\u00e1 presa la vamos a ampliar vamos a abrir una nueva ventana porque vamos a proporcionar m\u00e1s agua para la zona de riego para las nuevas zonas y vamos a sobreelevar el canal principal existente tambi\u00e9n para que resista toda esta nueva cantidad de agua que va a transportarse y finalmente el \u00faltimo componente es la rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura que ya se tiene para riego en la tribu para que est\u00e9 acorde a la ampliaci\u00f3n que vamos a hacer adelante los avances a a mayo tenemos el cien por ciento de estudios y proyectos casi el 13% en respecto al Canal principal las zonas de riego todav\u00eda no tenemos nuevas pero estamos programando tener todo licitado en el pr\u00f3ximo mes de junio es decir el pr\u00f3ximo mes a partir de ma\u00f1ana los empleos generados son 1525 empleos y la fecha estimada de conclusi\u00f3n de este importante obra estamos llamando el 70% al 31 de diciembre del presente a\u00f1o y a m\u00e1s tardar el 31 de marzo del pr\u00f3ximo del pr\u00f3ximo a\u00f1o concluiremos el cien por ciento a continuaci\u00f3n vamos a mostrar dos breves videos uno respecto al acueducto y otro respecto a la ampliaci\u00f3n del distrito de riego el plan de Justicia para el pueblo Yaqui es una respuesta del gobierno de M\u00e9xico al despojo territorial y a los agravios contra esa etnia en materia h\u00eddrica la Comisi\u00f3n Nacional del Agua en coordinaci\u00f3n con el pueblo Yaqui llevan a cabo el acueducto Yaki Esta obra permitir\u00e1 suministrar agua en cantidad y calidad suficiente a 34,000 habitantes de 50 comunidades en 2022 se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de los primeros cuatro tramos del Acueducto con una inversi\u00f3n de 525 millones de pesos a la fecha se han concluido los tramos uno dos y tres Mientras que el tramo cuatro presenta un avance del 45.5 la obra de toma inici\u00f3 su construcci\u00f3n en enero de 2023 con un monto de inversi\u00f3n de 181 millones de pesos actualmente presenta un avance del nueve punto tres por ciento la construcci\u00f3n de la planta potabilizadora con una inversi\u00f3n de 123 millones de pesos tiene un avance del ciento la construcci\u00f3n del tramo 5 inici\u00f3 en febrero de 2023 con una inversi\u00f3n de 108 millones de pesos en el tramo seis se invierte en 347 millones de pesos el acueducto Yaki tiene un avance f\u00edsico global del 45% a la fecha se han generado m\u00e1s de 360 empleos en su construcci\u00f3n en septiembre de 2021 se cre\u00f3 por decreto presidencial el distrito de riego 018 del pueblo Yaqui primero del pa\u00eds donde sus integrantes son solo ind\u00edgenas para su transferencia se ha establecido un di\u00e1logo permanente con los ocho gobernadores y sus t\u00e9cnicos la ampliaci\u00f3n del canal principal ser\u00e1 de 55 km desde las inmediaciones de kokori Hasta el pueblo de Bel\u00e9n incorporando treinta y ocho mil hect\u00e1reas de riego en los ocho pueblos Yaquis se concluyeron ya los estudios b\u00e1sicos y el proyecto ejecutivo y se ha licitado 18 de 55 kil\u00f3metros totales del Canal principal en junio se licitar\u00e1n los trabajos restantes para incorporar las nuevas hect\u00e1reas para riego con su construcci\u00f3n Se han generado 1525 empleos y se avanza hacia la justicia h\u00eddrica para los pueblos Yaqui Muchas gracias Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente compa\u00f1eros Muy buenos d\u00edas a todos y todos la presa Santa Mar\u00eda y son el riego se ubican en el municipio del Rosario en el sur del Estado de Sinaloa La Presa controla y controlar\u00e1 el R\u00edo Baluarte que es un r\u00edo verdaderamente estacional ya que como puede tener un gasto muy bajo de Tres metros por segundo puede tener hasta ocho mil metros por segundo los principales objetivos de la presa son la generaci\u00f3n de energ\u00eda y el proporcionar agua para el uso agr\u00edcola cuyas metas estar\u00e1n se\u00f1aladas en unos momentos la presa la construcci\u00f3n de la obra civil de la presa tiene tres grandes componentes las obras de desv\u00edo de la cual hubo que construir tres t\u00faneles en roca y con una dificultad ingenier\u00eda muy fuerte y estos tres t\u00faneles tienen m\u00e1s de dos mil trescientos cuarenta metros lineales de construcci\u00f3n adem\u00e1s de una atagu\u00eda que es una obra que nos permiti\u00f3 ya desviar desde el a\u00f1o pasado el R\u00edo Baluarte para poder trabajar en Seco en la cortina que es parte de la obra de contenci\u00f3n esta cortina junto con la atagu\u00eda aguas abajo tienen nueve millones de metros c\u00fabicos de material de enrocamiento que es el que hay que colocar en el lugar y finalmente lo que son las obras de excedencia que tambi\u00e9n le llamamos los fusibles de la obra dado que si las precipitaciones la corriente y alguno que otro fen\u00f3meno hidrometeorol\u00f3gico extraordinario estuviesen acercando el agua hacia la nivel superior de la cortina entrar\u00edan en funcionamiento los vertedores para proteger precisamente la propia cortina la inversi\u00f3n es un poco m\u00e1s de siete mil trescientos millones de pesos y en la siguiente podemos apreciar tambi\u00e9n algunos datos como son los avances en la superior izquierda Se aprecia ya la cortina ah\u00ed llevamos alrededor de cien metros de altura ya aunque no se aprecie muy bien la fotograf\u00eda pero se llevan un poco m\u00e1s de cien metros de altura de los 123 que va a tener en su totalidad y en la imagen inferior izquierda es el equipamiento del Tercer t\u00fanel dos van a ser de desv\u00edo y el tercer t\u00fanel es lo que le vamos el equipamiento electromec\u00e1nico que es donde captar\u00e1 todo el agua y de ah\u00ed se derivar\u00e1 hacia la hidroel\u00e9ctrica para la generaci\u00f3n de energ\u00eda y tambi\u00e9n la obra de desag\u00fce que es la que nos servir\u00e1 para suministrar agua de uso agr\u00edcola a la zona de riego aqu\u00ed se ven ya las tuber\u00edas colocadas y algunas de las v\u00e1lvulas principales de cinco v\u00e1lvulas que tendr\u00e1 esta este equipamiento ya en proceso de colocaci\u00f3n si hay un avance del 88% y la obra civil como tal la estaremos terminando al 31 de diciembre de este a\u00f1o no es que un poco antes la siguiente por favor por los que se refiere a la zona de riego esta son veinticuatro mil doscientos cincuenta hect\u00e1reas y son 11 secciones de riego que se dice f\u00e1cil pero aqu\u00ed tiene que ver con 84 kil\u00f3metros de canal principal que estar\u00e1 sustentando y alimentando a las distintas secciones de riego y los ramales sublaterales que se le llaman que tienen una longitud de 488 kil\u00f3metros y as\u00ed como la construcci\u00f3n de un sif\u00f3n muy importante dado que el R\u00edo Baluarte es muy importante de cuatro punto siete kil\u00f3metros que tendr\u00e1 que pasar por abajo del propio del propio r\u00edo la inversi\u00f3n total son nueve mil ochocientos millones de pesos y estaremos beneficiando a m\u00e1s de 2551 productores donde se siembra mango se siembra chile y se siembra la siguiente por favor aqu\u00ed el a\u00f1o pasado se iniciaron estos trabajos de canal principal y zonas de riego se lleva un avance el 13% y se pretende terminar el 30 de abril del pr\u00f3ximo a\u00f1o con una generaci\u00f3n total de un poco m\u00e1s de 18.375 empleos para la construcci\u00f3n de la propia zona de riesgo y a continuaci\u00f3n un video que explica fundamentalmente los trabajos que se tienen en la presa Santa Mar\u00eda la presa Santamar\u00eda asentada sobre el R\u00edo Baluarte en el municipio de El Rosario es una obra estrat\u00e9gica para el desarrollo del sur de Sinaloa en la que se invierten siete mil trescientos dieciocho millones de pesos actualmente tiene un avance f\u00edsico del 88%. tiene como objetivo suministrar agua para el riego de 24.250 hect\u00e1reas En beneficio de 2551 productores as\u00ed como generar 30 megawatts de energ\u00eda el\u00e9ctrica posteriormente tambi\u00e9n brindar\u00e1 la posibilidad de abastecer de agua para uso p\u00fablico urbano acerca de 429,600 habitantes de los municipios de El Rosario y escuinapa la presa tiene una altura de 123 metros con un ancho de corona de 782 metros de longitud dos vertedores para los vol\u00famenes excedentes y dos t\u00faneles para la obra de desv\u00edo y uno para equipamiento electromec\u00e1nico en su construcci\u00f3n Se han generado 4.083 empleos [M\u00fasica] con su permiso se\u00f1or presidente para informarles de los avances del proyecto picachos que se sit\u00faan en el sur del Estado de Sinaloa La primer vertiente del proyecto tiene que ver con la construcci\u00f3n de la zona de riego picachos Cu\u00e1les son los objetivos de este proyecto aprovechar de forma efectiva el agua de la presa a picachos para la producci\u00f3n de alimentos como chile mango ma\u00edz tomate frijol papaya entre otros crear nueva infraestructura y hidro agr\u00edcola en el sur de Sinaloa tambi\u00e9n se trata de modernizar la actividad agr\u00edcola a partir del riego tecnificado la inversi\u00f3n total de este proyecto es de 5.258 millones de pesos la superficie beneficiada ser\u00e1 de 22.500 hect\u00e1reas que ver\u00e1n que ver\u00e1n beneficiados a tres mil ciento setenta y dos productores el Gobierno Federal en este momento construye sesenta y uno punto ochenta kil\u00f3metros de canal principal margen izquierda del r\u00edo presidio y construye De igual forma 15.6 km de canal principal margen derecha tambi\u00e9n se construye 348 kil\u00f3metros de red entubada para la zona de riego y se trabaja en la sobre elevaci\u00f3n de la presa derivadora Siqueiros al d\u00eda de hoy se tiene un avance del 42.9% de avance f\u00edsico y un 41.8% de avance financiero los empleos generados al d\u00eda de hoy van por el orden de los 2050 la fecha estimada de conclusi\u00f3n de este proyecto est\u00e1 estimada para el 31 de diciembre del 2023 la otra el otro componente del proyecto picachos tiene que ver con la construcci\u00f3n del Acueducto a Concordia que se encuentra situado entre el municipio de Mazatl\u00e1n y Concordia el objetivo es suministrar de agua potable a la cabecera municipal de Concordia y a Trece comunidades con una capacidad de 89 litros por segundo que a pesar de la cercan\u00eda con la presa picachos no existe la infraestructura hidr\u00e1ulica suficiente para su entrega permanente otro de los objetivos ser\u00e1 garantizar el abastecimiento y la calidad del agua para un uso dom\u00e9stico de las familias la inversi\u00f3n total del Acueducto ser\u00e1 de 386.17 millones de pesos para beneficiar a los 19,000 habitantes del municipio de Concordia para esto el Gobierno Federal y la Conagua construyen una planta potabilizadora con capacidad de 89 litros por segundo 89.25 kil\u00f3metros de acueducto entubado un tanque un tanque de entrega en Concordia y seis tanques de cambio de r\u00e9gimen a continuaci\u00f3n les presentaremos un video de los avances de los dos proyectos el gobierno de M\u00e9xico trabaja incansablemente para incrementar el desarrollo econ\u00f3mico y agr\u00edcola en todo el pa\u00eds y en Sinaloa en particular con una inversi\u00f3n Federal de 5.258 millones de pesos el proyecto integral de la zona de riego de la presa picachos beneficiar\u00e1 a 22.500 hect\u00e1reas y a m\u00e1s de 3,172 productores que aumentar\u00e1n de forma significativa la producci\u00f3n alimentaria a su vez el acueducto pikachus Concordia recibir\u00e1 recursos federales por 387.16 millones de pesos lo que permitir\u00e1 garantizar el derecho humano al agua para 19,000 habitantes en la construcci\u00f3n de ambas obras que estar\u00e1n concluidas en 2023 Se han generado en total 2,475 empleos con esta zona de riego y el acueducto el gobierno de M\u00e9xico dotar\u00e1 de agua en cantidad y calidad suficientes a la poblaci\u00f3n de Sinaloa con el prop\u00f3sito de Elevar la productividad de su campo y con una visi\u00f3n de inclusi\u00f3n social es cu\u00e1nto presente Buenos d\u00edas a todas y a todas Genaro Uribe a sus \u00f3rdenes ingeniero residente de la construcci\u00f3n del distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n mercado Esta obra como muchas otras administraciones de algunas otras administraciones que eran inconclusa en el 2008 se inici\u00f3 despu\u00e9s de casi nueve a\u00f1os se construy\u00f3 nada m\u00e1s Trece Kil\u00f3metros Sin embargo por instrucciones presidenciales El Ejecutivo Federal en enero de 2020 se reinici\u00f3 la construcci\u00f3n de dicha obra mediante un convenio de colaboraci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional con la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Aqu\u00ed vemos Aqu\u00ed vemos la inversi\u00f3n que se tiene actualmente en las tres etapas de las cuatro que se van que incluye el proyecto del Gran Plan maestro se la superficie beneficiada ser\u00edan 43 mil ciento cinco hect\u00e1reas es decir carec\u00edamos aportando el 50% de las cien mil hect\u00e1reas que se considera terminal final del sexenio los productos beneficiados productores beneficiados van a ser de siete mil seiscientos cuarenta y tres y a la fecha llevamos cinco mil seiscientos treinta y tres empleos generados como ustedes pueden apreciar en el centro del gr\u00e1fico la parte verde la que ya hayamos terminada la primera etapa la segunda en Amarillo la tercera que es el canal principal y esta zona morada que es la cuarta etapa El Avance f\u00edsico global del 60% D\u00f3nde se encuentra b\u00e1sicamente este zona este distrito de riego en los municipios de ruix Tuxpan Santiago Ixcuintla y rosa morada del estado de Nayarit la que sigue la primera etapa llevamos 98.55 por ciento es en agosto de este a\u00f1o la vamos a concluir la segunda etapa con una inversi\u00f3n de mil cuatrocientos treinta y ocho millones llevamos 60 puntos 70 73% esa se concluy\u00f3 en diciembre de este a\u00f1o tambi\u00e9n la que sigue la tercera etapa tenemos tres frentes de trabajo uno por mil setecientos millones aproximadamente con un casi 30% de avance otro que es la adquisici\u00f3n de tuber\u00eda para la cuarta etapa que les mencion\u00e9 ya tenemos un veinticuatro punto cincuenta y uno por ciento de avance y un tercer frente que es una distancia de cinco punto tres kil\u00f3metros de canal entubado aqu\u00ed cabe mencionar que todo este es un distrito de riego tecnificado Porque todo lo que es asilo abierto es revestido y el que se emplea tuber\u00eda sirve para optimizar este vital l\u00edquido a la fecha tenemos un veinte punto cincuenta y uno por ciento de toda la tercera etapa a continuaci\u00f3n me voy a permitir presentarles a ustedes un video donde se aprecian los trabajos ejecutados a la fecha [M\u00fasica] aqu\u00ed inicia el abastecimiento al Canal principal aqu\u00ed lo vemos apreciamos aqu\u00ed abajo esta esta agua traemos realmente del R\u00edo Santiago Este es el canal principal lleva 60 metros c\u00fabicos por segundo [M\u00fasica] es un canal lateral se aprecian los trabajos de cortes para poder conducir el agua por gravedad [M\u00fasica] sus trabajos para hacer sifones de carretera de ferrocarril Cuando tenemos estos cruces que tenemos que hacer tuber\u00eda de 1600 mil\u00edmetros y este fue un sif\u00f3n de R\u00edo donde hicimos pasar las aguas del R\u00edo Santiago por debajo del R\u00edo San Pedro en seis meses logramos construir cuando se tiene considerado dos a\u00f1os para esta obra dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de tres mil mil\u00edmetros en casi 800 metros de longitud es un sif\u00f3n \u00fanico en Am\u00e9rica Latina [M\u00fasica] siguiendo las instrucciones 24/7 seguimos Trabajando para poder cumplir le mencionaba que es una obra por gravedad Entonces no se emplean bombas y se llevan a cabo voladuras Es la continuaci\u00f3n del Canal otro sif\u00f3n [M\u00fasica] y este es el fin \u00faltimo la obra \u00faltima sesenta litros por segundo para 40 hect\u00e1reas aproximadamente [M\u00fasica] [M\u00fasica] con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a continuaci\u00f3n vamos a ver los avances que tenemos en el acueducto Adolfo L\u00f3pez Mateos soy el general Manzano designado como ingeniero residente para esta obra en coadyuvancia con la Comisi\u00f3n Nacional del Agua el acueducto L\u00f3pez Mateos existe desde 1996 y despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de operaci\u00f3n y funcionamiento pues ha quedado superado en cuanto a su capacidad de distribuci\u00f3n de agua y a su estado de conservaci\u00f3n la obra presenta actualmente un avance del 61.70 por ciento se dividi\u00f3 en seis tramos de construcci\u00f3n los alcances previstos para Esta obra es el tendido en 96 kil\u00f3metros de tuber\u00eda de poli\u00e9ster revestido de fibra de vidrio la construcci\u00f3n de cinco tanques de almacenamiento de agua que a la vez son c\u00e1rcamos de bombeo y la construcci\u00f3n de un tanque de almacenamiento para distribuci\u00f3n Asimismo se suman dos pozos nuevos a los tres Ya existentes que se van a rehabilitar para aumentar el caudal de 70 litros por segundo a 220 que cubrir\u00e1 la demanda para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os y de la misma manera se va a instalar un sistema de telemetr\u00eda para la automatizaci\u00f3n y monitoreo de esta importante obra se est\u00e1 utilizando una fuerza de trabajo de 19 unidades de maquinaria pesada y 22 veh\u00edculos de construcci\u00f3n Esta obra genera 1.315 empleos temporales relacionados con la construcci\u00f3n siguiente por favor de tal forma que 24 comunidades ser\u00e1n beneficiadas y esto provoca una cifra de m\u00e1s de 32,000 habitantes que tomar\u00e1n este este l\u00edquido con calidad y oportunidad el apego a la normatividad ambiental vigente se manifiesta se respeta profundamente el cuidado a la flora y fauna se cre\u00f3 un vivero forestal donde ya se encuentran en producci\u00f3n veinte mil especies arb\u00f3reas de especies nativas con la que ser\u00e1 repoblado el \u00e1rea de trabajo y de esta forma se contribuye al desarrollo del corredor Esc\u00e1rcega expujil que sufre de la escasez de agua y por fin se cubre esa demanda para el presente y futuro a continuaci\u00f3n vamos a ver un video de estos aspectos tan importantes [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico muchas con su permiso se\u00f1or presidente me toca a m\u00ed hablar del proyecto de la presa del zapotillo la prensa El zapotillo que se construye en la ciudad de en el estado de Jalisco el proyecto de la presa el zapotillo es otro de los proyectos que heredamos de administraciones anteriores Y que gener\u00f3 un grave conflicto en la regi\u00f3n por la violaci\u00f3n de derechos econ\u00f3micos sociales y culturales Esta obra fue detenida en 2014 y con el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n se da una un viraje hist\u00f3rico en la pol\u00edtica h\u00eddrica del pa\u00eds poniendo en el centro a los pueblos y sus derechos privilegiando el di\u00e1logo y la participaci\u00f3n de la gente es as\u00ed como se llega a un acuerdo hist\u00f3rico a nivel internacional en el que se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de la presa el zapotillo sin perder la inversi\u00f3n que ya se ten\u00eda pero al mismo tiempo se evita la inundaci\u00f3n de los pueblos de temacapul\u00edn acasico y palmarejo este di\u00e1logo abierto con los pueblos implic\u00f3 una t\u00e9cnica en donde de manera conjunta se dise\u00f1\u00f3 la posibilidad de usar la cortu\u00f1a de la presa pero no pero evitar la inundaci\u00f3n de los pueblos el los principales componentes del proyecto es por un lado continuar con la construcci\u00f3n de la prensa las obras que estaban pendientes por otro lado la construcci\u00f3n de seis ventanas vertedoras que evitan la inundaci\u00f3n de los pueblos la construcci\u00f3n de dos acueductos un acueducto que sale de la presa del zapotillo a la presa del salto otra obra que tambi\u00e9n no se estaba utilizando y otro acueducto que sale de la presa El Salto a la red Calder\u00f3n con eso lo que vamos a hacer es dotar de Tres metros c\u00fabicos por segundo de agua a la ciudad metropolitana a la zona metropolitana de Guadalajara a la zona m\u00e1s pobre de la zona metropolitana de Guadalajara y con eso incluir bueno utilizar esa infraestructura actualmente tenemos el 100% de los de las obras contratadas eso es muy importante porque hacemos un llamado a las empresas a que contin\u00faen con las obras que que cumplan con su programa de obra para poder estar as\u00ed en condiciones de terminar este proyecto en diciembre del 2023 Esta obra Pues ser\u00e1 sobre todo el agua potable para uso dom\u00e9stico y al mismo tiempo con este acuerdo que se tom\u00f3 con los pueblos se implementa un plan de Justicia el plan de Justicia para la reparaci\u00f3n integral de los pueblos de temacapul\u00e9n acacico y palmarejo incluya por un lado la visita constante de las comunidades a la obra ellos visitan la comunidad del comit\u00e9 t\u00e9cnico comunitario una vez al mes est\u00e1n en la obra Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n implica el esfuerzo conjunto del gobierno de M\u00e9xico para dotar a los pueblos de una reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os proyectos de bienestar autosuficiencia alimentaria salud proyectos de mejoramiento de vivienda proyectos de mejoramiento Urbano carreteras Rurales rescate del patrimonio cultural de la cultura comunitaria proyectos tur\u00edsticos se realizan y se implementan en los pueblos de temacapul\u00edn acacico y Palma M\u00e9xico palmarejo al mismo tiempo desarrollamos junto con la secretar\u00eda de medio ambiente un proyecto de restauraci\u00f3n del R\u00edo Verde y un ordenamiento territorial que permita a los pueblos garantizar no solamente que la presa tendr\u00e1 agua hacia las generaciones futuras sino tambi\u00e9n garantizar por un lado que nunca m\u00e1s un proyecto de este tipo se haga de espalda de la gente estamos haciendo acciones de Justicia memoria y verdad garantizando que los pueblos no ser\u00e1n inundados y cuyo objetivo principal ser\u00e1 la seguridad es cuanto vamos a ver un video con los avances que tenemos como resultado del di\u00e1logo y privilegiando elementos t\u00e9cnicos y la seguridad de los pobladores de acacico temacapul\u00edn y palmarejo el gobierno de M\u00e9xico reactiv\u00f3 el proyecto de la presa el zapotillo que hab\u00eda sido abandonado en administraciones anteriores con una inversi\u00f3n Federal durante la actual administraci\u00f3n de 7.646.56 millones de pesos se Avanza en la adecuaci\u00f3n de la presa el zapotillo as\u00ed como en la construcci\u00f3n de los acueductos el zapotillo El Salto y el Salto la red Calder\u00f3n lo que permitir\u00e1 conducir un caudal promedio de 3 Metros c\u00fabicos por segundo simult\u00e1neamente se Avanza en la ejecuci\u00f3n de un plan de justicia para los poblados de acacico temacapul\u00edn y palmarejo con la participaci\u00f3n de diferentes instancias del gobierno de M\u00e9xico actualmente con agua trabaja en la adecuaci\u00f3n de la presa y en la construcci\u00f3n de los acueductos En beneficio de uno punto uno millones de personas de Guadalajara en su construcci\u00f3n Se han generado 655 empleos directos nunca m\u00e1s un desarrollo de proyectos h\u00eddricos al margen de la seguridad de las poblaciones Bueno pues este ya terminamos ese nada m\u00e1s en todas estas obras estamos hablando de seis de quince O sea que para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles continuamos y en quince d\u00edas tambi\u00e9n para concluir falta por ejemplo el acueducto que va a llevar agua del cuchillo dos a Monterrey falta el proyecto agua saludable para la laguna y muchas otras obras este tambi\u00e9n vamos a hablar de eso lo de San Luis Potos\u00ed tenemos otras informaciones otros proyectos quiero tambi\u00e9n agradecer mucho a la gente de los pueblos en donde se est\u00e1n realizando estas obras porque sin ellos no podr\u00edamos avanzar campesinos ejidatarios peque\u00f1os propietarios autoridades locales presidentes municipales y desde luego gobernadores gobernadoras que ayudan mucho es un trabajo coordinado en este caso en estas obras el gobierno de Sonora Alfonso durazo para todo el plan de Justicia Yaqui siempre ha estado ayudando lo estamos haciendo de manera conjunta tambi\u00e9n en el caso de Sinaloa Contamos con el apoyo de el gobernador Rub\u00e9n Rocha \u00e9l la ha estado trabajando de manera coordinada en el caso de Nayarit lo mismo el doctor Navarro gobernador de Nayarit Enrique Alfaro en el caso de zapotillo y este acueducto que va a llevar agua a la zona metropolitana de Guadalajara y desde luego laida Sansores gobernadora de Campeche que nos est\u00e1 ayudando en este Acueducto de Esc\u00e1rcega a despojil que es algo hist\u00f3rico porque la escasez de agua en esa regi\u00f3n de Campeche se ha padecido mucho y ya con esta obra va a resolverse ese problema de mucha gente entonces agradecerles a todos y vamos a seguir informando y ahora s\u00ed vamos a preguntas primeras ustedes dos ustedes dos y ustedes dos vamos ya me fui a la izquierda porque ya ya Buenos d\u00edas presidentes celsing Ju\u00e1rez de su l\u00ednea MX presidente preguntarle sobre dos temas la primera C\u00f3mo le fue ayer en su reuni\u00f3n con la asesora de seguridad de la casa blanca y con los gobernadores se toc\u00f3 el tema migratorio y el de fentanilo A qu\u00e9 acuerdos llegaron y la siguiente su opini\u00f3n sobre el tribunal de Tamaulipas que ayer exoner\u00f3 a Jos\u00e9 Luis Abarca por el secuestro de los cuarenta y tres normalistas de Ayotzinapa no solo a \u00e9l sino a diecinueve personas m\u00e1s y entre ellas al ex secretario de seguridad de Ayotzinapa Guerrero Bueno este fue muy buena la reuni\u00f3n de ayer con la responsable de seguridad de la Casa Blanca principal asesora en esta materia de el presidente ya nos ha visitado Elizabeth en tres ocasiones ella tiene a su cargo la relaci\u00f3n para este tema de la migraci\u00f3n y tambi\u00e9n para el tr\u00e1fico de droga las de drogas la cooperaci\u00f3n que se ha establecido por parte nuestra es rosa Isela Rodr\u00edguez La responsable y de por parte del presidente biden la asesora principal de la casa blanca y hemos llevado a cabo estas reuniones ayer tratamos el tema migratorio hay dos cosas que son muy relevantes la primera que es este interesante repetirlo reiterarlo es que por primera vez en muchos a\u00f1os del gobierno de Estados Unidos abre un conducto una v\u00eda para que los migrantes puedan hacer sus tr\u00e1mites una v\u00eda para la migraci\u00f3n legal esto no exist\u00eda est\u00e1n otorgando alrededor de cuatrocientas mil visas temporales permisos para Hait\u00ed para Nicaragua para Cuba Venezuela las visas de trabajo S\u00ed y Centroam\u00e9rica Pero se tiene que hacer un tr\u00e1mite es un proceso ordenado y es muy bueno porque se evita el riesgo que significa atravesar todo nuestro territorio para llegar a Estados Unidos es algo muy importante que ha ayudado bastante a partir de que se implement\u00f3 esta medida que es una decisi\u00f3n del gobierno del presidente biden que nosotros reconocemos mucho aunque hemos participado Pero \u00e9l fue el que decidi\u00f3 abrir esta posibilidad un ciudadano de Venezuela de Nicaragua de Centroam\u00e9rica puede hacer su tr\u00e1mite llenar ciertos requisitos y puede Ingresar a Estados Unidos hay esa Esperanza que no exist\u00eda no hab\u00eda m\u00e1s que echarse a andar a andar y correr riesgos para llegar a Estados Unidos y mitigar la el hambre la pobreza por falta de oportunidades en las comunidades de origen Entonces eso ha ayudado mucho podemos poner la Gr\u00e1fica de este C\u00f3mo ha bajado la migraci\u00f3n a partir de esta medida la afluencia migratoria y Esto va acompa\u00f1ado que es lo segundo que tratamos tambi\u00e9n ayer primero reforzar esta medida que ya se este est\u00e1 aplicando Les pedimos que en todas las embajadas de Estados Unidos en pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y del Caribe se informe Porque muchos no saben Y entonces Los Traficantes de personas Los Coyotes ofrecen llevarlos a Estados Unidos claro por seis mil por ocho mil d\u00f3lares hasta Diez mil d\u00f3lares cuando ya existe esta posibilidad estamos planteando que se informe m\u00e1s para que la gente conozca de esta decisi\u00f3n y tambi\u00e9n que no se dejen sorprender entonces a partir de que se inici\u00f3 con este plan a pesar de que en mayo una situaci\u00f3n especial para por la quita del apartado que se cre\u00f3 con motivo de la pandemia de una discusi\u00f3n legal miren C\u00f3mo c\u00f3mo ha bajado considerablemente lo lo rojo tiene que ver con M\u00e9xico Este Amarillo no mexicano Es decir de todas las nacionalidades migrantes y el total Al final este disminuci\u00f3n Este es el comportamiento Entonces esto lo vimos ayer y lo otro que existimos mucho fue en invertir m\u00e1s en Centroam\u00e9rica y en el Caribe en las comunidades m\u00e1s pobres nosotros ya estamos invirtiendo alrededor de 150 millones de d\u00f3lares en comunidades de Centroam\u00e9rica y de El Caribe y se les est\u00e1 planteando que ellos m\u00ednimo hagan lo mismo porque tenemos ya estudios evaluaciones que hemos hecho que demuestran con Claridad que donde aplicamos el programa sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro en pa\u00edses centroamericanos y del caribe baja la migraci\u00f3n se quedan los j\u00f3venes se queda la gente en sus pueblos porque como siempre lo hemos dicho la migraci\u00f3n no se da por gusto sino por necesidad entonces hay que atender las causas esos dos temas se trataron tambi\u00e9n el de El fentanilo de todo lo que se est\u00e1 haciendo con el prop\u00f3sito de que se tenga informaci\u00f3n que no se utilice lo de esta desgracia no del consumo del fentanilo en Estados Unidos que es muy lamentable por los a\u00f1os que ocasiona p\u00e9rdidas de Vidas humanas pero que no se utilice con prop\u00f3sitos politiqueros y que no se culpe a M\u00e9xico como lo hizo un senador que ofendi\u00f3 a nuestro pa\u00eds ahora me entero tambi\u00e9n que es el senador fue a Ucrania y este y tambi\u00e9n celebr\u00f3 que el apoyo econ\u00f3mico de Estados Unidos a Ucrania est\u00e9 produciendo muertos en Rusia imag\u00ednense esas cosas no s\u00e9 si tengas ah\u00ed los dos mensajes pues para que vean lo que tenemos que enfrentar ese pensamiento no retr\u00f3grada entonces para enfrentar ese pensamiento retr\u00f3grada y que no este se manipule con ese pensamiento a la poblaci\u00f3n estadounidense que es un pueblo hermano vecino tenemos que estar informando constantemente de lo que estamos haciendo en forma conjunta y se Est\u00e1 avanzando por ejemplo se Est\u00e1 avanzando en el control de los puertos la Secretar\u00eda de Marina est\u00e1 llevando a cabo un trabajo muy eficaz para confiscar sobre china alguna noticia sobre si van a cooperar hay este muy buena actitud de parte del gobierno de China ustedes saben que nosotros hemos estado solicitando al gobierno de China colaboraci\u00f3n porque la materia prima del fentanilo y otros precursores vienen de Asia vamos a decir no vamos a decir China de Asia Entonces no solo a China sino a Corea del Sur a otros pa\u00edses vamos a pedir que nos informen que nos este informen de quienes adquieren estos qu\u00edmicos a d\u00f3nde van De d\u00f3nde salen a d\u00f3nde van a llegar a Qu\u00e9 puertos cooperaci\u00f3n y en eso vamos este con el gobierno de China y esto nos va a ayudar mucho No queremos culpar a nadie no se gana nada con la confrontaci\u00f3n m\u00e1s cuando est\u00e1 de por medio o sea m\u00e1xime cuando est\u00e1 de por medio Pues un asunto humanitario porque eso no tiene que ver con ideolog\u00edas con diferencias pol\u00edticas est\u00e1n perdiendo la vida cien mil personas cada a\u00f1o en Estados Unidos y la mayor\u00eda j\u00f3venes por el consumo del fentanilo Entonces todos tenemos que ayudar es un asunto humanitario y as\u00ed lo hemos estado planteando y hemos avanzado vamos avanzando y desde luego controlando los puertos y destruyendo laboratorios haciendo nuestro trabajo y algo que es muy importante que ayer tambi\u00e9n lo planteamos no permitiendo no permitiendo que se asocie la delincuencia con la autoridad porque imag\u00ednense ofrezco disculpa por repetirlo y repetirlo parezco disco rayado imag\u00ednense qu\u00e9 se pod\u00eda hacer en esta materia s\u00ed antes eran las organizaciones del narcotr\u00e1fico las que manejaban la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds era un narco estado habl\u00e1bamos ayer Antier de que Ellos ten\u00edan el control del aeropuerto de la ciudad por eso estamos Este insistiendo cuando el aeropuerto ten\u00eda categor\u00eda uno quienes manejaban el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico era los narcotraficantes y a nosotros nos bajan de categor\u00eda ahora que la Secretar\u00eda de Marina tiene a cargo el aeropuerto se evitan los robos se evite el contrabando se evita el narcotr\u00e1fico Y todav\u00eda est\u00e1n pensando no las agencias encargadas de esto si nos van a dar categor\u00eda uno Qu\u00e9 hac\u00edan antes la clave est\u00e1 en eso si existe contubernio si no est\u00e1 bien definida la frontera entre autoridad y delincuencia no hay nada que hacer entonces por eso ahora es distinto y estamos avanzando con todo el equipo del gobierno de Estados Unidos en esta materia y se acord\u00f3 una nueva reuni\u00f3n creo que se va a celebrar en Canad\u00e1 yo no voy a asistir pero s\u00ed para cu\u00e1ndo creo que en un mes m\u00e1s no el canciller Ir\u00e1n en su representaci\u00f3n S\u00ed y rosa Isela Rodr\u00edguez y los integrantes del gabinete de seguridad con sus hom\u00f3logos de el gobierno de Estados Unidos y de Canad\u00e1 a ver si podemos poner primero lo que dijo de contra nosotros el senador s\u00ed es que porque esto lo extern\u00f3 hace como un mes cuando ten\u00eda interrogando a la directora de la DEA y nos ofendi\u00f3 pero miren el talante de este senador en d\u00edas recientes en Ucrania alg\u00fan lugar que se re\u00fane con el presidente de Ucrania van a ver lo que dijo Por cierto me envi\u00f3 una carta Robert Kennedy hijo este ofreci\u00e9ndome Disculpa Cu\u00e1ndo se la envi\u00f3 al presidente hace como una semana me la entreg\u00f3 el embajador Esteban Moctezuma no les podr\u00eda mostrar Pues yo creo que s\u00ed pero ma\u00f1ana no O sea pasado este aclarando no de que Ellos tienen una postura completamente distinta y de respeto a M\u00e9xico no la encuentran es que s\u00ed es acu\u00e9rdense que Aunque Este es un di\u00e1logo circular tambi\u00e9n mucha gente ve esta conferencia y pues hay quienes este se pierden algunos d\u00edas o no siempre est\u00e1n atentos a la conferencia entonces hay que poner el antecedente No pero lo que quiero es lo de la ofensa piensan que M\u00e9xico es el el productor o el generador del que lo manda a Estados Unidos lo que pasa ya no hemos analizado aqu\u00ed y se los hemos comentado no tanto a legisladores dem\u00f3cratas como republicanos y a miembros del gobierno de Estados Unidos hay mucha manipulaci\u00f3n los medios en Estados Unidos igual que en M\u00e9xico Y lamentablemente con rosas excepciones para que no se sienta que es contra todos los medios pero la mayor\u00eda de los medios sobre todo los corporativos los que tienen que ver con intereses econ\u00f3micos financieros no informan manipulan entonces en Estados Unidos hay mucha manipulaci\u00f3n de la llamada gran prensa o de las grandes cadenas de radio de televisi\u00f3n entonces han logrado con su manipulaci\u00f3n hacer creer a la mayor\u00eda de los estadounidenses para un porcentaje considerable mayoritario sesenta por ciento de que los migrantes llevan droga as\u00ed sin o sea el migrantes sin\u00f3nimo s\u00ed de narcotraficante han logrado eso con todas sus campa\u00f1as politiqueras para ganar votos cada vez que hay elecciones y como hay elecciones muy seguidas pues no dejan de estar con eso por eso esa actitud porque vienen las elecciones Entonces es parte de la agenda el tema migratorio y ahora seguramente fentanilo porque es pues una situaci\u00f3n muy lamentable porque ya hay casos porque es una pandemia en donde un conocido un familiar pierde la vida por sobredosis eso es lo que est\u00e1 sucediendo y j\u00f3venes entonces estos politiqueros vali\u00e9ndose de este problema real aparecen no como los que est\u00e1n muy preocupados y que ellos van a acabar con el narcotr\u00e1fico con el fentanilo y se les hace f\u00e1cil echarle la culpa a M\u00e9xico cuando hay como tres elementos que se tienen que tomar en cuenta uno que es muy grave ese el de las causas del consumo porque ahora es el fentanilo pero vamos a imaginaria adem\u00e1s en los hechos nosotros vamos a contribuir a ayudar este que no hay fentanilo Pero qu\u00e9 est\u00e1 pasando con quienes demandan droga hay una crisis hay una descomposici\u00f3n social hay un grave problema de desintegraci\u00f3n de las familias de abandono a los j\u00f3venes de falta de afecto de cari\u00f1o de apapacho a los j\u00f3venes Por qu\u00e9 este necesitan las droga habl\u00f3 de eso con los funcionarios para ser feliz claro y que le dijeron no ellos escuchan y pero s\u00ed es importante que se conozca C\u00f3mo vemos Nosotros las cosas nosotros nos libramos no porque el gobierno est\u00e9 haciendo bien las cosas no me refiero al tiempo que llevamos nosotros de tiempo atr\u00e1s al contrario hasta se permiti\u00f3 de que se alentara el consumo no les pagaban en dinero sino en especie para abrir mercado y a\u00fan as\u00ed no se increment\u00f3 considerablemente o descontroladamente el consumo en nuestro pa\u00eds qu\u00e9 es lo que nos salva qu\u00e9 es lo que siempre nos ha salvado de todas las calamidades nuestras culturas por eso me choca como dir\u00eda una amiga Me choca el racismo Porque si M\u00e9xico ha podido enfrentar sus graves y grandes problemas ha sido por nuestras culturas que vienen de lejos porque somos Herederos de las grandes civilizaciones que florecieron en este territorio entonces nuestras familias los valores culturales Morales espirituales todo esto eso es lo que nos ayuda y por eso tambi\u00e9n la campa\u00f1a de informaci\u00f3n contra las drogas Porque si se nos desata el consumo adem\u00e1s lo vemos donde tenemos m\u00e1s narcomenudeo donde hay m\u00e1s consumo ah\u00ed tenemos m\u00e1s violencia m\u00e1s homicidios Entonces tenemos que fortalecer valores culturales Morales espirituales eso es lo que con todo respeto deben Buscar atender en Estados Unidos no solo pensar en medidas coercitivas no se puede enfrentar estos males de origen social solo con el uso de la fuerza con leyes m\u00e1s severas con c\u00e1rceles entonces Este es un tema que tratamos lo segundo Pues es que quede claro que nosotros no producimos el fentanilo la materia prima se introduce llega a M\u00e9xico y no solo a M\u00e9xico llega a Estados Unidos y llega a Canad\u00e1 y lo tercero Pues es que nosotros estamos combatiendo el tr\u00e1fico de droga impidiendo la introducci\u00f3n de estos qu\u00edmicos destruyendo laboratorios haciendo nuestro trabajo y tambi\u00e9n muchos pierden la vida servidores p\u00fablicos hace tres d\u00edas levantaron a su directora administrativo no en el puerto de Manzanillo precisamente por este las medidas que se est\u00e1n tomando de control y lo asesinaron y elementos de la fuerzas armadas entonces no podemos de ninguna manera admitir que personajes como el se\u00f1or nos insulten este John Kennedy es senador pero miren lo que dice sin el pueblo de estado despacito sin el pueblo de Estados Unidos sin el pueblo de Estados Unidos M\u00e9xico hablando figurativamente estar\u00eda comiendo comida para gatos de una lata y viviendo en una carpa bueno Esto lo dijo hace como dos meses no m\u00e1s o menos hacen como una semana miren lo que dijo en Ucrania Ah es otro Ah Yo pensaba que era \u00e9l a ver el otro Ah claro el de este Carolina s\u00ed que quieren que se conviertan los narcotr\u00e1ficos este trato de terrorista de Carolina del Sur s\u00ed otro senador tambi\u00e9n del partido republicano s\u00ed los dos los dos novio vamos despacio libre o Morir \u00e9l es el presidente de Ucrania y este es el senador ahora ustedes son libres le dice el senador S\u00ed dice el presidente y nosotros lo estaremos Qui\u00e9n es el que dice los rusos el senador graham y los rusos est\u00e1n muriendo S\u00edguele miren lo que dice es el dinero es el mejor dinero que hemos gastado nunca porque ellos son los que autorizan S\u00ed el apoyo econ\u00f3mico este pensamiento es el que tenemos que ir poco a poco enfrentando haciendo conciencia vuelvo a lo mismo este con el pueblo de Estados Unidos que es un pueblo bueno un pueblo apegado a valores que padece de otra pandemia te hablamos de la pandemia del fentanil pero la pandemia de la manipulaci\u00f3n Entonces s\u00ed es un asunto que que tratamos hoy muy buenos t\u00e9rminos muy buena reuni\u00f3n muy constructiva Gracias presidente el siguiente tema del que le pregunt\u00e9 su opini\u00f3n sobre esta decisi\u00f3n del tribunal de Tamaulipas que exoner\u00f3 a Jos\u00e9 Luis Abarca por el secuestro de los cuarenta y tres normalistas de Ayotzinapa y a diecinueve personas m\u00e1s entre ellas el que era el secretario de seguridad de ayotzina Mire es muy claro el que en el 18 triunfamos y se gana la presidencia se obtiene mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados nuestro movimiento me van a volver otra vez a cepillar eh los tribunales que ya no quieren que hable yo este pero no creo que Cometa yo pues ninguna infracci\u00f3n siento y eso tambi\u00e9n todos tenemos que saberlo y tomar conciencia que la toma del poder por el pueblo el que se logre que hay una aut\u00e9ntica democracia es un proceso Qu\u00e9 sucedi\u00f3 bueno que hubieron organismos incluso el poder judicial y los poderes econ\u00f3micos los poderes f\u00e1cticos que permanecen y que fueron los que impulsaron se beneficiaron o sirvieron para llevar a cabo la pol\u00edtica neoporfirista neoliberal que se impuso en M\u00e9xico con el prop\u00f3sito de saquear al pa\u00eds durante 36 a\u00f1os entonces yo les dir\u00eda que el poder judicial qued\u00f3 pr\u00e1cticamente intacto qued\u00f3 como estaba durante el gobierno del presidente Pe\u00f1a en el gobierno de la usurpaci\u00f3n y hasta atr\u00e1s Entonces es muy dif\u00edcil ir avanzando Entonces los jueces magistrados ministros ya les he hablado de que cuando empez\u00f3 a descararse el acuerdo pri pan que empezamos a hablar del prian parte de las tecnolog\u00edas la moneda de cambio para el acuerdo fue entregarle al banco el poder judicial casi completo acu\u00e9rdense que Cedillo nombr\u00f3 a Lozano gracia procurador de Justicia del pan fue una negociaci\u00f3n fue un acuerdo y as\u00ed les entregaron tribunales y destacados miembros del pan o filopanistas son los que dominan aunque hay excepciones son rosas pero no es la regla es la excepci\u00f3n el poder judicial est\u00e1 al servicio de la oligarqu\u00eda porque lo que hab\u00eda en M\u00e9xico eso lo tengo muy claro y lo puedo fundar te\u00f3ricamente no era una democracia era una oligarqu\u00eda con apariencia de democracia porque no dominaba el pueblo la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo y en M\u00e9xico dominaba una minor\u00eda el pueblo no exist\u00eda presidente Entonces perd\u00f3n por eso todas estas decisiones de jueces amparos este de todo tipo C\u00f3mo afecta esta decisi\u00f3n del tribunal al caso Ayotzinapa qu\u00e9 sigue no no afecta porque nosotros continuamos con la investigaci\u00f3n y este innovamos a incumplir el compromiso que tenemos con los padres con las madres de los j\u00f3venes desaparecidos y estamos enfrentando pues muchos obst\u00e1culos como en todo pero como venimos de luchar s\u00ed contra casi cascos mafias oligarqu\u00edas gobiernos corruptos pues hasta nos crecemos como dec\u00eda dec\u00eda ponciano Arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento adem\u00e1s es todo un desaf\u00edo o sea y me siento muy fortalecido porque no estamos solos somos millones hay un despertar ciudadano estamos viviendo un momento estelar en la historia de M\u00e9xico el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo Entonces no Claro que vamos hacia la transformaci\u00f3n y vamos a seguir avanzando en el caso de Ayotzinapa [M\u00fasica] evitando violaciones de Derechos Humanos como antes porque esto se olvida Qui\u00e9n era el principal violador de los Derechos Humanos en M\u00e9xico del estado pero para que se entienda mejor porque a veces no es f\u00e1cil de comprender que es el gobierno y Qu\u00e9 es el estado para no meternos en esas complicaciones de definiciones conceptuales el gobierno para que desaparec\u00edan torturaban masacraban Y aunque no les guste a los del Pro no hac\u00edan mucho Los Defensores de Derechos Humanos porque el por hoy otros organizaciones desde que nacieron hasta la fecha est\u00e1n muy vinculados a la derecha al conservadurismo al pan no generalizo pero la mayor\u00eda tiene esa formaci\u00f3n Entonces vamos a seguir adelante en el caso de Ayotzinapa muy bien la compa\u00f1era el que quedamos que vamos Buenos d\u00edas presidente Muchas gracias Estefany Palacios de la agencia internacional sputnik retomando un poco sobre esta reuni\u00f3n que tuvo con funcionarios de Estados Unidos Aqu\u00ed en Palacio Nacional se habl\u00f3 sobre la apertura de laboratorio de seguridad Nacional de la Secretar\u00eda de Marina justo para detectar el fentanilo si esto es bueno si Se confirma y adem\u00e1s justo ayer el departamento de estado de Estados Unidos hab\u00eda sancionado a unas ciudadanos mexicanos y tambi\u00e9n a unas empresas chinas si M\u00e9xico Hab\u00eda o estaba enterado de que se iban o hubo una investigaci\u00f3n o algo para sancionar a estas empresas chinas por el equipamiento de la proliferaci\u00f3n internacional para producir fentanilo Entonces si ustedes estaban enterados sobre esto que ayer lo public\u00f3 el departamento de estado Adem\u00e1s porque la embajada china en Estados Unidos hab\u00eda dicho que posiblemente esto generar\u00eda un conflicto me saber su opini\u00f3n sobre no este s\u00ed se est\u00e1 fortaleciendo todo lo que tiene que ver con los laboratorios para el descubrimiento de El fentanilo o de otros qu\u00edmicos Entonces no va a ser el laboratorio de seguridad no es una apertura No s\u00ed pero es un asunto interno o sea est\u00e1 el laboratorio de cofepris y est\u00e1 el laboratorio de Marina y se va a buscar este m\u00e1s coordinaci\u00f3n porque por ejemplo de se ha descubierto que en botellas de tequila este se exporta droga y este no se ve Entonces cu\u00e1ndo se lleva a cabo un proceso qu\u00edmico ya queda el polvo queda la droga no es tequila entonces para descubrir eso se requiere de una tecnolog\u00eda avanzada de especialistas Pero eso solamente son bueno es este elementos de seguridad mexicana y Estados Unidos no va a tener ninguna injerencia en el tema de no no no no no no no no nosotros somos libres somos independientes llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Rusia con gobierno de China con el gobierno de Estados Unidos con todos los gobiernos o sea pero o sea tambi\u00e9n que les quede claro que nosotros no vamos a este actuar como Colonia como protectorado como ap\u00e9ndice de ninguna potencia justo cuando hace unos a\u00f1os se reuni\u00f3 con Los embajadores tengo para que quede muy claro que todos los imperios son malos ya para que quede claro porque si matizamos no se va a entender justo hace unos queremos vivir en un pa\u00eds libre independiente soberano no dependiendo de nadie llevando buenas relaciones con todos la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico est\u00e1 definida en la Constituci\u00f3n el art\u00edculo 89 no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica en las controversias cooperaci\u00f3n para el desarrollo Entonces no este estamos a favor de ning\u00fan pa\u00eds hegem\u00f3nico o sea relaciones s\u00ed y muy buenas con todos pero M\u00e9xico no puede este alinearse con ning\u00fan pa\u00eds del mundo por poderoso que sea Hace unos d\u00edas se reuni\u00f3 con Los embajadores para estas nuevas credenciales con el embajador de China que es nuevo y tambi\u00e9n con el embajador de Rusia si hubo alg\u00fan no algunos en lo mismo comentarios muy buena relaci\u00f3n con los dos [M\u00fasica] son muy buenos Embajadores est\u00e1n llegando presentaron sus cartas credenciales M\u00e9xico lleva buena relaci\u00f3n con china buena relaci\u00f3n con Rusia y muy buena relaci\u00f3n con Estados Unidos antes yo les he comentado que por el crecimiento de Estados Unidos de A mediados del siglo XIX los liberales ve\u00edan con recelo el que nos integr\u00e1ramos con Estados Unidos actuaban de manera precavida cuando ofrecen que iban a comunicar a M\u00e9xico a trav\u00e9s de los ferrocarriles con Estados Unidos de Estados Unidos hacia M\u00e9xico a construir el ferrocarril una frase atribuida alerdo a Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada fue de que entre un pueblo fuerte y uno d\u00e9bil el desierto ya no se quer\u00eda la intervenci\u00f3n con Porfirio D\u00edaz s\u00ed se dio la integraci\u00f3n pero de todas maneras Porfirio D\u00edaz procur\u00f3 diversificar las relaciones internacionales entonces hab\u00eda inversi\u00f3n extranjera que fue lo que predomin\u00f3 durante ese r\u00e9gimen inglesa francesa Espa\u00f1ola y estadounidense dec\u00edan entonces que no hab\u00eda que poner todos los huevos en una sola canasta y tambi\u00e9n le atribuyen a Porfirio D\u00edaz la frase de que pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos Entonces yo lo que le dije al presidente va a ir en una ocasi\u00f3n es que parafraseando Porfirio D\u00edaz dir\u00eda bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos se\u00f1or presidente Disc\u00falpeme que le insista Pero entonces s\u00ed es S\u00ed s\u00ed hay empresas sancionadas por parte de Estados Unidos O sea si el gobierno de M\u00e9xico Est\u00e1 enterado de esto no no y tambi\u00e9n porque la situaci\u00f3n con Estados Unidos y China pues puede crear un conflicto tambi\u00e9n para M\u00e9xico s\u00ed pero nosotros estamos en este caso del fentanilo planteando que haya una especie de tregua y que se piense en los que pierden la vida que se piense en lo humanitario y yo creo que en esto puede lograrse un acuerdo independientemente de la cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica pol\u00edtica que este china s\u00ed es que importa en este caso este exporta sustancias qu\u00edmicas precursores qu\u00edmicos fentanilo ellos sostienen que no pero si es as\u00ed bueno que ayuden que cooperen para enfrentar esta pandemia que est\u00e1 afectando a seres humanos Entonces qu\u00e9 planteamos nosotros cooperaci\u00f3n para que si salen contenedores con sustancias qu\u00edmicas con droga puede haber informaci\u00f3n y nosotros estar preparados para detener en los puertos estas drogas para decomisarlas es una acci\u00f3n de cooperaci\u00f3n eso es lo que estamos haciendo pero no no no hay este ninguna medida de este embargo castigo sanciones nada absolutamente perfecto y en otro tema Me gustar\u00eda preguntarles sobre dijo que visitar\u00eda baja California sur en algunos en pr\u00f3ximos d\u00edas Me gustar\u00eda preguntarles sobre exportadora de sal hace unos unos meses Se visit\u00f3 a exportadora de sales pues Nick tuvo la oportunidad de entrar a la salinera que es una de las salineras m\u00e1s grandes del mundo que es la m\u00e1s grande del mundo por extensi\u00f3n pero que ha sido afectada adem\u00e1s por el tema de la salmuera residual Qu\u00e9 ha pasado con el tema de estos juicios que si por eso las almohadas se ha venido acumulando desde 1995 y que podr\u00eda ocasionar un riesgo Quiz\u00e1 no ambiental porque hace algunos a\u00f1os tambi\u00e9n organizaciones estadounidenses estuvieron manifest\u00e1ndose por alg\u00fan tiempo sobre este tema m\u00e1s pol\u00edtico que ambiental para pegar a exportadora de sal pero hace dos a\u00f1os usted visit\u00f3 este lugar esta empresa Esta paraestatal que est\u00e1 ligada con Mitsubishi empresa japonesa y hab\u00eda hab\u00edan pedido una inversi\u00f3n para exportadora M\u00e9xico tiene el 51% de esta de esta de esta empresa y pues bueno han pasado Ya un tiempo Tatiana ya no est\u00e1 entonces no s\u00e9 cu\u00e1les son las se nombr\u00f3 al nuevo director lo este nombr\u00f3 Raquel buenrostro la nueva secretaria de econom\u00eda y precisamente por eso es que vamos a ir vamos a evaluar a la empresa y vamos a recorrer esa Regi\u00f3n del pa\u00eds pero m\u00e1s adelante porque hoy vamos a Tamaulipas y luego vamos a a la Pen\u00ednsula a la supervisi\u00f3n del tren maya Este s\u00ed va a haber ma\u00f1anera el viernes o sea vamos a nos vamos hoy ma\u00f1ana es Tampico la carrera de seguridad la conferencia tenemos actividades all\u00e1 de salud vamos a supervisar una planta de licuefacci\u00f3n en Altamira Y regresamos por la tarde noche ma\u00f1ana y el viernes estamos aqu\u00ed y terminando nos vamos a la Pen\u00ednsula S\u00ed en el en el tema de la salinera cuando se prev\u00e9 que vaya a exportadores sal y adem\u00e1s ya est\u00e1 paraestatal est\u00e1 en crisis no presidente no porque es una actividad extractiva de esas como el petr\u00f3leo donde no se le paga renta la naturaleza y entonces no se puede perder y adem\u00e1s se pregunt\u00f3 se consult\u00f3 a varias autoridades como semarnat profepa hubo un estudio geol\u00f3gico Adem\u00e1s de que esta salmuera residual se estaba acumulando porque pretend\u00edan o parec\u00eda que ten\u00eda litio el uno de los exdirectores de esa hab\u00eda visto este informe pero que no conten\u00eda ning\u00fan no ten\u00eda litio Entonces por qu\u00e9 no se ha podido se va a a este a solucionar el tema de la salmuera porque ellos dicen que la \u00fanica forma que pod\u00eda bueno parar la operaci\u00f3n en exportada de sal es este tema de la salmuera porque no tienen una capacidad finita para estar guardando Este s\u00ed pero vamos a ir y vamos a este a ver qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo S\u00ed y sin duda este es una empresa rentable si no ya este hubi\u00e9semos actuado de de urgencia pero tanto Tatiana muy responsable como Raquel est\u00e1n a cargo de eso las dos en su momento Tatiana y ahora Raquel y son este Pues gente mujeres honestas que es algo que tambi\u00e9n ha pasado por ejemplo en Caborca Sonora con unos un un ejidal una minera que se llama Pain montt tambi\u00e9n es una de las mineras m\u00e1s importantes de M\u00e9xico en Sonora tambi\u00e9n ese tema ejidal que son la familia Cruz tengo entendido tambi\u00e9n ellos les quitaron estas tierras ejidales hubo en alg\u00fan momento tambi\u00e9n una tema de negociaci\u00f3n un tema de di\u00e1logo porque no hubo como un tema de negociaci\u00f3n y pues esta gente tambi\u00e9n o sea son por ejemplo exportar salen Baja California Sur Sonora qu\u00e9 va a pasar con estas personas que llevan este estos amparos que aprendiendo todo eso Pero cuando se re\u00fanen con el secretario de gobernaci\u00f3n lo que vimos hoy por ejemplo casi todo estaba este detenido bueno es que estas concesiones Por ejemplo en Sonora este los despojaron no hac\u00edan nada no hab\u00eda ninguna obra y los despojaron de las tierras los despojaron del agua y lo que estamos haciendo Pero eso se llama plan de Justicia al pueblo Yaqui ya les regresamos no s\u00e9 si veinte o treinta mil hect\u00e1reas 30.000 hect\u00e1reas este estas obras eso en el caso de en el caso de Sinaloa La Presa Santa Mar\u00eda estaba parada O sea la iniciaron la pararon y la reiniciamos son problemas pues nos dejaron un problema pues hemos dedicado a enderezar en tuertos Picacho lo mismo imag\u00ednense se hace una Presa este y en Concordia que es el municipio donde est\u00e1 la presa no tienen agua eso lo hicieron tambi\u00e9n en las presas que construyeron en el periodo neoliberal en Nayarit los pueblos donde est\u00e1n las presas no hay agua no hab\u00eda carreteras porque es interesante obvio los sistemas de riego completamente abandonados en este Nayarit el llamado canal centenario Los de Nayarit lo saben y aqu\u00ed el general Iv\u00e1n lo inform\u00f3 lo dejaron abandonado Ah\u00ed estamos Este ya pues avanzando en la obra y vamos a concluir y son m\u00e1s de cuarenta mil hect\u00e1reas de riego zapotillo imag\u00ednense dejaron la cortina con un proyecto para ciento veinte metros se iban a inundar tres pueblos se movilizan los pobladores separa la obra desde el quince o el catorce del Catorce parada la obra ya con la cortina llegamos y bueno vamos a buscar un acuerdo se portaron muy bien los de las comunidades claro los escuchamos y se decide no crecer la cortina M\u00e1s all\u00e1 de 80 metros pero no solo eso sino lo que ya estaba construido los ingenieros hidr\u00e1ulicos que son muy buenos mexicanos encontraron una opci\u00f3n para evitar la inundaci\u00f3n de los tres pueblos con la creaci\u00f3n de seis ventanas a lo que ya estaba construido y cu\u00e1l es el resultado que esa obra que se pudo haber quedado ah\u00ed s\u00ed que signific\u00f3 inversi\u00f3n dinero del pueblo de M\u00e9xico s\u00ed Ahora va a tener una utilidad porque se va a llevar agua a Guadalajara que hace falta no se inundan los pueblos y este se est\u00e1 beneficiando tambi\u00e9n a la gente Pero as\u00ed como esto Bueno estamos hablando de lo que pusimos hoy lo que aqu\u00ed me pasar\u00eda nada m\u00e1s con salud Cu\u00e1ntos hospitales abandonados doscientos trescientos y as\u00ed carreteras puentes todo Entonces lo de la empresa productora de sal lo mismo encontramos muchos problemas se est\u00e1 limpiando y lo que hablas de Caborca Igual muchas injusticias y ah\u00ed vamos este avanzando por ejemplo en este de caborcallos O sea hay gente que conf\u00eda plenamente en que los puedan ayudar por ejemplo en Tabasco tambi\u00e9n con esta la comunidad del Bosque que tambi\u00e9n es una esto es un cambio clim\u00e1tico Adem\u00e1s porque estas personas van a desaparecer su comunidad llevan tres a\u00f1os cuatro a\u00f1os esperando reubicarlos Porque adem\u00e1s pierden la identidad de estas personas porque no no Cu\u00e1ndo se les va a dar soluci\u00f3n para que tengan sus casas se da a tus encarg\u00f3 bueno la secretar\u00eda de comunicaci\u00f3n y transportes y de ah\u00ed pas\u00f3 hace dato para ver cu\u00e1ndo iban a reubicar estas personas Adem\u00e1s de que se le solicit\u00f3 a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica que tambi\u00e9n se solicit\u00f3 informaci\u00f3n cuando se iba a pedir este tema de escuelas rodantes porque los ni\u00f1os no tienen un rezago educativo fuerte en esta comunidad que va a desaparecer por un tema de Cambio Clim\u00e1tico Esto que que quedar\u00eda con eso ya se est\u00e1 atendiendo Ya se est\u00e1 atendiendo y finalmente s\u00ed lo del Bosque en Tabasco y finalmente que est\u00e1 el secretario bueno el subsecretario de salud el tema de los residentes m\u00e9dicos porque \u00faltimamente ha habido algunas manifestaciones de m\u00e9dicos Y s\u00ed residentes m\u00e9dicos porque se hab\u00edan aprobado hace algunos a\u00f1os unas iniciativas para poder que estos m\u00e9dicos se les pudiera remunerar pero el presidente de la comisi\u00f3n de salud tengo entendido de la c\u00e1mara de diputado Jos\u00e9 Manuel Reyes no baj\u00f3 estas iniciativas pero Posteriormente se tuvo bueno se vio informaci\u00f3n de que esta persona est\u00e1 imputado tiene v\u00ednculos con la iglesia de la luz del mundo y iban a crear un partido pol\u00edtico Qu\u00e9 hay sobre estos temas sobre los residentes m\u00e9dicos y la vinculaci\u00f3n de este diputado con no no tenemos problema con los m\u00e9dicos no no tenemos y lo que est\u00e1 sucediendo y aprovecho tambi\u00e9n para informar Es que como ya se nos est\u00e1 este acabando el tiempo de nuestro mandato mucha gente como son muchos problemas Es mucho el rezago la gente dice si no lo arreglamos ahora Ya no lo vamos a arreglar nunca eso es s\u00ed no no primero que todo lo que este comprometimos realizar se va a concluir todo Ah porque no s\u00e9 es un a\u00f1o tres meses los que nos faltan un a\u00f1o cuatro meses pero es como si nos faltaran dos a\u00f1os y medio todav\u00eda porque ahora vamos a trabajar m\u00e1s Ya ni siquiera va a ser este la recomendaci\u00f3n de San Benito de ocho horas para trabajar ocho horas para pensar y ocho horas para descansar No que vamos a estar pensando este son 16 horas y a lo mejor no son ocho para descansar ya ven que cuando uno este va creciendo no ya no hace falta dormir tanto este los que duermen m\u00e1s son los ni\u00f1os verdad los beb\u00e9s Este Entonces vamos a cumplir vamos a este hasta el \u00faltimo momento a cumplir esa es una cosa pero otra que es muy importante es que estoy seguro seguro desde luego siempre interviene la naturaleza y el creador no y a veces no sabe uno qu\u00e9 nos depara el destino pero lo que estoy vislumbrando es de que va a continuar la transformaci\u00f3n entonces tambi\u00e9n para decirle a la gente que va a haber continuidad con cambio este y que ya no hay marcha atr\u00e1s va a ser muy dif\u00edcil que se retroceda no van a poder los conservadores retrogradar no ya este pueblo ha tomado mucha conciencia ya se va hacia adelante entonces que no se piense que ya en septiembre que termino del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya este no va a continuar la transformaci\u00f3n y que van a regresar los corruptos y que va a regresar el gobierno de las minor\u00edas a robarse todo el dinero del pueblo lo que diga mi dedito o sea este porque le tengo mucha fe al pueblo y escucho al pueblo y en La Voz del pueblo es la voz no lo digo porque somos un estado laico Ya v\u00e1monos a desayunar [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pasado ma\u00f1ana [Aplausos] pasado ma\u00f1ana ya [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:48.889864"
}