{
    "video_id": "iIFkkhZnv64",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iIFkkhZnv64/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB69RsKtsT_ooskxfzU-nnBRKE_hA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iIFkkhZnv64",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 15 de octubre de 2019",
    "video_length_seconds": 8213,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy como acordamos vamos",
            "start": 5.33,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "a responder todas las preguntas sobre lo",
            "start": 9.77,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presentado",
            "start": 15.44,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de ayer",
            "start": 17.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a contestar",
            "start": 20.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acerca de la estrategia que estamos",
            "start": 23.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aplicando en materia de seguridad",
            "start": 26.72,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 el informe ayer",
            "start": 31.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 35.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si les parece para",
            "start": 37.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 41.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atender bien",
            "start": 42.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todas las dudas",
            "start": 45.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "podemos llevar a cabo 2",
            "start": 49.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sesiones",
            "start": 54.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 57.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puedo contestar todas las preguntas de",
            "start": 61.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ustedes primero",
            "start": 64.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "relacionado con esto y con todo en",
            "start": 67.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 71.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 72.62,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "termina esa",
            "start": 74.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ronda",
            "start": 77.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me permiten que yo me retire",
            "start": 78.88,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "porque tengo que salir a san luis potos\u00ed",
            "start": 82.88,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "vamos a una gira a san luis ya zacatecas",
            "start": 86.329,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de hoy",
            "start": 91.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y tengo que estar est\u00e9 abordando como en",
            "start": 94.45,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "las 8 8 10",
            "start": 97.96,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no me pueden esperar ni",
            "start": 102.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "me debe",
            "start": 107.39,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y darse el mal ejemplo",
            "start": 109.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "este es un avi\u00f3n de l\u00ednea comercial ya",
            "start": 111.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no hay avi\u00f3n presidencial entonces tengo",
            "start": 115.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que este apurarme pero nos da tiempo",
            "start": 118.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para todo hay tiempo",
            "start": 122.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces les dec\u00eda terminamos la primera",
            "start": 125.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n se cierra la ronda",
            "start": 128.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "me tengo que ir y se quedan los",
            "start": 131.95,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 135.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este para dar respuesta amplia a todos",
            "start": 139.379,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "los temas",
            "start": 145.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si les parece estamos de acuerdo as\u00ed en",
            "start": 147.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n por la cuesti\u00f3n del tiempo",
            "start": 151.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos este",
            "start": 153.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a estar en los ramones en san lu\u00eds",
            "start": 157.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y vamos a estar en pinos",
            "start": 160.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "zacatecas son 2",
            "start": 162.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en hospitales de limpian estar que vamos",
            "start": 166.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a visitar y regresamos en la noche para",
            "start": 169.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes a partir",
            "start": 172.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana bueno si quieren abrimos y nos",
            "start": 176.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 179.97,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 182.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "5 de este lado 5 de escenas buenos dias",
            "start": 188.59,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "presidentes buenos dias secretarios y",
            "start": 193.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "comandantes hay la rosa gel de grupo gil",
            "start": 197.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y el imparcial la cr\u00f3nica y frontera de",
            "start": 200.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tijuana bueno es unas algunas preguntas",
            "start": 202.09,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sobre seguridad de lo que est\u00e1",
            "start": 205.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ocurriendo en sonora no en sonora la",
            "start": 207.069,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alcaldesa de guaymas a lavalle denunci\u00f3",
            "start": 209.739,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un atentado a su contra el jueves pasado",
            "start": 211.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por la noche pues un auto de su",
            "start": 213.549,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "propiedad fue baleado frente a su casa",
            "start": 216.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "donde ella se encontraba en la regi\u00f3n de",
            "start": 217.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guaymas y empalme se han presentado",
            "start": 220.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ataques armados de sicarios se han",
            "start": 221.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quemado viviendas se han asesinado",
            "start": 223.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas pues como como todos sabemos lo",
            "start": 225.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 con la con la familia no",
            "start": 228.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde donde falleci\u00f3 un ni\u00f1o y su mam\u00e1",
            "start": 230.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la violencia se ve que tambi\u00e9n es ciudad",
            "start": 233.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n a pesar de que se ha indicado",
            "start": 236.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que la regi\u00f3n est\u00e1 bajo el mando de la",
            "start": 238.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 240.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudadana con el secretario de brazo con",
            "start": 242.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que le han informado",
            "start": 244.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la violencia que en esta regi\u00f3n y",
            "start": 247.36,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "para cuando se esperan resultados de las",
            "start": 249.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estrategias que se est\u00e1n implementando",
            "start": 252.069,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en esta en esta zona es a seguir ser\u00eda",
            "start": 253.63,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "una pregunta en concreto y tengo otra",
            "start": 256.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pero si gusta pero esta pregunta",
            "start": 259.299,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "puede responderla en un momento",
            "start": 263.67,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "alfonso durazo yo estoy informado por",
            "start": 267.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 271.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "antier se dio a conocer lo de este hecho",
            "start": 272.82,
            "duration": 12.659
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de la ma\u00f1ana de seguridad",
            "start": 279.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nos present\u00f3 un informe y alfonso tiene",
            "start": 286.04,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n sobre este atentado a",
            "start": 290.06,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de guaymas",
            "start": 294.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "del reporte de 2020 el programa de",
            "start": 304.92,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "fortalecimiento para",
            "start": 308.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por la fe",
            "start": 310.949,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 312.66,
            "duration": 1.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 313.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 313.68,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 319.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 321.83,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "porque reducir este recurso que",
            "start": 324.099,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "explicaba destinado a las prestaciones",
            "start": 326.259,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los polic\u00edas equipamiento",
            "start": 328.089,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y otros aspectos de las",
            "start": 330.099,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corporaciones de qu\u00e9 manera se apoyar\u00e1",
            "start": 331.689,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de las polic\u00edas",
            "start": 334.809,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "municipales y estatales ayer estaban",
            "start": 336.129,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "hablando del aumento en el portal um",
            "start": 339.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quisiera busquen no ser que nos",
            "start": 342.12,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "explicaron un poco si se disminuy\u00f3 en el",
            "start": 344.05,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "otro en el otro fondo para aumentarse en",
            "start": 347.469,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este del fortamun desde qu\u00e9 diferencia",
            "start": 350.289,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hay pues en esto y por qu\u00e9 se tom\u00f3 esta",
            "start": 352.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n esta ser\u00eda tengo una para el",
            "start": 356.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "general rodr\u00edguez buceo pero pues s\u00ed",
            "start": 358.839,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 360.669,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad aumenta el",
            "start": 362.169,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 367.599,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "para hacer claros y categ\u00f3rico",
            "start": 369.07,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "hay un aumento en el presupuesto para",
            "start": 375.12,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "seguridad nada m\u00e1s",
            "start": 379.41,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "t\u00f3mese en cuenta que",
            "start": 384.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 389.409,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 391.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desplegado 70.000 elementos de la",
            "start": 393.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 397.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "diez mil m\u00e1s",
            "start": 400.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a punto de incorporarse 80 mil",
            "start": 403.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda",
            "start": 408.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 410.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tener 80 mil elementos pues se requiere",
            "start": 413.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presupuesto y ya se inici\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 417.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto el comandante de la guardia",
            "start": 421.76,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nacional lo va a explicar todo el plan",
            "start": 425.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de instalaciones para la",
            "start": 427.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 431.55,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en general es mayor el presupuesto",
            "start": 433.93,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "para seguridad p\u00fablica me refiero a lo",
            "start": 438.79,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que se envi\u00f3 al congreso",
            "start": 443.17,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para tener esa idea ya los detalles ya",
            "start": 448.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ellos van a explicarlos",
            "start": 452.35,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "muy bien un compa\u00f1ero",
            "start": 455.58,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidentes y",
            "start": 463.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretarios ram\u00f3n flores corresponsal de",
            "start": 464.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los \u00e1ngeles pres de guadalupe liz\u00e1rraga",
            "start": 467.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente desde su gobierno se",
            "start": 468.98,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ha incentivado a denunciar la corrupci\u00f3n",
            "start": 472.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos pero los de los",
            "start": 474.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "denunciantes en vez de ser reconocidos",
            "start": 476.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por su valor c\u00edvico son v\u00edctimas de",
            "start": 479.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "represalias y de campa\u00f1as de acoso que",
            "start": 481.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ponen en riesgo sus vidas el 5 de marzo",
            "start": 484.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del 2019 la doctora donaj\u00ed columba",
            "start": 486.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez mart\u00ednez su subdirectora m\u00e9dico",
            "start": 490.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de links del estado de oaxaca inici\u00f3 una",
            "start": 492.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "serie de denuncias por las",
            "start": 495.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "irregularidades pero en la jefatura de",
            "start": 496.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prestaciones m\u00e9dicas del estado una de",
            "start": 500.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s graves es la falsificaci\u00f3n y",
            "start": 502.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "clonaci\u00f3n de recetas de fentanilo que es",
            "start": 504.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un narc\u00f3tico controlado para cirug\u00edas",
            "start": 507.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mayores adem\u00e1s denunci\u00f3 con la evidencia",
            "start": 508.86,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "videogr\u00e1fica el robo de medicamentos y",
            "start": 511.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "expedientes en farmacias del imms",
            "start": 514.979,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "desfalcos de medicamentos en el hospital",
            "start": 516.95,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "general de la zona uno de oaxaca el",
            "start": 519.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sobreprecio de hasta un 300 por ciento",
            "start": 521.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la compra de medicamentos y la",
            "start": 523.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de laboratorios por",
            "start": 525.9,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "adjudicaci\u00f3n directa",
            "start": 527.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n debidamente registrados",
            "start": 529.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ante las autoridades de salud incluso la",
            "start": 530.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "delegada del imms con concepci\u00f3n rueda",
            "start": 533.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez pretend\u00eda obligar a la doctora",
            "start": 536.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez a dar atenci\u00f3n m\u00e9dica a",
            "start": 538.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas que no son derechohabientes y a",
            "start": 541.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "otorgar subrogaciones de servicios",
            "start": 542.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a familiares de la delegada o",
            "start": 544.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas cercanas a ella por todas estas",
            "start": 547.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "denuncias formalmente sustentadas ante",
            "start": 550.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las autoridades del link se despleg\u00f3 una",
            "start": 552.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de acoso y hostigamiento laboral",
            "start": 553.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra la denunciante y contra quien la",
            "start": 556.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyara con testimonios y evidencias por",
            "start": 558.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estos hechos tambi\u00e9n puso una queja ante",
            "start": 561.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 563.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "antalya ante la cnh a la fiscal\u00eda",
            "start": 565.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica al director",
            "start": 568.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general del inss o err\u00f3 robledo aburto",
            "start": 570.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incluso le envi\u00f3 un escrito a usted",
            "start": 572.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el d\u00eda 26 de junio del",
            "start": 575.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "2019 pero hasta ahora el acoso y las",
            "start": 577.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "irregularidades en el inss contin\u00faan",
            "start": 580.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente mi pregunta es ha considerado",
            "start": 582.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n contra la",
            "start": 585.43,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "represalias para quienes denuncien actos",
            "start": 586.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de servidores p\u00fablicos o",
            "start": 589.089,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como estimular esta pr\u00e1ctica c\u00edvica",
            "start": 591.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo en nuestra protecci\u00f3n",
            "start": 594.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 597.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ayuden denunciando actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 600.31,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "o presuntos actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 606.43,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tenemos que protegerlos a todos los",
            "start": 610.97,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ciudadanos en este caso el servidor",
            "start": 613.37,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "p\u00fablico est\u00e1 pidiendo proteger del",
            "start": 615.769,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estado as\u00ed hoy mismo porque me va a",
            "start": 617.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a la gira voy a hablar con el",
            "start": 621.439,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "director del seguro social soy de",
            "start": 625.279,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "robledo sobre este caso y \u00e9l va a",
            "start": 627.259,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "establecer comunicaci\u00f3n con esta doctora",
            "start": 632.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 636.149,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y brindarle todo el apoyo y en general",
            "start": 638.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos nosotros obligados nadie que",
            "start": 642.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "denuncie puede ser objeto de represalias",
            "start": 645.91,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar las libertades",
            "start": 650.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "plenas a quienes est\u00e1n ayudando a",
            "start": 653.07,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n el gobierno",
            "start": 657.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 664.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tenerse pues est\u00e1 garant\u00eda",
            "start": 667.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nosotros",
            "start": 673.769,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "vamos a ofrecerla es decir se va a",
            "start": 675.82,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "apoyar todos estos casos",
            "start": 680.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente de mi segunda pregunta es hay",
            "start": 683.85,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima del pueblo",
            "start": 686.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicano por combatir la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 687.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos pero el",
            "start": 690.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "miedo a las represalias que van desde el",
            "start": 692.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ciberacoso la criminalizaci\u00f3n de los",
            "start": 694.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "denunciantes y amenazas de muerte impide",
            "start": 697.47,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "avanzar en las denuncias por una parte",
            "start": 700.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero por otra una vez que se hacen las",
            "start": 702.149,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "denuncias \u00e9stas quedan paralizadas por",
            "start": 704.37,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la sobrecarga de trabajo en la gesti\u00f3n",
            "start": 706.259,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "p\u00fablica une un ejemplo la secretaria de",
            "start": 707.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que no ha logrado intervenir",
            "start": 710.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en casos espec\u00edficos de fabricaci\u00f3n de",
            "start": 712.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "culpables que hemos denunciado aqu\u00ed en",
            "start": 714.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los que ya se tiene recomendaci\u00f3n de la",
            "start": 717.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "onu como es el caso de george curry",
            "start": 718.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lay\u00fan y de algunos presos de",
            "start": 721.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atlacholoaya mi pregunta es c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 723.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respondiendo su gobierno a esta",
            "start": 726.449,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 727.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas para",
            "start": 729.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 733.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y acerca de estos casos alejandro",
            "start": 735.71,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "encinas les va a informar de c\u00f3mo vamos",
            "start": 738.95,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "vamos con una compa\u00f1era",
            "start": 743.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente roc\u00edo",
            "start": 750.899,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "jardines de w radio' hacerle tres",
            "start": 752.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuestionamientos presidente el d\u00eda de",
            "start": 755.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ayer hubo una emboscada en nuevamente",
            "start": 757.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n 14 polic\u00edas que fallecieron",
            "start": 761.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fueron atacados por el c\u00e1rtel de jalisco",
            "start": 764.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se dice queremos saber su opini\u00f3n y la",
            "start": 766.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene al respecto",
            "start": 769.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera preguntarle al",
            "start": 770.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente si usted tiene alguna",
            "start": 773.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o hubo un reportaje",
            "start": 774.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevamente que se difundi\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 776.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ayer por carlos loret de mola donde se",
            "start": 778.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "habla de una red de corrupci\u00f3n que se",
            "start": 781.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "dio a destacar por audios que se dieron",
            "start": 783.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el gobierno de enrique pe\u00f1a nieto y",
            "start": 787.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "donde se habla de una triangulaci\u00f3n de",
            "start": 789.629,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recursos que hubo mucha pues corrupci\u00f3n",
            "start": 791.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y que se incluso est\u00e1 involucrado adem\u00e1s",
            "start": 794.939,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de mil hilos o ya est\u00e1 involucrado el ex",
            "start": 797.579,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretario de energ\u00eda pedro joaqu\u00edn",
            "start": 800.399,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "codwell quiero saber su opini\u00f3n al",
            "start": 802.439,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respecto si tiene informaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 804.629,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y si van a actuar y tambi\u00e9n presidente",
            "start": 806.579,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntarle hay informaci\u00f3n de que el",
            "start": 809.699,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dengue pues sigue mal en el pa\u00eds que se",
            "start": 811.769,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 814.769,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "creciendo en nuestro pa\u00eds est\u00e1 haciendo",
            "start": 815.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "presencia ya 250 por ciento el",
            "start": 818.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incremento de este mal en algunos",
            "start": 821.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estados de nuestro pa\u00eds sobre todo",
            "start": 823.56,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "jalisco gracias lo \u00faltimo",
            "start": 825.0,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que",
            "start": 830.649,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 834.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de extraordinario",
            "start": 837.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no es algo",
            "start": 841.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incontrolable",
            "start": 844.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo del dengue",
            "start": 846.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al secretario de salud",
            "start": 850.13,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "que les informe hoy mismo porque va",
            "start": 853.769,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conmigo a la gira all\u00e1",
            "start": 858.389,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "con los compa\u00f1eros de ustedes",
            "start": 862.08,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "le voy a pedir que este les informe",
            "start": 865.44,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del dengue en",
            "start": 870.86,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero no hay qu\u00e9",
            "start": 874.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 879.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de alarma",
            "start": 882.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para este tener esto en claro porque",
            "start": 885.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos recorriendo el pa\u00eds yo estoy",
            "start": 891.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "visitando todos los pueblos eso es lo",
            "start": 892.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 896.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 897.87,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hacer giras por todo el pa\u00eds porque hice",
            "start": 900.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entera uno de todo lo que sucede si",
            "start": 903.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estuviese yo aqu\u00ed todo el tiempo en la",
            "start": 906.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "oficina no sabr\u00eda lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 909.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces si hasta les puedo decir que",
            "start": 912.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando en algunas partes de",
            "start": 914.41,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "veracruz el dengue en otros estados no",
            "start": 918.98,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el reporte de jalisco por ejemplo",
            "start": 923.75,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero hoy mismo se informa que lo de",
            "start": 927.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n que es muy lamentable esta",
            "start": 933.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "emboscada a polic\u00edas estatales en",
            "start": 935.55,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aguililla",
            "start": 940.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa les va a",
            "start": 944.86,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 947.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de hoy sobre este tema",
            "start": 949.279,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "sobre las grabaciones que se est\u00e1n",
            "start": 953.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "difundiendo",
            "start": 957.83,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sobre corrupci\u00f3n en el caso de pemex",
            "start": 960.019,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la pasada administraci\u00f3n",
            "start": 964.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el pasado gobierno",
            "start": 968.649,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues es lo que ya",
            "start": 971.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 974.499,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 976.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es casi de dominio p\u00fablico",
            "start": 978.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 981.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora se extra\u00f1an y se rasgan las",
            "start": 983.87,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vestiduras s\u00ed",
            "start": 987.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que se ha impuesto desde",
            "start": 991.57,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hace 36 a\u00f1os",
            "start": 996.25,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la llamada pol\u00edtica neoliberal su",
            "start": 999.91,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pues es robar saquear",
            "start": 1003.74,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s porque",
            "start": 1009.85,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene suerte",
            "start": 1018.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 1023.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es un pueblo bendito",
            "start": 1026.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no acabaron",
            "start": 1032.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 1034.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito era",
            "start": 1036.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 1042.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es el objetivo",
            "start": 1045.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es como cuando entran a robar a un banco",
            "start": 1051.929,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "unos ladrones",
            "start": 1057.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1059.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "empiezan a llenar los costales del",
            "start": 1061.53,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1063.96,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "las b\u00f3vedas",
            "start": 1065.44,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "suena la alarma",
            "start": 1071.049,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se alcanzan a llevarse varios postales",
            "start": 1075.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero dejaron algo ah\u00ed",
            "start": 1077.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 1080.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 1083.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero lo de pemex pues ya sabemos de que",
            "start": 1085.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era saquear",
            "start": 1088.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acabar\u00e1 pemex arruinar a pemex",
            "start": 1091.65,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y ahora \u00e9ste se sorprende en este asunto",
            "start": 1095.51,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ventilando tiene que ver",
            "start": 1100.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1105.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1108.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hombres d",
            "start": 1111.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el poder y del dinero",
            "start": 1113.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 1117.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar",
            "start": 1120.519,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "el que fue secretario de energ\u00eda",
            "start": 1123.47,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el otro se\u00f1or lo soy",
            "start": 1128.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "vinculado con empresas donde trabajaba",
            "start": 1132.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1135.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo soy",
            "start": 1138.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo llego a pemex",
            "start": 1143.049,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "sus antecedentes",
            "start": 1147.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1151.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s",
            "start": 1153.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero qui\u00e9n es el personaje",
            "start": 1159.26,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 1162.97,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de verdad de energ\u00eda",
            "start": 1166.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viene",
            "start": 1173.92,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o",
            "start": 1176.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de una de estas empresas involucradas",
            "start": 1178.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "oro negro",
            "start": 1180.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 1184.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "creo que su pap\u00e1 fue secretario de",
            "start": 1190.029,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hacienda- o algo as\u00ed",
            "start": 1192.789,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda los conservadores",
            "start": 1198.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dicen que para que la ley de austeridad",
            "start": 1203.36,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "y que como es que",
            "start": 1208.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "va a quedar prohibido de que despu\u00e9s de",
            "start": 1213.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os",
            "start": 1216.15,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "o mejor dicho",
            "start": 1218.0,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber trabajado en el",
            "start": 1219.929,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "gobierno no van a poder trabajar en",
            "start": 1221.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "empresas privadas en 10 a\u00f1os",
            "start": 1223.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues es \u00e9ste una investigaci\u00f3n es una",
            "start": 1232.22,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "que ella que est\u00e1 en la fiscal\u00eda",
            "start": 1237.7,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es un asunto que est\u00e1 viendo",
            "start": 1242.77,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pemex porque a pemex lo exprim\u00eda",
            "start": 1245.27,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "se dedicaban",
            "start": 1250.99,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a saquearlo",
            "start": 1252.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y son problemas entre empresas",
            "start": 1259.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed qu\u00e9",
            "start": 1263.91,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "aplica aquello de que cuando se reparten",
            "start": 1266.09,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 1268.909,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el bot\u00edn hay mot\u00edn",
            "start": 1270.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y pues permite se va a defender",
            "start": 1278.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ahora no vamos a permitir",
            "start": 1283.46,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 sigan saqueando",
            "start": 1287.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n el",
            "start": 1291.09,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo que si desde luego est\u00e1 mal",
            "start": 1293.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pero hasta ahora se est\u00e1n",
            "start": 1300.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dando cuenta",
            "start": 1303.309,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "los denunciantes",
            "start": 1306.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hasta ahora se est\u00e1 dando cuenta",
            "start": 1311.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1315.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando cuenta en el extranjero",
            "start": 1319.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo les aseguro que ten\u00edan informaci\u00f3n",
            "start": 1328.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desde tiempo atr\u00e1s",
            "start": 1331.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 1335.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 saliendo nosotros no vamos a",
            "start": 1338.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tolerar ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 1341.22,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1346.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fue muy importante que",
            "start": 1348.429,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos aqu\u00ed",
            "start": 1353.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los ciudadanos",
            "start": 1355.28,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "no de grupos de intereses creados",
            "start": 1359.45,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1364.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9semos llegado",
            "start": 1366.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 1369.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 1372.36,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos atados de pies y manos",
            "start": 1376.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos libertad",
            "start": 1382.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces en todo esto pues se tiene que",
            "start": 1388.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "actuar si hay denuncias",
            "start": 1391.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y defender a pemex",
            "start": 1395.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para que no lo sigan saqueando",
            "start": 1398.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que estamos pendientes de eso",
            "start": 1401.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "muy bien vamos por ac\u00e1",
            "start": 1405.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sobre el caso",
            "start": 1415.57,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 es",
            "start": 1418.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1421.87,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "la cual ya est\u00e1 trabajando",
            "start": 1427.16,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1428.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado qu\u00e9 es lo que manda por",
            "start": 1430.83,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 1433.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 1438.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1439.39,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "un convenio de colaboraci\u00f3n muy buenos",
            "start": 1441.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1444.279,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "es necesario que se cuente",
            "start": 1446.11,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "enfrentar este tipo de ellos",
            "start": 1451.21,
            "duration": 16.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1455.14,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1468.659,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso estamos",
            "start": 1472.039,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "estamos realizando 2017",
            "start": 1475.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de todas",
            "start": 1479.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1481.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la seguridad nacional",
            "start": 1482.54,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1487.41,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1493.82,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "de que se ampl\u00eda cinco a\u00f1os el per\u00edodo",
            "start": 1502.919,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "del gobernador usted sigue pensando que",
            "start": 1505.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es el tribunal y no la consulta quien",
            "start": 1507.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "debe determinar el periodo por el que",
            "start": 1510.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "debe de gobernar el se\u00f1or bonilla bien",
            "start": 1513.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este acerca de la primera pregunta es",
            "start": 1515.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muy lamentable lo que sucedi\u00f3 que no lo",
            "start": 1517.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 1521.83,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos ayudando a las autoridades",
            "start": 1523.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "locales en este caso el gobierno de",
            "start": 1527.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1529.789,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con nuestra estrategia",
            "start": 1531.1,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "lo que se plante\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 1535.15,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "yo estoy optimista",
            "start": 1539.799,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "creo que vamos a lograr",
            "start": 1543.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la paz en el pa\u00eds",
            "start": 1546.69,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a lograr",
            "start": 1550.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "evitar estos hechos",
            "start": 1554.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "violentos",
            "start": 1558.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es un proceso vamos avanzando",
            "start": 1562.279,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "con mucha firmeza organiz\u00e1ndonos",
            "start": 1567.789,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esta es una zona violenta",
            "start": 1573.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1583.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1586.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas que originan",
            "start": 1588.599,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "esta descomposici\u00f3n social",
            "start": 1592.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 1596.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es muy importante el que haya bienestar",
            "start": 1599.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1603.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 1606.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y conseguir la paz con justicia",
            "start": 1609.09,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con",
            "start": 1613.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eficiencia en la actividad",
            "start": 1617.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a los ciudadanos",
            "start": 1622.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional",
            "start": 1626.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y con buena coordinaci\u00f3n con los estados",
            "start": 1629.74,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y evitando tambi\u00e9n que la autoridad se",
            "start": 1632.82,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "mezcle con la delincuencia procurando",
            "start": 1637.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1641.53,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no haya con tu verde",
            "start": 1643.03,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1645.65,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las bandas de delincuentes no tengan",
            "start": 1648.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 1652.929,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 1655.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1658.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hoy vamos a detalle les van a explicar",
            "start": 1659.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1663.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los responsables de el gabinete de",
            "start": 1665.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1669.97,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "yo quisiera que se avanzara m\u00e1s en esta",
            "start": 1673.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "materia trabajo todos los d\u00edas para eso",
            "start": 1677.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajamos todos los d\u00edas entonces",
            "start": 1679.5,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "estamos dedicados por completo",
            "start": 1682.85,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 1686.809,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero lo dejaron crecer mucho",
            "start": 1690.57,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1695.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y hubieron estrategias ya lo hemos",
            "start": 1698.419,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "visto equivocadas",
            "start": 1701.97,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "queriendo enfrentar la violencia con la",
            "start": 1704.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1707.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y todo lo que ya sabemos",
            "start": 1709.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que ha sido err\u00e1tico y muy doloroso",
            "start": 1713.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1716.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hay un nuevo paradigma en materia de",
            "start": 1718.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "seguridad que",
            "start": 1721.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se explic\u00f3 el d\u00eda de ayer acerca de",
            "start": 1723.61,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los de baja california pues yo considero",
            "start": 1729.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1732.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hay un procedimiento legal",
            "start": 1734.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene qu\u00e9",
            "start": 1737.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo",
            "start": 1741.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1746.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tiene que publicarse la ley",
            "start": 1750.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y aprob\u00f3 el congreso de baja california",
            "start": 1756.32,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que por cierto porque se acuerdan que",
            "start": 1762.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas hablaba yo",
            "start": 1765.029,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo de repente me encuentro alguna",
            "start": 1767.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "persona que",
            "start": 1770.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en forma respetuosa me dice que porque",
            "start": 1772.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no atiendo",
            "start": 1776.82,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "en este caso los de baja california",
            "start": 1778.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ahora que regrese da ya en el aeropuerto",
            "start": 1780.79,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "me encontr\u00e9 una persona y le dije \u00e9ste",
            "start": 1784.49,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "eres del pan",
            "start": 1788.49,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y ellos s\u00ed",
            "start": 1790.519,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pero arreglar usted me dec\u00eda",
            "start": 1796.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1801.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1804.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues de tu partido",
            "start": 1805.91,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aprobaron la ley",
            "start": 1810.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1814.61,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pero parece como si \u00e9ste no tuviese la",
            "start": 1816.33,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1822.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la borrar\u00e1n",
            "start": 1824.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces digo primero eso",
            "start": 1832.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero se arregle bueno ese",
            "start": 1835.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es el antecedente si lo vamos nosotros a",
            "start": 1840.2,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "arreglar pero no corresponde",
            "start": 1842.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "al ejecutivo federal",
            "start": 1847.049,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1849.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay divisi\u00f3n hay equilibrio de poderes",
            "start": 1851.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 1855.95,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nuestra opini\u00f3n desde el ejecutivo sobre",
            "start": 1857.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 1862.5,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "pues que se tiene que publicar la ley",
            "start": 1864.59,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "porque no se ha publicado",
            "start": 1869.149,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al extremo",
            "start": 1874.419,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "a lo mejor eso no se sabe",
            "start": 1878.33,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que el congreso",
            "start": 1881.29,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o algunos diputados porque tampoco hay",
            "start": 1886.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que generalizar dijeron que no se",
            "start": 1889.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "publicaba porque no le encontraban",
            "start": 1892.31,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es decir que se le traspapel\u00f3",
            "start": 1899.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense son chicanadas",
            "start": 1903.62,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ya sin lugar a dudas",
            "start": 1908.77,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "porque al momento que se publique la ley",
            "start": 1913.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se va a poder",
            "start": 1919.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "impugna",
            "start": 1922.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y al impugnarse de la ley",
            "start": 1925.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tiene que ir",
            "start": 1930.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a la suprema corte",
            "start": 1933.77,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se va a resolver",
            "start": 1938.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en definitiva",
            "start": 1945.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues ese es el planteamiento que hicimos",
            "start": 1948.59,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "puse hasta un texto un mensaje",
            "start": 1954.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mi face",
            "start": 1959.99,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y en el twitter",
            "start": 1962.64,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "planteando esto pero imag\u00ednense",
            "start": 1964.669,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "para los conservadores",
            "start": 1969.049,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y su hipocres\u00eda",
            "start": 1971.74,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 1974.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero cada vez",
            "start": 1978.05,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un tema de estos aprovech\u00f3 para",
            "start": 1980.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "recordar porque de veras",
            "start": 1984.929,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hay una epidemia no de dengue",
            "start": 1987.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de amnesia",
            "start": 1992.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay amnesia colectiva",
            "start": 1995.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 2003.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "era dedazo",
            "start": 2006.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 2009.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "era con cierta sesi\u00f3n",
            "start": 2014.029,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se acuerdan de la concertacesi\u00f3n",
            "start": 2018.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo eran las concertacesiones",
            "start": 2022.31,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quienes practicaban las con ciertas",
            "start": 2026.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sesiones",
            "start": 2030.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "precisamente en baja california",
            "start": 2035.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que esto es ilustrativo",
            "start": 2041.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "porque estamos como en una etapa en",
            "start": 2045.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 2049.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hay que decir",
            "start": 2052.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el rey va desnudo",
            "start": 2055.559,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o quitar m\u00e1s caras",
            "start": 2059.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo recuerdo creo que en fue en 1989",
            "start": 2063.169,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mismos d\u00edas de elecci\u00f3n en baja",
            "start": 2070.21,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "california hay una elecci\u00f3n para",
            "start": 2073.119,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2075.399,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n",
            "start": 2077.669,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 2083.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 2088.12,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "un partido opositor",
            "start": 2090.51,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en baja california y el r\u00e9gimen contra",
            "start": 2097.71,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "otro partido opositor en michoac\u00e1n",
            "start": 2101.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en el caso de baja california",
            "start": 2111.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no se lee",
            "start": 2114.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2116.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pone",
            "start": 2121.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todo el acelerador del fraude",
            "start": 2123.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y gana el partido opositor",
            "start": 2130.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 2135.91,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo",
            "start": 2138.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que no haya ganado",
            "start": 2142.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sino que hubo l\u00ednea",
            "start": 2145.6,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 2150.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aplastar",
            "start": 2154.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como el fraude",
            "start": 2158.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en cambio de michoac\u00e1n",
            "start": 2160.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n fue",
            "start": 2167.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aplastar",
            "start": 2169.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2173.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muchos casos",
            "start": 2176.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para notar que ahora es distinto",
            "start": 2184.23,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pues se tiene que explicar c\u00f3mo era",
            "start": 2189.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2192.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo que consideramos nosotros es que",
            "start": 2199.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2203.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tiene que haber un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 2205.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derecho que no hab\u00eda en un estado de",
            "start": 2208.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 2211.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2218.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que el poder ejecutivo no tiene",
            "start": 2219.8,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "que ser el poder de los poderes",
            "start": 2224.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 2230.67,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que debe de prevalecer",
            "start": 2232.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2235.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de baja california",
            "start": 2240.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "van a terminar publicando la ley la van",
            "start": 2245.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a encontrar",
            "start": 2249.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "o sea aunque est\u00e9 traspapelada porque",
            "start": 2251.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pienso esto",
            "start": 2254.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo deben de saber los",
            "start": 2258.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "constitucionalistas yo creo que la",
            "start": 2261.03,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez cordero puede",
            "start": 2264.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "explicar sobre esto qu\u00e9 pasa si no se",
            "start": 2267.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "publica",
            "start": 2271.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no entr\u00e9 en vigor",
            "start": 2274.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y entonces no pueden haber cinco a\u00f1os",
            "start": 2277.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 2283.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de modo que hay que esperar",
            "start": 2289.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "a que se termine con este proceso",
            "start": 2292.16,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2298.13,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "lo van a hacer",
            "start": 2303.869,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "no nosotros no pero",
            "start": 2306.47,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque no nos corresponde es un proceso",
            "start": 2310.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con partidos hay",
            "start": 2314.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "opositores los mismos que aprobaron la",
            "start": 2317.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 2321.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pues ahora",
            "start": 2322.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a retratarse",
            "start": 2324.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ofrecer una disculpa y decir nos",
            "start": 2327.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equivocamos y tan es as\u00ed que vamos a",
            "start": 2330.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "impugnarla",
            "start": 2333.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda lo mejor",
            "start": 2336.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pero no meternos nosotros o sea no eso",
            "start": 2339.2,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "es lo que quisieran los conservadores",
            "start": 2342.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque a eso estaban acostumbrados a ver",
            "start": 2346.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la l\u00ednea",
            "start": 2350.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tan sorprendidos",
            "start": 2353.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desorientados por completo porque",
            "start": 2358.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensaban",
            "start": 2361.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con m\u00e1s de lo mismo que",
            "start": 2363.43,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hicieron ellos cuando enga\u00f1aron de que",
            "start": 2368.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "iba a haber un cambio",
            "start": 2371.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2376.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2380.539,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2385.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora es una transformaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 2389.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "iniciando y as\u00ed como en este caso en",
            "start": 2391.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muchos otros",
            "start": 2396.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 demostrando",
            "start": 2398.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 2403.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo que hemos dicho en otras ocasiones no",
            "start": 2407.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se puede poner vino nuevo en botellas",
            "start": 2410.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "viejas",
            "start": 2413.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este es un cambio profundo pac\u00edfico",
            "start": 2416.38,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2421.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero radical",
            "start": 2424.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y no tenerle miedo a la palabra radical",
            "start": 2428.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que viene de ra\u00edz porque se trata de",
            "start": 2431.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "arrancar de ra\u00edz",
            "start": 2435.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de simulaci\u00f3n de",
            "start": 2437.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegio",
            "start": 2442.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese es el cambio bueno me falta una",
            "start": 2444.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2447.45,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas para",
            "start": 2454.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "preguntarle se habla de la inminente",
            "start": 2456.859,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "salida de carlos romero deschamps al",
            "start": 2458.24,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "frente del sindicato de petr\u00f3leos",
            "start": 2459.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos yo le quiero preguntar qu\u00e9",
            "start": 2461.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "opinar\u00eda de un relevo en este sindicato",
            "start": 2464.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tan poderoso con una empresa tan",
            "start": 2466.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante como es pemex y si esta",
            "start": 2468.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "salida es parte de una negociaci\u00f3n con",
            "start": 2470.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su gobierno para quedar en la impunidad",
            "start": 2473.869,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "o no tiene nada que ver en este caso hay",
            "start": 2476.44,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas",
            "start": 2483.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda",
            "start": 2487.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 2491.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2493.119,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 2495.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nos llega",
            "start": 2499.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2501.609,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "otra mitad se le da curso",
            "start": 2505.3,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y hay denuncias en la fiscalidad general",
            "start": 2508.57,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "si \u00e9l toma la decisi\u00f3n",
            "start": 2513.67,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dejar el sindicato para atender estos",
            "start": 2519.48,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 2523.95,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho",
            "start": 2527.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2529.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a meter",
            "start": 2531.079,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es un cambio",
            "start": 2534.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2536.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a poner al sustituto eso lo tienen que",
            "start": 2538.68,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "resolver en el sindicato",
            "start": 2542.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2547.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el salvar\u00e1",
            "start": 2549.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo responder a las denuncias",
            "start": 2552.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presentadas",
            "start": 2557.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sin que haya persecuci\u00f3n",
            "start": 2559.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sino con apego",
            "start": 2566.53,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "a la legalidad a los elementos de prueba",
            "start": 2570.779,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que existan",
            "start": 2574.979,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en el caso de que \u00e9l sea responsable de",
            "start": 2576.859,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "alg\u00fan delito",
            "start": 2580.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2582.37,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a resolver este asunto no vamos",
            "start": 2584.359,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2588.349,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 2590.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a un dirigente para poner a otros",
            "start": 2592.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dirigentes no nos corresponde eso es un",
            "start": 2595.38,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "asunto que tienen que resolver los",
            "start": 2597.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mismos trabajadores y de conformidad con",
            "start": 2600.269,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "la ley los estatutos que existe en el",
            "start": 2604.89,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "caso del sindicato petrolero pero en el",
            "start": 2609.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "planteamiento de su gobierno",
            "start": 2611.579,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "directamente de que si se va o c\u00e1rcel",
            "start": 2612.9,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es que este nosotros no podemos actuar",
            "start": 2617.21,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 2621.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no es una negociaci\u00f3n",
            "start": 2623.569,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "si \u00e9l quiere dejar el cargo para",
            "start": 2626.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 2632.34,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "su asunto como lo hizo el fiscal en este",
            "start": 2634.63,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "caso el ministro \u00e9ste",
            "start": 2639.16,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "medina-mora s\u00ed igual",
            "start": 2648.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay denuncias ellos ven en la fiscal\u00eda",
            "start": 2654.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2659.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2661.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "van a resultar culpables",
            "start": 2665.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "si se van a consignar esas denuncias al",
            "start": 2668.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 2672.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo pienso que",
            "start": 2676.41,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "el que tiene una denuncia de este tipo y",
            "start": 2679.559,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo est\u00e1 a cargo de un",
            "start": 2684.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "sindicato tiene esa responsabilidad o un",
            "start": 2689.789,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico lo mejor es",
            "start": 2692.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no involucrar a las instituciones que se",
            "start": 2697.359,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "asuma de manera personal y se resuelva",
            "start": 2702.279,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2706.67,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "que nosotros no estemos imponiendo",
            "start": 2708.849,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "a quien va a quedar",
            "start": 2715.239,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "hay ahora afortunadamente un nuevo marco",
            "start": 2717.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "legal en lo laboral",
            "start": 2721.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2724.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "establece procedimientos",
            "start": 2728.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos en la elecci\u00f3n de",
            "start": 2731.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2734.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y el que haya voto libre secreto directo",
            "start": 2736.91,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "de los trabajadores para elegir",
            "start": 2743.18,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "a sus representantes entonces vamos a",
            "start": 2748.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esperar que sucede sobre este caso para",
            "start": 2753.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "los residentes sobre la preocupaci\u00f3n de",
            "start": 2757.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "algunos gobernadores que se sienten",
            "start": 2758.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "solos en el combate contra la",
            "start": 2760.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "delincuencia en funci\u00f3n de un cambio en",
            "start": 2762.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la estrategia que es menos letalidad lo",
            "start": 2764.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hemos visto en estados como michoac\u00e1n o",
            "start": 2769.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bueno 4 donde las polic\u00edas estatales al",
            "start": 2770.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "final sufren el impacto de la presencia",
            "start": 2772.43,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de los grupos criminales pero no sienten",
            "start": 2774.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el respaldo necesario de la federaci\u00f3n",
            "start": 2777.049,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la guardia todo nuestro apoyo sin",
            "start": 2779.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2782.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "letalidad",
            "start": 2784.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es decir nosotros no podemos ajusticiar",
            "start": 2788.369,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ni podemos",
            "start": 2792.89,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a cara",
            "start": 2796.93,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "eso que se hac\u00eda anteriormente no",
            "start": 2799.43,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "va a llevarse a cabo nunca",
            "start": 2803.869,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2810.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la violencia entonces hay muy buena",
            "start": 2812.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los gobernadores y la",
            "start": 2817.45,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "verdad yo no he escuchado esto eh",
            "start": 2821.08,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a lo mejor lo han declarado s\u00ed pero a m\u00ed",
            "start": 2825.66,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "no me han dicho que hay que este",
            "start": 2829.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "barrer",
            "start": 2835.62,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2838.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay que escarmentar",
            "start": 2839.869,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 2842.88,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2845.31,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "eso ya no est\u00e1 la paz la tranquilidad",
            "start": 2847.269,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "son frutos de la justicia",
            "start": 2852.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a utilizar la misma",
            "start": 2855.119,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estrategia me tengo que ir si no nos",
            "start": 2858.839,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 bueno pero ahora s\u00ed miren aqu\u00ed el",
            "start": 2861.029,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "coordinador del gabinete de seguridad",
            "start": 2864.809,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por favor gracias presidente gracias",
            "start": 2867.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "presidente buen viaje",
            "start": 2871.529,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el l\u00edmite para llegar al",
            "start": 2875.46,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "aeropuerto as\u00ed es que nos quedamos los",
            "start": 2878.67,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 2883.579,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para dar respuesta a todos los",
            "start": 2886.279,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuestionamientos si me permiten",
            "start": 2889.739,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "iniciar\u00eda dando respuesta a algunos de",
            "start": 2893.569,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los cuestionamientos que ya quedaron hay",
            "start": 2897.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pendientes ahora que estaba el se\u00f1or",
            "start": 2899.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2902.16,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "primeramente en el caso de sonora",
            "start": 2905.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y una precisi\u00f3n no queda el mando de los",
            "start": 2912.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cuerpos de seguridad bajo el mando de la",
            "start": 2916.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2920.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ciudadana todos los estados y todos los",
            "start": 2924.13,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "municipios tienen sus responsabilidades",
            "start": 2928.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica y eso no",
            "start": 2932.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo va a sustituir ni la secretaria ni la",
            "start": 2937.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "guardia ni ninguna otra instancia lo que",
            "start": 2940.48,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "cambia es que ya no estamos ech\u00e1ndonos",
            "start": 2944.77,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "la bolita unos a otros en virtud de que",
            "start": 2949.51,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el problema de seguridad p\u00fablica es de",
            "start": 2956.17,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "naturaleza municipal estatal o federal",
            "start": 2959.59,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "en virtud de la dimensi\u00f3n del problema",
            "start": 2964.86,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estamos todos juntos todas las",
            "start": 2969.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "instancias",
            "start": 2973.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "responsabilizadas atendiendo el problema",
            "start": 2975.809,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "como uno de estado con una visi\u00f3n de",
            "start": 2979.89,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "estado esto significa que nos asumimos",
            "start": 2986.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "involucradas todas las de todas todos",
            "start": 2990.39,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "los niveles de gobierno y todos los",
            "start": 2995.38,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "poderes en ese sentido",
            "start": 2999.369,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "asumimos la corresponsabilidad de apoyar",
            "start": 3003.209,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "a los estados y municipios en este caso",
            "start": 3008.279,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en el caso de sonora",
            "start": 3012.359,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente",
            "start": 3016.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos apoyando",
            "start": 3019.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "al municipio de hermosillo guaymas",
            "start": 3022.589,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "empalme y obreg\u00f3n en estos",
            "start": 3027.41,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente hay mandos incluso",
            "start": 3032.059,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "propuestos bien por el ej\u00e9rcito o bien",
            "start": 3036.319,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "por la marina el objetivo del cambio de",
            "start": 3041.009,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "mandos es garantizar primeramente",
            "start": 3046.289,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que el mando policial",
            "start": 3053.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprometido exclusivamente con la",
            "start": 3057.13,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y que no hay absolutamente",
            "start": 3060.73,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "ninguna complicidad con los grupos",
            "start": 3064.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "criminales que operan en la entidad a",
            "start": 3070.0,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed inicia un proceso de",
            "start": 3074.2,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n de los cuerpos municipales",
            "start": 3079.029,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "para garantizar que todos sus",
            "start": 3084.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "integrantes tienen igualmente un",
            "start": 3087.959,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "compromiso exclusivamente con la",
            "start": 3091.799,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y en el caso de",
            "start": 3094.979,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3099.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo un veh\u00edculo perteneciente al",
            "start": 3101.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hijo de la presidenta municipal fue",
            "start": 3105.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "rafagueado afuera de su casa",
            "start": 3108.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "afortunadamente el veh\u00edculo estaba",
            "start": 3111.73,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estacionado y no tuvo consecuencias no",
            "start": 3115.27,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "obstante el impacto tan fuerte de este",
            "start": 3120.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acontecimiento estamos trabajando con",
            "start": 3124.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales responsables",
            "start": 3127.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n y estamos trabajando",
            "start": 3132.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conjuntamente",
            "start": 3135.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hemos puesto a disposici\u00f3n de las",
            "start": 3137.57,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "autoridades locales toda la capacidad de",
            "start": 3141.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la polic\u00eda federal de",
            "start": 3145.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y del centro",
            "start": 3149.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nacional de inteligencia",
            "start": 3152.6,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "obviamente hay hip\u00f3tesis respecto a este",
            "start": 3157.3,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "atentado sin embargo informaremos en el",
            "start": 3163.99,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "momento oportuno de las conclusiones de",
            "start": 3169.1,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n porque lo importante es",
            "start": 3172.91,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "que los elementos de inteligencia y la",
            "start": 3179.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n probada que tengamos",
            "start": 3183.329,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "judicialicen para llegar efectivamente",
            "start": 3188.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "al castigo de los responsables y una",
            "start": 3190.91,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cosa similar sucede en el caso de",
            "start": 3196.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aguilillas",
            "start": 3200.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de aguililla es michoac\u00e1n el gobierno",
            "start": 3202.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del estado conduce igualmente la",
            "start": 3205.7,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con todo el apoyo del",
            "start": 3209.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobierno federal el presidente ha",
            "start": 3212.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hablado de la relaci\u00f3n con las y los",
            "start": 3216.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores y hemos hecho les",
            "start": 3219.42,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "recuerdo a ustedes un compromiso que se",
            "start": 3222.329,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "ha cumplido al pie de la letra",
            "start": 3228.779,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica es un espacio de",
            "start": 3233.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "neutralidad pol\u00edtica y en ese contexto",
            "start": 3237.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con las y los gobernadores",
            "start": 3241.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 despojado",
            "start": 3244.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de cualquier ingrediente de car\u00e1cter",
            "start": 3247.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o ideol\u00f3gico que nos complique",
            "start": 3251.39,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n consecuentemente la relaci\u00f3n",
            "start": 3255.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con las y los se\u00f1ores gobernadores en",
            "start": 3259.64,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "esta materia es extraordinaria sin",
            "start": 3262.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ning\u00fan conflicto no significa que no",
            "start": 3267.95,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "haya problemas significa que hay total",
            "start": 3271.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "apertura",
            "start": 3276.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buena fe",
            "start": 3279.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "para abordarlos y toda la disposici\u00f3n la",
            "start": 3281.59,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "guardia ya est\u00e1 en michoac\u00e1n colaborando",
            "start": 3286.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con el gobierno del estado",
            "start": 3290.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahorita hablar\u00e1n los se\u00f1ores el se\u00f1or",
            "start": 3292.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general sandoval mi almirante la",
            "start": 3295.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n y podr\u00e1n",
            "start": 3298.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "complementar",
            "start": 3302.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el tema el municipio no est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 3305.019,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bueno el municipio no ha firmado un",
            "start": 3308.369,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "acuerdo de colaboraci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 3312.219,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del estado el municipio es puede tomar",
            "start": 3315.519,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que me que mejor corresponda",
            "start": 3319.539,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "desde su perspectiva sin embargo debo",
            "start": 3325.659,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "agregar que nuestra visi\u00f3n es que la",
            "start": 3330.219,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y un evento al mando \u00fanico",
            "start": 3335.799,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "agregan eficacia al trabajo de los",
            "start": 3340.169,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cuerpos de seguridad por eso en el",
            "start": 3344.409,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito federal en cada una de las mesas",
            "start": 3347.769,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estatales y regionales hay invariable un",
            "start": 3351.219,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "mando \u00fanico que garantiza una mayor",
            "start": 3355.419,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "eficacia en los esfuerzos que estamos",
            "start": 3361.479,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3365.909,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y finalmente la eficacia",
            "start": 3368.5,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "no podemos sustentar la eficacia del",
            "start": 3374.23,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "trabajo de seguridad en violaciones al",
            "start": 3378.88,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza p\u00fablica no vamos a caer",
            "start": 3383.859,
            "duration": 10.611
        },
        {
            "text": "en la tentaci\u00f3n de la idea conservadora",
            "start": 3389.47,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "de que la fuerza lo resuelve todo la",
            "start": 3394.47,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "fuerza es un recurso leg\u00edtimo del estado",
            "start": 3399.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero debe ser invariablemente el \u00faltimo",
            "start": 3404.05,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "recurso y debe ejercerse tambi\u00e9n",
            "start": 3408.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "invariablemente en un marco de legalidad",
            "start": 3412.47,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "la violencia siempre pierde as\u00ed gane la",
            "start": 3417.3,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "primera batalla adelante",
            "start": 3423.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estos cr\u00edmenes que se est\u00e1n cometiendo",
            "start": 3434.609,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "all\u00e1 como asesinatos lo que ocurri\u00f3 con",
            "start": 3437.549,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la familia bueno efectivamente son ahora",
            "start": 3440.519,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3443.849,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "ha habido un incremento relevante en la",
            "start": 3448.559,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "violencia se ha recrudecido la",
            "start": 3452.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre organizaciones",
            "start": 3455.93,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "criminales que buscan el control del",
            "start": 3458.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "territorio o bien",
            "start": 3463.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de rutas para el",
            "start": 3467.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trasiego de drogas son ahora como otros",
            "start": 3469.739,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estados fronterizos es una ruta de paso",
            "start": 3472.799,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "muy importante tanto para migrantes como",
            "start": 3476.549,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para el trasiego de droga estamos",
            "start": 3479.91,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "trabajando con las autoridades estatales",
            "start": 3484.559,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "y esperamos lograr pronto reducir",
            "start": 3487.559,
            "duration": 11.671
        },
        {
            "text": "estos este pico de violencia que se ha",
            "start": 3494.07,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presentado en el estado que no solo es",
            "start": 3499.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un pico sino que adem\u00e1s esta violencia",
            "start": 3502.65,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ha tenido un impacto medi\u00e1tico relevante",
            "start": 3506.19,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en virtud de las caracter\u00edsticas con las",
            "start": 3511.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se ha expresado estamos trabajando",
            "start": 3514.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos la mejor coordinaci\u00f3n y",
            "start": 3518.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado",
            "start": 3521.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en el caso de empalme guaymas que es",
            "start": 3525.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "donde se ha concentrado esta violencia",
            "start": 3528.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se ha logrado el acuerdo con la",
            "start": 3531.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidenta y el presidente municipal",
            "start": 3534.57,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "guaymas-empalme de trabajar como con la",
            "start": 3537.2,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de una zona conurbada",
            "start": 3543.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "consecuentemente se ha nombrado un solo",
            "start": 3546.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mando para",
            "start": 3550.8,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "las fuerzas municipales un mando que",
            "start": 3553.45,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "coordina a los secretarios de seguridad",
            "start": 3558.13,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de ambos municipios este mando es",
            "start": 3561.609,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "recomendado por la secretaria de marina",
            "start": 3567.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y le tenemos absolutamente toda nuestra",
            "start": 3570.46,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "confianza y es el responsable de iniciar",
            "start": 3575.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este proceso de depuraci\u00f3n de los",
            "start": 3580.089,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cuerpos municipales que seg\u00fan",
            "start": 3584.14,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de inteligencia pudieran",
            "start": 3588.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tener compromisos o v\u00ednculos con el",
            "start": 3592.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "crimen organizado y facilitar con ello",
            "start": 3595.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "todo lo que hoy sucede en sonora ac\u00e1 y",
            "start": 3599.7,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "luego por ac\u00e1 adelante y los se\u00f1ores",
            "start": 3603.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretarios la se\u00f1ora secretaria de",
            "start": 3607.359,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "gobernacion tambi\u00e9n est\u00e1n atentos a su",
            "start": 3609.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "respuesta si me permiten porque no les",
            "start": 3612.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "damos oportunidad de que respondan",
            "start": 3615.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 3618.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adelante s\u00ed por supuesto eso",
            "start": 3621.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas alguna pregunta si",
            "start": 3629.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "quisiera yo especificar algo que dijo yo",
            "start": 3635.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no dije normalizar dije que esto sucede",
            "start": 3637.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en muchos lugares del pa\u00eds y en muchos",
            "start": 3640.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "d\u00edas pr\u00e1cticamente estamos viendo",
            "start": 3644.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sonores estamos viendo qu\u00e9 pas\u00f3 en lo",
            "start": 3646.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 en veracruz lo que pas\u00f3 en",
            "start": 3651.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "laredo en fin no es",
            "start": 3653.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "yo no quise decir que no lo lamentaba",
            "start": 3657.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enormemente y lo lamento enormemente lo",
            "start": 3660.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 por supuesto que lo lamento",
            "start": 3662.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "simplemente se sac\u00f3 de contexto me hab\u00eda",
            "start": 3665.22,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "preguntado que que hab\u00edamos presentado",
            "start": 3668.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el tema de toda la estrategia de",
            "start": 3672.089,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "seguridad y despu\u00e9s qu\u00e9 evento sucedi\u00f3 y",
            "start": 3675.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era mi opini\u00f3n sobre esto lo que",
            "start": 3678.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dije es que tenemos muchos eventos en el",
            "start": 3681.839,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sustos pero no dije normalizar",
            "start": 3683.91,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el portal el sol del sur tampico",
            "start": 3691.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 3693.95,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "antes que nada pues agradezco la",
            "start": 3696.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "oportunidad y tengo aqu\u00ed preguntas",
            "start": 3698.849,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acerca de lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 3701.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tamaulipas espec\u00edficamente hacia el",
            "start": 3704.069,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "centro del estado en donde toda una",
            "start": 3707.009,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comunidad est\u00e1 secuestrada pr\u00e1cticamente",
            "start": 3709.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed se ha mencionado una situaci\u00f3n",
            "start": 3712.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que prevalece que es acabar con la",
            "start": 3716.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "impunidad m\u00e1s aqu\u00ed en este caso estoy",
            "start": 3718.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "viendo por ejemplo que el polic\u00eda",
            "start": 3722.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "federal de nombre l\u00e1zaro jim\u00e9nez garc\u00eda",
            "start": 3725.16,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 31 de mayo entrega a un",
            "start": 3728.67,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "periodista y defensor de los derechos",
            "start": 3732.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "humanos al crimen organizado y es",
            "start": 3734.009,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "transmitido a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 3737.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin que esto haya sido sancionado a la",
            "start": 3739.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fecha o se le haya abierto por lo menos",
            "start": 3742.98,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "una carpeta de investigaci\u00f3n a este",
            "start": 3745.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "polic\u00eda es un comandante por cierto de",
            "start": 3748.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "las de la polic\u00eda federal",
            "start": 3750.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 4 de julio secuestran ambientes",
            "start": 3754.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional miembros del",
            "start": 3758.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "crimen organizado en la localidad de",
            "start": 3761.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hidalgo tamaulipas es transmitido",
            "start": 3763.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 3765.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el comandante del 77 batall\u00f3n de nombre",
            "start": 3768.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "enrique rangel carvajal supuestamente lo",
            "start": 3772.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rescata pero primero se pone a las",
            "start": 3775.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de quienes lo llamaron para que",
            "start": 3778.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diera un informe de qu\u00e9 estaban haciendo",
            "start": 3781.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los miembros de la guardia nacional",
            "start": 3784.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y \u00e9l inclusive menciona a trav\u00e9s de",
            "start": 3786.26,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "redes sociales que no volv\u00edan a entrar a",
            "start": 3788.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "menos que lo permitieran posteriormente",
            "start": 3791.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cada que esta comunidad que est\u00e1",
            "start": 3796.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "secuestrada que es el ejido buenavista",
            "start": 3798.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "donde hay ni\u00f1os mujeres ancianos",
            "start": 3800.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "privados de la libertad sin el acceso a",
            "start": 3803.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n a la educaci\u00f3n a la",
            "start": 3806.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "electricidad al agua o sea violando",
            "start": 3808.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos sus derechos humanos",
            "start": 3811.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "solicitan el apoyo de este batall\u00f3n",
            "start": 3813.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nunca acuden no acuden ninguna autoridad",
            "start": 3816.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en su auxilio m\u00e1s sin embargo cuando es",
            "start": 3819.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llamado por personas que son los",
            "start": 3822.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agresores de esta comunidad hacen acto",
            "start": 3825.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de presencia de manera inmediata",
            "start": 3827.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es muy visible la impunidad que existe",
            "start": 3832.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esas autoridades no ser\u00eda de las",
            "start": 3836.349,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales hay un comandante por",
            "start": 3837.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ah\u00ed del nombre guadalupe pineda soto",
            "start": 3840.669,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que pr\u00e1cticamente hasta anda de",
            "start": 3842.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "chofer de las personas del crimen",
            "start": 3845.109,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 3848.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y entonces la pregunta es muy espec\u00edfico",
            "start": 3849.809,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esto ya lo hemos hablado en mesas de",
            "start": 3854.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trabajo con el secretario encinas con",
            "start": 3857.999,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "varias instituciones y de hecho exige no",
            "start": 3860.599,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "puedo decir no ha habido un avance si ha",
            "start": 3863.759,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "habido si ha habido definitivamente se",
            "start": 3866.009,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ha mostrado la cooperaci\u00f3n de este",
            "start": 3868.229,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n pero cuando van a hacerle",
            "start": 3871.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "justicia a las personas que se",
            "start": 3874.799,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encuentran pr\u00e1cticamente secuestradas en",
            "start": 3876.779,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el ejido buenavista y cuando van a hacer",
            "start": 3878.789,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a investigar al se\u00f1or l\u00e1zaro jim\u00e9nez",
            "start": 3883.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "garc\u00eda comandante de la polic\u00eda federal",
            "start": 3887.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y al se\u00f1or al comandante coronel enrique",
            "start": 3889.64,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "rangel carvajal adem\u00e1s de que all\u00ed en",
            "start": 3893.43,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "esa comunidad existen cuatro \u00f3rdenes de",
            "start": 3897.299,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n federales emitidas desde el",
            "start": 3900.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda 10 de febrero del 2018 en contra de",
            "start": 3903.569,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "miembros del grupo delictivo llamado",
            "start": 3906.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "columna armada pero jos\u00e9 mendes que",
            "start": 3909.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hasta la fecha no se han ejecutado y",
            "start": 3911.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es parte precisamente del ejecutivo es",
            "start": 3914.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando lo que es important\u00edsimo que",
            "start": 3917.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todas estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n se",
            "start": 3920.65,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ejecuten a la brevedad posible si si hay",
            "start": 3922.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una orden de aprensi\u00f3n yo no tengo por",
            "start": 3925.269,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decir que no se culpe al contrario",
            "start": 3928.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen que ejecutarse efectivamente lo",
            "start": 3930.309,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el secretario graso el d\u00eda de",
            "start": 3934.029,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ayer de 33 millones de delitos como lo",
            "start": 3935.799,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el inegi",
            "start": 3939.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "solamente se denuncian mil en 1.900.000",
            "start": 3940.289,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "entonces quiere decir que el resto es",
            "start": 3944.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "una cifra negra impresionante lo que",
            "start": 3947.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenemos que avanzar en este pa\u00eds es en",
            "start": 3949.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la denuncia",
            "start": 3952.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 bien integrado una averiguaci\u00f3n",
            "start": 3953.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando se denuncia que las polic\u00edas",
            "start": 3955.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hagan su trabajo y que despu\u00e9s",
            "start": 3958.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "efectivamente si se quiere una orden de",
            "start": 3960.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n que \u00e9sta se ejecute y se",
            "start": 3963.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "judicial dice el tema ante los",
            "start": 3965.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tribunales si eso no sucede simplemente",
            "start": 3966.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a seguir viviendo en lo que ayer",
            "start": 3969.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se expresaba de la impunidad de la cifra",
            "start": 3973.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del entonces yo creo que todos tenemos a",
            "start": 3975.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lanzar yo creo que ustedes hace una",
            "start": 3977.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "labor extraordinaria precisamente de",
            "start": 3979.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y que es y que por",
            "start": 3981.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "supuesto explicitar y transparentan que",
            "start": 3984.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haya \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que no se",
            "start": 3988.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "han ejecutado yo creo que eso es",
            "start": 3990.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo yo le agradezco a todos",
            "start": 3992.21,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "sus comentarios hemos estado avanzando",
            "start": 3994.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en la secretaria de gobernacion en los",
            "start": 3995.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "casos que se nos han presentado y por",
            "start": 3997.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "supuesto estamos de acuerdo en que se",
            "start": 3999.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ejecuten las \u00f3rdenes a presi\u00f3n una vez",
            "start": 4001.73,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que se gira",
            "start": 4003.65,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n es tan giradas desde el d\u00eda",
            "start": 4005.509,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "10 que sembraron del 2010 ejecuten y las",
            "start": 4007.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "personas del ejido buenavista est\u00e1n",
            "start": 4012.469,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secuestradas en la pr\u00e1ctica las",
            "start": 4014.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades acuden me refiero a las",
            "start": 4017.089,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "autoridades federales a las estatales no",
            "start": 4019.099,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se diga son c\u00f3mplices de todo esta",
            "start": 4020.779,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "barbarie pero los autores generales",
            "start": 4022.729,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndome al 77 batall\u00f3n su",
            "start": 4025.449,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "comandante enrique rangel y refiri\u00e9ndome",
            "start": 4028.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al c\u00f3mplice del crimen organizado l\u00e1zaro",
            "start": 4030.859,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez garc\u00eda de la divisi\u00f3n de fuerzas",
            "start": 4033.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federales yo creo que el se\u00f1or",
            "start": 4035.509,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario est\u00e1 tomando nota y tambi\u00e9n",
            "start": 4037.609,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional para dar una",
            "start": 4039.619,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "respuesta a \u00e9sta",
            "start": 4041.749,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "a esta situaci\u00f3n que nos est\u00e1 relatando",
            "start": 4045.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or periodista yo creo que yo si",
            "start": 4047.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay algo m\u00e1s para m\u00ed porque yo me tengo",
            "start": 4052.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que ir a un compromiso mande",
            "start": 4054.9,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 4059.099,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos en una mesa redonda con",
            "start": 4062.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "algunas organizaciones de la sociedad",
            "start": 4066.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "civil que tienen el tema de refugios",
            "start": 4069.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces les dec\u00edamos lo siguiente y lo",
            "start": 4072.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comparto con ustedes yo creo que lo que",
            "start": 4075.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer es un programa y una",
            "start": 4077.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estrategia de prevenci\u00f3n de la violencia",
            "start": 4080.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en contra de las mujeres",
            "start": 4083.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esta estrategia no necesariamente no",
            "start": 4085.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "necesariamente la primera instancia es",
            "start": 4088.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la denuncia sino al contrario tenerlas",
            "start": 4090.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que proteger",
            "start": 4093.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de su \u00e1mbito de violencia y separarlas",
            "start": 4095.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del agresor darles una oportunidad de",
            "start": 4098.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n resguardadas y posteriormente",
            "start": 4100.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya con toda la tranquilidad que vayan si",
            "start": 4104.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso su deseo a denunciar ante el",
            "start": 4107.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico las alertas de g\u00e9nero",
            "start": 4110.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen que ser revisadas porque si no",
            "start": 4112.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay acciones posteriores a que se emita",
            "start": 4115.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la alerta esto la alerta no tiene el",
            "start": 4118.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lente el impacto positivo que deber\u00eda",
            "start": 4121.359,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "tener y por eso es que estamos",
            "start": 4124.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajando yo estoy comprometida",
            "start": 4126.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en ese aspecto en",
            "start": 4128.96,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "pues es uno de mis compromisos de vida",
            "start": 4131.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces si queremos avanzar en puertas",
            "start": 4133.489,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "violetas en centros de justicia en",
            "start": 4136.43,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "refugios y ayer estuvimos cerca de dos",
            "start": 4139.04,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "horas casi tres horas con muchas de las",
            "start": 4141.469,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales y con muchas de",
            "start": 4144.529,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "las funcionarias alicia leal la propia",
            "start": 4146.45,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fabiola en la dim en fin que estamos",
            "start": 4150.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "colaborando estamos en una pol\u00edtica",
            "start": 4154.009,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transversal para dar una respuesta",
            "start": 4156.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportuna y eficiente porque es un",
            "start": 4158.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "flagelo el que tenemos en materia de",
            "start": 4161.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y tenemos",
            "start": 4162.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que prevenir esta violencia antes que en",
            "start": 4165.859,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "este espiral llegue a cometer su",
            "start": 4169.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "feminicidio ya es un tema de la mesa de",
            "start": 4172.25,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguridad ya es un tema de preocupaci\u00f3n",
            "start": 4175.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inclusive a nivel de guardia nacional en",
            "start": 4178.18,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se est\u00e1 capacitando",
            "start": 4180.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en materia tambi\u00e9n de perspectiva de",
            "start": 4183.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y uno de sus temas tambi\u00e9n por",
            "start": 4185.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "supuesto va a ser el feminicidio",
            "start": 4188.509,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed quisiera que nos dieran",
            "start": 4190.279,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la oportunidad",
            "start": 4192.859,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "el aplicar y implementar la estrategia",
            "start": 4195.45,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que tenemos para prevenir m\u00e1s que para",
            "start": 4199.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya cuando la violencia se genera y es",
            "start": 4204.59,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este espiral pues puede llegar a ser un",
            "start": 4207.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "feminicidio entonces la prevenci\u00f3n es lo",
            "start": 4209.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante para nosotros pero",
            "start": 4211.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ahorita actualmente los municipios que",
            "start": 4214.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen la alerta de g\u00e9nero est\u00e1n",
            "start": 4217.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reportando gastos un poco sorprendentes",
            "start": 4219.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo a penas en una investigaci\u00f3n",
            "start": 4222.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que realizamos en sin embargo \u00e9ste nos",
            "start": 4224.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reportaron gastos de llaveros de imanes",
            "start": 4226.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el refrigerador recursos de pi\u00f1ata",
            "start": 4229.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cursos de un desgraciadamente ella va a",
            "start": 4232.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "haber una un control en la es por",
            "start": 4234.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "supuesto que as\u00ed en los recursos que la",
            "start": 4237.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "verdad esto es uno de los temas que",
            "start": 4239.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se plante\u00f3 el d\u00eda de ayer con",
            "start": 4241.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estas organizaciones y se les dijo",
            "start": 4245.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque unas de ellas incluso se quejan o",
            "start": 4247.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que era muy engorroso darle informaci\u00f3n",
            "start": 4250.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "les dije ustedes tienen que",
            "start": 4253.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transparentar todos sus recursos vamos a",
            "start": 4255.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4257.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escrutinio muy importante y marcajes",
            "start": 4259.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "personales sobre todo en materia de los",
            "start": 4262.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recursos y c\u00f3mo se aplican y por",
            "start": 4265.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "supuesto las sanciones correspondientes",
            "start": 4267.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en caso de que no vayan los recursos a",
            "start": 4269.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde deben ir y aplicarse donde deben",
            "start": 4272.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aplicarse y efectivamente tenemos este",
            "start": 4274.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tipo de denuncias tenemos este tipo de",
            "start": 4277.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocimiento que no se utiliza el dinero",
            "start": 4279.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ni los recursos a donde debe de llegar",
            "start": 4281.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que es la prevenci\u00f3n a darles a las",
            "start": 4284.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mujeres un lugar en donde est\u00e9n",
            "start": 4286.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "resguardadas sino que por el contrario",
            "start": 4289.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n utilizando hasta para llaveros",
            "start": 4291.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo acabas de se\u00f1alar y esto es",
            "start": 4293.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verdaderamente inaceptable tambi\u00e9n les",
            "start": 4296.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dije que vamos a procurar simplificar su",
            "start": 4298.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas y la transparencia",
            "start": 4303.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de sus recursos porque me dijeron que",
            "start": 4305.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eran tr\u00e1mites sumamente engorroso s\u00ed que",
            "start": 4307.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "hay una burocracia muy",
            "start": 4309.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "digamos en obesa para poder dar a",
            "start": 4311.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conocer en donde ellos se aplican sus",
            "start": 4315.01,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "recursos les dije que yo me encargar\u00eda",
            "start": 4317.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de que ante la secretaria de hacienda ya",
            "start": 4319.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las instancias correspondientes ante la",
            "start": 4322.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica se pudieran simplificar",
            "start": 4324.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sus y la rendici\u00f3n de sus cuentas y la",
            "start": 4327.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "transparencia de los recursos siempre y",
            "start": 4331.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9stos fueran efectivamente a",
            "start": 4333.94,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "donde deben aplicarse",
            "start": 4336.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se han reportado que en los \u00faltimos dos",
            "start": 4339.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no han recibido ni un solo recurso",
            "start": 4341.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para mitigar la alerta estar\u00edamos",
            "start": 4342.89,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hablando de que hay dinero perdido",
            "start": 4344.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "etiquetado hay dinero para los refugios",
            "start": 4346.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la respuesta es s\u00ed hay dinero fue una",
            "start": 4348.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente recordaron",
            "start": 4351.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que \u00e9l se comprometi\u00f3 tambi\u00e9n con",
            "start": 4353.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el tema de los refugios que es uno de",
            "start": 4355.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los grandes temas para evitar la",
            "start": 4356.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "violencia y para que la mujer se sienta",
            "start": 4359.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "segura y resguardar",
            "start": 4361.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4363.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4365.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y pueden abundar al respecto de fotos",
            "start": 4375.59,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ahorita que ahorita que les diga yo y ya",
            "start": 4381.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "finalmente para m\u00ed",
            "start": 4383.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la pregunta m\u00e1s doctora me permite una",
            "start": 4384.719,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "inquietud si roc\u00edo - noticias mbs como",
            "start": 4387.33,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00e9stas como usted sabe bien doctora",
            "start": 4391.409,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "gracias el d\u00eda de ayer comenz\u00f3 esta",
            "start": 4392.969,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n en el comit\u00e9 de derechos",
            "start": 4394.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humanos de naciones unidas de seis",
            "start": 4396.449,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00edses incluido m\u00e9xico al respecto de",
            "start": 4398.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una serie de asuntos que tienen que ver",
            "start": 4401.429,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "con los derechos humanos incluida la",
            "start": 4403.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguridad en ese sentido con qu\u00e9",
            "start": 4404.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "documentos con qu\u00e9 argumentos con qu\u00e9",
            "start": 4408.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "avances llega el gobierno de m\u00e9xico en",
            "start": 4411.179,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos y segundo",
            "start": 4413.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contenta la se\u00f1ora rosario",
            "start": 4415.37,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ibarra de que le han dado este",
            "start": 4417.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocimiento con la con la medalla que",
            "start": 4419.28,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "otorgan los legisladores sin embargo",
            "start": 4422.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ella lo primero que pide es que le den",
            "start": 4423.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de su hijo jes\u00fas y en ese sentido",
            "start": 4426.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si acaso este gobierno y estar en",
            "start": 4428.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "condiciones de darle una certidumbre de",
            "start": 4430.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 con este joven que",
            "start": 4433.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se le vio por \u00faltima vez a los 19 a\u00f1os",
            "start": 4434.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el caso de su familia y de m\u00e9jico y",
            "start": 4437.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en ese sentido tambi\u00e9n rosa",
            "start": 4439.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pide que haya un trabajo mucho m\u00e1s",
            "start": 4440.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concreto con los desaparecidos son dos",
            "start": 4443.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inquietudes que le robo que es lo que en",
            "start": 4445.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "materia desaparecidos estamos muy",
            "start": 4447.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comprometidos si quisiera que alejandro",
            "start": 4449.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encinas tambi\u00e9n hablar\u00e1 de c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4450.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funcionando la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda y",
            "start": 4453.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "desde luego a m\u00ed tambi\u00e9n me dio",
            "start": 4455.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto que se la dieran a ella",
            "start": 4456.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la medalla y por supuesto es una",
            "start": 4458.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n por parte del estado",
            "start": 4460.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicano el el reconocer la ella como",
            "start": 4462.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una luchadora incansable y buscando a su",
            "start": 4464.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hijo durante toda su vida entonces yo",
            "start": 4467.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "creo que en ese sentido yo bueno soy muy",
            "start": 4469.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "emp\u00e1tica y aparte estoy muy contenta que",
            "start": 4472.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ella se le hubieran otorgado por otra",
            "start": 4474.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "parte lo de los desaparecidos toda la si",
            "start": 4476.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ustedes han visto que la prioridad del",
            "start": 4480.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es precisamente la",
            "start": 4483.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda el primero con vida eso quiero",
            "start": 4485.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "decirlo y despu\u00e9s obviamente la b\u00fasqueda",
            "start": 4489.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de las personas desaparecidas que hemos",
            "start": 4492.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estado encontrando en las fosas y que ha",
            "start": 4495.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sido un programa",
            "start": 4498.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alejando encinas y carla quintana han",
            "start": 4500.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estado muy comprometidos constantemente",
            "start": 4503.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y permanentemente y yo creo que vamos a",
            "start": 4506.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dar unos muy buenos resultados a las",
            "start": 4508.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "naciones unidas sobre todo los programas",
            "start": 4511.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que hemos hecho hemos trabajado",
            "start": 4513.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enormemente en materia de derechos",
            "start": 4515.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humanos con una con un compromiso como",
            "start": 4517.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda hecho en este pa\u00eds y como",
            "start": 4520.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo dijo el presidente hace unos d\u00edas la",
            "start": 4523.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secreta de gobernaci\u00f3n bueno es ya la",
            "start": 4525.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sexta de los derechos humanos pero bueno",
            "start": 4528.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n la secretara de la",
            "start": 4530.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gobernabilidad y de la gobernanza y",
            "start": 4532.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto es la secretaria de",
            "start": 4534.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de la democracia",
            "start": 4536.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "participativa yo creo que ya con eso nos",
            "start": 4538.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dio punto secretario salir a buscar los",
            "start": 4541.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pozos reportero de petr\u00f3leo y energ\u00eda",
            "start": 4544.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ayer el secretario",
            "start": 4547.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "durazo nos daba a conocer estas cifras",
            "start": 4549.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que usted acaba de recordar 33 millones",
            "start": 4551.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de casos de 25 millones de v\u00edctimas para",
            "start": 4553.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener esos datos yo quisiera que creo",
            "start": 4557.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que falt\u00f3 ayer en este amplio panorama y",
            "start": 4560.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que nos dieron cu\u00e1l es el",
            "start": 4562.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico del da\u00f1o",
            "start": 4565.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del tejido social que vive m\u00e9xico hoy",
            "start": 4567.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por hoy ser\u00eda la pregunta para usted'",
            "start": 4570.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una pregunta para tambi\u00e9n para el",
            "start": 4573.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario general y otra pregunta para",
            "start": 4575.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el secretario es de durazo para el",
            "start": 4577.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "secretario general mi pregunta es el",
            "start": 4580.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta te ha cambiado las",
            "start": 4583.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medidas de guerra por una pol\u00edtica de",
            "start": 4586.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "paz y de seguridad y si \u00e9l considera que",
            "start": 4589.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se puede pacificar al pa\u00eds sin violencia",
            "start": 4593.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso es para usted se\u00f1or secretario de la",
            "start": 4596.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "defensa y para el doctor durazo mi",
            "start": 4599.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pregunta es",
            "start": 4602.64,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "el objetivo inmediato es la reducci\u00f3n de",
            "start": 4605.239,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los \u00edndices delictivos",
            "start": 4608.929,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el doctor durazo tendr\u00e1 una fecha fatal",
            "start": 4610.969,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que fijar para que los mexicanos podamos",
            "start": 4616.639,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "tener resultados tangibles y claros en",
            "start": 4619.579,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "este combate es hacer mis preguntas",
            "start": 4624.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gracias compartirles que en la cgt de",
            "start": 4626.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se cre\u00f3 la unidad de",
            "start": 4628.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortalecimiento al sistema de justicia",
            "start": 4629.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que implica que incluye no solamente",
            "start": 4631.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "apoyar dentro del \u00e1mbito de nuestras",
            "start": 4634.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "competencias a todos los tribunales de",
            "start": 4637.429,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds incluso estar apoyando la",
            "start": 4639.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reforma laboral que tenemos en puerta la",
            "start": 4642.499,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del sistema penal y",
            "start": 4645.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyar a con todo lo que podamos",
            "start": 4647.03,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y tengamos a nuestro alcance las",
            "start": 4650.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y las procuradur\u00edas a veces",
            "start": 4652.519,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "son procuradur\u00eda sabes son fiscal\u00edas",
            "start": 4654.92,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque no han transitado de",
            "start": 4656.69,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas fiscal\u00edas con algunos como",
            "start": 4658.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ustedes saben algunos temas de tr\u00e1nsito",
            "start": 4661.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que son muy importantes las fiscal\u00edas no",
            "start": 4663.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dependen de los ejecutivos locales del",
            "start": 4666.739,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal",
            "start": 4668.749,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y las procuradur\u00edas todav\u00eda as\u00ed son",
            "start": 4670.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nombradas porque no han transitado al",
            "start": 4672.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tema al gran cambio de las fiscal\u00edas si",
            "start": 4674.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son nombrados todav\u00eda por los ejecutivos",
            "start": 4677.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "locales entonces esta es la diferencia",
            "start": 4679.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo alejando porque me la",
            "start": 4681.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 dije es que transitar\u00e1 la",
            "start": 4683.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ya es una fiscal y aut\u00f3noma",
            "start": 4685.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nombrada por el congreso con dos",
            "start": 4687.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "terceras partes y adem\u00e1s con",
            "start": 4689.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "determinadas caracter\u00edsticas de",
            "start": 4691.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda independencia de incluso del",
            "start": 4693.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "propio ejecutivo local las procuradur\u00edas",
            "start": 4696.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como ustedes saben los procuradores y",
            "start": 4698.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eran nombrados por los titulares de los",
            "start": 4700.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejecutivos tanto locales como el federal",
            "start": 4704.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "entonces es ese tr\u00e1nsito por eso hablo a",
            "start": 4706.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veces de procuradur\u00edas ya frentes de",
            "start": 4708.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas pero estamos empe\u00f1ados en la",
            "start": 4710.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el fortalecimiento de las fiscal\u00edas",
            "start": 4712.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en el fortalecimiento de las",
            "start": 4714.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas sea de procuradur\u00edas",
            "start": 4716.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque yo creo que tenemos un 17 enorme",
            "start": 4718.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en materia de procuraci\u00f3n de justicia en",
            "start": 4720.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es precisamente ah\u00ed el",
            "start": 4723.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n donde est\u00e1 m\u00e1s d\u00e9bil el sistema",
            "start": 4725.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de justicia en la materia la procuraci\u00f3n",
            "start": 4728.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en la integraci\u00f3n de averiguaciones",
            "start": 4730.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "previas o de carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 4732.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 4734.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que a veces est\u00e1n sumamente d\u00e9biles y ya",
            "start": 4736.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cuando se presentan ante el juez pues no",
            "start": 4739.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hay materia para poder juzgar a una",
            "start": 4740.969,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e1 siendo imputada de",
            "start": 4743.969,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "alg\u00fan delito por eso es que yo creo que",
            "start": 4746.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es important\u00edsima esta unidad y tenemos",
            "start": 4748.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que seguir adelante hemos tambi\u00e9n",
            "start": 4750.719,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "revisado algunos casos tenemos 1200",
            "start": 4752.07,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "casos que se nos han presentado en esta",
            "start": 4754.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "unidad para ser revisados de personas",
            "start": 4756.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n digamos manifestando que ha",
            "start": 4759.389,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "habido fallas en el debido proceso y que",
            "start": 4762.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n injustamente privadas de su",
            "start": 4765.03,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "libertad yo creo que despu\u00e9s de haber",
            "start": 4767.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "transitado en estos 46 \u00f3 47",
            "start": 4769.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "excarcelaciones que pudimos lograr la",
            "start": 4773.15,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "ley de amnist\u00eda tambi\u00e9n ser\u00e1 un elemento",
            "start": 4775.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fundamental si usted se aprueba por el",
            "start": 4777.449,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "congreso federal para poder dar una",
            "start": 4779.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respuesta con una justicia social que es",
            "start": 4782.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "muy necesaria en nuestro pa\u00eds yo creo",
            "start": 4784.679,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que con eso termin\u00f3 y la recomposici\u00f3n",
            "start": 4786.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "del tejido social tambi\u00e9n es uno de los",
            "start": 4788.579,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "grandes temas que tenemos pendientes",
            "start": 4790.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed vamos en una transversalidad",
            "start": 4792.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto en las autores locales como en las",
            "start": 4795.09,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "federales porque tenemos que hacer un",
            "start": 4797.369,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "esfuerzo enorme",
            "start": 4799.949,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "la secreta educaci\u00f3n de bienestar la",
            "start": 4801.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secreta gobernaci\u00f3n la secretaria de",
            "start": 4803.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y todas las",
            "start": 4805.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretarias de manera transversal perfil",
            "start": 4806.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para efectivamente tener un tema de",
            "start": 4809.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recomposici\u00f3n del tejido social y una de",
            "start": 4811.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n nacional",
            "start": 4815.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues te estamos viendo que hay un tema",
            "start": 4817.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de adicciones que hay un tema de",
            "start": 4820.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "violencia que hay un tema en las",
            "start": 4822.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familias de separaci\u00f3n y de",
            "start": 4824.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n de las familias tenemos",
            "start": 4826.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que avanzar en eso muchas gracias",
            "start": 4828.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a lo que se hab\u00eda preguntado",
            "start": 4839.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 4841.75,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda cuestionado sobre la",
            "start": 4844.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de instalaciones de la",
            "start": 4846.859,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guardia en el presente a\u00f1o se",
            "start": 4848.809,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "consideraron para la construcci\u00f3n de 81",
            "start": 4852.219,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "instalaciones dando prioridad a tres",
            "start": 4856.579,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estados que son guanajuato jalisco y",
            "start": 4859.939,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 4863.899,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las instalaciones est\u00e1n",
            "start": 4866.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "establecidas ah\u00ed y otras 910 en otros",
            "start": 4869.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estados que tenemos alguna prioridad",
            "start": 4874.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "para darle posibilidad a la guardia de",
            "start": 4875.84,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "un lugar donde pueda alojarse y poder",
            "start": 4881.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desplegar y hacer su actividad las",
            "start": 4885.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "iniciamos aproximadamente en el mes de",
            "start": 4887.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayo las construcciones por el proceso",
            "start": 4890.92,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que llevo de los recursos pero esperamos",
            "start": 4894.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que en el mes de diciembre estar",
            "start": 4899.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "concluyendo estas instalaciones las",
            "start": 4902.91,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "instalaciones no son iguales a lo que a",
            "start": 4907.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo mejor conocemos en una instalaci\u00f3n",
            "start": 4910.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "militar donde est\u00e1 concentrado todo el",
            "start": 4913.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "efectivo y de ah\u00ed salen al desplegar o",
            "start": 4916.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hacer sus actividades en beneficio de la",
            "start": 4919.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sociedad no va a ser de esa manera sino",
            "start": 4922.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "no van a estar en las \u00e1reas en las \u00e1reas",
            "start": 4924.58,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas en las \u00e1reas que se requieren",
            "start": 4927.489,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en base al an\u00e1lisis que ella se hizo en",
            "start": 4929.949,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad ah\u00ed se van a",
            "start": 4932.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construir van a van a ser construcciones",
            "start": 4934.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "donde van a estar inicialmente en 320",
            "start": 4936.91,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "150 hasta 200 hombres",
            "start": 4940.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desplegados y haciendo sus actividades",
            "start": 4945.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "posteriormente podremos podremos",
            "start": 4947.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "incrementar las inclusive en estas",
            "start": 4950.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instalaciones se est\u00e1n considerando en",
            "start": 4952.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "algunas de ellas la construcci\u00f3n de",
            "start": 4955.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales para que el",
            "start": 4957.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personal de la guardia est\u00e9 ah\u00ed con sus",
            "start": 4960.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "familias en el \u00e1rea que dentro de la",
            "start": 4963.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n regional que les",
            "start": 4966.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "corresponda tengan un \u00e1rea donde est\u00e1",
            "start": 4969.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "considerada su familia y puedan estar",
            "start": 4972.5,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "desde los cercanos a ellos cuando est\u00e1n",
            "start": 4976.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "descansando o haciendo otra actividad",
            "start": 4981.49,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que les permita precisamente estar con",
            "start": 4983.51,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4985.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre sobre las emboscadas en aguililla",
            "start": 4987.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero desde el d\u00eda de ayer estamos en",
            "start": 4991.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n todo el gabinete de",
            "start": 4994.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad atendiendo a esta parte cada",
            "start": 4995.87,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quien en coordinados pero cada quien con",
            "start": 4999.0,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el personal o desplegando su personal",
            "start": 5003.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "para poder apoyar al estado que desde el",
            "start": 5007.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 5011.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la defensa se ha se reacondicion\u00f3 el",
            "start": 5013.55,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dispositivo que est\u00e1 ah\u00ed en michoac\u00e1n se",
            "start": 5017.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "movieron aproximadamente unos 80 hombres",
            "start": 5021.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hacia el \u00e1rea de donde fue la emboscada",
            "start": 5024.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un helic\u00f3ptero que ten\u00edamos en",
            "start": 5028.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n realizando",
            "start": 5031.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apoyo a las operaciones est\u00e1 en este \u00e9l",
            "start": 5033.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estar\u00eda buscando o haciendo",
            "start": 5037.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocimientos tratando de localizar a",
            "start": 5040.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta gente que realiz\u00f3 la emboscada",
            "start": 5043.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contra el personal de la polic\u00eda del",
            "start": 5046.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado tambi\u00e9n el mando de la 43 zona",
            "start": 5048.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "militar que est\u00e1 en apatzing\u00e1n est\u00e1",
            "start": 5052.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el \u00e1rea atendiendo",
            "start": 5055.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente est\u00e1 esta parte y las",
            "start": 5058.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 5063.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entidades o dependencias del gabinete de",
            "start": 5065.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n est\u00e1n poniendo",
            "start": 5069.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "efectivos para poder realizar en la",
            "start": 5071.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "parte inteligencia pues estar buscando",
            "start": 5075.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n todo en beneficio de este",
            "start": 5078.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "apoyo que se est\u00e1 dando al este al",
            "start": 5082.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gobierno estatal",
            "start": 5086.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sobre la letalidad que tambi\u00e9n se hab\u00eda",
            "start": 5089.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mencionado sobre la letalidad del que ya",
            "start": 5091.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hizo menci\u00f3n tambi\u00e9n el doctor durazo",
            "start": 5094.84,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "les comentar\u00e9 algo adicional a la la",
            "start": 5097.239,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "la letalidad que ayer les presentamos en",
            "start": 5103.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas lo que",
            "start": 5107.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "traemos desde el 2006 que inicia esta",
            "start": 5112.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "actividad del combate contra la",
            "start": 5116.469,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "delincuencia hasta el 2019 en un inicio",
            "start": 5118.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s bien en los a\u00f1os de 2010 11 y 12",
            "start": 5122.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esa letalidad de las fuerzas federales",
            "start": 5125.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se ve incrementada es decir hab\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5128.83,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y agresores muertos que detenidos o",
            "start": 5133.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 5136.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y esto esto fue reduci\u00e9ndose y en la",
            "start": 5138.26,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "actualidad no de \u00e9ste",
            "start": 5144.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que les explicamos ayer est\u00e1n est\u00e1 se",
            "start": 5147.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 invirtiendo la est\u00e1 curva que",
            "start": 5150.53,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos en donde la cantidad de muertos",
            "start": 5155.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en agresiones hechas a las fuerzas",
            "start": 5160.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "federales \u00e9sta se est\u00e1 reduci\u00e9ndose y la",
            "start": 5163.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cantidad de heridos de heridos y",
            "start": 5166.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "detenidos est\u00e1 incrementando y aqu\u00ed uno",
            "start": 5168.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la respuesta a lo que usted",
            "start": 5172.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mencionaba no quiere decir que estemos",
            "start": 5173.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cambiando algunos procedimientos las",
            "start": 5176.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "misiones de las del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 5179.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea se cumplen como est\u00e1n establecidas",
            "start": 5182.449,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos misiones entre las que establece",
            "start": 5185.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la seguridad interior pero tambi\u00e9n",
            "start": 5189.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos una nueva emisi\u00f3n de aire en",
            "start": 5192.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "base al art\u00edculo",
            "start": 5194.719,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quinto transitorio de la constituci\u00f3n",
            "start": 5198.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es apoyar la seguridad p\u00fablica y",
            "start": 5200.469,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dentro de este \u00e1mbito y tambi\u00e9n en lo",
            "start": 5203.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que es las misiones del ej\u00e9rcito lo que",
            "start": 5206.739,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es darle",
            "start": 5209.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues mayor",
            "start": 5212.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00edmpetu a la cuesti\u00f3n de la el respeto a",
            "start": 5215.41,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "los derechos humanos estamos buscando",
            "start": 5220.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que nuestras tropas no desde no",
            "start": 5223.87,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "violenten los derechos humanos",
            "start": 5227.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la letalidad se puede identificar que",
            "start": 5230.81,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 unida al adiestramiento que tenemos",
            "start": 5234.73,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un adiestramiento que se le damos",
            "start": 5239.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5243.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o o cada seis meses si es que",
            "start": 5245.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podemos pero pero este adiestramiento",
            "start": 5248.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este equipamiento esta disciplina que",
            "start": 5250.7,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tienen es lo que les permite hacer bajas",
            "start": 5254.78,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5259.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en la gente que los agrede pero siempre",
            "start": 5260.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tienen presente el respeto a los",
            "start": 5265.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derechos humanos de ah\u00ed que tengamos m\u00e1s",
            "start": 5267.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "detenidos o heridos no todo el tiempo o",
            "start": 5270.5,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en la actualidad ya se les ha estado",
            "start": 5274.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mencionando al personal que no no",
            "start": 5277.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "debemos de violentar los derechos",
            "start": 5279.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "humanos y privar de la vida pues es uno",
            "start": 5281.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los primeros derechos humanos que",
            "start": 5284.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos entonces no no no es que",
            "start": 5286.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reduzcamos no es que se les d\u00e9 la orden",
            "start": 5288.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no es que estemos cambiando los",
            "start": 5291.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "procedimientos no los procedimientos",
            "start": 5294.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "siguen los procedimientos son los mismos",
            "start": 5296.88,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pero pero si tratamos de ser con m\u00e1s",
            "start": 5300.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "apego a la legalidad respetando los",
            "start": 5305.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "derechos humanos y principalmente ahora",
            "start": 5308.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contamos con una ley nacional del uso de",
            "start": 5310.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 5313.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esta ley nos establece perfectamente",
            "start": 5316.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bien la forma en que podemos emplear la",
            "start": 5318.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fuerza dentro de las operaciones y eso",
            "start": 5321.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conlleva tambi\u00e9n a la reducci\u00f3n del",
            "start": 5324.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00edndice de letalidad de las fuerzas",
            "start": 5327.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "armadas o de las fuerzas federales esto",
            "start": 5329.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos ayuda porque ya es un ordenamiento",
            "start": 5332.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a nivel nacional ya nuestra nuestro",
            "start": 5335.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal ya ten\u00eda alg\u00fan conocimiento",
            "start": 5339.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre esto porque ten\u00edamos un",
            "start": 5340.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "procedimiento dentro del ej\u00e9rcito la",
            "start": 5342.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y la armada sobre este uso",
            "start": 5346.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la fuerza pero era un procedimiento",
            "start": 5349.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "interno que en ocasiones no era tan tan",
            "start": 5351.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido o no no lo hac\u00eda v\u00e1lido la parte",
            "start": 5354.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "judicial ahora tenemos esa ventaja de",
            "start": 5359.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que hay una ley una ley que nuestro",
            "start": 5362.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personal est\u00e1 respetando que le permite",
            "start": 5366.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "actuar que le permite responder a una",
            "start": 5369.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n armada como puede ser en",
            "start": 5372.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tamaulipas o una agresi\u00f3n como lo hemos",
            "start": 5374.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "visto en puebla en hidalgo en donde no",
            "start": 5377.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es con armas y no es otra situaci\u00f3n pero",
            "start": 5380.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 establecido como es nuestro",
            "start": 5383.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "procedimiento ah\u00ed se ha establecido que",
            "start": 5385.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "debemos de hacer cada cada elemento que",
            "start": 5387.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo agredido en diferentes",
            "start": 5390.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "circunstancias y cu\u00e1l es la fuerza que",
            "start": 5393.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "puede uno emplear y todo esto",
            "start": 5396.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s va a caer a lo que ya cit\u00e9 al",
            "start": 5401.03,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "\u00edndice de letalidad tiene que reducir",
            "start": 5405.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el uso de la violencia es la pregunta",
            "start": 5412.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas podr\u00e1n pacificar al",
            "start": 5414.07,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin uso de la violencia",
            "start": 5417.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo tanto de fuerzas",
            "start": 5422.03,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "armadas aplicando el quinto",
            "start": 5425.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "constitucional como la guardia nacional",
            "start": 5426.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "van a la tarea que se est\u00e1 haciendo que",
            "start": 5429.11,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando que es que se logre",
            "start": 5432.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n sin generar una violencia",
            "start": 5434.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que quiz\u00e1 era m\u00e1s identificada",
            "start": 5437.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "anteriormente porque porque la actuaci\u00f3n",
            "start": 5440.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de fuerzas armadas era estar buscando al",
            "start": 5443.73,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "delincuente constantemente estar en una",
            "start": 5450.24,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "actividad muy persistente en la b\u00fasqueda",
            "start": 5454.67,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora la guardia nacional es una",
            "start": 5459.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presencia garantizando la seguridad de",
            "start": 5461.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los ciudadanos al tener esa presencia",
            "start": 5464.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad va a limitar",
            "start": 5467.36,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que el que el que los delincuentes",
            "start": 5469.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puedan tener el acceso a la sociedad o",
            "start": 5471.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "puedan generar violencia en la sociedad",
            "start": 5474.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y las fuerzas armadas tambi\u00e9n estar\u00e1n",
            "start": 5475.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bajo ese esquema tratando de detener la",
            "start": 5478.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presencia en las \u00e1reas conflictivas en",
            "start": 5482.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas que no alcanza a cubrir la",
            "start": 5484.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 5487.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "nacional por sus efectivos en la",
            "start": 5488.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actualidad entonces ah\u00ed estaremos",
            "start": 5490.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros pero obviamente tambi\u00e9n",
            "start": 5492.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atendiendo la parte de presencia",
            "start": 5495.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "delincuencial en en tamaulipas no",
            "start": 5498.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podemos dejar la ribere\u00f1a aunque la",
            "start": 5499.95,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "guardia nacional quiz\u00e1 no tenga la la",
            "start": 5503.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobertura suficiente en la parte de la",
            "start": 5506.57,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ribere\u00f1a pero ah\u00ed est\u00e1n las fuerzas",
            "start": 5508.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "armadas haciendo sus patrullajes",
            "start": 5511.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "haciendo la cobertura en las ciudades",
            "start": 5512.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "generando condiciones de seguridad para",
            "start": 5515.81,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la sociedad y obviamente en ese",
            "start": 5519.09,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "diario o actuar de nuestras fuerzas pues",
            "start": 5524.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay las agresiones que nos hace",
            "start": 5527.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encontrar la delincuencia o nos",
            "start": 5530.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encontramos con la delincuencia y no",
            "start": 5532.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibimos informaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
            "start": 5534.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que en tal lugar o en tal sitio",
            "start": 5536.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan punto donde se encuentran los",
            "start": 5539.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delincuentes y vamos a esa parte pero",
            "start": 5541.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buscamos no generar toda esa violencia",
            "start": 5544.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que quiz\u00e1 era una una situaci\u00f3n muy",
            "start": 5547.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "normal antes que que hoy es totalmente",
            "start": 5551.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "distinto no quiere decir que no que nos",
            "start": 5556.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vamos a alejar del combate a esta gente",
            "start": 5558.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no quede si no pero pero no vamos a",
            "start": 5560.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "generar eso en la misma condici\u00f3n que",
            "start": 5563.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos no sino la presencia va a",
            "start": 5566.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ser importante y los esfuerzos de la",
            "start": 5569.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "guardia combinadas con las fuerzas",
            "start": 5571.81,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "armadas pues nos va a llevar",
            "start": 5573.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "precisamente o ese es el objetivo",
            "start": 5575.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reducir la violencia reducir los",
            "start": 5577.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "homicidios reducir los delitos que",
            "start": 5580.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "afectan a la poblaci\u00f3n y que son los que",
            "start": 5582.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los que m\u00e1s sienten los que m\u00e1s",
            "start": 5586.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "identifican",
            "start": 5588.51,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "donde es donde se genera la sensaci\u00f3n de",
            "start": 5590.32,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "seguridad o inseguridad en su \u00e1rea",
            "start": 5593.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este con respecto a la",
            "start": 5608.489,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretaria de marina en el \u00e1mbito que",
            "start": 5611.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "preguntaron sobre guaymas y empalme ah\u00ed",
            "start": 5613.909,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en guaymas y empalme se nombraron",
            "start": 5618.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secretarios de seguridad hab\u00eda dos",
            "start": 5622.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "elementos de la armada",
            "start": 5624.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo una depuraci\u00f3n a",
            "start": 5627.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ambas polic\u00edas a las polic\u00edas de guaymas",
            "start": 5631.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya los polic\u00edas de empalme se les est\u00e1n",
            "start": 5634.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haciendo ex\u00e1menes de confianza no traigo",
            "start": 5636.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el dato exacto aqu\u00ed pero si los que no",
            "start": 5639.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pasando los ex\u00e1menes de confianza",
            "start": 5643.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n saliendo a la calle esos se",
            "start": 5644.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "quedan ah\u00ed en sus oficinas no est\u00e1n",
            "start": 5647.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "haciendo labor policial no se les puede",
            "start": 5651.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dar de baja es un tr\u00e1mite un poco",
            "start": 5655.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "complicado pero de que se est\u00e1 actuando",
            "start": 5657.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando desgraciadamente la",
            "start": 5659.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5663.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando sucede en ese tipo de cosas que",
            "start": 5666.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se les aprieta por un lado pues ellos le",
            "start": 5669.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buscan por otro lado en las agresiones",
            "start": 5671.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que ha habido ah\u00ed en un empate en",
            "start": 5674.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empalme si ustedes lo pueden ver no son",
            "start": 5675.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agresiones nada m\u00e1s porque tengan que",
            "start": 5679.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dar las agresiones simples sencillamente",
            "start": 5682.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son agresiones dirigidas hacia elementos",
            "start": 5684.35,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de ellos mismos o de",
            "start": 5687.23,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "carteles contrarios que les est\u00e1n",
            "start": 5689.869,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "afectando pues sus negocios eso nos da",
            "start": 5691.969,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "una idea de que la estrategia que se",
            "start": 5696.769,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empleando los est\u00e1 afectando",
            "start": 5699.59,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "entonces ellos tienen que reaccionar de",
            "start": 5703.389,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "otras maneras desgraciadamente esa es su",
            "start": 5705.979,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "forma de actuar su forma de pensar es",
            "start": 5708.11,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que tengamos una cobertura",
            "start": 5711.349,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "al 100% no lo podemos hacer en ninguna",
            "start": 5713.689,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "parte de ning\u00fan pa\u00eds lo puede hacer",
            "start": 5717.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed quiero que entiendan que si",
            "start": 5719.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos trabajando el esfuerzo que",
            "start": 5723.289,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es mucho tenemos a",
            "start": 5725.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nuestro personal empleado en cuestiones",
            "start": 5727.459,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de seguridad para darle apoyo a la",
            "start": 5730.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sociedad no es que estemos nosotros como",
            "start": 5733.129,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ahorita usted que si podemos",
            "start": 5737.239,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "resolver la violencia o nosotros las",
            "start": 5739.519,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas con violencia las",
            "start": 5743.689,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas no emplean la violencia",
            "start": 5745.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas emplean las",
            "start": 5747.55,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "estrategias emplean el entrenamiento",
            "start": 5749.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "simple y sencillamente para defenderse",
            "start": 5752.179,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5754.399,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nosotros no somos los violentos muchos",
            "start": 5755.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hablan de que las fuerzas armadas son",
            "start": 5758.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy violentas son muchos hablan que",
            "start": 5761.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cuando las fuerzas m\u00e1s salieron a la",
            "start": 5763.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "calle se recrudeci\u00f3 la violencia no es",
            "start": 5764.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cierto las fuerzas armadas respondemos a",
            "start": 5767.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las agresiones",
            "start": 5770.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada eso es lo",
            "start": 5772.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que quiero que entiendan por favor",
            "start": 5775.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no lo era",
            "start": 5782.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n atacando entre las mismas",
            "start": 5784.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bandas criminales que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5787.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para frenar que es el ataque contra las",
            "start": 5789.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "familias es decir nos estamos viendo en",
            "start": 5791.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sonora que son los hijos son las esposas",
            "start": 5795.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n muriendo en estos ataques",
            "start": 5797.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no como el ni\u00f1o que muri\u00f3 quemado vivo y",
            "start": 5800.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su mam\u00e1 tambi\u00e9n se muri\u00f3 la ni\u00f1a que",
            "start": 5803.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy grave y pues aqu\u00ed mismo se",
            "start": 5805.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acaba de hablar de que fue el auto del",
            "start": 5808.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hijo de la de la alcaldesa que fue",
            "start": 5810.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rafagueado desde que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5812.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para frenar este tipo de violencia pues",
            "start": 5814.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 afectando a hijos esposas a las",
            "start": 5816.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "familias directamente cuando mire",
            "start": 5819.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "creo que lo pueden ver lo pueden",
            "start": 5823.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constatar en muchas agresiones donde han",
            "start": 5825.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sufrido familias hijos esposas hermanos",
            "start": 5828.01,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera es parte de la delincuencia",
            "start": 5832.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "organizada que ellos mismos se atacan",
            "start": 5835.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "afectan a sus familias que podemos hacer",
            "start": 5838.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros las fuerzas armadas",
            "start": 5841.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente puedo responderles a esa",
            "start": 5843.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pregunta lo que estamos haciendo de una",
            "start": 5845.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manera empleando mucha cuesti\u00f3n",
            "start": 5848.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica empleando la inteligencia",
            "start": 5849.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para de una u otra manera tratar de",
            "start": 5853.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "evitar eso pero es muy dif\u00edcil evitar",
            "start": 5855.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que si un cartel",
            "start": 5858.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se ve afectado por otro cartel",
            "start": 5860.46,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que tratemos de evitar que entre ellos",
            "start": 5864.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se maten es mucho muy dif\u00edcil y hoy en",
            "start": 5867.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00eda lo que est\u00e1n haciendo ellos es",
            "start": 5870.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "afectando a las familias pero las",
            "start": 5872.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "familias de entre ellos mismos entonces",
            "start": 5874.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es muy complicado espero que entiendan",
            "start": 5877.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no es una labor \u00fanica de las fuerzas",
            "start": 5880.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "armadas para tener la tranquilidad en",
            "start": 5883.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds debemos de cooperar todos los",
            "start": 5885.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5888.97,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiero que entiendan no",
            "start": 5891.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nosotros todo es fuerzas",
            "start": 5893.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "armadas no tenemos muchos problemas hay",
            "start": 5895.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "un rompimiento en la cuesti\u00f3n social",
            "start": 5900.07,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho muy dif\u00edcil que debemos de apoyar",
            "start": 5903.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo el mundo ustedes a trav\u00e9s de sus",
            "start": 5906.909,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunicados no darle mucha creencia o",
            "start": 5909.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mucha credibilidad a todo lo que sacan",
            "start": 5912.639,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ellos a trav\u00e9s de sus pancartas a trav\u00e9s",
            "start": 5915.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de sus mantas que dejan ah\u00ed que lo \u00fanico",
            "start": 5917.65,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que hacen es por un lado la prensa los",
            "start": 5922.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "exalta y por otro lado mucha parte de la",
            "start": 5926.65,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sociedad cree que lo que est\u00e1n diciendo",
            "start": 5930.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es cierto y sin embargo no es cierto",
            "start": 5932.469,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "esto de la paz en m\u00e9xico es de todos no",
            "start": 5937.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de las fuerzas armadas todos",
            "start": 5941.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "debemos de cooperar gracias",
            "start": 5943.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a ver adelante",
            "start": 5951.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para el subsecretario encinas de m\u00e1s de",
            "start": 5954.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "favor mire a trav\u00e9s de redes sociales es",
            "start": 5957.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subsecretario nos contact\u00f3 el trabajador",
            "start": 5960.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "administrativo de un penal estatal que",
            "start": 5962.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue despedido por denunciar corrupci\u00f3n",
            "start": 5965.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en dicho penal est\u00e1 amenazado de muerte",
            "start": 5967.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviamente este trabajador ha estado",
            "start": 5970.68,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "viniendo diariamente aqu\u00ed a palacio",
            "start": 5973.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nacional denunci\u00f3 a trav\u00e9s de facebook",
            "start": 5975.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bueno obviamente lo que denunci\u00f3 pues",
            "start": 5978.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "fue la prostituci\u00f3n en ese penal venta",
            "start": 5981.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de droga venta de comida venta de",
            "start": 5985.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dormitorios venta de visitas familiares",
            "start": 5988.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "venta de traslados y extorsi\u00f3n a",
            "start": 5990.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preliberados entre otros temas ya",
            "start": 5993.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realizamos un reportaje lo que pasa es",
            "start": 5996.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que nosotros acordamos pues primero",
            "start": 5998.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "solicitar su protecci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 6001.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues corre peligro y \u00e9l se encuentra a",
            "start": 6005.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afuera entonces no s\u00e9 si habr\u00eda",
            "start": 6008.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "posibilidades de que se le pudiera",
            "start": 6011.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ofrecer una audiencia o algo",
            "start": 6013.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este exponer su caso y ya que tocamos",
            "start": 6016.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este tema el subsecretario paralelamente",
            "start": 6019.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sabemos que los penales federales son",
            "start": 6022.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "otra cosa si nos puede informar acerca",
            "start": 6025.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de estas condiciones de estos penales",
            "start": 6028.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 6030.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un gobierno en este caso el nuevo",
            "start": 6032.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno tiene previsto alg\u00fan plan de",
            "start": 6035.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de este lamentable",
            "start": 6038.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que padecen los penales",
            "start": 6039.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estatales y por otra parte el",
            "start": 6042.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "subsecretario tambi\u00e9n le quer\u00eda yo",
            "start": 6045.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comentar si habr\u00eda la posibilidad o si",
            "start": 6047.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "han pensado en",
            "start": 6050.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6051.76,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y preguntarle a anabel hern\u00e1ndez esta",
            "start": 6053.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "periodista que ha hecho libros completos",
            "start": 6059.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobre ayotzinapa en este caso y bueno",
            "start": 6062.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tomar sus declaraciones ella ha",
            "start": 6066.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "investigado a muchos de los involucrados",
            "start": 6068.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y pues para no empezar de nuevo verdad",
            "start": 6070.4,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si ser\u00eda volver atr\u00e1s son 835",
            "start": 6073.43,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "si les parece que dar\u00edamos oportunidad a",
            "start": 6078.22,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n del general bucio",
            "start": 6083.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia que tiene",
            "start": 6087.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pendientes algunas respuestas al",
            "start": 6088.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 6091.81,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tiene algunas respuestas antes nada m\u00e1s",
            "start": 6094.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quisiera comentar",
            "start": 6097.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que hay que analizar el presupuesto con",
            "start": 6100.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de conjunto",
            "start": 6103.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quien vea el tema de las partidas de",
            "start": 6105.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad de manera parcial va a llegar",
            "start": 6107.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a una conclusi\u00f3n equivocada el conjunto",
            "start": 6111.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del presupuesto destinado",
            "start": 6115.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a seguridad tiene un incremento muy",
            "start": 6118.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "importante y tienen aqu\u00ed les pedir\u00eda que",
            "start": 6121.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "asumieran la visi\u00f3n al igual que lo",
            "start": 6125.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacemos nosotros para \u00e9l y los",
            "start": 6128.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad no",
            "start": 6131.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es el presupuesto de la secretar\u00eda de",
            "start": 6134.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de",
            "start": 6136.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "defensa de marina de la guardia de",
            "start": 6139.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil es un presupuesto del",
            "start": 6141.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estado mexicano destinado",
            "start": 6144.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "al tema de la seguridad respecto el 50",
            "start": 6148.09,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por ciento actualmente el fortamun s\u00f3lo",
            "start": 6152.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se asigne el 20 por ciento y la",
            "start": 6156.489,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "seguridad en general estamos planteando",
            "start": 6160.239,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "que se incremente al 50 por ciento y",
            "start": 6163.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente destinado al",
            "start": 6168.03,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mejoramiento de los polic\u00edas eso es muy",
            "start": 6170.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6175.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a pacificar al pa\u00eds sin uso de la",
            "start": 6177.55,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "violencia es perfectamente posible una",
            "start": 6182.05,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cosa es la fuerza p\u00fablica y otra cosa es",
            "start": 6186.429,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la violencia vamos a pacificar al pa\u00eds",
            "start": 6190.15,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "sin represi\u00f3n lo vamos a lograr",
            "start": 6194.07,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que el proceso de",
            "start": 6198.449,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n de el tejido social es",
            "start": 6201.159,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "producto de un proceso hist\u00f3rico y su",
            "start": 6205.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "recomposici\u00f3n ser\u00e1 obligadamente tambi\u00e9n",
            "start": 6209.59,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "producto de un proceso hist\u00f3rico pero",
            "start": 6213.55,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "nos hemos propuesto un punto de",
            "start": 6217.389,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n en las variables fundamentales",
            "start": 6220.719,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la inseguridad durante el primer a\u00f1o",
            "start": 6223.05,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "cosa que como ve\u00edamos las cifras ayer se",
            "start": 6226.619,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "ha logrado",
            "start": 6230.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la meta es dar resultados positivos",
            "start": 6232.27,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "palpables en los primeros tres a\u00f1os y",
            "start": 6237.42,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "consolidar la estrategia de seguridad en",
            "start": 6241.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la segunda mitad del gobierno para",
            "start": 6245.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entregar un pa\u00eds en paz y tranquilidad",
            "start": 6247.81,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el 2024 dicho esto le pasar\u00eda a la",
            "start": 6251.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "guardia al general museo y",
            "start": 6255.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "posteriormente a alejandro encinas al",
            "start": 6257.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno muy buenos d\u00edas",
            "start": 6264.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respecto a lo que se ha manejado las",
            "start": 6266.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preguntas que tienen que ver sobre la",
            "start": 6269.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 6271.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quisiera recordar bueno los efectivos",
            "start": 6273.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n manejando ya a estas",
            "start": 6277.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alturas desplegados como parte de",
            "start": 6280.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "guardia nacional pues como vemos ya",
            "start": 6283.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "alcanzan los 70 y casi 71 mil elementos",
            "start": 6285.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es decir esto nos permite tener",
            "start": 6289.79,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "presencia para disuasi\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 6292.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "creo que es una de las diferencias en la",
            "start": 6296.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estrategia anterior",
            "start": 6299.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ahora hay fuerzas federales en los",
            "start": 6300.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estados haciendo funci\u00f3n que tiene que",
            "start": 6302.85,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 6308.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para evitar que los que los homicidios o",
            "start": 6311.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los il\u00edcitos se sucedan es la prevenci\u00f3n",
            "start": 6315.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para nosotros es muy importante y para",
            "start": 6318.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ello entendemos que la cantidad de",
            "start": 6321.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personal desplegado es tambi\u00e9n muy muy",
            "start": 6323.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6326.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "efectivamente en algunos gobiernos",
            "start": 6328.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estatales quisieran tener m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 6332.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "efectivos y lo comprendemos dado tambi\u00e9n",
            "start": 6336.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que se presenta en algunos",
            "start": 6338.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados los efectivos que ahorita est\u00e1n",
            "start": 6340.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desplegados esto lo decimos es como la",
            "start": 6343.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "primera fase y ahora tenemos en una",
            "start": 6346.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "segunda fase tambi\u00e9n tendremos",
            "start": 6350.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "progresivamente a todo este personal que",
            "start": 6353.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reclutando ya para la guardia",
            "start": 6356.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional que en este a\u00f1o deben de ser",
            "start": 6358.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "casi 21.000 y llevamos",
            "start": 6361.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hace 15 mil ya entonces este personal es",
            "start": 6365.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personal civil que llega a dar a causar",
            "start": 6369.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alta en la guardia nacional y tenemos",
            "start": 6372.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que prepararlo en en cursos que estamos",
            "start": 6375.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estimando de cinco meses entonces",
            "start": 6377.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conforme vaya prepar\u00e1ndose este personal",
            "start": 6381.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le iremos incrementando los efectivos de",
            "start": 6383.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los estados y ah\u00ed s\u00ed principalmente",
            "start": 6386.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tendremos pues esas peticiones muy",
            "start": 6388.81,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y entendibles de los gobiernos de los",
            "start": 6392.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estados para dar m\u00e1s efectivos que est\u00e9n",
            "start": 6396.09,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en los estados y coadyuven a la funci\u00f3n",
            "start": 6400.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n",
            "start": 6404.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una parte importante",
            "start": 6406.25,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "en nuestra estrategia es la mesa de",
            "start": 6409.96,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n o la mesa pol\u00edtica que se",
            "start": 6413.829,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "re\u00fane en los 32 estados las capitales de",
            "start": 6418.07,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "los estados y tambi\u00e9n en las",
            "start": 6422.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales ah\u00ed en esa",
            "start": 6424.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mesa es donde ese es donde por parte de",
            "start": 6426.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la guardia esperamos que los",
            "start": 6429.679,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidentes municipales secretarios",
            "start": 6432.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica el propio gobernador en",
            "start": 6433.689,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las mesas estatales",
            "start": 6436.059,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "todas las autoridades que acuden a estas",
            "start": 6437.409,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "mesas ofrezcan y aporten el panorama",
            "start": 6438.969,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "delictivo de su de su \u00e1rea en el caso en",
            "start": 6444.599,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "los pobladores que ser\u00e1 todo el estado",
            "start": 6449.889,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero ya en las coordinaciones regionales",
            "start": 6451.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n espacios m\u00e1s reducidos y con esa",
            "start": 6454.05,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se tenga de",
            "start": 6458.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las autoridades civiles realmente de",
            "start": 6462.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esas peque\u00f1as porciones de territorio la",
            "start": 6465.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "guardia puede hacer los operativos que",
            "start": 6468.55,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "sean necesarios para atender la",
            "start": 6470.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica lo m\u00e1s localmente posible",
            "start": 6472.449,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces es tambi\u00e9n muy importante y",
            "start": 6476.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este este punto creo que no estaba",
            "start": 6478.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "considerado en la estrategia anterior",
            "start": 6481.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "donde una mesa se re\u00fane para aportar los",
            "start": 6483.31,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "elementos que permitan despu\u00e9s a las",
            "start": 6488.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad y federales",
            "start": 6491.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estatales y municipales realizar los",
            "start": 6494.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operativos que atiendan a esa",
            "start": 6498.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que se est\u00e1 presentando en",
            "start": 6500.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las mesas",
            "start": 6502.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y un \u00faltimo punto ser\u00eda nada m\u00e1s que en",
            "start": 6503.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el nuevo reordenamiento de nuestros",
            "start": 6507.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comandantes de guardia nacional c\u00f3mo voy",
            "start": 6509.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a apagar el sol uno por estado entonces",
            "start": 6512.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el coordinador estatal podr\u00e1 juzgar por",
            "start": 6514.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decir con los efectivos de su estado y",
            "start": 6518.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si en una coordinaci\u00f3n",
            "start": 6520.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "requieren m\u00e1s presencia por un",
            "start": 6523.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "determinado tiempo \u00e9l va a tener la",
            "start": 6525.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "facultad de mover personal dentro de un",
            "start": 6527.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado para atender una problem\u00e1tica que",
            "start": 6530.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se presente en alguna de las partes que",
            "start": 6532.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el estado as\u00ed lo requiera",
            "start": 6535.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno ayer",
            "start": 6546.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6549.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bien de verdad muy con todas las",
            "start": 6560.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "preguntas se han formulado en el caso de",
            "start": 6562.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la persona que hace alusi\u00f3n respecto a",
            "start": 6564.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la denuncia de un centro penitenciario",
            "start": 6566.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en este momento lo podemos atender y le",
            "start": 6567.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mandaremos las garant\u00edas y seguridad que",
            "start": 6570.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "se requieran respecto a la situaci\u00f3n que",
            "start": 6573.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n guardando el sistema penitenciario",
            "start": 6575.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "local y federal evidentemente que hay un",
            "start": 6577.199,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "asunto de fondo que tiene que",
            "start": 6579.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reformularse se ha avanzado si no ve a",
            "start": 6581.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "dudas en el empleo federal y en algunas",
            "start": 6584.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entidades de la rep\u00fablica aqu\u00ed mismo se",
            "start": 6586.139,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ha dado cuenta de algunos de los cambios",
            "start": 6588.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sustantivos que ha herido desde el",
            "start": 6590.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cierre del penal en las varillas hasta",
            "start": 6592.38,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "todo el replanteamiento del manejo y",
            "start": 6595.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los centros",
            "start": 6596.969,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "penitenciarios federales por una",
            "start": 6598.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "perspectiva de derechos humanos y en el",
            "start": 6600.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito local ello lo que de los hechos",
            "start": 6602.31,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s significativos recientes es el",
            "start": 6604.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hicieron el penal del topo chico que fue",
            "start": 6606.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "uno de los referentes de las peores",
            "start": 6608.94,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "formas de autogobierno dentro de un",
            "start": 6611.31,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "sistema penitenciario que esperemos que",
            "start": 6612.989,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ahora bien no sentenciar sino que",
            "start": 6615.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1 en funcionamiento otro penal en",
            "start": 6617.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el estado de nuevo l\u00e9on pueda contribuir",
            "start": 6620.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a que en todas las entidades se vayan",
            "start": 6622.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desmantelando este tipo de pr\u00e1cticas",
            "start": 6624.33,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "penitencias",
            "start": 6626.4,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "en el caso de anabel hern\u00e1ndez tenemos",
            "start": 6627.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n con ella desde hace muchos",
            "start": 6629.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "meses y por supuesto que conocemos sus",
            "start": 6631.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "investigaciones estamos haciendo el",
            "start": 6633.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguimiento de las mismas sobre la",
            "start": 6636.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de culpables o la",
            "start": 6639.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de pruebas de presuntos",
            "start": 6640.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "culpables es se\u00f1alar que tenemos un",
            "start": 6642.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo especial analizando",
            "start": 6645.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n no es competencia a las",
            "start": 6647.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siete de gobernaci\u00f3n resolverlo otra vez",
            "start": 6649.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el \u00e1mbito de las fiscal\u00edas",
            "start": 6652.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estatales de la fiscal\u00eda general hemos",
            "start": 6654.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gestionado la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 6656.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general en algunos casos para",
            "start": 6658.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el que se recibiera la denuncia",
            "start": 6660.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "directamente el \u00e1mbito federal osea",
            "start": 6662.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "trajera de los estados y como parte de",
            "start": 6664.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los 1.221 casos que estamos analizando",
            "start": 6668.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esperamos tener resultados muy puntuales",
            "start": 6670.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en muchos de estos casos dif\u00edcilmente",
            "start": 6672.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n resolverse a trav\u00e9s de la ley de",
            "start": 6674.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda porque est\u00e1n muchos de estos en",
            "start": 6677.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito del fuera como para no generar",
            "start": 6680.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una falsa expectativa respecto a la",
            "start": 6682.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presencia nuestra ahora en las reuniones",
            "start": 6685.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en general de naciones unidas en materia",
            "start": 6687.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "derechos humanos pero traer\u00e1 un cambio",
            "start": 6689.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de fondo muy significativo",
            "start": 6691.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de 180 grados que partir\u00e1 primero de",
            "start": 6694.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reconocer la dif\u00edcil situaci\u00f3n la crisis",
            "start": 6698.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "humanitaria y de violaci\u00f3n a los",
            "start": 6701.23,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "derechos humanos que existe nuestro pa\u00eds",
            "start": 6702.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y particularmente el asumir las",
            "start": 6704.38,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "responsabilidades del estado mexicano",
            "start": 6706.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta situaci\u00f3n solamente",
            "start": 6708.489,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "esta posici\u00f3n representa dejar atr\u00e1s una",
            "start": 6711.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que evadi\u00f3 asumir la",
            "start": 6715.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "responsabilidad o que pretendi\u00f3 ocultar",
            "start": 6718.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "invisibilizar y tratar de negar una",
            "start": 6721.44,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que como lo hemos visto ha",
            "start": 6724.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llevado al pa\u00eds a una situaci\u00f3n de esta",
            "start": 6726.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "naturaleza esto lo digo con las tareas",
            "start": 6728.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda efectivamente que estamos",
            "start": 6731.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desarrollando no solamente la b\u00fasqueda",
            "start": 6732.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en vida o la identificaci\u00f3n de fosas",
            "start": 6735.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "clandestinas sino tambi\u00e9n la b\u00fasqueda de",
            "start": 6737.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "larga data como se define por los",
            "start": 6740.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especialistas en el caso del hijo del",
            "start": 6742.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra por supuesto",
            "start": 6745.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dentro de las l\u00edneas de",
            "start": 6747.85,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 6749.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cabo con todos los temas vinculados con",
            "start": 6750.969,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la guerra sucia en donde espero que esta",
            "start": 6753.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda hist\u00f3rica que tambi\u00e9n es la que",
            "start": 6755.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 realizando ya la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 6758.05,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 6760.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ya teniendo resultados y por supuesto",
            "start": 6761.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos congratulamos de que la medalla",
            "start": 6763.599,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez eden tra\u00eda do\u00f1a",
            "start": 6765.669,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rosario ibarra que es una dulce es un",
            "start": 6767.589,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "icono en la lucha por la defensa de los",
            "start": 6769.629,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "derechos humanos y las libertades",
            "start": 6771.669,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en nuestro pa\u00eds y finalmente",
            "start": 6772.959,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es a mi juicio a esta respecto cu\u00e1l",
            "start": 6776.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "es el nivel de deterioro del tejido",
            "start": 6780.249,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6782.139,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el disco resultado de todo este proceso",
            "start": 6783.01,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de deterioro de nuestras relaciones de",
            "start": 6785.489,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "convivencia en el pa\u00eds creo que hay un",
            "start": 6787.659,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "indicado en el informe y en los informes",
            "start": 6789.099,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ha dado el sistema nacional con el",
            "start": 6791.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "apoyo del ing que es el m\u00e1s",
            "start": 6793.629,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "representativo como hoy en este pa\u00eds el",
            "start": 6795.999,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "21 por ciento de los delitos que se",
            "start": 6799.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "cometen se cometen en el lugar dentro",
            "start": 6801.459,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del n\u00facleo familiar violencia",
            "start": 6805.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "intrafamiliar feminicidio maltrato",
            "start": 6807.249,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "infantil violaciones ligadas",
            "start": 6809.589,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "directamente al n\u00facleo familiar o el",
            "start": 6811.3,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "n\u00facleo m\u00e1s cercano y lamentablemente que",
            "start": 6813.609,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que muchas de las instituciones que",
            "start": 6816.459,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fueron nuestros referentes hoy se han",
            "start": 6818.949,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "convertido en lugares inseguros",
            "start": 6820.929,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "particularmente en la casa",
            "start": 6823.649,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "que nos hay donde tenemos que dar una de",
            "start": 6826.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las varias mejores batallas porque es",
            "start": 6829.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una batalla cultural para realizar la",
            "start": 6831.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fortaleza de la familia y de la escuela",
            "start": 6834.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con un instrumento de cohesi\u00f3n y de",
            "start": 6836.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "identidad social muchas veces",
            "start": 6839.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vamos",
            "start": 6842.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vamos obligadamente rumbo al final son 8",
            "start": 6846.13,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "49 primeramente decirles que a ver",
            "start": 6850.95,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "es imprescindible asumir el tema de la",
            "start": 6856.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inseguridad como un proceso de",
            "start": 6861.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n hist\u00f3rica es obligado a",
            "start": 6863.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "asumir el proceso de la recomposici\u00f3n",
            "start": 6866.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como un proceso de un proceso tambi\u00e9n",
            "start": 6869.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas tenemos",
            "start": 6874.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que complementar los esfuerzos federales",
            "start": 6878.28,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "con los esfuerzos estatales y",
            "start": 6882.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "municipales llevamos en este sentido una",
            "start": 6885.989,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "extraordinaria coordinaci\u00f3n con ambas",
            "start": 6890.21,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "instancias extraordinaria ese esfuerzo",
            "start": 6894.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se manifiesta la coordinaci\u00f3n es",
            "start": 6902.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndida pero",
            "start": 6905.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los esfuerzos estatales hay algunos que",
            "start": 6908.68,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "merecen nuestro reconocimiento por el",
            "start": 6913.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o que ponen las autoridades locales",
            "start": 6917.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 seguramente omiso porque tendr\u00eda",
            "start": 6920.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que citar a muchos estados pero por",
            "start": 6923.47,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ejemplo tamaulipas coahuila y nuevo le\u00f3n",
            "start": 6926.8,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "han promovido un acuerdo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 6931.15,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "que optimiza sus esfuerzos tamaulipas",
            "start": 6936.43,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo hace un esfuerzo muy",
            "start": 6941.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particular en el mejoramiento de el",
            "start": 6943.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estado de fuerza",
            "start": 6947.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estatal hay un esfuerzo muy importante",
            "start": 6950.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en la laguna estados de coahuila y",
            "start": 6954.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "durango jalisco hace un esfuerzo muy",
            "start": 6957.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante con la promoci\u00f3n de la",
            "start": 6961.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "polic\u00eda metropolitana",
            "start": 6963.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veracruz est\u00e1 haciendo un esfuerzo de",
            "start": 6966.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n importante michoac\u00e1n un",
            "start": 6969.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy importante",
            "start": 6972.58,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por consolidar el estado de fuerza no",
            "start": 6974.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "obstante la complejidad del tema de la",
            "start": 6978.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inseguridad en el estado",
            "start": 6981.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "san luis potos\u00ed construy\u00f3 la ciudad de",
            "start": 6984.86,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "la seguridad y la justicia que son",
            "start": 6988.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esfuerzos que desde aqu\u00ed valoramos mucho",
            "start": 6992.449,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n no obstante que tiene los",
            "start": 6996.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejores \u00edndices de seguridad a nivel",
            "start": 6999.199,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "nacional contin\u00faan haciendo un esfuerzo",
            "start": 7001.69,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones de los",
            "start": 7008.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuerpos estatales de seguridad y as\u00ed",
            "start": 7011.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "podr\u00eda citar otros casos que sin duda",
            "start": 7015.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "merecen nuestro reconocimiento no puedo",
            "start": 7018.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ser exhaustivo pero si hay alguna",
            "start": 7023.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pregunta y si no adelante adelante ac\u00e1 y",
            "start": 7027.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "luego posteriormente all\u00e1 y aqu\u00ed y yo",
            "start": 7031.27,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "creo que va a haber y con 4 cerrar\u00edamos",
            "start": 7034.57,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "adelante por favor es adelante",
            "start": 7038.969,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas hemos sacado",
            "start": 7044.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "historias que tienen que ver con hechos",
            "start": 7047.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "delictivos emblem\u00e1ticos y hemos",
            "start": 7049.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "encontrado dos indicadores uno que los",
            "start": 7051.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "perpetradores de los delitos est\u00e1n",
            "start": 7056.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "drogados y otro",
            "start": 7058.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a escasa edad que tienen es decir la",
            "start": 7061.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "juventud de ustedes que seguramente han",
            "start": 7063.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hecho el diagn\u00f3stico y que debieran",
            "start": 7066.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tener el diagn\u00f3stico de fondo de la",
            "start": 7068.219,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de inseguridad qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 7070.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de quienes cometen los delitos en el",
            "start": 7073.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son j\u00f3venes y qu\u00e9 porcentaje lo",
            "start": 7075.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hace bajo el influjo de las drogas",
            "start": 7078.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno primeramente si efectivamente los",
            "start": 7081.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con frecuencia",
            "start": 7084.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las investigaciones nos indica que los",
            "start": 7088.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "perpetradores est\u00e1n act\u00faan bajo el",
            "start": 7090.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "influjo de alguna droga lo m\u00e1s",
            "start": 7093.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "importante es que la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 7097.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "son j\u00f3venes la mitad de los internos en",
            "start": 7100.17,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds son j\u00f3venes que oscilan entre",
            "start": 7106.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "los 18 y los 29 a\u00f1os por eso los",
            "start": 7110.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esfuerzos del programa de prevenci\u00f3n del",
            "start": 7115.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no hemos hablado aqu\u00ed pero que forma",
            "start": 7118.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una de las vertientes fundamentales de",
            "start": 7121.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la seguridad est\u00e1 enfocado a combatir",
            "start": 7124.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las adicciones precisamente en los",
            "start": 7128.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lamentablemente los penales el",
            "start": 7132.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "50 por ciento son j\u00f3venes",
            "start": 7135.96,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de los las personas privadas de la",
            "start": 7139.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "libertad la mitad de ellos son menores",
            "start": 7143.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de 29 a\u00f1os adelante por all\u00e1 perd\u00f3n no",
            "start": 7146.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiene el porcentaje pero lo podemos lo",
            "start": 7151.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "podemos precisar queda pendiente de esta",
            "start": 7154.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para compartirse las en un",
            "start": 7159.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s yo ninguna pregunta es de",
            "start": 7162.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ustedes ayer hablaron en la lista de que",
            "start": 7164.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "28 estados del pa\u00eds tienen d\u00e9ficit de",
            "start": 7167.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "polic\u00edas s\u00f3lo 4 no lo tienen que son la",
            "start": 7171.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico colima tabasco y",
            "start": 7175.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n la pregunta es si la estrategia",
            "start": 7177.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de seguridad del gobierno federal parte",
            "start": 7181.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la premisa de que se necesitan m\u00e1s",
            "start": 7183.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "polic\u00edas para acabar con la delincuencia",
            "start": 7186.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y esto les pregunto a la luz de estados",
            "start": 7189.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "o de por ejemplo la ciudad de mexico la",
            "start": 7192.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e9xico tiene un super\u00e1vit de 191",
            "start": 7195.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por ciento en polic\u00edas y ocupa primeros",
            "start": 7198.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lugares en delitos como robo de",
            "start": 7201.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 7204.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en feminicidios est\u00e1 muy alto jalisco",
            "start": 7205.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ejemplo colima tambi\u00e9n tienen",
            "start": 7208.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit en polic\u00edas o est\u00e1n muy cerca",
            "start": 7211.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "digamos de los par\u00e1metros que se",
            "start": 7214.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "requiere o que requiere la onu y se",
            "start": 7215.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cometen delitos ocupan los primeros",
            "start": 7217.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lugares en delitos entonces parte de",
            "start": 7220.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ustedes de la premisa de que se",
            "start": 7222.82,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "requieren m\u00e1s polic\u00edas tomando en cuenta",
            "start": 7223.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos casos en donde evidentemente no",
            "start": 7225.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "van en esa tesitura tenemos que asumir",
            "start": 7229.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que el estado de fuerza es",
            "start": 7232.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "imprescindible aqu\u00ed el tama\u00f1o s\u00ed importa",
            "start": 7235.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es una instituci\u00f3n",
            "start": 7238.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n hist\u00f3rica que para cumplir",
            "start": 7242.22,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el reto de garantizar seguridad requiere",
            "start": 7245.86,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "de una de una dimensi\u00f3n que estimamos en",
            "start": 7249.82,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "una meta inicial de 150 mil elementos en",
            "start": 7255.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el caso de los estados sucede lo mismo",
            "start": 7260.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero no exclusivamente el estado de",
            "start": 7262.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fuerza es",
            "start": 7266.23,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y nosotros hemos propuesto el modelo",
            "start": 7268.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacional de polic\u00eda que homologue la",
            "start": 7272.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n el entrenamiento los",
            "start": 7275.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "valores que mejore tambi\u00e9n de manera",
            "start": 7278.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "homologada la condici\u00f3n socio-econ\u00f3mica",
            "start": 7281.719,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y por supuesto una de las vertientes",
            "start": 7285.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "fundamentales que luego se olvida es el",
            "start": 7289.969,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n lo hemos dicho y",
            "start": 7293.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo reitero aqu\u00ed no hay crimen organizado",
            "start": 7297.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que no avance invariablemente de la",
            "start": 7301.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n policial consecuentemente el",
            "start": 7305.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proceso de combate a la corrupci\u00f3n y de",
            "start": 7309.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n de los cuerpos estatales y",
            "start": 7311.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "municipales es imprescindible ven\u00edamos",
            "start": 7315.32,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ayer que el sesenta y tantos por ciento",
            "start": 7319.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "66 si no recuerdo de manera equivocada",
            "start": 7322.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la cifra de los mexicanos que ha tenido",
            "start": 7326.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contacto con un elemento de seguridad ha",
            "start": 7329.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sido v\u00edctima de una",
            "start": 7332.87,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n consecuentemente junto con",
            "start": 7334.71,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el estado de fuerza tenemos que avanzar",
            "start": 7338.58,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n mejoramiento socioecon\u00f3mico",
            "start": 7341.239,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "y por supuesto depuraci\u00f3n o garantizar",
            "start": 7344.489,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuerpos \u00e9ticos de seguridad adelante por",
            "start": 7348.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1 para avanzar rumbo al final y est\u00e1n",
            "start": 7352.469,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los secretarios subsecretarios",
            "start": 7356.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por si tuvieran alguna pregunta para",
            "start": 7358.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7361.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este toc\u00f3 en su exposici\u00f3n la figura del",
            "start": 7365.57,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "centro nacional de inteligencia y quiera",
            "start": 7369.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "preguntarle si no es el resurgimiento de",
            "start": 7373.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n o un s\u00edmil que nos dijera",
            "start": 7376.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "usted que va a ser donde se encuentra",
            "start": 7380.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a operar qui\u00e9nes lo integran",
            "start": 7383.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto va a negar a los elementos es una",
            "start": 7385.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y la otra una prisi\u00f3n r\u00e1pida para el",
            "start": 7387.06,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gabinete de de seguridad dice el",
            "start": 7390.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente andrew con el operador",
            "start": 7392.969,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sufriendo algo as\u00ed como un",
            "start": 7395.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "watch call un robo de aditivos en el",
            "start": 7398.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sureste y nos dijo que cuando se diera",
            "start": 7401.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad no se iban a",
            "start": 7404.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder dar informaci\u00f3n de este a qu\u00e9 se",
            "start": 7406.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "refiere con este robo de de aditivos",
            "start": 7409.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "combustibles no se refiere",
            "start": 7411.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a la zona de campeche u",
            "start": 7413.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otro tipo de robo de combustibles en el",
            "start": 7415.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sureste y lo \u00faltimo como gabinete de",
            "start": 7418.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad quisiera decirles tambi\u00e9n el",
            "start": 7421.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente dice que",
            "start": 7423.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el estelar tim guzm\u00e1n loera los nuestros",
            "start": 7427.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nuestro narcotraficante estelar joaqu\u00edn",
            "start": 7432.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n loera",
            "start": 7435.16,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ya creo una fama de multimillonario",
            "start": 7437.19,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "excitado por forbes y una leyenda",
            "start": 7441.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en el mundo como ambiente de",
            "start": 7444.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguridad ustedes saben que es el esa",
            "start": 7447.489,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que se le ha asegurado a cu\u00e1nto haciendo",
            "start": 7450.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los activos",
            "start": 7453.73,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "o no se le ha asegurado nada dij\u00e9ramos",
            "start": 7455.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que despejaran como gabinete de",
            "start": 7457.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "seguridad ese ministerio muchas gracias",
            "start": 7459.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "bueno primeramente desapareci\u00f3 el cisen",
            "start": 7461.4,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "y el objetivo de su desaparici\u00f3n fue",
            "start": 7467.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precisamente desaparecer la pr\u00e1ctica del",
            "start": 7470.619,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "espionaje pol\u00edtico garant\u00edas plenas del",
            "start": 7474.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad del gobierno del",
            "start": 7478.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador del estado",
            "start": 7480.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexicano de que no hay espionaje",
            "start": 7483.55,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds hemos",
            "start": 7486.33,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "transformado el existen en un centro",
            "start": 7491.489,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nacional de inteligencia que opera con",
            "start": 7495.34,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n democr\u00e1tica y que opera la",
            "start": 7499.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inteligencia en funci\u00f3n de las",
            "start": 7503.849,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "necesidades e intereses exclusivos de la",
            "start": 7506.11,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "seguridad nacional el caso del robo en",
            "start": 7510.78,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el sureste es se ubica",
            "start": 7515.139,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "es en el mismo lugar en las mismas",
            "start": 7519.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instalaciones con la misma gente es en",
            "start": 7521.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el mismo lugar con el mismo equipo",
            "start": 7525.23,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y con alguna parte de",
            "start": 7528.26,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "personal hubo una renovaci\u00f3n importante",
            "start": 7533.03,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "pero ni las estrategias ni la visi\u00f3n ni",
            "start": 7537.579,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de seguridad nacional es la",
            "start": 7542.929,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "misma es una pol\u00edtica dise\u00f1ada bajo una",
            "start": 7546.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n democr\u00e1tica y enfocada",
            "start": 7550.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "exclusivamente a las necesidades de",
            "start": 7553.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "inteligencia para garantizar la",
            "start": 7556.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y la estabilidad del",
            "start": 7559.55,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "estado mexicano no usamos ni las",
            "start": 7563.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "instalaciones ni al personal para",
            "start": 7568.78,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "atender necesidades del gobierno f\u00edjense",
            "start": 7572.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bien ni siquiera del gobierno mucho",
            "start": 7577.099,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "menos de los servidores p\u00fablicos los de",
            "start": 7580.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los secretarios",
            "start": 7583.67,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ni de el partido en el poder ese cambio",
            "start": 7584.78,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es sustancial es estrat\u00e9gico y nos",
            "start": 7589.489,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "permite asegurar que ninguna dependencia",
            "start": 7593.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "del estado mexicano est\u00e1 desviando sus",
            "start": 7597.76,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "recursos a servicios de inteligencia o",
            "start": 7601.82,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "de espionaje pol\u00edtico el tema de bienes",
            "start": 7606.65,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "sin embargo la unidad de inteligencia",
            "start": 7613.13,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "financiera est\u00e1 haciendo su parte en",
            "start": 7616.719,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y la est\u00e1 haciendo muy bien",
            "start": 7621.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "no les hemos aportado nada de amigos",
            "start": 7624.59,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7626.719,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "en general en general report\u00e1bamos el",
            "start": 7628.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer si tenemos el cuadro ah\u00ed de",
            "start": 7632.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "personas f\u00edsicas y morales que est\u00e1n que",
            "start": 7636.71,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "han sido denunciadas por la unidad de",
            "start": 7641.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera sin entrar en",
            "start": 7644.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "detalles hay personas involucradas a",
            "start": 7648.15,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "esta red de organizaci\u00f3n criminal del",
            "start": 7653.88,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel del pac\u00edfico entre otros",
            "start": 7657.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no lo podr\u00eda precisar en este momento",
            "start": 7661.469,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed puede estar el cuadro adelante",
            "start": 7664.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1 una pregunta ten\u00edamos ac\u00e1 lo del",
            "start": 7666.659,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "horno de aditivos de adem\u00e1s perd\u00f3n lo",
            "start": 7670.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del robo de aditivo tan s\u00f3lo tiene pero",
            "start": 7672.03,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "bueno en efectivamente en el estado de",
            "start": 7673.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tabasco ah\u00ed",
            "start": 7677.969,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n criminal dedicada al robo",
            "start": 7680.63,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "y venta de combustible este tema se vio",
            "start": 7686.54,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "recientemente en el gabinete de",
            "start": 7692.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad y las dependencias",
            "start": 7696.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "participantes en el gabinete est\u00e1n",
            "start": 7698.71,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "haciendo ya su parte al igual que lo",
            "start": 7702.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hacemos en general en el robo al combate",
            "start": 7705.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del wash y cold est\u00e1n ya en curso las",
            "start": 7709.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "acciones correspondientes e informaremos",
            "start": 7713.81,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "oportunamente de los resultados pero no",
            "start": 7716.659,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna duda de as\u00ed como",
            "start": 7721.909,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "logramos bajar de 80 mil barriles",
            "start": 7725.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "diarios a 234 mil el promedio",
            "start": 7728.96,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 en 4000 lograremos los",
            "start": 7733.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mismos resultados tambi\u00e9n en el combate",
            "start": 7737.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al robo de combustible en el estado de",
            "start": 7739.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tabasco adelante por favor y yo creo que",
            "start": 7743.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7745.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y estaba por aqu\u00ed novia ya hab\u00edamos",
            "start": 7746.36,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "quedaba por ac\u00e1 una y ya con eso",
            "start": 7750.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concluimos y est\u00e1n ac\u00e1 nos ha aqu\u00ed es el",
            "start": 7752.989,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el el cuadro es nada m\u00e1s para precisar",
            "start": 7756.02,
            "duration": 12.659
        },
        {
            "text": "son que 443 personas f\u00edsicas 259 morales",
            "start": 7760.67,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucradas 1995 personas con",
            "start": 7768.679,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "cuentas relacionadas con cuentas",
            "start": 7774.35,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "bloqueadas cinco mil 102 62 millones de",
            "start": 7776.98,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "pesos y 47 millones de d\u00f3lares las",
            "start": 7782.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acciones pero tengan en cuenta ustedes",
            "start": 7786.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que tenemos 89 meses en el gobierno y",
            "start": 7789.98,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que en la historia de nuestro pa\u00eds antes",
            "start": 7795.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "del primero de diciembre no se registra",
            "start": 7799.25,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ninguna acci\u00f3n relevante en materia de",
            "start": 7803.05,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera estos n\u00fameros",
            "start": 7807.53,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nos permiten marca",
            "start": 7811.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una de diferencia puedo calificar la de",
            "start": 7813.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica adelante por ac\u00e1",
            "start": 7818.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores para el secretario de la defensa",
            "start": 7822.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y es algo que nos llama mucho la",
            "start": 7825.05,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana no tiene que",
            "start": 7827.82,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "ver con el tema de la seguridad",
            "start": 7829.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "propiamente sino que nos mandaron",
            "start": 7830.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de tomadas desde",
            "start": 7833.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "computadoras de escritorio computadoras",
            "start": 7835.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "personales donde no se puede observar el",
            "start": 7837.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "per\u00edmetro de la base a\u00e9rea de santa",
            "start": 7840.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lucia nada me pregunta es hay alguna",
            "start": 7842.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n para que no sea visible",
            "start": 7845.67,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "desde sat\u00e9lite a trav\u00e9s de las",
            "start": 7847.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aplicaciones que hay de gps google maps",
            "start": 7849.449,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que no se puede observar ya la base",
            "start": 7851.6,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea santa lucia hay alguna disposici\u00f3n",
            "start": 7854.429,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la secreta de la defensa o es un",
            "start": 7856.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arroz simplemente del moment\u00e1neo que nos",
            "start": 7858.449,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueda observar en todo el per\u00edmetro del",
            "start": 7862.469,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "valle de mexico en la cuenca lo \u00fanico",
            "start": 7865.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que no se puede observar es la base",
            "start": 7867.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de santa luc\u00eda no no hay ninguna",
            "start": 7869.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n en lo particular",
            "start": 7871.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed en muchas instalaciones",
            "start": 7874.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militares as\u00ed as\u00ed aparecen si ustedes",
            "start": 7875.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "revisan alguna otra instalaci\u00f3n as\u00ed va a",
            "start": 7879.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aparecer dentro de lo que sacan en",
            "start": 7882.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "googlemaps lo que ubican como",
            "start": 7887.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n militar la ponen en obscuro",
            "start": 7889.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y no pueden ubicar con precisi\u00f3n que hay",
            "start": 7892.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adentro ese es parte de lo que han",
            "start": 7896.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tomado quiz\u00e1 a nivel mundial no nada m\u00e1s",
            "start": 7899.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico de instalaciones que son",
            "start": 7901.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consideradas estrat\u00e9gicas dentro de los",
            "start": 7905.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7907.08,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y una \u00faltima pregunta y con esto",
            "start": 7911.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cerramos adelante muy buenos d\u00edas los",
            "start": 7913.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretarios buenos d\u00edas rafael herrera",
            "start": 7916.07,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "corresponsales sin censura con vicente",
            "start": 7917.809,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "serrano desde chicago",
            "start": 7919.729,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "si no se ha podido ver una mejor\u00eda sobre",
            "start": 7922.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estos grandes resultados en la",
            "start": 7926.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estrategia y el combate a la",
            "start": 7928.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "delincuencia para cuando cree usted que",
            "start": 7930.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se puede hacer o puede hacer un",
            "start": 7933.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "compromiso usted",
            "start": 7935.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "o se ha dado un plazo para que se bajen",
            "start": 7937.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "estos \u00edndices",
            "start": 7940.26,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "en el caso de michoac\u00e1n hay un riesgo",
            "start": 7942.349,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del resurgimiento de autodefensas ayer",
            "start": 7945.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en radio centro entrevistaron en los",
            "start": 7948.409,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "periodistas \u00e1lvaro delgado y alejandro",
            "start": 7950.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "varela a hip\u00f3lito mora y pide mano dura",
            "start": 7953.959,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en los tres niveles de gobierno lo que",
            "start": 7958.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "significa la mano dura para usted",
            "start": 7961.099,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario se est\u00e1 aplicando muchas",
            "start": 7962.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7965.449,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "bueno para concluir primeramente hemos",
            "start": 7967.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presentado la informaci\u00f3n estad\u00edstica de",
            "start": 7972.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "diversas fuentes particularmente del",
            "start": 7976.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 7978.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica y del",
            "start": 7980.75,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "inegi e informaci\u00f3n que nos permite",
            "start": 7983.39,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "observar puntos de inflexi\u00f3n en la",
            "start": 7988.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tendencia de crecimiento de los",
            "start": 7992.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "principales delitos en el pa\u00eds incluidos",
            "start": 7994.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s impactantes como el homicidio",
            "start": 7997.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "doloso",
            "start": 8001.47,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el plazo para bajar los \u00edndices de",
            "start": 8003.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "criminalidad nos hemos propuesto una",
            "start": 8008.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "meta de lograrlo en los primeros tres",
            "start": 8012.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del gobierno y como dec\u00eda",
            "start": 8014.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "consolidar esos resultados y la",
            "start": 8017.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "estrategia en la segunda mitad del",
            "start": 8020.5,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8023.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nosotros entendemos el reclamo o mejor",
            "start": 8026.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "dicho la mano dura como una aplicaci\u00f3n",
            "start": 8030.96,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estricta de la ley sin concesiones de",
            "start": 8034.32,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo pero tambi\u00e9n en el marco de",
            "start": 8039.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que establece la ley sobre el uso de",
            "start": 8043.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la fuerza p\u00fablica la ley es el \u00faltimo",
            "start": 8046.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 8050.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar como gobierno en",
            "start": 8051.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de seguridad que vaya",
            "start": 8055.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidamente acompa\u00f1ada de una pol\u00edtica",
            "start": 8057.71,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica social responsable de ir",
            "start": 8061.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "generando oportunidades de todo tipo",
            "start": 8065.969,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "particularmente para los j\u00f3venes que por",
            "start": 8069.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os estuvieron",
            "start": 8072.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sin mayores opciones que constituir la",
            "start": 8075.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reserva del crimen organizado actuaremos",
            "start": 8078.21,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "contra toda expresi\u00f3n de ilegalidad",
            "start": 8082.23,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "particularmente en estados como",
            "start": 8088.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 8090.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "en niveles de criminalidad y violencia",
            "start": 8091.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que preocupan y asumimos como",
            "start": 8094.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "responsabilidad quienes hoy participamos",
            "start": 8098.05,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "como representantes del gobierno del",
            "start": 8100.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estado mexicano le que hacer otra",
            "start": 8104.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pregunta en este sentido se van a",
            "start": 8106.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acercar con l\u00edderes de autodefensa ya",
            "start": 8108.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que ellos tienen mucho conocimiento",
            "start": 8111.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "precisamente en este sentido contra el",
            "start": 8112.659,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "crimen organizado y la el trabajo de",
            "start": 8115.19,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "inteligencia nos da una capacidad para",
            "start": 8119.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "recoger informaci\u00f3n de muy diversas",
            "start": 8123.639,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "fuentes no es necesario la informaci\u00f3n",
            "start": 8127.719,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "que pudieran brindarnos estos grupos o",
            "start": 8135.469,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "estas organizaciones la \u00fanica fuerza que",
            "start": 8140.239,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "respetamos son aquellas surgidas de",
            "start": 8145.75,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "tradiciones hist\u00f3ricas en comunidades",
            "start": 8150.25,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 8153.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "vemos el resto de las fuerzas armadas",
            "start": 8155.09,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "como expresiones o como actos de",
            "start": 8159.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ilegalidad j\u00f3venes guerras gas a todas a",
            "start": 8163.969,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "todos por su atenci\u00f3n",
            "start": 8167.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como secretario",
            "start": 8170.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8188.78,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "pues el d\u00eda de hoy como acordamos vamos a responder todas las preguntas sobre lo presentado en el d\u00eda de ayer vamos a contestar acerca de la estrategia que estamos aplicando en materia de seguridad se present\u00f3 el informe ayer y si les parece para qu\u00e9 atender bien todas las dudas podemos llevar a cabo 2 sesiones una en d\u00f3nde puedo contestar todas las preguntas de ustedes primero relacionado con esto y con todo en general y termina esa ronda me permiten que yo me retire porque tengo que salir a san luis potos\u00ed vamos a una gira a san luis ya zacatecas a d\u00eda de hoy y tengo que estar est\u00e9 abordando como en las 8 8 10 no me pueden esperar ni me debe y darse el mal ejemplo este es un avi\u00f3n de l\u00ednea comercial ya no hay avi\u00f3n presidencial entonces tengo que este apurarme pero nos da tiempo para todo hay tiempo entonces les dec\u00eda terminamos la primera sesi\u00f3n se cierra la ronda me tengo que ir y se quedan los integrantes del gabinete de seguridad este para dar respuesta amplia a todos los temas si les parece estamos de acuerdo as\u00ed en esta ocasi\u00f3n por la cuesti\u00f3n del tiempo vamos este a estar en los ramones en san lu\u00eds potos\u00ed y vamos a estar en pinos zacatecas son 2 en hospitales de limpian estar que vamos a visitar y regresamos en la noche para estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes a partir de ma\u00f1ana bueno si quieren abrimos y nos vamos la compa\u00f1era 5 de este lado 5 de escenas buenos dias presidentes buenos dias secretarios y comandantes hay la rosa gel de grupo gil y el imparcial la cr\u00f3nica y frontera de tijuana bueno es unas algunas preguntas sobre seguridad de lo que est\u00e1 ocurriendo en sonora no en sonora la alcaldesa de guaymas a lavalle denunci\u00f3 un atentado a su contra el jueves pasado por la noche pues un auto de su propiedad fue baleado frente a su casa donde ella se encontraba en la regi\u00f3n de guaymas y empalme se han presentado ataques armados de sicarios se han quemado viviendas se han asesinado personas pues como como todos sabemos lo que ocurri\u00f3 con la con la familia no desde donde falleci\u00f3 un ni\u00f1o y su mam\u00e1 la violencia se ve que tambi\u00e9n es ciudad obreg\u00f3n a pesar de que se ha indicado que la regi\u00f3n est\u00e1 bajo el mando de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con el secretario de brazo con la guardia nacional que le han informado de la violencia que en esta regi\u00f3n y para cuando se esperan resultados de las estrategias que se est\u00e1n implementando en esta en esta zona es a seguir ser\u00eda una pregunta en concreto y tengo otra pero si gusta pero esta pregunta puede responderla en un momento alfonso durazo yo estoy informado por qu\u00e9 antier se dio a conocer lo de este hecho en la reuni\u00f3n de la ma\u00f1ana de seguridad nos present\u00f3 un informe y alfonso tiene mayor informaci\u00f3n sobre este atentado a la presidenta municipal de guaymas del reporte de 2020 el programa de fortalecimiento para por la fe e [M\u00fasica] [Risas] lo mismo [M\u00fasica] porque reducir este recurso que explicaba destinado a las prestaciones de los polic\u00edas equipamiento capacitaci\u00f3n y otros aspectos de las corporaciones de qu\u00e9 manera se apoyar\u00e1 el fortalecimiento de las polic\u00edas municipales y estatales ayer estaban hablando del aumento en el portal um quisiera busquen no ser que nos explicaron un poco si se disminuy\u00f3 en el otro en el otro fondo para aumentarse en este del fortamun desde qu\u00e9 diferencia hay pues en esto y por qu\u00e9 se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n esta ser\u00eda tengo una para el general rodr\u00edguez buceo pero pues s\u00ed gusta en materia de seguridad aumenta el presupuesto para hacer claros y categ\u00f3rico hay un aumento en el presupuesto para seguridad nada m\u00e1s t\u00f3mese en cuenta que ya est\u00e1n desplegado 70.000 elementos de la guardia nacional diez mil m\u00e1s a punto de incorporarse 80 mil eso no exist\u00eda para tener 80 mil elementos pues se requiere m\u00e1s presupuesto y ya se inici\u00f3 tambi\u00e9n esto el comandante de la guardia nacional lo va a explicar todo el plan de construcci\u00f3n de instalaciones para la guardia nacional en general es mayor el presupuesto para seguridad p\u00fablica me refiero a lo que se envi\u00f3 al congreso para tener esa idea ya los detalles ya ellos van a explicarlos muy bien un compa\u00f1ero muy buenos d\u00edas presidentes y secretarios ram\u00f3n flores corresponsal de los \u00e1ngeles pres de guadalupe liz\u00e1rraga el se\u00f1or presidente desde su gobierno se ha incentivado a denunciar la corrupci\u00f3n de servidores p\u00fablicos pero los de los denunciantes en vez de ser reconocidos por su valor c\u00edvico son v\u00edctimas de represalias y de campa\u00f1as de acoso que ponen en riesgo sus vidas el 5 de marzo del 2019 la doctora donaj\u00ed columba mart\u00ednez mart\u00ednez su subdirectora m\u00e9dico de links del estado de oaxaca inici\u00f3 una serie de denuncias por las irregularidades pero en la jefatura de prestaciones m\u00e9dicas del estado una de las m\u00e1s graves es la falsificaci\u00f3n y clonaci\u00f3n de recetas de fentanilo que es un narc\u00f3tico controlado para cirug\u00edas mayores adem\u00e1s denunci\u00f3 con la evidencia videogr\u00e1fica el robo de medicamentos y expedientes en farmacias del imms desfalcos de medicamentos en el hospital general de la zona uno de oaxaca el sobreprecio de hasta un 300 por ciento en la compra de medicamentos y la contrataci\u00f3n de laboratorios por adjudicaci\u00f3n directa que no est\u00e1n debidamente registrados ante las autoridades de salud incluso la delegada del imms con concepci\u00f3n rueda g\u00f3mez pretend\u00eda obligar a la doctora mart\u00ednez a dar atenci\u00f3n m\u00e9dica a personas que no son derechohabientes y a otorgar subrogaciones de servicios m\u00e9dicos a familiares de la delegada o personas cercanas a ella por todas estas denuncias formalmente sustentadas ante las autoridades del link se despleg\u00f3 una campa\u00f1a de acoso y hostigamiento laboral contra la denunciante y contra quien la apoyara con testimonios y evidencias por estos hechos tambi\u00e9n puso una queja ante la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica antalya ante la cnh a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al director general del inss o err\u00f3 robledo aburto incluso le envi\u00f3 un escrito a usted se\u00f1or presidente el d\u00eda 26 de junio del 2019 pero hasta ahora el acoso y las irregularidades en el inss contin\u00faan presidente mi pregunta es ha considerado medidas de prevenci\u00f3n contra la represalias para quienes denuncien actos de corrupci\u00f3n de servidores p\u00fablicos o como estimular esta pr\u00e1ctica c\u00edvica todo nuestro apoyo en nuestra protecci\u00f3n a quienes ayuden denunciando actos de corrupci\u00f3n o presuntos actos de corrupci\u00f3n tenemos que protegerlos a todos los ciudadanos en este caso el servidor p\u00fablico est\u00e1 pidiendo proteger del estado as\u00ed hoy mismo porque me va a acompa\u00f1ar a la gira voy a hablar con el director del seguro social soy de robledo sobre este caso y \u00e9l va a establecer comunicaci\u00f3n con esta doctora para y brindarle todo el apoyo y en general estamos nosotros obligados nadie que denuncie puede ser objeto de represalias tenemos que garantizar las libertades plenas a quienes est\u00e1n ayudando a limpiar de corrupci\u00f3n el gobierno dvd tenerse pues est\u00e1 garant\u00eda aqu\u00ed nosotros vamos a ofrecerla es decir se va a apoyar todos estos casos presidente de mi segunda pregunta es hay una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima del pueblo mexicano por combatir la corrupci\u00f3n y la violaci\u00f3n de derechos humanos pero el miedo a las represalias que van desde el ciberacoso la criminalizaci\u00f3n de los denunciantes y amenazas de muerte impide avanzar en las denuncias por una parte pero por otra una vez que se hacen las denuncias \u00e9stas quedan paralizadas por la sobrecarga de trabajo en la gesti\u00f3n p\u00fablica une un ejemplo la secretaria de gobernaci\u00f3n que no ha logrado intervenir en casos espec\u00edficos de fabricaci\u00f3n de culpables que hemos denunciado aqu\u00ed en los que ya se tiene recomendaci\u00f3n de la onu como es el caso de george curry lay\u00fan y de algunos presos de atlacholoaya mi pregunta es c\u00f3mo est\u00e1 respondiendo su gobierno a esta situaci\u00f3n se\u00f1or presidente gracias estamos trabajando todos los d\u00edas para que haya justicia y acerca de estos casos alejandro encinas les va a informar de c\u00f3mo vamos vamos con una compa\u00f1era muy buenos d\u00edas presidente roc\u00edo jardines de w radio' hacerle tres cuestionamientos presidente el d\u00eda de ayer hubo una emboscada en nuevamente michoac\u00e1n 14 polic\u00edas que fallecieron fueron atacados por el c\u00e1rtel de jalisco se dice queremos saber su opini\u00f3n y la informaci\u00f3n que tiene al respecto tambi\u00e9n quisiera preguntarle al presidente si usted tiene alguna informaci\u00f3n o hubo un reportaje nuevamente que se difundi\u00f3 el d\u00eda de ayer por carlos loret de mola donde se habla de una red de corrupci\u00f3n que se dio a destacar por audios que se dieron en el gobierno de enrique pe\u00f1a nieto y donde se habla de una triangulaci\u00f3n de recursos que hubo mucha pues corrupci\u00f3n y que se incluso est\u00e1 involucrado adem\u00e1s de mil hilos o ya est\u00e1 involucrado el ex secretario de energ\u00eda pedro joaqu\u00edn codwell quiero saber su opini\u00f3n al respecto si tiene informaci\u00f3n sobre esto y si van a actuar y tambi\u00e9n presidente preguntarle hay informaci\u00f3n de que el dengue pues sigue mal en el pa\u00eds que se est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds est\u00e1 haciendo presencia ya 250 por ciento el incremento de este mal en algunos estados de nuestro pa\u00eds sobre todo jalisco gracias lo \u00faltimo tenemos informaci\u00f3n que no hay nada de extraordinario que no es algo incontrolable lo del dengue le voy a pedir al secretario de salud que les informe hoy mismo porque va tambi\u00e9n conmigo a la gira all\u00e1 con los compa\u00f1eros de ustedes le voy a pedir que este les informe sobre cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del dengue en el pa\u00eds pero no hay qu\u00e9 una situaci\u00f3n de alarma para este tener esto en claro porque estamos recorriendo el pa\u00eds yo estoy visitando todos los pueblos eso es lo importante de hacer giras por todo el pa\u00eds porque hice entera uno de todo lo que sucede si estuviese yo aqu\u00ed todo el tiempo en la oficina no sabr\u00eda lo que est\u00e1 pasando entonces si hasta les puedo decir que est\u00e1 afectando en algunas partes de veracruz el dengue en otros estados no ten\u00eda el reporte de jalisco por ejemplo pero hoy mismo se informa que lo de michoac\u00e1n que es muy lamentable esta emboscada a polic\u00edas estatales en aguililla el secretario la defensa les va a informar de hoy sobre este tema sobre las grabaciones que se est\u00e1n difundiendo sobre corrupci\u00f3n en el caso de pemex la pasada administraci\u00f3n el pasado gobierno pues es lo que ya s\u00ed sab\u00eda es casi de dominio p\u00fablico no s\u00e9 por qu\u00e9 ahora se extra\u00f1an y se rasgan las vestiduras s\u00ed la pol\u00edtica que se ha impuesto desde hace 36 a\u00f1os la llamada pol\u00edtica neoliberal su prop\u00f3sito pues es robar saquear y nada m\u00e1s porque m\u00e9xico tiene suerte de veras es un pueblo bendito no acabaron con todo porque el prop\u00f3sito era saquear es el objetivo es como cuando entran a robar a un banco unos ladrones y empiezan a llenar los costales del dinero las b\u00f3vedas suena la alarma se alcanzan a llevarse varios postales pero dejaron algo ah\u00ed as\u00ed estamos as\u00ed estamos pero lo de pemex pues ya sabemos de que el prop\u00f3sito era saquear acabar\u00e1 pemex arruinar a pemex y ahora \u00e9ste se sorprende en este asunto que se est\u00e1 ventilando tiene que ver com los hombres d el poder y del dinero por un lado acaba de mencionar el que fue secretario de energ\u00eda el otro se\u00f1or lo soy vinculado con empresas donde trabajaba antes lo soy c\u00f3mo llego a pemex sus antecedentes desde tiempo atr\u00e1s pero qui\u00e9n es el personaje en el caso de de verdad de energ\u00eda de d\u00f3nde viene el due\u00f1o de una de estas empresas involucradas oro negro tienes creo que su pap\u00e1 fue secretario de hacienda- o algo as\u00ed y todav\u00eda los conservadores dicen que para que la ley de austeridad y que como es que va a quedar prohibido de que despu\u00e9s de 10 a\u00f1os o mejor dicho despu\u00e9s de haber trabajado en el gobierno no van a poder trabajar en empresas privadas en 10 a\u00f1os pues es \u00e9ste una investigaci\u00f3n es una que ella que est\u00e1 en la fiscal\u00eda b\u00e1sicamente es un asunto que est\u00e1 viendo pemex porque a pemex lo exprim\u00eda se dedicaban a saquearlo y son problemas entre empresas aqu\u00ed s\u00ed qu\u00e9 aplica aquello de que cuando se reparten mal el bot\u00edn hay mot\u00edn y pues permite se va a defender ahora no vamos a permitir que est\u00e9 sigan saqueando pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n el esc\u00e1ndalo que si desde luego est\u00e1 mal la corrupci\u00f3n pero hasta ahora se est\u00e1n dando cuenta los denunciantes hasta ahora se est\u00e1 dando cuenta e se est\u00e1n dando cuenta en el extranjero yo les aseguro que ten\u00edan informaci\u00f3n desde tiempo atr\u00e1s no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n ahora est\u00e1 saliendo nosotros no vamos a tolerar ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n por eso fue muy importante que lleg\u00e1ramos aqu\u00ed con el apoyo de los ciudadanos no de grupos de intereses creados por qu\u00e9 si hubi\u00e9semos llegado con el apoyo de la delincuencia de cuello blanco estar\u00edamos atados de pies y manos no tendr\u00edamos libertad entonces en todo esto pues se tiene que actuar si hay denuncias y defender a pemex para que no lo sigan saqueando que estamos pendientes de eso muy bien vamos por ac\u00e1 sobre el caso no s\u00e9 qu\u00e9 es [M\u00fasica] la cual ya est\u00e1 trabajando [M\u00fasica] qu\u00e9 ha pasado qu\u00e9 es lo que manda por qu\u00e9 es esto desde el principio [M\u00fasica] un convenio de colaboraci\u00f3n muy buenos s es necesario que se cuente enfrentar este tipo de ellos [M\u00fasica] 7 eso estamos estamos realizando 2017 de todas [M\u00fasica] de la seguridad nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] de que se ampl\u00eda cinco a\u00f1os el per\u00edodo del gobernador usted sigue pensando que es el tribunal y no la consulta quien debe determinar el periodo por el que debe de gobernar el se\u00f1or bonilla bien este acerca de la primera pregunta es muy lamentable lo que sucedi\u00f3 que no lo deseamos estamos ayudando a las autoridades locales en este caso el gobierno de estado y vamos a seguir con nuestra estrategia lo que se plante\u00f3 el d\u00eda de ayer yo estoy optimista creo que vamos a lograr la paz en el pa\u00eds qu\u00e9 vamos a lograr evitar estos hechos violentos que es un proceso vamos avanzando con mucha firmeza organiz\u00e1ndonos esta es una zona violenta vamos seguir atendiendo las causas que originan esta descomposici\u00f3n social para nosotros es muy importante el que haya bienestar que se pueda y conseguir la paz con justicia y tambi\u00e9n con eficiencia en la actividad de protecci\u00f3n a los ciudadanos con la guardia nacional y con buena coordinaci\u00f3n con los estados y evitando tambi\u00e9n que la autoridad se mezcle con la delincuencia procurando que no haya con tu verde y qu\u00e9 las bandas de delincuentes no tengan protecci\u00f3n de las autoridades entonces hoy vamos a detalle les van a explicar este los responsables de el gabinete de seguridad yo quisiera que se avanzara m\u00e1s en esta materia trabajo todos los d\u00edas para eso trabajamos todos los d\u00edas entonces estamos dedicados por completo atender este asunto pero lo dejaron crecer mucho avanz\u00f3 mucho y hubieron estrategias ya lo hemos visto equivocadas queriendo enfrentar la violencia con la violencia y todo lo que ya sabemos que ha sido err\u00e1tico y muy doloroso entonces hay un nuevo paradigma en materia de seguridad que aqu\u00ed se explic\u00f3 el d\u00eda de ayer acerca de los de baja california pues yo considero que hay un procedimiento legal qu\u00e9 tiene qu\u00e9 y llevarse a cabo primero tiene que publicarse la ley y aprob\u00f3 el congreso de baja california que por cierto porque se acuerdan que hace unos d\u00edas hablaba yo de c\u00f3mo de repente me encuentro alguna persona que en forma respetuosa me dice que porque no atiendo en este caso los de baja california ahora que regrese da ya en el aeropuerto me encontr\u00e9 una persona y le dije \u00e9ste eres del pan y ellos s\u00ed pero arreglar usted me dec\u00eda primero e pues de tu partido aprobaron la ley ya pero parece como si \u00e9ste no tuviese la informaci\u00f3n la borrar\u00e1n entonces digo primero eso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero se arregle bueno ese es el antecedente si lo vamos nosotros a arreglar pero no corresponde al ejecutivo federal por qu\u00e9 hay divisi\u00f3n hay equilibrio de poderes cu\u00e1l es nuestra opini\u00f3n desde el ejecutivo sobre este tema pues que se tiene que publicar la ley porque no se ha publicado se lleg\u00f3 al extremo a lo mejor eso no se sabe de que el congreso o algunos diputados porque tampoco hay que generalizar dijeron que no se publicaba porque no le encontraban es decir que se le traspapel\u00f3 pero f\u00edjense son chicanadas ya sin lugar a dudas porque al momento que se publique la ley se va a poder impugna y al impugnarse de la ley tiene que ir a la suprema corte y ah\u00ed se va a resolver en definitiva pues ese es el planteamiento que hicimos puse hasta un texto un mensaje mi face y en el twitter planteando esto pero imag\u00ednense para los conservadores y su hipocres\u00eda como era antes pero cada vez qu\u00e9 es un tema de estos aprovech\u00f3 para recordar porque de veras hay una epidemia no de dengue de amnesia hay amnesia colectiva como era antes era dedazo del presidente era con cierta sesi\u00f3n se acuerdan de la concertacesi\u00f3n de c\u00f3mo eran las concertacesiones quienes practicaban las con ciertas sesiones precisamente en baja california f\u00edjense que esto es ilustrativo porque estamos como en una etapa en donde hay que decir el rey va desnudo o quitar m\u00e1s caras yo recuerdo creo que en fue en 1989 mismos d\u00edas de elecci\u00f3n en baja california hay una elecci\u00f3n para gobernador en michoac\u00e1n el r\u00e9gimen contra un partido opositor en baja california y el r\u00e9gimen contra otro partido opositor en michoac\u00e1n en el caso de baja california no se lee este pone todo el acelerador del fraude y gana el partido opositor baja california no estoy diciendo que no haya ganado sino que hubo l\u00ednea para no aplastar como el fraude en cambio de michoac\u00e1n la decisi\u00f3n fue aplastar y as\u00ed muchos casos para notar que ahora es distinto pues se tiene que explicar c\u00f3mo era antes lo que consideramos nosotros es que primero tiene que haber un aut\u00e9ntico estado de derecho que no hab\u00eda en un estado de chueco segundo que el poder ejecutivo no tiene que ser el poder de los poderes tercero que debe de prevalecer la democracia entonces en el caso de baja california van a terminar publicando la ley la van a encontrar o sea aunque est\u00e9 traspapelada porque adem\u00e1s pienso esto lo deben de saber los constitucionalistas yo creo que la licenciada olga s\u00e1nchez cordero puede explicar sobre esto qu\u00e9 pasa si no se publica no entr\u00e9 en vigor y entonces no pueden haber cinco a\u00f1os pienso de modo que hay que esperar a que se termine con este proceso muy bien lo van a hacer no nosotros no pero porque no nos corresponde es un proceso que tiene que ver con partidos hay opositores los mismos que aprobaron la ley pues ahora a retratarse ofrecer una disculpa y decir nos equivocamos y tan es as\u00ed que vamos a impugnarla eso ser\u00eda lo mejor pero no meternos nosotros o sea no eso es lo que quisieran los conservadores porque a eso estaban acostumbrados a ver cu\u00e1l es la l\u00ednea tan sorprendidos desorientados por completo porque pensaban y vamos a seguir con m\u00e1s de lo mismo que hicieron ellos cuando enga\u00f1aron de que iba a haber un cambio lo mismo fue m\u00e1s de lo mismo ahora no ahora es una transformaci\u00f3n que se est\u00e1 iniciando y as\u00ed como en este caso en muchos otros y se est\u00e1 demostrando son otros tiempos lo que hemos dicho en otras ocasiones no se puede poner vino nuevo en botellas viejas este es un cambio profundo pac\u00edfico sin violencia pero radical y no tenerle miedo a la palabra radical que viene de ra\u00edz porque se trata de arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de simulaci\u00f3n de injusticias de privilegio ese es el cambio bueno me falta una pregunta gracias presidente buenos d\u00edas para preguntarle se habla de la inminente salida de carlos romero deschamps al frente del sindicato de petr\u00f3leos mexicanos yo le quiero preguntar qu\u00e9 opinar\u00eda de un relevo en este sindicato tan poderoso con una empresa tan importante como es pemex y si esta salida es parte de una negociaci\u00f3n con su gobierno para quedar en la impunidad o no tiene nada que ver en este caso hay denuncias presentadas ante la fiscal\u00eda recordar qu\u00e9 todo lo que nos llega s\u00e9 otra mitad se le da curso y hay denuncias en la fiscalidad general si \u00e9l toma la decisi\u00f3n dejar el sindicato para atender estos asuntos est\u00e1 en su derecho [M\u00fasica] nosotros no nos vamos a meter eso tambi\u00e9n es un cambio importante a poner al sustituto eso lo tienen que resolver en el sindicato y el salvar\u00e1 c\u00f3mo responder a las denuncias presentadas sin que haya persecuci\u00f3n sino con apego a la legalidad a los elementos de prueba que existan en el caso de que \u00e9l sea responsable de alg\u00fan delito pero \u00e9l va a resolver este asunto no vamos nosotros quitar a un dirigente para poner a otros dirigentes no nos corresponde eso es un asunto que tienen que resolver los mismos trabajadores y de conformidad con la ley los estatutos que existe en el caso del sindicato petrolero pero en el planteamiento de su gobierno directamente de que si se va o c\u00e1rcel es que este nosotros no podemos actuar de esa manera no es una negociaci\u00f3n si \u00e9l quiere dejar el cargo para enfrentar su asunto como lo hizo el fiscal en este caso el ministro \u00e9ste medina-mora s\u00ed igual hay denuncias ellos ven en la fiscal\u00eda este s\u00ed van a resultar culpables si se van a consignar esas denuncias al juez yo pienso que el que tiene una denuncia de este tipo y al mismo tiempo est\u00e1 a cargo de un sindicato tiene esa responsabilidad o un servidor p\u00fablico lo mejor es no involucrar a las instituciones que se asuma de manera personal y se resuelva e que nosotros no estemos imponiendo a quien va a quedar hay ahora afortunadamente un nuevo marco legal en lo laboral qu\u00e9 establece procedimientos democr\u00e1ticos en la elecci\u00f3n de dirigentes y el que haya voto libre secreto directo de los trabajadores para elegir a sus representantes entonces vamos a esperar que sucede sobre este caso para los residentes sobre la preocupaci\u00f3n de algunos gobernadores que se sienten solos en el combate contra la delincuencia en funci\u00f3n de un cambio en la estrategia que es menos letalidad lo hemos visto en estados como michoac\u00e1n o bueno 4 donde las polic\u00edas estatales al final sufren el impacto de la presencia de los grupos criminales pero no sienten el respaldo necesario de la federaci\u00f3n de la guardia todo nuestro apoyo sin este letalidad es decir nosotros no podemos ajusticiar ni podemos m\u00e1s a cara eso que se hac\u00eda anteriormente no va a llevarse a cabo nunca no se puede enfrentar la violencia con la violencia entonces hay muy buena relaci\u00f3n con los gobernadores y la verdad yo no he escuchado esto eh a lo mejor lo han declarado s\u00ed pero a m\u00ed no me han dicho que hay que este barrer y hay que escarmentar como era antes eso ya no eso ya no est\u00e1 la paz la tranquilidad son frutos de la justicia no vamos nosotros a utilizar la misma estrategia me tengo que ir si no nos lleg\u00f3 bueno pero ahora s\u00ed miren aqu\u00ed el coordinador del gabinete de seguridad por favor gracias presidente gracias presidente buen viaje est\u00e1 en el l\u00edmite para llegar al aeropuerto as\u00ed es que nos quedamos los integrantes del gabinete de seguridad para dar respuesta a todos los cuestionamientos si me permiten iniciar\u00eda dando respuesta a algunos de los cuestionamientos que ya quedaron hay pendientes ahora que estaba el se\u00f1or presidente aqu\u00ed con nosotros primeramente en el caso de sonora y una precisi\u00f3n no queda el mando de los cuerpos de seguridad bajo el mando de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana todos los estados y todos los municipios tienen sus responsabilidades en materia de seguridad p\u00fablica y eso no lo va a sustituir ni la secretaria ni la guardia ni ninguna otra instancia lo que cambia es que ya no estamos ech\u00e1ndonos la bolita unos a otros en virtud de que el problema de seguridad p\u00fablica es de naturaleza municipal estatal o federal en virtud de la dimensi\u00f3n del problema estamos todos juntos todas las instancias responsabilizadas atendiendo el problema como uno de estado con una visi\u00f3n de estado esto significa que nos asumimos involucradas todas las de todas todos los niveles de gobierno y todos los poderes en ese sentido asumimos la corresponsabilidad de apoyar a los estados y municipios en este caso en el caso de sonora espec\u00edficamente estamos apoyando al municipio de hermosillo guaymas empalme y obreg\u00f3n en estos espec\u00edficamente hay mandos incluso propuestos bien por el ej\u00e9rcito o bien por la marina el objetivo del cambio de mandos es garantizar primeramente que el mando policial est\u00e1 comprometido exclusivamente con la ciudadan\u00eda y que no hay absolutamente ninguna complicidad con los grupos criminales que operan en la entidad a partir de ah\u00ed inicia un proceso de depuraci\u00f3n de los cuerpos municipales para garantizar que todos sus integrantes tienen igualmente un compromiso exclusivamente con la ciudadan\u00eda y en el caso de est\u00e1 el veh\u00edculo un veh\u00edculo perteneciente al hijo de la presidenta municipal fue rafagueado afuera de su casa afortunadamente el veh\u00edculo estaba estacionado y no tuvo consecuencias no obstante el impacto tan fuerte de este acontecimiento estamos trabajando con las autoridades estatales responsables de la investigaci\u00f3n y estamos trabajando conjuntamente hemos puesto a disposici\u00f3n de las autoridades locales toda la capacidad de investigaci\u00f3n de la polic\u00eda federal de la guardia nacional y del centro nacional de inteligencia obviamente hay hip\u00f3tesis respecto a este atentado sin embargo informaremos en el momento oportuno de las conclusiones de la investigaci\u00f3n porque lo importante es que los elementos de inteligencia y la informaci\u00f3n probada que tengamos judicialicen para llegar efectivamente al castigo de los responsables y una cosa similar sucede en el caso de aguilillas de aguililla es michoac\u00e1n el gobierno del estado conduce igualmente la investigaci\u00f3n con todo el apoyo del gobierno federal el presidente ha hablado de la relaci\u00f3n con las y los se\u00f1ores gobernadores y hemos hecho les recuerdo a ustedes un compromiso que se ha cumplido al pie de la letra la seguridad p\u00fablica es un espacio de neutralidad pol\u00edtica y en ese contexto la relaci\u00f3n con las y los gobernadores est\u00e1 despojado de cualquier ingrediente de car\u00e1cter pol\u00edtico o ideol\u00f3gico que nos complique la relaci\u00f3n consecuentemente la relaci\u00f3n con las y los se\u00f1ores gobernadores en esta materia es extraordinaria sin ning\u00fan conflicto no significa que no haya problemas significa que hay total apertura buena fe para abordarlos y toda la disposici\u00f3n la guardia ya est\u00e1 en michoac\u00e1n colaborando con el gobierno del estado ahorita hablar\u00e1n los se\u00f1ores el se\u00f1or general sandoval mi almirante la secretaria de gobernaci\u00f3n y podr\u00e1n complementar el tema el municipio no est\u00e1 de acuerdo bueno el municipio no ha firmado un acuerdo de colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado el municipio es puede tomar la decisi\u00f3n que me que mejor corresponda desde su perspectiva sin embargo debo agregar que nuestra visi\u00f3n es que la coordinaci\u00f3n y un evento al mando \u00fanico agregan eficacia al trabajo de los cuerpos de seguridad por eso en el \u00e1mbito federal en cada una de las mesas estatales y regionales hay invariable un mando \u00fanico que garantiza una mayor eficacia en los esfuerzos que estamos haciendo y finalmente la eficacia no podemos sustentar la eficacia del trabajo de seguridad en violaciones al uso de la fuerza p\u00fablica no vamos a caer en la tentaci\u00f3n de la idea conservadora de que la fuerza lo resuelve todo la fuerza es un recurso leg\u00edtimo del estado pero debe ser invariablemente el \u00faltimo recurso y debe ejercerse tambi\u00e9n invariablemente en un marco de legalidad la violencia siempre pierde as\u00ed gane la primera batalla adelante estos cr\u00edmenes que se est\u00e1n cometiendo all\u00e1 como asesinatos lo que ocurri\u00f3 con la familia bueno efectivamente son ahora en el \u00faltimo los \u00faltimos tiempos ha habido un incremento relevante en la violencia se ha recrudecido la confrontaci\u00f3n entre organizaciones criminales que buscan el control del territorio o bien la administraci\u00f3n de rutas para el trasiego de drogas son ahora como otros estados fronterizos es una ruta de paso muy importante tanto para migrantes como para el trasiego de droga estamos trabajando con las autoridades estatales y esperamos lograr pronto reducir estos este pico de violencia que se ha presentado en el estado que no solo es un pico sino que adem\u00e1s esta violencia ha tenido un impacto medi\u00e1tico relevante en virtud de las caracter\u00edsticas con las que se ha expresado estamos trabajando tenemos la mejor coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado en el caso de empalme guaymas que es donde se ha concentrado esta violencia se ha logrado el acuerdo con la presidenta y el presidente municipal guaymas-empalme de trabajar como con la visi\u00f3n de una zona conurbada consecuentemente se ha nombrado un solo mando para las fuerzas municipales un mando que coordina a los secretarios de seguridad de ambos municipios este mando es recomendado por la secretaria de marina y le tenemos absolutamente toda nuestra confianza y es el responsable de iniciar este proceso de depuraci\u00f3n de los cuerpos municipales que seg\u00fan informaci\u00f3n de inteligencia pudieran tener compromisos o v\u00ednculos con el crimen organizado y facilitar con ello todo lo que hoy sucede en sonora ac\u00e1 y luego por ac\u00e1 adelante y los se\u00f1ores secretarios la se\u00f1ora secretaria de gobernacion tambi\u00e9n est\u00e1n atentos a su respuesta si me permiten porque no les damos oportunidad de que respondan a ellos adelante s\u00ed por supuesto eso gracias buenos d\u00edas alguna pregunta si quisiera yo especificar algo que dijo yo no dije normalizar dije que esto sucede en muchos lugares del pa\u00eds y en muchos d\u00edas pr\u00e1cticamente estamos viendo sonores estamos viendo qu\u00e9 pas\u00f3 en lo que pas\u00f3 en veracruz lo que pas\u00f3 en laredo en fin no es yo no quise decir que no lo lamentaba enormemente y lo lamento enormemente lo que pas\u00f3 por supuesto que lo lamento simplemente se sac\u00f3 de contexto me hab\u00eda preguntado que que hab\u00edamos presentado el tema de toda la estrategia de seguridad y despu\u00e9s qu\u00e9 evento sucedi\u00f3 y cu\u00e1l era mi opini\u00f3n sobre esto lo que dije es que tenemos muchos eventos en el pa\u00eds sustos pero no dije normalizar el portal el sol del sur tampico tamaulipas antes que nada pues agradezco la oportunidad y tengo aqu\u00ed preguntas acerca de lo que est\u00e1 sucediendo en tamaulipas espec\u00edficamente hacia el centro del estado en donde toda una comunidad est\u00e1 secuestrada pr\u00e1cticamente pero aqu\u00ed se ha mencionado una situaci\u00f3n que prevalece que es acabar con la impunidad m\u00e1s aqu\u00ed en este caso estoy viendo por ejemplo que el polic\u00eda federal de nombre l\u00e1zaro jim\u00e9nez garc\u00eda el d\u00eda 31 de mayo entrega a un periodista y defensor de los derechos humanos al crimen organizado y es transmitido a trav\u00e9s de redes sociales sin que esto haya sido sancionado a la fecha o se le haya abierto por lo menos una carpeta de investigaci\u00f3n a este polic\u00eda es un comandante por cierto de las de la polic\u00eda federal el d\u00eda 4 de julio secuestran ambientes de la guardia nacional miembros del crimen organizado en la localidad de hidalgo tamaulipas es transmitido tambi\u00e9n a trav\u00e9s de redes sociales el comandante del 77 batall\u00f3n de nombre enrique rangel carvajal supuestamente lo rescata pero primero se pone a las \u00f3rdenes de quienes lo llamaron para que diera un informe de qu\u00e9 estaban haciendo ah\u00ed los miembros de la guardia nacional y \u00e9l inclusive menciona a trav\u00e9s de redes sociales que no volv\u00edan a entrar a menos que lo permitieran posteriormente cada que esta comunidad que est\u00e1 secuestrada que es el ejido buenavista donde hay ni\u00f1os mujeres ancianos privados de la libertad sin el acceso a la alimentaci\u00f3n a la educaci\u00f3n a la electricidad al agua o sea violando todos sus derechos humanos solicitan el apoyo de este batall\u00f3n nunca acuden no acuden ninguna autoridad en su auxilio m\u00e1s sin embargo cuando es llamado por personas que son los agresores de esta comunidad hacen acto de presencia de manera inmediata es muy visible la impunidad que existe esas autoridades no ser\u00eda de las polic\u00edas estatales hay un comandante por ah\u00ed del nombre guadalupe pineda soto tambi\u00e9n que pr\u00e1cticamente hasta anda de chofer de las personas del crimen organizado y entonces la pregunta es muy espec\u00edfico esto ya lo hemos hablado en mesas de trabajo con el secretario encinas con varias instituciones y de hecho exige no puedo decir no ha habido un avance si ha habido si ha habido definitivamente se se ha mostrado la cooperaci\u00f3n de este gobernaci\u00f3n pero cuando van a hacerle justicia a las personas que se encuentran pr\u00e1cticamente secuestradas en el ejido buenavista y cuando van a hacer a investigar al se\u00f1or l\u00e1zaro jim\u00e9nez garc\u00eda comandante de la polic\u00eda federal y al se\u00f1or al comandante coronel enrique rangel carvajal adem\u00e1s de que all\u00ed en esa comunidad existen cuatro \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n federales emitidas desde el d\u00eda 10 de febrero del 2018 en contra de miembros del grupo delictivo llamado columna armada pero jos\u00e9 mendes que hasta la fecha no se han ejecutado y es parte precisamente del ejecutivo es cuando lo que es important\u00edsimo que todas estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n se ejecuten a la brevedad posible si si hay una orden de aprensi\u00f3n yo no tengo por qu\u00e9 decir que no se culpe al contrario tienen que ejecutarse efectivamente lo que dec\u00eda el secretario graso el d\u00eda de ayer de 33 millones de delitos como lo se\u00f1al\u00f3 el inegi solamente se denuncian mil en 1.900.000 entonces quiere decir que el resto es una cifra negra impresionante lo que tenemos que avanzar en este pa\u00eds es en la denuncia que est\u00e9 bien integrado una averiguaci\u00f3n cuando se denuncia que las polic\u00edas hagan su trabajo y que despu\u00e9s efectivamente si se quiere una orden de presi\u00f3n que \u00e9sta se ejecute y se judicial dice el tema ante los tribunales si eso no sucede simplemente vamos a seguir viviendo en lo que ayer se expresaba de la impunidad de la cifra del entonces yo creo que todos tenemos a lanzar yo creo que ustedes hace una labor extraordinaria precisamente de investigaci\u00f3n y que es y que por supuesto explicitar y transparentan que haya \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que no se han ejecutado yo creo que eso es important\u00edsimo yo le agradezco a todos sus comentarios hemos estado avanzando en la secretaria de gobernacion en los casos que se nos han presentado y por supuesto estamos de acuerdo en que se ejecuten las \u00f3rdenes a presi\u00f3n una vez que se gira la presi\u00f3n es tan giradas desde el d\u00eda 10 que sembraron del 2010 ejecuten y las personas del ejido buenavista est\u00e1n secuestradas en la pr\u00e1ctica las autoridades acuden me refiero a las autoridades federales a las estatales no se diga son c\u00f3mplices de todo esta barbarie pero los autores generales refiri\u00e9ndome al 77 batall\u00f3n su comandante enrique rangel y refiri\u00e9ndome al c\u00f3mplice del crimen organizado l\u00e1zaro jim\u00e9nez garc\u00eda de la divisi\u00f3n de fuerzas federales yo creo que el se\u00f1or secretario est\u00e1 tomando nota y tambi\u00e9n de la guardia nacional para dar una respuesta a \u00e9sta a esta situaci\u00f3n que nos est\u00e1 relatando el se\u00f1or periodista yo creo que yo si hay algo m\u00e1s para m\u00ed porque yo me tengo que ir a un compromiso mande sobre la ayer estuvimos en una mesa redonda con algunas organizaciones de la sociedad civil que tienen el tema de refugios entonces les dec\u00edamos lo siguiente y lo comparto con ustedes yo creo que lo que tenemos que hacer es un programa y una estrategia de prevenci\u00f3n de la violencia en contra de las mujeres esta estrategia no necesariamente no necesariamente la primera instancia es la denuncia sino al contrario tenerlas que proteger de su \u00e1mbito de violencia y separarlas del agresor darles una oportunidad de que est\u00e9n resguardadas y posteriormente ya con toda la tranquilidad que vayan si eso su deseo a denunciar ante el ministerio p\u00fablico las alertas de g\u00e9nero tienen que ser revisadas porque si no hay acciones posteriores a que se emita la alerta esto la alerta no tiene el lente el impacto positivo que deber\u00eda tener y por eso es que estamos trabajando yo estoy comprometida en ese aspecto en pues es uno de mis compromisos de vida entonces si queremos avanzar en puertas violetas en centros de justicia en refugios y ayer estuvimos cerca de dos horas casi tres horas con muchas de las organizaciones sociales y con muchas de las funcionarias alicia leal la propia fabiola en la dim en fin que estamos colaborando estamos en una pol\u00edtica transversal para dar una respuesta oportuna y eficiente porque es un flagelo el que tenemos en materia de violencia contra las mujeres y tenemos que prevenir esta violencia antes que en este espiral llegue a cometer su feminicidio ya es un tema de la mesa de seguridad ya es un tema de preocupaci\u00f3n inclusive a nivel de guardia nacional en la guardia nacional se est\u00e1 capacitando en materia tambi\u00e9n de perspectiva de g\u00e9nero y uno de sus temas tambi\u00e9n por supuesto va a ser el feminicidio entonces yo s\u00ed quisiera que nos dieran la oportunidad el aplicar y implementar la estrategia que tenemos para prevenir m\u00e1s que para ya cuando la violencia se genera y es este espiral pues puede llegar a ser un feminicidio entonces la prevenci\u00f3n es lo m\u00e1s importante para nosotros pero ahorita actualmente los municipios que tienen la alerta de g\u00e9nero est\u00e1n reportando gastos un poco sorprendentes por ejemplo a penas en una investigaci\u00f3n que realizamos en sin embargo \u00e9ste nos reportaron gastos de llaveros de imanes para el refrigerador recursos de pi\u00f1ata cursos de un desgraciadamente ella va a haber una un control en la es por supuesto que as\u00ed en los recursos que la verdad esto es uno de los temas que tambi\u00e9n se plante\u00f3 el d\u00eda de ayer con estas organizaciones y se les dijo porque unas de ellas incluso se quejan o que era muy engorroso darle informaci\u00f3n les dije ustedes tienen que transparentar todos sus recursos vamos a tener escrutinio muy importante y marcajes personales sobre todo en materia de los recursos y c\u00f3mo se aplican y por supuesto las sanciones correspondientes en caso de que no vayan los recursos a donde deben ir y aplicarse donde deben aplicarse y efectivamente tenemos este tipo de denuncias tenemos este tipo de conocimiento que no se utiliza el dinero ni los recursos a donde debe de llegar que es la prevenci\u00f3n a darles a las mujeres un lugar en donde est\u00e9n resguardadas sino que por el contrario se est\u00e1n utilizando hasta para llaveros como t\u00fa lo acabas de se\u00f1alar y esto es verdaderamente inaceptable tambi\u00e9n les dije que vamos a procurar simplificar su rendici\u00f3n de cuentas y la transparencia de sus recursos porque me dijeron que eran tr\u00e1mites sumamente engorroso s\u00ed que hay una burocracia muy digamos en obesa para poder dar a conocer en donde ellos se aplican sus recursos les dije que yo me encargar\u00eda de que ante la secretaria de hacienda ya las instancias correspondientes ante la funci\u00f3n p\u00fablica se pudieran simplificar sus y la rendici\u00f3n de sus cuentas y la transparencia de los recursos siempre y cuando \u00e9stos fueran efectivamente a donde deben aplicarse se han reportado que en los \u00faltimos dos a\u00f1os no han recibido ni un solo recurso para mitigar la alerta estar\u00edamos hablando de que hay dinero perdido etiquetado hay dinero para los refugios la respuesta es s\u00ed hay dinero fue una instrucci\u00f3n del presidente recordaron aqu\u00ed que \u00e9l se comprometi\u00f3 tambi\u00e9n con el tema de los refugios que es uno de los grandes temas para evitar la violencia y para que la mujer se sienta segura y resguardar gracias s\u00ed y pueden abundar al respecto de fotos ahorita que ahorita que les diga yo y ya finalmente para m\u00ed la pregunta m\u00e1s doctora me permite una inquietud si roc\u00edo - noticias mbs como \u00e9stas como usted sabe bien doctora gracias el d\u00eda de ayer comenz\u00f3 esta evaluaci\u00f3n en el comit\u00e9 de derechos humanos de naciones unidas de seis pa\u00edses incluido m\u00e9xico al respecto de una serie de asuntos que tienen que ver con los derechos humanos incluida la seguridad en ese sentido con qu\u00e9 documentos con qu\u00e9 argumentos con qu\u00e9 avances llega el gobierno de m\u00e9xico en materia de derechos humanos y segundo est\u00e1 muy contenta la se\u00f1ora rosario ibarra de que le han dado este reconocimiento con la con la medalla que otorgan los legisladores sin embargo ella lo primero que pide es que le den raz\u00f3n de su hijo jes\u00fas y en ese sentido si acaso este gobierno y estar en condiciones de darle una certidumbre de qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 con este joven que se le vio por \u00faltima vez a los 19 a\u00f1os en el caso de su familia y de m\u00e9jico y en ese sentido tambi\u00e9n rosa pide que haya un trabajo mucho m\u00e1s concreto con los desaparecidos son dos inquietudes que le robo que es lo que en materia desaparecidos estamos muy comprometidos si quisiera que alejandro encinas tambi\u00e9n hablar\u00e1 de c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda y desde luego a m\u00ed tambi\u00e9n me dio much\u00edsimo gusto que se la dieran a ella la medalla y por supuesto es una reivindicaci\u00f3n por parte del estado mexicano el el reconocer la ella como una luchadora incansable y buscando a su hijo durante toda su vida entonces yo creo que en ese sentido yo bueno soy muy emp\u00e1tica y aparte estoy muy contenta que ella se le hubieran otorgado por otra parte lo de los desaparecidos toda la si ustedes han visto que la prioridad del se\u00f1or presidente es precisamente la b\u00fasqueda el primero con vida eso quiero decirlo y despu\u00e9s obviamente la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas que hemos estado encontrando en las fosas y que ha sido un programa alejando encinas y carla quintana han estado muy comprometidos constantemente y permanentemente y yo creo que vamos a dar unos muy buenos resultados a las naciones unidas sobre todo los programas que hemos hecho hemos trabajado enormemente en materia de derechos humanos con una con un compromiso como nunca se hab\u00eda hecho en este pa\u00eds y como lo dijo el presidente hace unos d\u00edas la secreta de gobernaci\u00f3n bueno es ya la sexta de los derechos humanos pero bueno es tambi\u00e9n la secretara de la gobernabilidad y de la gobernanza y tambi\u00e9n por supuesto es la secretaria de la consolidaci\u00f3n de la democracia participativa yo creo que ya con eso nos dio punto secretario salir a buscar los pozos reportero de petr\u00f3leo y energ\u00eda ayer el secretario durazo nos daba a conocer estas cifras que usted acaba de recordar 33 millones de casos de 25 millones de v\u00edctimas para tener esos datos yo quisiera que creo que falt\u00f3 ayer en este amplio panorama y diagn\u00f3stico que nos dieron cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico del da\u00f1o del tejido social que vive m\u00e9xico hoy por hoy ser\u00eda la pregunta para usted' una pregunta para tambi\u00e9n para el secretario general y otra pregunta para el secretario es de durazo para el secretario general mi pregunta es el gobierno de la cuarta te ha cambiado las medidas de guerra por una pol\u00edtica de paz y de seguridad y si \u00e9l considera que se puede pacificar al pa\u00eds sin violencia eso es para usted se\u00f1or secretario de la defensa y para el doctor durazo mi pregunta es el objetivo inmediato es la reducci\u00f3n de los \u00edndices delictivos el doctor durazo tendr\u00e1 una fecha fatal que fijar para que los mexicanos podamos tener resultados tangibles y claros en este combate es hacer mis preguntas gracias compartirles que en la cgt de gobernaci\u00f3n se cre\u00f3 la unidad de fortalecimiento al sistema de justicia que implica que incluye no solamente apoyar dentro del \u00e1mbito de nuestras competencias a todos los tribunales de el pa\u00eds incluso estar apoyando la reforma laboral que tenemos en puerta la consolidaci\u00f3n del sistema penal y tambi\u00e9n apoyar a con todo lo que podamos y tengamos a nuestro alcance las fiscal\u00edas y las procuradur\u00edas a veces son procuradur\u00eda sabes son fiscal\u00edas porque no han transitado de procuradur\u00edas fiscal\u00edas con algunos como ustedes saben algunos temas de tr\u00e1nsito que son muy importantes las fiscal\u00edas no dependen de los ejecutivos locales del ejecutivo federal y las procuradur\u00edas todav\u00eda as\u00ed son nombradas porque no han transitado al tema al gran cambio de las fiscal\u00edas si son nombrados todav\u00eda por los ejecutivos locales entonces esta es la diferencia le dec\u00eda yo alejando porque me la pregunt\u00f3 dije es que transitar\u00e1 la fiscal\u00eda ya es una fiscal y aut\u00f3noma nombrada por el congreso con dos terceras partes y adem\u00e1s con determinadas caracter\u00edsticas de autonom\u00eda independencia de incluso del propio ejecutivo local las procuradur\u00edas como ustedes saben los procuradores y eran nombrados por los titulares de los ejecutivos tanto locales como el federal entonces es ese tr\u00e1nsito por eso hablo a veces de procuradur\u00edas ya frentes de fiscal\u00edas pero estamos empe\u00f1ados en la en el fortalecimiento de las fiscal\u00edas en el fortalecimiento de las procuradur\u00edas sea de procuradur\u00edas porque yo creo que tenemos un 17 enorme en materia de procuraci\u00f3n de justicia en nuestro pa\u00eds es precisamente ah\u00ed el eslab\u00f3n donde est\u00e1 m\u00e1s d\u00e9bil el sistema de justicia en la materia la procuraci\u00f3n en la integraci\u00f3n de averiguaciones previas o de carpetas de investigaci\u00f3n adecuadamente que a veces est\u00e1n sumamente d\u00e9biles y ya cuando se presentan ante el juez pues no hay materia para poder juzgar a una persona que est\u00e1 siendo imputada de alg\u00fan delito por eso es que yo creo que es important\u00edsima esta unidad y tenemos que seguir adelante hemos tambi\u00e9n revisado algunos casos tenemos 1200 casos que se nos han presentado en esta unidad para ser revisados de personas que est\u00e1n digamos manifestando que ha habido fallas en el debido proceso y que est\u00e1n injustamente privadas de su libertad yo creo que despu\u00e9s de haber transitado en estos 46 \u00f3 47 excarcelaciones que pudimos lograr la ley de amnist\u00eda tambi\u00e9n ser\u00e1 un elemento fundamental si usted se aprueba por el congreso federal para poder dar una respuesta con una justicia social que es muy necesaria en nuestro pa\u00eds yo creo que con eso termin\u00f3 y la recomposici\u00f3n del tejido social tambi\u00e9n es uno de los grandes temas que tenemos pendientes pero aqu\u00ed vamos en una transversalidad tanto en las autores locales como en las federales porque tenemos que hacer un esfuerzo enorme la secreta educaci\u00f3n de bienestar la secreta gobernaci\u00f3n la secretaria de seguridad p\u00fablica y todas las secretarias de manera transversal perfil para efectivamente tener un tema de recomposici\u00f3n del tejido social y una de reconciliaci\u00f3n nacional pues te estamos viendo que hay un tema de adicciones que hay un tema de violencia que hay un tema en las familias de separaci\u00f3n y de desintegraci\u00f3n de las familias tenemos que avanzar en eso muchas gracias en relaci\u00f3n a lo que se hab\u00eda preguntado anteriormente se hab\u00eda cuestionado sobre la construcci\u00f3n de instalaciones de la guardia en el presente a\u00f1o se consideraron para la construcci\u00f3n de 81 instalaciones dando prioridad a tres estados que son guanajuato jalisco y michoac\u00e1n la mayor\u00eda de las instalaciones est\u00e1n establecidas ah\u00ed y otras 910 en otros estados que tenemos alguna prioridad para darle posibilidad a la guardia de un lugar donde pueda alojarse y poder desplegar y hacer su actividad las iniciamos aproximadamente en el mes de mayo las construcciones por el proceso que llevo de los recursos pero esperamos que en el mes de diciembre estar concluyendo estas instalaciones las instalaciones no son iguales a lo que a lo mejor conocemos en una instalaci\u00f3n militar donde est\u00e1 concentrado todo el efectivo y de ah\u00ed salen al desplegar o hacer sus actividades en beneficio de la sociedad no va a ser de esa manera sino no van a estar en las \u00e1reas en las \u00e1reas cr\u00edticas en las \u00e1reas que se requieren en base al an\u00e1lisis que ella se hizo en el gabinete de seguridad ah\u00ed se van a construir van a van a ser construcciones donde van a estar inicialmente en 320 150 hasta 200 hombres desplegados y haciendo sus actividades posteriormente podremos podremos incrementar las inclusive en estas instalaciones se est\u00e1n considerando en algunas de ellas la construcci\u00f3n de unidades habitacionales para que el personal de la guardia est\u00e9 ah\u00ed con sus familias en el \u00e1rea que dentro de la coordinaci\u00f3n regional que les corresponda tengan un \u00e1rea donde est\u00e1 considerada su familia y puedan estar desde los cercanos a ellos cuando est\u00e1n descansando o haciendo otra actividad que les permita precisamente estar con ellos sobre sobre las emboscadas en aguililla pero desde el d\u00eda de ayer estamos en coordinaci\u00f3n todo el gabinete de seguridad atendiendo a esta parte cada quien en coordinados pero cada quien con el personal o desplegando su personal para poder apoyar al estado que desde el d\u00eda de ayer por parte de la secretar\u00eda de la defensa se ha se reacondicion\u00f3 el dispositivo que est\u00e1 ah\u00ed en michoac\u00e1n se movieron aproximadamente unos 80 hombres hacia el \u00e1rea de donde fue la emboscada y tambi\u00e9n un helic\u00f3ptero que ten\u00edamos en michoac\u00e1n realizando apoyo a las operaciones est\u00e1 en este \u00e9l estar\u00eda buscando o haciendo reconocimientos tratando de localizar a esta gente que realiz\u00f3 la emboscada contra el personal de la polic\u00eda del estado tambi\u00e9n el mando de la 43 zona militar que est\u00e1 en apatzing\u00e1n est\u00e1 tambi\u00e9n en el \u00e1rea atendiendo espec\u00edficamente est\u00e1 esta parte y las dem\u00e1s entidades o dependencias del gabinete de seguridad tambi\u00e9n est\u00e1n poniendo efectivos para poder realizar en la parte inteligencia pues estar buscando la informaci\u00f3n todo en beneficio de este apoyo que se est\u00e1 dando al este al gobierno estatal sobre la letalidad que tambi\u00e9n se hab\u00eda mencionado sobre la letalidad del que ya hizo menci\u00f3n tambi\u00e9n el doctor durazo les comentar\u00e9 algo adicional a la la la letalidad que ayer les presentamos en las gr\u00e1ficas lo que traemos desde el 2006 que inicia esta actividad del combate contra la delincuencia hasta el 2019 en un inicio o m\u00e1s bien en los a\u00f1os de 2010 11 y 12 esa letalidad de las fuerzas federales se ve incrementada es decir hab\u00eda m\u00e1s y agresores muertos que detenidos o heridos y esto esto fue reduci\u00e9ndose y en la actualidad no de \u00e9ste lo que les explicamos ayer est\u00e1n est\u00e1 se est\u00e1 invirtiendo la est\u00e1 curva que ten\u00edamos en donde la cantidad de muertos en agresiones hechas a las fuerzas federales \u00e9sta se est\u00e1 reduci\u00e9ndose y la cantidad de heridos de heridos y detenidos est\u00e1 incrementando y aqu\u00ed uno tambi\u00e9n la respuesta a lo que usted mencionaba no quiere decir que estemos cambiando algunos procedimientos las misiones de las del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se cumplen como est\u00e1n establecidas tenemos misiones entre las que establece la seguridad interior pero tambi\u00e9n tenemos una nueva emisi\u00f3n de aire en base al art\u00edculo quinto transitorio de la constituci\u00f3n que es apoyar la seguridad p\u00fablica y dentro de este \u00e1mbito y tambi\u00e9n en lo que es las misiones del ej\u00e9rcito lo que estamos haciendo es darle pues mayor \u00edmpetu a la cuesti\u00f3n de la el respeto a los derechos humanos estamos buscando que nuestras tropas no desde no violenten los derechos humanos la letalidad se puede identificar que est\u00e1 unida al adiestramiento que tenemos qu\u00e9 es un adiestramiento que se le damos a la gente cada a\u00f1o o cada seis meses si es que podemos pero pero este adiestramiento este equipamiento esta disciplina que tienen es lo que les permite hacer bajas en en la gente que los agrede pero siempre tienen presente el respeto a los derechos humanos de ah\u00ed que tengamos m\u00e1s detenidos o heridos no todo el tiempo o en la actualidad ya se les ha estado mencionando al personal que no no debemos de violentar los derechos humanos y privar de la vida pues es uno de los primeros derechos humanos que tenemos entonces no no no es que reduzcamos no es que se les d\u00e9 la orden no es que estemos cambiando los procedimientos no los procedimientos siguen los procedimientos son los mismos pero pero si tratamos de ser con m\u00e1s apego a la legalidad respetando los derechos humanos y principalmente ahora contamos con una ley nacional del uso de la fuerza esta ley nos establece perfectamente bien la forma en que podemos emplear la fuerza dentro de las operaciones y eso conlleva tambi\u00e9n a la reducci\u00f3n del \u00edndice de letalidad de las fuerzas armadas o de las fuerzas federales esto nos ayuda porque ya es un ordenamiento a nivel nacional ya nuestra nuestro personal ya ten\u00eda alg\u00fan conocimiento sobre esto porque ten\u00edamos un procedimiento dentro del ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la armada sobre este uso de la fuerza pero era un procedimiento interno que en ocasiones no era tan tan v\u00e1lido o no no lo hac\u00eda v\u00e1lido la parte judicial ahora tenemos esa ventaja de que hay una ley una ley que nuestro personal est\u00e1 respetando que le permite actuar que le permite responder a una agresi\u00f3n armada como puede ser en tamaulipas o una agresi\u00f3n como lo hemos visto en puebla en hidalgo en donde no es con armas y no es otra situaci\u00f3n pero ah\u00ed est\u00e1 establecido como es nuestro procedimiento ah\u00ed se ha establecido que debemos de hacer cada cada elemento que est\u00e1 siendo agredido en diferentes circunstancias y cu\u00e1l es la fuerza que puede uno emplear y todo esto despu\u00e9s va a caer a lo que ya cit\u00e9 al \u00edndice de letalidad tiene que reducir el uso de la violencia es la pregunta las fuerzas armadas podr\u00e1n pacificar al pa\u00eds sin uso de la violencia todo el esfuerzo tanto de fuerzas armadas aplicando el quinto constitucional como la guardia nacional van a la tarea que se est\u00e1 haciendo que se est\u00e1 buscando que es que se logre esta situaci\u00f3n sin generar una violencia que quiz\u00e1 era m\u00e1s identificada anteriormente porque porque la actuaci\u00f3n de fuerzas armadas era estar buscando al delincuente constantemente estar en una actividad muy persistente en la b\u00fasqueda ahora la guardia nacional es una presencia garantizando la seguridad de los ciudadanos al tener esa presencia garantizando la seguridad va a limitar que el que el que los delincuentes puedan tener el acceso a la sociedad o puedan generar violencia en la sociedad y las fuerzas armadas tambi\u00e9n estar\u00e1n bajo ese esquema tratando de detener la presencia en las \u00e1reas conflictivas en las \u00e1reas que no alcanza a cubrir la guardia nacional por sus efectivos en la actualidad entonces ah\u00ed estaremos nosotros pero obviamente tambi\u00e9n atendiendo la parte de presencia delincuencial en en tamaulipas no podemos dejar la ribere\u00f1a aunque la guardia nacional quiz\u00e1 no tenga la la cobertura suficiente en la parte de la ribere\u00f1a pero ah\u00ed est\u00e1n las fuerzas armadas haciendo sus patrullajes haciendo la cobertura en las ciudades generando condiciones de seguridad para la sociedad y obviamente en ese diario o actuar de nuestras fuerzas pues hay las agresiones que nos hace encontrar la delincuencia o nos encontramos con la delincuencia y no recibimos informaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que en tal lugar o en tal sitio hay alg\u00fan punto donde se encuentran los delincuentes y vamos a esa parte pero buscamos no generar toda esa violencia que quiz\u00e1 era una una situaci\u00f3n muy normal antes que que hoy es totalmente distinto no quiere decir que no que nos vamos a alejar del combate a esta gente no quede si no pero pero no vamos a generar eso en la misma condici\u00f3n que que ten\u00edamos no sino la presencia va a ser importante y los esfuerzos de la guardia combinadas con las fuerzas armadas pues nos va a llevar precisamente o ese es el objetivo reducir la violencia reducir los homicidios reducir los delitos que afectan a la poblaci\u00f3n y que son los que m\u00e1s los que m\u00e1s sienten los que m\u00e1s identifican donde es donde se genera la sensaci\u00f3n de seguridad o inseguridad en su \u00e1rea nada m\u00e1s este con respecto a la secretaria de marina en el \u00e1mbito que preguntaron sobre guaymas y empalme ah\u00ed en guaymas y empalme se nombraron secretarios de seguridad hab\u00eda dos elementos de la armada y se est\u00e1 haciendo una depuraci\u00f3n a ambas polic\u00edas a las polic\u00edas de guaymas ya los polic\u00edas de empalme se les est\u00e1n haciendo ex\u00e1menes de confianza no traigo el dato exacto aqu\u00ed pero si los que no est\u00e1n pasando los ex\u00e1menes de confianza no est\u00e1n saliendo a la calle esos se quedan ah\u00ed en sus oficinas no est\u00e1n haciendo labor policial no se les puede dar de baja es un tr\u00e1mite un poco complicado pero de que se est\u00e1 actuando se est\u00e1 actuando desgraciadamente la delincuencia cuando sucede en ese tipo de cosas que se les aprieta por un lado pues ellos le buscan por otro lado en las agresiones que ha habido ah\u00ed en un empate en empalme si ustedes lo pueden ver no son agresiones nada m\u00e1s porque tengan que dar las agresiones simples sencillamente son agresiones dirigidas hacia elementos de ellos mismos o de carteles contrarios que les est\u00e1n afectando pues sus negocios eso nos da una idea de que la estrategia que se est\u00e1 empleando los est\u00e1 afectando entonces ellos tienen que reaccionar de otras maneras desgraciadamente esa es su forma de actuar su forma de pensar es muy dif\u00edcil que tengamos una cobertura al 100% no lo podemos hacer en ninguna parte de ning\u00fan pa\u00eds lo puede hacer entonces s\u00ed quiero que entiendan que si estamos trabajando el esfuerzo que estamos haciendo es mucho tenemos a nuestro personal empleado en cuestiones de seguridad para darle apoyo a la sociedad no es que estemos nosotros como dec\u00eda ahorita usted que si podemos resolver la violencia o nosotros las fuerzas armadas con violencia las fuerzas armadas no emplean la violencia las fuerzas armadas emplean las estrategias emplean el entrenamiento simple y sencillamente para defenderse de los nosotros no somos los violentos muchos hablan de que las fuerzas armadas son muy violentas son muchos hablan que cuando las fuerzas m\u00e1s salieron a la calle se recrudeci\u00f3 la violencia no es cierto las fuerzas armadas respondemos a las agresiones de la delincuencia organizada eso es lo que quiero que entiendan por favor no lo era se est\u00e1n atacando entre las mismas bandas criminales que se est\u00e1 haciendo para frenar que es el ataque contra las familias es decir nos estamos viendo en sonora que son los hijos son las esposas las que est\u00e1n muriendo en estos ataques no como el ni\u00f1o que muri\u00f3 quemado vivo y su mam\u00e1 tambi\u00e9n se muri\u00f3 la ni\u00f1a que est\u00e1 muy grave y pues aqu\u00ed mismo se acaba de hablar de que fue el auto del hijo de la de la alcaldesa que fue rafagueado desde que se est\u00e1 haciendo para frenar este tipo de violencia pues que est\u00e1 afectando a hijos esposas a las familias directamente cuando mire creo que lo pueden ver lo pueden constatar en muchas agresiones donde han sufrido familias hijos esposas hermanos etc\u00e9tera es parte de la delincuencia organizada que ellos mismos se atacan afectan a sus familias que podemos hacer nosotros las fuerzas armadas dif\u00edcilmente puedo responderles a esa pregunta lo que estamos haciendo de una manera empleando mucha cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica empleando la inteligencia para de una u otra manera tratar de evitar eso pero es muy dif\u00edcil evitar que si un cartel se ve afectado por otro cartel que tratemos de evitar que entre ellos se maten es mucho muy dif\u00edcil y hoy en d\u00eda lo que est\u00e1n haciendo ellos es afectando a las familias pero las familias de entre ellos mismos entonces es muy complicado espero que entiendan que no es una labor \u00fanica de las fuerzas armadas para tener la tranquilidad en este pa\u00eds debemos de cooperar todos los ciudadanos eso es lo que quiero que entiendan no nada m\u00e1s nosotros todo es fuerzas armadas no tenemos muchos problemas hay un rompimiento en la cuesti\u00f3n social mucho muy dif\u00edcil que debemos de apoyar todo el mundo ustedes a trav\u00e9s de sus comunicados no darle mucha creencia o mucha credibilidad a todo lo que sacan ellos a trav\u00e9s de sus pancartas a trav\u00e9s de sus mantas que dejan ah\u00ed que lo \u00fanico que hacen es por un lado la prensa los exalta y por otro lado mucha parte de la sociedad cree que lo que est\u00e1n diciendo ah\u00ed es cierto y sin embargo no es cierto esto de la paz en m\u00e9xico es de todos no nada m\u00e1s de las fuerzas armadas todos debemos de cooperar gracias a ver adelante para el subsecretario encinas de m\u00e1s de favor mire a trav\u00e9s de redes sociales es subsecretario nos contact\u00f3 el trabajador administrativo de un penal estatal que fue despedido por denunciar corrupci\u00f3n en dicho penal est\u00e1 amenazado de muerte obviamente este trabajador ha estado viniendo diariamente aqu\u00ed a palacio nacional denunci\u00f3 a trav\u00e9s de facebook bueno obviamente lo que denunci\u00f3 pues fue la prostituci\u00f3n en ese penal venta de droga venta de comida venta de dormitorios venta de visitas familiares venta de traslados y extorsi\u00f3n a preliberados entre otros temas ya realizamos un reportaje lo que pasa es que nosotros acordamos pues primero solicitar su protecci\u00f3n y sobre todo pues corre peligro y \u00e9l se encuentra a aqu\u00ed afuera entonces no s\u00e9 si habr\u00eda posibilidades de que se le pudiera ofrecer una audiencia o algo este exponer su caso y ya que tocamos este tema el subsecretario paralelamente sabemos que los penales federales son otra cosa si nos puede informar acerca de estas condiciones de estos penales estatales es un gobierno en este caso el nuevo gobierno tiene previsto alg\u00fan plan de reestructuraci\u00f3n de este lamentable situaci\u00f3n que padecen los penales estatales y por otra parte el subsecretario tambi\u00e9n le quer\u00eda yo comentar si habr\u00eda la posibilidad o si han pensado en [M\u00fasica] y preguntarle a anabel hern\u00e1ndez esta periodista que ha hecho libros completos sobre ayotzinapa en este caso y bueno tomar sus declaraciones ella ha investigado a muchos de los involucrados y pues para no empezar de nuevo verdad este no s\u00e9 si ser\u00eda volver atr\u00e1s son 835 si les parece que dar\u00edamos oportunidad a una participaci\u00f3n del general bucio comandante de la guardia que tiene pendientes algunas respuestas al subsecretario de gobernaci\u00f3n que tambi\u00e9n tiene algunas respuestas antes nada m\u00e1s quisiera comentar que hay que analizar el presupuesto con una visi\u00f3n de conjunto quien vea el tema de las partidas de seguridad de manera parcial va a llegar a una conclusi\u00f3n equivocada el conjunto del presupuesto destinado a seguridad tiene un incremento muy importante y tienen aqu\u00ed les pedir\u00eda que asumieran la visi\u00f3n al igual que lo hacemos nosotros para \u00e9l y los integrantes del gabinete de seguridad no es el presupuesto de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de defensa de marina de la guardia de protecci\u00f3n civil es un presupuesto del estado mexicano destinado al tema de la seguridad respecto el 50 por ciento actualmente el fortamun s\u00f3lo se asigne el 20 por ciento y la seguridad en general estamos planteando que se incremente al 50 por ciento y espec\u00edficamente destinado al mejoramiento de los polic\u00edas eso es muy importante vamos a pacificar al pa\u00eds sin uso de la violencia es perfectamente posible una cosa es la fuerza p\u00fablica y otra cosa es la violencia vamos a pacificar al pa\u00eds sin represi\u00f3n lo vamos a lograr recuerden ustedes que el proceso de descomposici\u00f3n de el tejido social es producto de un proceso hist\u00f3rico y su recomposici\u00f3n ser\u00e1 obligadamente tambi\u00e9n producto de un proceso hist\u00f3rico pero nos hemos propuesto un punto de inflexi\u00f3n en las variables fundamentales de la inseguridad durante el primer a\u00f1o cosa que como ve\u00edamos las cifras ayer se ha logrado la meta es dar resultados positivos palpables en los primeros tres a\u00f1os y consolidar la estrategia de seguridad en la segunda mitad del gobierno para entregar un pa\u00eds en paz y tranquilidad el 2024 dicho esto le pasar\u00eda a la guardia al general museo y posteriormente a alejandro encinas al bueno muy buenos d\u00edas respecto a lo que se ha manejado las preguntas que tienen que ver sobre la guardia nacional quisiera recordar bueno los efectivos que se est\u00e1n manejando ya a estas alturas desplegados como parte de guardia nacional pues como vemos ya alcanzan los 70 y casi 71 mil elementos es decir esto nos permite tener presencia para disuasi\u00f3n que tambi\u00e9n creo que es una de las diferencias en la estrategia anterior ahora hay fuerzas federales en los estados haciendo funci\u00f3n que tiene que ver con la para evitar que los que los homicidios o los il\u00edcitos se sucedan es la prevenci\u00f3n para nosotros es muy importante y para ello entendemos que la cantidad de personal desplegado es tambi\u00e9n muy muy importante efectivamente en algunos gobiernos estatales quisieran tener m\u00e1s m\u00e1s efectivos y lo comprendemos dado tambi\u00e9n la situaci\u00f3n que se presenta en algunos estados los efectivos que ahorita est\u00e1n desplegados esto lo decimos es como la primera fase y ahora tenemos en una segunda fase tambi\u00e9n tendremos progresivamente a todo este personal que se est\u00e1 reclutando ya para la guardia nacional que en este a\u00f1o deben de ser casi 21.000 y llevamos hace 15 mil ya entonces este personal es personal civil que llega a dar a causar alta en la guardia nacional y tenemos que prepararlo en en cursos que estamos estimando de cinco meses entonces conforme vaya prepar\u00e1ndose este personal le iremos incrementando los efectivos de los estados y ah\u00ed s\u00ed principalmente tendremos pues esas peticiones muy y entendibles de los gobiernos de los estados para dar m\u00e1s efectivos que est\u00e9n en los estados y coadyuven a la funci\u00f3n de prevenci\u00f3n tambi\u00e9n una parte importante en nuestra estrategia es la mesa de coordinaci\u00f3n o la mesa pol\u00edtica que se re\u00fane en los 32 estados las capitales de los estados y tambi\u00e9n en las coordinaciones regionales ah\u00ed en esa mesa es donde ese es donde por parte de la guardia esperamos que los presidentes municipales secretarios ciudad p\u00fablica el propio gobernador en las mesas estatales todas las autoridades que acuden a estas mesas ofrezcan y aporten el panorama delictivo de su de su \u00e1rea en el caso en los pobladores que ser\u00e1 todo el estado pero ya en las coordinaciones regionales ser\u00e1n espacios m\u00e1s reducidos y con esa informaci\u00f3n que se tenga de las autoridades civiles realmente de esas peque\u00f1as porciones de territorio la guardia puede hacer los operativos que sean necesarios para atender la problem\u00e1tica lo m\u00e1s localmente posible entonces es tambi\u00e9n muy importante y este este punto creo que no estaba considerado en la estrategia anterior donde una mesa se re\u00fane para aportar los elementos que permitan despu\u00e9s a las fuerzas de seguridad y federales estatales y municipales realizar los operativos que atiendan a esa problem\u00e1tica que se est\u00e1 presentando en las mesas y un \u00faltimo punto ser\u00eda nada m\u00e1s que en el nuevo reordenamiento de nuestros comandantes de guardia nacional c\u00f3mo voy a apagar el sol uno por estado entonces el coordinador estatal podr\u00e1 juzgar por decir con los efectivos de su estado y si en una coordinaci\u00f3n requieren m\u00e1s presencia por un determinado tiempo \u00e9l va a tener la facultad de mover personal dentro de un estado para atender una problem\u00e1tica que se presente en alguna de las partes que el estado as\u00ed lo requiera bueno ayer [M\u00fasica] bien de verdad muy con todas las preguntas se han formulado en el caso de la persona que hace alusi\u00f3n respecto a la denuncia de un centro penitenciario en este momento lo podemos atender y le mandaremos las garant\u00edas y seguridad que se requieran respecto a la situaci\u00f3n que est\u00e1n guardando el sistema penitenciario local y federal evidentemente que hay un asunto de fondo que tiene que reformularse se ha avanzado si no ve a dudas en el empleo federal y en algunas entidades de la rep\u00fablica aqu\u00ed mismo se ha dado cuenta de algunos de los cambios sustantivos que ha herido desde el cierre del penal en las varillas hasta todo el replanteamiento del manejo y administraci\u00f3n de los centros penitenciarios federales por una perspectiva de derechos humanos y en el \u00e1mbito local ello lo que de los hechos m\u00e1s significativos recientes es el hicieron el penal del topo chico que fue uno de los referentes de las peores formas de autogobierno dentro de un sistema penitenciario que esperemos que ahora bien no sentenciar sino que entrar\u00e1 en funcionamiento otro penal en el estado de nuevo l\u00e9on pueda contribuir a que en todas las entidades se vayan desmantelando este tipo de pr\u00e1cticas penitencias en el caso de anabel hern\u00e1ndez tenemos una relaci\u00f3n con ella desde hace muchos meses y por supuesto que conocemos sus investigaciones estamos haciendo el seguimiento de las mismas sobre la fabricaci\u00f3n de culpables o la fabricaci\u00f3n de pruebas de presuntos culpables es se\u00f1alar que tenemos un grupo de trabajo especial analizando esta situaci\u00f3n no es competencia a las siete de gobernaci\u00f3n resolverlo otra vez que est\u00e1n en el \u00e1mbito de las fiscal\u00edas estatales de la fiscal\u00eda general hemos gestionado la intervenci\u00f3n de la fiscal\u00eda general en algunos casos para el que se recibiera la denuncia directamente el \u00e1mbito federal osea trajera de los estados y como parte de los 1.221 casos que estamos analizando esperamos tener resultados muy puntuales en muchos de estos casos dif\u00edcilmente podr\u00e1n resolverse a trav\u00e9s de la ley de amnist\u00eda porque est\u00e1n muchos de estos en el \u00e1mbito del fuera como para no generar una falsa expectativa respecto a la presencia nuestra ahora en las reuniones en general de naciones unidas en materia derechos humanos pero traer\u00e1 un cambio de fondo muy significativo de 180 grados que partir\u00e1 primero de reconocer la dif\u00edcil situaci\u00f3n la crisis humanitaria y de violaci\u00f3n a los derechos humanos que existe nuestro pa\u00eds y particularmente el asumir las responsabilidades del estado mexicano para enfrentar esta situaci\u00f3n solamente esta posici\u00f3n representa dejar atr\u00e1s una pol\u00edtica que evadi\u00f3 asumir la responsabilidad o que pretendi\u00f3 ocultar invisibilizar y tratar de negar una situaci\u00f3n que como lo hemos visto ha llevado al pa\u00eds a una situaci\u00f3n de esta naturaleza esto lo digo con las tareas de b\u00fasqueda efectivamente que estamos desarrollando no solamente la b\u00fasqueda en vida o la identificaci\u00f3n de fosas clandestinas sino tambi\u00e9n la b\u00fasqueda de larga data como se define por los especialistas en el caso del hijo del rosario ibarra de piedra por supuesto est\u00e1 dentro de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n que estamos llevando a cabo con todos los temas vinculados con la guerra sucia en donde espero que esta b\u00fasqueda hist\u00f3rica que tambi\u00e9n es la que est\u00e1 realizando ya la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ya teniendo resultados y por supuesto nos congratulamos de que la medalla belisario dom\u00ednguez eden tra\u00eda do\u00f1a rosario ibarra que es una dulce es un icono en la lucha por la defensa de los derechos humanos y las libertades pol\u00edticas en nuestro pa\u00eds y finalmente cu\u00e1l es a mi juicio a esta respecto cu\u00e1l es el nivel de deterioro del tejido social el disco resultado de todo este proceso de deterioro de nuestras relaciones de convivencia en el pa\u00eds creo que hay un indicado en el informe y en los informes que ha dado el sistema nacional con el apoyo del ing que es el m\u00e1s representativo como hoy en este pa\u00eds el 21 por ciento de los delitos que se cometen se cometen en el lugar dentro del n\u00facleo familiar violencia intrafamiliar feminicidio maltrato infantil violaciones ligadas directamente al n\u00facleo familiar o el n\u00facleo m\u00e1s cercano y lamentablemente que lo que muchas de las instituciones que fueron nuestros referentes hoy se han convertido en lugares inseguros particularmente en la casa que nos hay donde tenemos que dar una de las varias mejores batallas porque es una batalla cultural para realizar la fortaleza de la familia y de la escuela con un instrumento de cohesi\u00f3n y de identidad social muchas veces j\u00f3venes vamos vamos obligadamente rumbo al final son 8 49 primeramente decirles que a ver es imprescindible asumir el tema de la inseguridad como un proceso de descomposici\u00f3n hist\u00f3rica es obligado a asumir el proceso de la recomposici\u00f3n como un proceso de un proceso tambi\u00e9n con caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas tenemos que complementar los esfuerzos federales con los esfuerzos estatales y municipales llevamos en este sentido una extraordinaria coordinaci\u00f3n con ambas instancias extraordinaria ese esfuerzo se manifiesta la coordinaci\u00f3n es espl\u00e9ndida pero los esfuerzos estatales hay algunos que merecen nuestro reconocimiento por el empe\u00f1o que ponen las autoridades locales ser\u00e9 seguramente omiso porque tendr\u00eda que citar a muchos estados pero por ejemplo tamaulipas coahuila y nuevo le\u00f3n han promovido un acuerdo de coordinaci\u00f3n que optimiza sus esfuerzos tamaulipas por ejemplo hace un esfuerzo muy particular en el mejoramiento de el estado de fuerza estatal hay un esfuerzo muy importante en la laguna estados de coahuila y durango jalisco hace un esfuerzo muy importante con la promoci\u00f3n de la polic\u00eda metropolitana veracruz est\u00e1 haciendo un esfuerzo de depuraci\u00f3n importante michoac\u00e1n un esfuerzo muy importante por consolidar el estado de fuerza no obstante la complejidad del tema de la inseguridad en el estado san luis potos\u00ed construy\u00f3 la ciudad de la seguridad y la justicia que son esfuerzos que desde aqu\u00ed valoramos mucho yucat\u00e1n no obstante que tiene los mejores \u00edndices de seguridad a nivel nacional contin\u00faan haciendo un esfuerzo para mejorar las condiciones de los cuerpos estatales de seguridad y as\u00ed podr\u00eda citar otros casos que sin duda merecen nuestro reconocimiento no puedo ser exhaustivo pero si hay alguna pregunta y si no adelante adelante ac\u00e1 y luego posteriormente all\u00e1 y aqu\u00ed y yo creo que va a haber y con 4 cerrar\u00edamos adelante por favor es adelante en los \u00faltimos d\u00edas hemos sacado historias que tienen que ver con hechos delictivos emblem\u00e1ticos y hemos encontrado dos indicadores uno que los perpetradores de los delitos est\u00e1n drogados y otro a escasa edad que tienen es decir la juventud de ustedes que seguramente han hecho el diagn\u00f3stico y que debieran tener el diagn\u00f3stico de fondo de la situaci\u00f3n de inseguridad qu\u00e9 porcentaje de quienes cometen los delitos en el pa\u00eds son j\u00f3venes y qu\u00e9 porcentaje lo hace bajo el influjo de las drogas bueno primeramente si efectivamente los con frecuencia las investigaciones nos indica que los perpetradores est\u00e1n act\u00faan bajo el influjo de alguna droga lo m\u00e1s importante es que la mayor\u00eda de ellos son j\u00f3venes la mitad de los internos en el pa\u00eds son j\u00f3venes que oscilan entre los 18 y los 29 a\u00f1os por eso los esfuerzos del programa de prevenci\u00f3n del que no hemos hablado aqu\u00ed pero que forma una de las vertientes fundamentales de la seguridad est\u00e1 enfocado a combatir las adicciones precisamente en los j\u00f3venes lamentablemente los penales el 50 por ciento son j\u00f3venes de los las personas privadas de la libertad la mitad de ellos son menores de 29 a\u00f1os adelante por all\u00e1 perd\u00f3n no tiene el porcentaje pero lo podemos lo podemos precisar queda pendiente de esta informaci\u00f3n para compartirse las en un momento m\u00e1s yo ninguna pregunta es de ustedes ayer hablaron en la lista de que 28 estados del pa\u00eds tienen d\u00e9ficit de polic\u00edas s\u00f3lo 4 no lo tienen que son la ciudad de m\u00e9xico colima tabasco y yucat\u00e1n la pregunta es si la estrategia de seguridad del gobierno federal parte de la premisa de que se necesitan m\u00e1s polic\u00edas para acabar con la delincuencia y esto les pregunto a la luz de estados o de por ejemplo la ciudad de mexico la ciudad m\u00e9xico tiene un super\u00e1vit de 191 por ciento en polic\u00edas y ocupa primeros lugares en delitos como robo de veh\u00edculos en feminicidios est\u00e1 muy alto jalisco por ejemplo colima tambi\u00e9n tienen super\u00e1vit en polic\u00edas o est\u00e1n muy cerca digamos de los par\u00e1metros que se requiere o que requiere la onu y se cometen delitos ocupan los primeros lugares en delitos entonces parte de ustedes de la premisa de que se requieren m\u00e1s polic\u00edas tomando en cuenta estos casos en donde evidentemente no van en esa tesitura tenemos que asumir que el estado de fuerza es imprescindible aqu\u00ed el tama\u00f1o s\u00ed importa la guardia nacional es una instituci\u00f3n de dimensi\u00f3n hist\u00f3rica que para cumplir el reto de garantizar seguridad requiere de una de una dimensi\u00f3n que estimamos en una meta inicial de 150 mil elementos en el caso de los estados sucede lo mismo pero no exclusivamente el estado de fuerza es y nosotros hemos propuesto el modelo nacional de polic\u00eda que homologue la capacitaci\u00f3n el entrenamiento los valores que mejore tambi\u00e9n de manera homologada la condici\u00f3n socio-econ\u00f3mica y por supuesto una de las vertientes fundamentales que luego se olvida es el combate a la corrupci\u00f3n lo hemos dicho y lo reitero aqu\u00ed no hay crimen organizado que no avance invariablemente de la protecci\u00f3n policial consecuentemente el proceso de combate a la corrupci\u00f3n y de depuraci\u00f3n de los cuerpos estatales y municipales es imprescindible ven\u00edamos ayer que el sesenta y tantos por ciento 66 si no recuerdo de manera equivocada la cifra de los mexicanos que ha tenido contacto con un elemento de seguridad ha sido v\u00edctima de una de corrupci\u00f3n consecuentemente junto con el estado de fuerza tenemos que avanzar capacitaci\u00f3n mejoramiento socioecon\u00f3mico y por supuesto depuraci\u00f3n o garantizar cuerpos \u00e9ticos de seguridad adelante por all\u00e1 para avanzar rumbo al final y est\u00e1n tambi\u00e9n los secretarios subsecretarios por si tuvieran alguna pregunta para ellos este toc\u00f3 en su exposici\u00f3n la figura del centro nacional de inteligencia y quiera preguntarle si no es el resurgimiento de una posici\u00f3n o un s\u00edmil que nos dijera usted que va a ser donde se encuentra c\u00f3mo va a operar qui\u00e9nes lo integran cu\u00e1nto va a negar a los elementos es una y la otra una prisi\u00f3n r\u00e1pida para el gabinete de de seguridad dice el presidente andrew con el operador que est\u00e1 sufriendo algo as\u00ed como un watch call un robo de aditivos en el sureste y nos dijo que cuando se diera la reuni\u00f3n de seguridad no se iban a poder dar informaci\u00f3n de este a qu\u00e9 se refiere con este robo de de aditivos combustibles no se refiere espec\u00edficamente a la zona de campeche u otro tipo de robo de combustibles en el sureste y lo \u00faltimo como gabinete de seguridad quisiera decirles tambi\u00e9n el se\u00f1or presidente dice que el estelar tim guzm\u00e1n loera los nuestros nuestro narcotraficante estelar joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera ya creo una fama de multimillonario excitado por forbes y una leyenda econ\u00f3mica en el mundo como ambiente de seguridad ustedes saben que es el esa que se le ha asegurado a cu\u00e1nto haciendo en los activos o no se le ha asegurado nada dij\u00e9ramos que despejaran como gabinete de seguridad ese ministerio muchas gracias bueno primeramente desapareci\u00f3 el cisen y el objetivo de su desaparici\u00f3n fue precisamente desaparecer la pr\u00e1ctica del espionaje pol\u00edtico garant\u00edas plenas del gabinete de seguridad del gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador del estado mexicano de que no hay espionaje pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds hemos transformado el existen en un centro nacional de inteligencia que opera con una visi\u00f3n democr\u00e1tica y que opera la inteligencia en funci\u00f3n de las necesidades e intereses exclusivos de la seguridad nacional el caso del robo en el sureste es se ubica es en el mismo lugar en las mismas instalaciones con la misma gente es en el mismo lugar con el mismo equipo tecnol\u00f3gico y con alguna parte de personal hubo una renovaci\u00f3n importante pero ni las estrategias ni la visi\u00f3n ni la pol\u00edtica de seguridad nacional es la misma es una pol\u00edtica dise\u00f1ada bajo una visi\u00f3n democr\u00e1tica y enfocada exclusivamente a las necesidades de inteligencia para garantizar la seguridad nacional y la estabilidad del estado mexicano no usamos ni las instalaciones ni al personal para atender necesidades del gobierno f\u00edjense bien ni siquiera del gobierno mucho menos de los servidores p\u00fablicos los de los secretarios ni de el partido en el poder ese cambio es sustancial es estrat\u00e9gico y nos permite asegurar que ninguna dependencia del estado mexicano est\u00e1 desviando sus recursos a servicios de inteligencia o de espionaje pol\u00edtico el tema de bienes sin embargo la unidad de inteligencia financiera est\u00e1 haciendo su parte en nuestro pa\u00eds y la est\u00e1 haciendo muy bien no les hemos aportado nada de amigos tenemos en general en general report\u00e1bamos el d\u00eda de ayer si tenemos el cuadro ah\u00ed de personas f\u00edsicas y morales que est\u00e1n que han sido denunciadas por la unidad de inteligencia financiera sin entrar en detalles hay personas involucradas a esta red de organizaci\u00f3n criminal del c\u00e1rtel del pac\u00edfico entre otros no lo podr\u00eda precisar en este momento pero ah\u00ed puede estar el cuadro adelante por ac\u00e1 una pregunta ten\u00edamos ac\u00e1 lo del horno de aditivos de adem\u00e1s perd\u00f3n lo del robo de aditivo tan s\u00f3lo tiene pero bueno en efectivamente en el estado de tabasco ah\u00ed una operaci\u00f3n criminal dedicada al robo y venta de combustible este tema se vio recientemente en el gabinete de seguridad y las dependencias participantes en el gabinete est\u00e1n haciendo ya su parte al igual que lo hacemos en general en el robo al combate del wash y cold est\u00e1n ya en curso las acciones correspondientes e informaremos oportunamente de los resultados pero no tenemos ninguna duda de as\u00ed como logramos bajar de 80 mil barriles diarios a 234 mil el promedio actualmente est\u00e1 en 4000 lograremos los mismos resultados tambi\u00e9n en el combate al robo de combustible en el estado de tabasco adelante por favor y yo creo que ya y estaba por aqu\u00ed novia ya hab\u00edamos quedaba por ac\u00e1 una y ya con eso concluimos y est\u00e1n ac\u00e1 nos ha aqu\u00ed es el el el cuadro es nada m\u00e1s para precisar son que 443 personas f\u00edsicas 259 morales est\u00e1n involucradas 1995 personas con cuentas relacionadas con cuentas bloqueadas cinco mil 102 62 millones de pesos y 47 millones de d\u00f3lares las acciones pero tengan en cuenta ustedes que tenemos 89 meses en el gobierno y que en la historia de nuestro pa\u00eds antes del primero de diciembre no se registra ninguna acci\u00f3n relevante en materia de inteligencia financiera estos n\u00fameros nos permiten marca una de diferencia puedo calificar la de hist\u00f3rica adelante por ac\u00e1 se\u00f1ores para el secretario de la defensa y es algo que nos llama mucho la atenci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana no tiene que ver con el tema de la seguridad propiamente sino que nos mandaron fotograf\u00edas de tomadas desde computadoras de escritorio computadoras personales donde no se puede observar el per\u00edmetro de la base a\u00e9rea de santa lucia nada me pregunta es hay alguna instrucci\u00f3n para que no sea visible desde sat\u00e9lite a trav\u00e9s de las aplicaciones que hay de gps google maps para que no se puede observar ya la base a\u00e9rea santa lucia hay alguna disposici\u00f3n de la secreta de la defensa o es un arroz simplemente del moment\u00e1neo que nos pueda observar en todo el per\u00edmetro del valle de mexico en la cuenca lo \u00fanico que no se puede observar es la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda no no hay ninguna instrucci\u00f3n en lo particular lo que s\u00ed en muchas instalaciones militares as\u00ed as\u00ed aparecen si ustedes revisan alguna otra instalaci\u00f3n as\u00ed va a aparecer dentro de lo que sacan en googlemaps lo que ubican como instalaci\u00f3n militar la ponen en obscuro y no pueden ubicar con precisi\u00f3n que hay adentro ese es parte de lo que han tomado quiz\u00e1 a nivel mundial no nada m\u00e1s en m\u00e9xico de instalaciones que son consideradas estrat\u00e9gicas dentro de los pa\u00edses y una \u00faltima pregunta y con esto cerramos adelante muy buenos d\u00edas los secretarios buenos d\u00edas rafael herrera corresponsales sin censura con vicente serrano desde chicago si no se ha podido ver una mejor\u00eda sobre estos grandes resultados en la estrategia y el combate a la delincuencia para cuando cree usted que se puede hacer o puede hacer un compromiso usted o se ha dado un plazo para que se bajen estos \u00edndices en el caso de michoac\u00e1n hay un riesgo del resurgimiento de autodefensas ayer en radio centro entrevistaron en los periodistas \u00e1lvaro delgado y alejandro varela a hip\u00f3lito mora y pide mano dura en los tres niveles de gobierno lo que significa la mano dura para usted secretario se est\u00e1 aplicando muchas gracias bueno para concluir primeramente hemos presentado la informaci\u00f3n estad\u00edstica de diversas fuentes particularmente del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica y del inegi e informaci\u00f3n que nos permite observar puntos de inflexi\u00f3n en la tendencia de crecimiento de los principales delitos en el pa\u00eds incluidos los m\u00e1s impactantes como el homicidio doloso el plazo para bajar los \u00edndices de criminalidad nos hemos propuesto una meta de lograrlo en los primeros tres a\u00f1os del gobierno y como dec\u00eda consolidar esos resultados y la estrategia en la segunda mitad del gobierno nosotros entendemos el reclamo o mejor dicho la mano dura como una aplicaci\u00f3n estricta de la ley sin concesiones de ning\u00fan tipo pero tambi\u00e9n en el marco de lo que establece la ley sobre el uso de la fuerza p\u00fablica la ley es el \u00faltimo recurso tenemos que trabajar como gobierno en una pol\u00edtica de seguridad que vaya s\u00f3lidamente acompa\u00f1ada de una pol\u00edtica de una pol\u00edtica social responsable de ir generando oportunidades de todo tipo particularmente para los j\u00f3venes que por a\u00f1os estuvieron sin mayores opciones que constituir la reserva del crimen organizado actuaremos contra toda expresi\u00f3n de ilegalidad particularmente en estados como michoac\u00e1n en niveles de criminalidad y violencia que preocupan y asumimos como responsabilidad quienes hoy participamos como representantes del gobierno del estado mexicano le que hacer otra pregunta en este sentido se van a acercar con l\u00edderes de autodefensa ya que ellos tienen mucho conocimiento precisamente en este sentido contra el crimen organizado y la el trabajo de inteligencia nos da una capacidad para recoger informaci\u00f3n de muy diversas fuentes no es necesario la informaci\u00f3n que pudieran brindarnos estos grupos o estas organizaciones la \u00fanica fuerza que respetamos son aquellas surgidas de tradiciones hist\u00f3ricas en comunidades ind\u00edgenas vemos el resto de las fuerzas armadas como expresiones o como actos de ilegalidad j\u00f3venes guerras gas a todas a todos por su atenci\u00f3n como secretario [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:45.145770"
}