{
    "video_id": "IPOnqo-G190",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IPOnqo-G190/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBjIoA-9su6weRvPZP-rqPn2-ZUQQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IPOnqo-G190",
    "video_title": "D\u00eda del Ejercito Mexicano | Resumen",
    "video_length_seconds": 254,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "me da",
            "start": 7.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mucha satisfacci\u00f3n de estar aqu\u00ed",
            "start": 9.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en este acto",
            "start": 12.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conmemorativo",
            "start": 16.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en este acto",
            "start": 19.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en el que recordamos",
            "start": 21.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el nacimiento",
            "start": 26.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de el ej\u00e9rcito nacional el ej\u00e9rcito",
            "start": 30.19,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "mexicano es un ej\u00e9rcito",
            "start": 36.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "surgido del pueblo",
            "start": 40.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y de un movimiento revolucionario",
            "start": 43.27,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y por lo mismo un ej\u00e9rcito leal",
            "start": 48.14,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "a las instituciones democr\u00e1ticas hoy al",
            "start": 53.99,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "celebrar sus 106 aniversario afirmamos",
            "start": 58.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que el instituto armado tiene su origen",
            "start": 61.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el pueblo al que sirve en la historia",
            "start": 64.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n y en los ideales de la",
            "start": 67.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 70.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito naci\u00f3 para defender la",
            "start": 72.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "democracia para preservar las",
            "start": 75.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente establecidas y",
            "start": 78.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para respaldar las aspiraciones y",
            "start": 81.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "objetivos nacionales as\u00ed se ha mantenido",
            "start": 83.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por 106 a\u00f1os y as\u00ed seguir\u00e1n",
            "start": 87.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 que actualmente nuestro",
            "start": 92.01,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito cuenta con capacidades para",
            "start": 94.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responder a los retos y desaf\u00edos que",
            "start": 97.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfrenta nuestro pa\u00eds",
            "start": 99.31,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 101.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "les necesitamos",
            "start": 117.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 121.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 124.55,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 126.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 128.13,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el grave problema de la inseguridad",
            "start": 131.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y de la violencia",
            "start": 135.99,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "estamos solicitando al poder legislativo",
            "start": 138.69,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional",
            "start": 144.569,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 149.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en las misiones del ej\u00e9rcito",
            "start": 151.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 156.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 159.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "transparente no en cubierta",
            "start": 162.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sin simulaci\u00f3n",
            "start": 166.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la tarea de garantizar la seguridad",
            "start": 169.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para eso",
            "start": 172.3,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nacional que",
            "start": 176.68,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 182.2,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "constituir crear",
            "start": 184.459,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "esta corporaci\u00f3n",
            "start": 188.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 191.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el profesionalismo la disciplina",
            "start": 193.49,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la experiencia",
            "start": 197.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que se tiene en el ej\u00e9rcito",
            "start": 200.34,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y vamos a trabajar",
            "start": 205.54,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de manera coordinada y con perseverancia",
            "start": 209.75,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas vamos a estar atendiendo",
            "start": 215.02,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 220.42,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "violencia para pacificar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 223.9,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr entre todos celebremos",
            "start": 229.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todos el surgimiento del ej\u00e9rcito",
            "start": 233.05,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "nacional que viva el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 237.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que viva m\u00e9xico",
            "start": 246.64,
            "duration": 3.29
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno me da mucha satisfacci\u00f3n de estar aqu\u00ed en este acto conmemorativo en este acto en el que recordamos el nacimiento de el ej\u00e9rcito nacional el ej\u00e9rcito mexicano es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo y de un movimiento revolucionario y por lo mismo un ej\u00e9rcito leal a las instituciones democr\u00e1ticas hoy al celebrar sus 106 aniversario afirmamos que el instituto armado tiene su origen en el pueblo al que sirve en la historia de la naci\u00f3n y en los ideales de la revoluci\u00f3n el ej\u00e9rcito naci\u00f3 para defender la democracia para preservar las instituciones legalmente establecidas y para respaldar las aspiraciones y objetivos nacionales as\u00ed se ha mantenido por 106 a\u00f1os y as\u00ed seguir\u00e1n enfatiz\u00f3 que actualmente nuestro ej\u00e9rcito cuenta con capacidades para responder a los retos y desaf\u00edos que enfrenta nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] les necesitamos el pueblo de mexico les necesita para enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia estamos solicitando al poder legislativo una reforma constitucional para qu\u00e9 en las misiones del ej\u00e9rcito este tambi\u00e9n de manera transparente no en cubierta sin simulaci\u00f3n la tarea de garantizar la seguridad p\u00fablica para eso la creaci\u00f3n de la guardia nacional que podamos constituir crear esta corporaci\u00f3n con el profesionalismo la disciplina la experiencia que se tiene en el ej\u00e9rcito y vamos a trabajar de manera coordinada y con perseverancia todos los d\u00edas vamos a estar atendiendo el problema de la inseguridad y de la violencia para pacificar a nuestro pa\u00eds lo vamos a lograr entre todos celebremos todos el surgimiento del ej\u00e9rcito nacional que viva el ej\u00e9rcito mexicano que viva m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:05.429880"
}