{
    "video_id": "Iu4mhvekggY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Iu4mhvekggY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAsPGNS4boYONqBv7CzX7gG_zVc7g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Iu4mhvekggY",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 26 de febrero al 1 de marzo de 2024.",
    "video_length_seconds": 844,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.24,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Obrador explic\u00f3 que se han logrado",
            "start": 7.839,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "avances en la relaci\u00f3n bilateral de",
            "start": 9.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con Estados Unidos precisamente",
            "start": 11.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta semana va la secretaria de",
            "start": 14.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Alicia barcela va",
            "start": 18.039,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a Washington y va a estar tambi\u00e9n en",
            "start": 20.519,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 para tratar asuntos de",
            "start": 24.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n asuntos",
            "start": 29.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "migratorios qu\u00e9 hemos eh logrado primero",
            "start": 32.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "que se respete a los mexicanos que por",
            "start": 36.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "necesidad han tenido que emigrar y",
            "start": 43.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "trabajar en Estados Unidos y en Canad\u00e1",
            "start": 47.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajar honradamente como aqu\u00ed se ha",
            "start": 50.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "visto y pienso que hemos avanzado no hay",
            "start": 53.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "deportaciones masivas no",
            "start": 57.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hay racias",
            "start": 61.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed hay desde luego siempre la",
            "start": 64.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque hay millones de",
            "start": 68.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos que no han sido regularizados",
            "start": 71.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a pesar de que llevan",
            "start": 74.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a\u00f1os viviendo trabajando en Estados",
            "start": 76.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Unidos aportando al desarrollo de esa",
            "start": 80.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 85.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n por eso es el primer",
            "start": 86.439,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "en nuestra propuesta para la cooperaci\u00f3n",
            "start": 91.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema",
            "start": 96.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "migratorio para contribuir a enfrentar",
            "start": 98.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el flagelo de la",
            "start": 102.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "violencia el consumo de",
            "start": 104.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "drogas lo primero que estamos planteando",
            "start": 108.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es que se regularice a nuestros",
            "start": 112.399,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "paisanos que viven y traban en Estados",
            "start": 117.56,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Unidos esto lo vamos a seguir",
            "start": 122.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "sosteniendo como la principal demanda",
            "start": 125.759,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico lo segundo es que",
            "start": 130.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho en cuanto a la",
            "start": 135.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 139.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica cuando iniciamos Nos toc\u00f3",
            "start": 141.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "renovar el tratado",
            "start": 146.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 151.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 152.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque se pensaba que no",
            "start": 154.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 158.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lograrse la firma del",
            "start": 160.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 164.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 166.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 168.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "segunda etapa el jefe del ejecutivo",
            "start": 170.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 la adquisici\u00f3n de nuevas plantas",
            "start": 174.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas que fueron controladas por la",
            "start": 175.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "empresa espa\u00f1ola iberdrola vamos a una",
            "start": 177.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "planta que hasta",
            "start": 180.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ayer era de",
            "start": 183.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "iberdrola hasta ayer y ya se adquiri\u00f3 Y",
            "start": 187.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esa planta es muy importante porque fue",
            "start": 192.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la de las primeras que iniciaron en el",
            "start": 195.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "periodo de privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 197.84,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica Entonces es muy",
            "start": 200.959,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lico el que se vaya a esa planta",
            "start": 203.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 208.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hacer una empresa",
            "start": 213.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se regresa lo privado a lo",
            "start": 217.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico son 13 plantas que se",
            "start": 221.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "adquirieron se",
            "start": 225.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compraron y Esto va a significar que la",
            "start": 227.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 231.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Electricidad y el gobierno que es del",
            "start": 233.159,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pueblo ya tenga",
            "start": 237.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50% de la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 240.879,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para que se siga abasteciendo",
            "start": 245.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a todos los usuarios todos los",
            "start": 249.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consumidores de energ\u00eda el\u00e9ctrica barata",
            "start": 252.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "sin fines de lucro fue una compra de",
            "start": 256.0,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "alrededor de 6000 millones de",
            "start": 261.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 13 plantas dijimos desde el",
            "start": 266.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "principio que \u00edbamos a rescatar a Pemex",
            "start": 269.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 274.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Electricidad porque el prop\u00f3sito de los",
            "start": 277.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "neoliberales era acabar con Pemex con la",
            "start": 280.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 283.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "privatizar lo todo si hubi\u00e9semos",
            "start": 284.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 288.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "continuado por ese",
            "start": 290.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "camino hoy estar\u00eda",
            "start": 292.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "produciendo la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 297.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "electricidad cuando mucho el 10% de la",
            "start": 299.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 302.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que consume el pa\u00eds las",
            "start": 303.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tarifas estar\u00edan hasta las nubes porque",
            "start": 306.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 310.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habr\u00eda ning\u00fan control en el precio el",
            "start": 311.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 315.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 316.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 la reforma constitucional",
            "start": 319.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "promovida por el presidente en materia",
            "start": 321.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de trenes para pasajeros el cambio de",
            "start": 323.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rumbo del sector ferroviario en nuestro",
            "start": 325.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds consiste en aprovechar 18032 km de",
            "start": 327.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "v\u00edas principales de carga que ya tenemos",
            "start": 331.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para utilizarlas tambi\u00e9n en servicios de",
            "start": 334.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pasajeros ahora una explicaci\u00f3n de Por",
            "start": 336.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos esto seg\u00fan datos del Inegi",
            "start": 339.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "10.5 millones de personas en M\u00e9xico",
            "start": 342.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "destinan en promedio hasta 4 horas en",
            "start": 344.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "traslados de a sus a sus diferentes",
            "start": 347.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "destinos esto pues representa una",
            "start": 350.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de productividad una incidencia",
            "start": 352.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la calidad de vida de las personas",
            "start": 355.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues no permite que las oportunidades",
            "start": 357.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las puedan",
            "start": 359.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh capturar y desarrollar todo su",
            "start": 361.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "potencial el tren de pasajeros ofrece",
            "start": 364.6,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n integral a los retos de",
            "start": 367.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "movilidad al reducir los tiempos de",
            "start": 369.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "traslado y en particular aquellos",
            "start": 372.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasajeros de largo itinerario que son",
            "start": 374.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aproximadamente un 30% de los usuarios",
            "start": 376.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se transportan por carretera tambi\u00e9n",
            "start": 379.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "haciendo el servicio de transporte de",
            "start": 382.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pasajeros ferroviario implicar\u00e1 un menor",
            "start": 384.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "consumo energ\u00e9tico por kil\u00f3metro",
            "start": 387.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recorrido y una reducci\u00f3n hasta de un 75",
            "start": 388.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por en la huella de carbono Comparado",
            "start": 391.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con el autotransporte el transporte",
            "start": 393.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros traer\u00e1 consigo",
            "start": 396.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en los costos de",
            "start": 398.08,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras y una",
            "start": 400.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el \u00edndice de sinestral",
            "start": 401.759,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adad en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n la",
            "start": 404.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Reforma planteada en el art\u00edculo 28",
            "start": 408.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "constitucional reconoce el transporte",
            "start": 410.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros como un \u00e1rea",
            "start": 412.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prioritaria para el desarrollo nacional",
            "start": 414.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues permite atender las crecientes",
            "start": 416.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "necesidades de la ciudadan\u00eda en materia",
            "start": 418.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de movilidad garantizando a los",
            "start": 419.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicanos un medio de transporte seguro",
            "start": 421.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eficaz sustentable sostenible y",
            "start": 424.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "competitivo el estado mexicano as\u00ed",
            "start": 426.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "retoma el derecho de utilizar las v\u00edas",
            "start": 429.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ferroviarias que son de la naci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 431.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "poder otorgar concesiones a empresas",
            "start": 434.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "privadas o asignaciones a empresas",
            "start": 436.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para llevar a cabo el impulso e",
            "start": 437.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del servicio de",
            "start": 440.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros la reforma es",
            "start": 442.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "congruente con el marco jur\u00eddico vigente",
            "start": 444.599,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Y con las condiciones establecidas en",
            "start": 446.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las en las concesiones actuales el",
            "start": 448.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estado analizar\u00e1 las alternativas de",
            "start": 451.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "financiamiento de proyectos de trenes de",
            "start": 453.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pasajeros para su mejor implementaci\u00f3n Y",
            "start": 455.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "beneficio social aprovechando ya los",
            "start": 457.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "18,000 km de v\u00edas principales en donde",
            "start": 460.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operaba solamente el servicio de carga y",
            "start": 463.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aprovechar todo el potencial que ofrecen",
            "start": 465.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas estos 18,000 km de v\u00edas para el",
            "start": 468.039,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros se garantizar\u00e1",
            "start": 471.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la convivencia en el servicio de carga y",
            "start": 473.879,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pasajeros como ustedes saben recibimos",
            "start": 475.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n de inter\u00e9s de",
            "start": 477.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "principales empresas concesionadas de",
            "start": 479.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "servicio de carga para participar en el",
            "start": 481.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proceso de implementaci\u00f3n de estas",
            "start": 483.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuevas rutas de pasajeros las propuestas",
            "start": 485.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que hemos recibido y que est\u00e1n ahorita",
            "start": 488.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en revisi\u00f3n son algunas de las rutas que",
            "start": 490.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya el se\u00f1or presidente coment\u00f3 que es eh",
            "start": 493.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "En primer lugar M\u00e9xico Quer\u00e9taro Le\u00f3n",
            "start": 496.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Manzanillo Colima",
            "start": 498.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guadalajara Irapuato M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 500.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Guadalajara Tepic Mazatl\u00e1n Nogales y",
            "start": 503.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Chihuahua a Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 505.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "otro concesionario propuso las rutas",
            "start": 509.96,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Veracruz cuatzacoalcos y el",
            "start": 511.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "interurbano aifa Pachuca Y por \u00faltimo",
            "start": 513.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otra alternativa para M\u00e9xico Quer\u00e9taro y",
            "start": 517.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro San Luis Potos\u00ed Monterrey",
            "start": 519.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo por parte de la",
            "start": 522.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concesionaria Kansas City en el marco de",
            "start": 524.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n del tramo Canc\u00fan Playa",
            "start": 526.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del Carmen del tren Maya el director",
            "start": 528.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general del tren Maya \u00d3scar Lozano",
            "start": 530.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 los servicios y precios para los",
            "start": 533.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usuarios nacionales e internacionales el",
            "start": 535.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el tramo que incluye",
            "start": 537.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 539.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "45.6 km de v\u00eda doble electrificada como",
            "start": 541.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 544.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a cargo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 546.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "defensa nacional que va a explicar",
            "start": 548.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posteriormente migal Vallejo eh recorren",
            "start": 550.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "43.3 km y a cargo de la empresa ica 2.3",
            "start": 554.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "km este tramo est\u00e1 comprendido desde la",
            "start": 559.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto que tenemos",
            "start": 562.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cercana a nosotros la estaci\u00f3n de",
            "start": 564.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos donde adem\u00e1s construye",
            "start": 567.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento para la v\u00eda y",
            "start": 569.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Playa del Carmen este",
            "start": 573.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recorrido lo vamos a hacer el d\u00eda de hoy",
            "start": 575.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde vamos a contribuir Nosotros",
            "start": 578.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con esa movilidad que hablaba la",
            "start": 580.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gobernadora de 65,000 veh\u00edculos diarios",
            "start": 582.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es una locura de la cantidad de",
            "start": 586.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pasajeros que se mover\u00edan el tren",
            "start": 588.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 precisamente 10 servicios 10",
            "start": 591.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "servicios seis servicios comerciales y",
            "start": 594.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuatro servicios especiales en el caso",
            "start": 596.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de los servicios tur\u00edsticos que se van a",
            "start": 599.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ofrecer para el transporte de turistas",
            "start": 602.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son tres servicios a las 9 a las 12 y a",
            "start": 604.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las 15 horas saliendo de Canc\u00fan y",
            "start": 607.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "retornando de Playa del Carmen a las",
            "start": 610.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "10:30 13:30 y 1630 horas todos los d\u00edas",
            "start": 612.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vamos a tener la capacidad de mover",
            "start": 619.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "modestamente 2210 pasajeros de ida 2,210",
            "start": 621.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasajeros de regreso con nuestros trenes",
            "start": 625.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de cuatro vagones una capacidad de 221",
            "start": 627.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pasajeros Este es el costo de los",
            "start": 631.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "boletos la instrucci\u00f3n que nos dio el",
            "start": 632.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a la secretar\u00eda de la",
            "start": 635.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "defensa nacional Es que este proyecto",
            "start": 637.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fuera con un alto contenido social que",
            "start": 639.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos resolver la movilidad tambi\u00e9n",
            "start": 642.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la gente pero tambi\u00e9n atender a",
            "start": 644.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nuestros turistas De tal suerte que si",
            "start": 647.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros compramos un boleto en el ADO",
            "start": 649.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en el centro de la ciudad de Canc\u00fan para",
            "start": 651.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "movernos a playa del Carmen nos cuesta",
            "start": 654.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "108 pes en el tren una persona que se",
            "start": 656.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mueva con la tarifa especial que es de",
            "start": 660.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adultos mayores que es de estudiantes",
            "start": 662.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que es de personas de movilidad reducida",
            "start": 665.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "va a pagar 79 pesos un pasajero local",
            "start": 667.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con una credencial del INE del estado de",
            "start": 671.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Quintana ro va a pagar 99 pesos y un",
            "start": 674.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "turista nacional que venga a disfrutar",
            "start": 678.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de la Riviera Maya pues pagar\u00e1 en clase",
            "start": 681.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "turista 148 pesos y en clase Premier 200",
            "start": 684.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "36 pesos el pasajero",
            "start": 689.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "internacional pagar\u00e1 en pesos o en",
            "start": 692.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 1150 en la ruta en clase turista",
            "start": 695.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 698.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "1850 en la clase Premier Esos son los",
            "start": 700.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "costos que va a manejar la la empresa",
            "start": 703.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tren Maya el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 705.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 el origen de los",
            "start": 707.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos que se crearon para",
            "start": 709.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "legitimar la corrupci\u00f3n Entonces como",
            "start": 711.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "modificaron la",
            "start": 714.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Ya lo hemos hablado",
            "start": 716.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 720.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "proteger a los intereses particulares",
            "start": 721.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y trajeron",
            "start": 726.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 729.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a abogados de despachos de las",
            "start": 731.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "empresas para",
            "start": 736.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "redactar las",
            "start": 739.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reformas llamadas",
            "start": 742.44,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estructurales y de",
            "start": 744.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 746.62,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 747.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sale lo del",
            "start": 750.56,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "linay m\u00e1s",
            "start": 754.56,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "agreguen la",
            "start": 757.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n del poder",
            "start": 762.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "judicial que fue moneda de cambio cuando",
            "start": 765.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 769.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unieron todos",
            "start": 770.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 773.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos",
            "start": 777.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces para",
            "start": 780.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conformar el bloque",
            "start": 783.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conservador entregaron el poder judicial",
            "start": 787.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s que los jueces los",
            "start": 790.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "magistrados los ministros no est\u00e9n",
            "start": 793.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dependiendo de una minor\u00eda defendiendo",
            "start": 797.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intereses de una",
            "start": 800.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el problema es toda la",
            "start": 802.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n que se cre\u00f3 porque el da\u00f1o",
            "start": 805.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se caus\u00f3 a las instituciones",
            "start": 809.839,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "educativas imag\u00ednense 36",
            "start": 813.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 818.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con una Concepci\u00f3n",
            "start": 820.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conservadora para legalizar legitimar el",
            "start": 824.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "fraude el robo el saqueo",
            "start": 827.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh planteando de que",
            "start": 833.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que diluir est que todo hab\u00eda que",
            "start": 836.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dejarlo al",
            "start": 840.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 842.24,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que se han logrado avances en la relaci\u00f3n bilateral de M\u00e9xico con Estados Unidos precisamente esta semana va la secretaria de relaciones exteriores Alicia barcela va a Washington y va a estar tambi\u00e9n en Canad\u00e1 para tratar asuntos de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n asuntos migratorios qu\u00e9 hemos eh logrado primero que se respete a los mexicanos que por necesidad han tenido que emigrar y trabajar en Estados Unidos y en Canad\u00e1 trabajar honradamente como aqu\u00ed se ha visto y pienso que hemos avanzado no hay deportaciones masivas no hay racias Eh s\u00ed hay desde luego siempre la preocupaci\u00f3n porque hay millones de mexicanos que no han sido regularizados a pesar de que llevan a\u00f1os viviendo trabajando en Estados Unidos aportando al desarrollo de esa gran naci\u00f3n por eso es el primer en nuestra propuesta para la cooperaci\u00f3n para enfrentar el problema migratorio para contribuir a enfrentar el flagelo de la violencia el consumo de drogas lo primero que estamos planteando es que se regularice a nuestros paisanos que viven y traban en Estados Unidos esto lo vamos a seguir sosteniendo como la principal demanda del gobierno de M\u00e9xico lo segundo es que hemos avanzado mucho en cuanto a la integraci\u00f3n econ\u00f3mica cuando iniciamos Nos toc\u00f3 renovar el tratado comercial y hab\u00eda preocupaci\u00f3n porque se pensaba que no iba a lograrse la firma del tratado en una segunda etapa el jefe del ejecutivo anunci\u00f3 la adquisici\u00f3n de nuevas plantas el\u00e9ctricas que fueron controladas por la empresa espa\u00f1ola iberdrola vamos a una planta que hasta ayer era de iberdrola hasta ayer y ya se adquiri\u00f3 Y esa planta es muy importante porque fue la de las primeras que iniciaron en el periodo de privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica Entonces es muy simb\u00f3lico el que se vaya a esa planta que ya hacer una empresa p\u00fablica se regresa lo privado a lo p\u00fablico son 13 plantas que se adquirieron se compraron y Esto va a significar que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y el gobierno que es del pueblo ya tenga m\u00e1s del 50% de la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica para que se siga abasteciendo a todos los usuarios todos los consumidores de energ\u00eda el\u00e9ctrica barata sin fines de lucro fue una compra de alrededor de 6000 millones de d\u00f3lares 13 plantas dijimos desde el principio que \u00edbamos a rescatar a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque el prop\u00f3sito de los neoliberales era acabar con Pemex con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad privatizar lo todo si hubi\u00e9semos nosotros continuado por ese camino hoy estar\u00eda produciendo la Comisi\u00f3n Federal de electricidad cuando mucho el 10% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consume el pa\u00eds las tarifas estar\u00edan hasta las nubes porque no habr\u00eda ning\u00fan control en el precio el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o explic\u00f3 la reforma constitucional promovida por el presidente en materia de trenes para pasajeros el cambio de rumbo del sector ferroviario en nuestro pa\u00eds consiste en aprovechar 18032 km de v\u00edas principales de carga que ya tenemos para utilizarlas tambi\u00e9n en servicios de pasajeros ahora una explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 hacemos esto seg\u00fan datos del Inegi 10.5 millones de personas en M\u00e9xico destinan en promedio hasta 4 horas en traslados de a sus a sus diferentes destinos esto pues representa una p\u00e9rdida de productividad una incidencia en la calidad de vida de las personas pues no permite que las oportunidades las puedan eh capturar y desarrollar todo su potencial el tren de pasajeros ofrece una soluci\u00f3n integral a los retos de movilidad al reducir los tiempos de traslado y en particular aquellos pasajeros de largo itinerario que son aproximadamente un 30% de los usuarios que se transportan por carretera tambi\u00e9n haciendo el servicio de transporte de pasajeros ferroviario implicar\u00e1 un menor consumo energ\u00e9tico por kil\u00f3metro recorrido y una reducci\u00f3n hasta de un 75 por en la huella de carbono Comparado con el autotransporte el transporte ferroviario de pasajeros traer\u00e1 consigo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en los costos de mantenimiento de carreteras y una disminuci\u00f3n en el \u00edndice de sinestral adad en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n la Reforma planteada en el art\u00edculo 28 constitucional reconoce el transporte ferroviario de pasajeros como un \u00e1rea prioritaria para el desarrollo nacional pues permite atender las crecientes necesidades de la ciudadan\u00eda en materia de movilidad garantizando a los mexicanos un medio de transporte seguro eficaz sustentable sostenible y competitivo el estado mexicano as\u00ed retoma el derecho de utilizar las v\u00edas ferroviarias que son de la naci\u00f3n as\u00ed poder otorgar concesiones a empresas privadas o asignaciones a empresas p\u00fablicas para llevar a cabo el impulso e implementaci\u00f3n del servicio de transporte de pasajeros la reforma es congruente con el marco jur\u00eddico vigente Y con las condiciones establecidas en las en las concesiones actuales el estado analizar\u00e1 las alternativas de financiamiento de proyectos de trenes de pasajeros para su mejor implementaci\u00f3n Y beneficio social aprovechando ya los 18,000 km de v\u00edas principales en donde operaba solamente el servicio de carga y aprovechar todo el potencial que ofrecen estas estos 18,000 km de v\u00edas para el transporte de pasajeros se garantizar\u00e1 la convivencia en el servicio de carga y pasajeros como ustedes saben recibimos la manifestaci\u00f3n de inter\u00e9s de principales empresas concesionadas de servicio de carga para participar en el proceso de implementaci\u00f3n de estas nuevas rutas de pasajeros las propuestas que hemos recibido y que est\u00e1n ahorita en revisi\u00f3n son algunas de las rutas que ya el se\u00f1or presidente coment\u00f3 que es eh En primer lugar M\u00e9xico Quer\u00e9taro Le\u00f3n Aguascalientes Manzanillo Colima Guadalajara Irapuato M\u00e9xico Quer\u00e9taro Guadalajara Tepic Mazatl\u00e1n Nogales y Aguascalientes Chihuahua a Ciudad Ju\u00e1rez eh otro concesionario propuso las rutas M\u00e9xico Veracruz cuatzacoalcos y el interurbano aifa Pachuca Y por \u00faltimo otra alternativa para M\u00e9xico Quer\u00e9taro y Quer\u00e9taro San Luis Potos\u00ed Monterrey Nuevo Laredo por parte de la concesionaria Kansas City en el marco de la inauguraci\u00f3n del tramo Canc\u00fan Playa del Carmen del tren Maya el director general del tren Maya \u00d3scar Lozano explic\u00f3 los servicios y precios para los usuarios nacionales e internacionales el el tramo que incluye precisamente 45.6 km de v\u00eda doble electrificada como se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a cargo de la secretar\u00eda de la defensa nacional que va a explicar posteriormente migal Vallejo eh recorren 43.3 km y a cargo de la empresa ica 2.3 km este tramo est\u00e1 comprendido desde la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto que tenemos aqu\u00ed cercana a nosotros la estaci\u00f3n de Puerto Morelos donde adem\u00e1s construye una base de mantenimiento para la v\u00eda y la estaci\u00f3n Playa del Carmen este recorrido lo vamos a hacer el d\u00eda de hoy m\u00e1s tarde vamos a contribuir Nosotros con esa movilidad que hablaba la gobernadora de 65,000 veh\u00edculos diarios es una locura de la cantidad de pasajeros que se mover\u00edan el tren aportar\u00e1 precisamente 10 servicios 10 servicios seis servicios comerciales y cuatro servicios especiales en el caso de los servicios tur\u00edsticos que se van a ofrecer para el transporte de turistas son tres servicios a las 9 a las 12 y a las 15 horas saliendo de Canc\u00fan y retornando de Playa del Carmen a las 10:30 13:30 y 1630 horas todos los d\u00edas vamos a tener la capacidad de mover modestamente 2210 pasajeros de ida 2,210 pasajeros de regreso con nuestros trenes de cuatro vagones una capacidad de 221 pasajeros Este es el costo de los boletos la instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or presidente a la secretar\u00eda de la defensa nacional Es que este proyecto fuera con un alto contenido social que pudi\u00e9ramos resolver la movilidad tambi\u00e9n de la gente pero tambi\u00e9n atender a nuestros turistas De tal suerte que si nosotros compramos un boleto en el ADO en el centro de la ciudad de Canc\u00fan para movernos a playa del Carmen nos cuesta 108 pes en el tren una persona que se mueva con la tarifa especial que es de adultos mayores que es de estudiantes que es de personas de movilidad reducida va a pagar 79 pesos un pasajero local con una credencial del INE del estado de Quintana ro va a pagar 99 pesos y un turista nacional que venga a disfrutar de la Riviera Maya pues pagar\u00e1 en clase turista 148 pesos y en clase Premier 200 36 pesos el pasajero internacional pagar\u00e1 en pesos o en d\u00f3lares 1150 en la ruta en clase turista y 1850 en la clase Premier Esos son los costos que va a manejar la la empresa tren Maya el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 el origen de los organismos aut\u00f3nomos que se crearon para legitimar la corrupci\u00f3n Entonces como modificaron la Constituci\u00f3n Ya lo hemos hablado para proteger a los intereses particulares y trajeron incluso a abogados de despachos de las empresas para redactar las reformas llamadas estructurales y de [M\u00fasica] ah\u00ed sale lo del linay m\u00e1s agreguen la descomposici\u00f3n del poder judicial que fue moneda de cambio cuando se unieron todos los grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos entonces para conformar el bloque conservador entregaron el poder judicial pero no es nada m\u00e1s que los jueces los magistrados los ministros no est\u00e9n dependiendo de una minor\u00eda defendiendo intereses de una minor\u00eda el problema es toda la distorsi\u00f3n que se cre\u00f3 porque el da\u00f1o tambi\u00e9n se caus\u00f3 a las instituciones educativas imag\u00ednense 36 a\u00f1os con una Concepci\u00f3n conservadora para legalizar legitimar el fraude el robo el saqueo eh planteando de que hab\u00eda que diluir est que todo hab\u00eda que dejarlo al mercado",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:29.868898"
}