{
    "video_id": "IwVwKF3wC1s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IwVwKF3wC1s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBQfy-M-DMEPnU_7slGdaOHCGF6gA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IwVwKF3wC1s",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Plan de Arroyos, Veracruz.",
    "video_length_seconds": 4404,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8.01,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 12.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 14.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 16.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 19.369,
            "duration": 15.651
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.26,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con la",
            "start": 36.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital nos hablan de",
            "start": 39.489,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "arroyos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 41.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gratuitos el presidente constitucional",
            "start": 42.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 45.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 47.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para hacer del se\u00f1oras y se\u00f1ores a tal",
            "start": 56.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "amables de ocupar sus lugares",
            "start": 59.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 65.28,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "autoridades y nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 68.31,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 70.229,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 72.58,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 74.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 77.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 86.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 88.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 91.77,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 96.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 99.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo director general del",
            "start": 103.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 107.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "maestro lu\u00eds antonio hola amigos pineda",
            "start": 113.52,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 116.039,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "doctora quise la helada salda\u00f1a titular",
            "start": 121.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de la unidad del programa y bienestar",
            "start": 124.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a eso juan antonio ferrer titular del",
            "start": 131.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "instituto de salud",
            "start": 134.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "doctor 4 audencio conde l\u00f3pez encargado",
            "start": 139.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n del hospital rural",
            "start": 143.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "grande arroyos",
            "start": 144.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "maestro jos\u00e9 homero dom\u00ednguez landa",
            "start": 150.85,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "presidente municipal de aldama veracruz",
            "start": 153.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 159.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 162.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 164.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 167.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sea todos ustedes",
            "start": 169.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 171.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 180.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del ingeniero",
            "start": 183.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador",
            "start": 185.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de veracruz",
            "start": 188.36,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 191.56,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 200.01,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "a todas a todos",
            "start": 202.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto visitar plan de",
            "start": 206.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arroyos",
            "start": 209.66,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 211.12,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hoy tenemos",
            "start": 213.12,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "el gran honor de recibir aqu\u00ed en plan de",
            "start": 215.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "arroyos al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 219.629,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido a sadam y en",
            "start": 223.2,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "particular a este pueblo que lo quiere",
            "start": 226.469,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "mucho licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 230.269,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 232.98,
            "duration": 0.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 233.72,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.77,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "sabemos que usted conoce todo el",
            "start": 240.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "territorio queremos decirle que sadam",
            "start": 243.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 es el ejemplo donde los tres",
            "start": 248.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno estamos de manera",
            "start": 252.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 256.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aplicando recursos y devolvi\u00e9ndole a la",
            "start": 258.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gente la confianza en las instituciones",
            "start": 262.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo tengo que decir y no de manera",
            "start": 267.05,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "muy seguida en sus visitas lo he hecho",
            "start": 272.389,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero la coordinaci\u00f3n con el alcalde la",
            "start": 275.289,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "excelente coordinaci\u00f3n con el alcalde ha",
            "start": 279.379,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "permitido que en atzal\u00e1n tengamos el",
            "start": 281.659,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "beneficio de muchas inversiones y que de",
            "start": 287.06,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "manera conjunta vayamos resolviendo poco",
            "start": 291.379,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a poco los problemas el d\u00eda de ayer por",
            "start": 293.539,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ejemplo nos comprometimos",
            "start": 297.289,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "junto con el alcalde que",
            "start": 300.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 304.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pon\u00eda una parte de su presupuesto",
            "start": 305.8,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nosotros nos compromet\u00edamos a resolver",
            "start": 308.43,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el problema del agua aqu\u00ed en plan de",
            "start": 311.229,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "arroyos",
            "start": 314.199,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 315.17,
            "duration": 13.85
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la secretaria de desarrollo",
            "start": 326.139,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "social en toda esta regi\u00f3n toda esta",
            "start": 329.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 332.979,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tlapacoyan jalacingo tenochtitl\u00e1n",
            "start": 333.699,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "villaldama a las minas y atzal\u00e1n estamos",
            "start": 336.669,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "haciendo una inversi\u00f3n para diferente",
            "start": 340.449,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tipo de apoyos sobre todo a la vivienda",
            "start": 343.84,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 25 millones de pesos de",
            "start": 347.379,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n de m\u00e1s de 40 millones de",
            "start": 351.189,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesos esto \u00faltimo incluyendo mart\u00ednez de",
            "start": 355.36,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "la torre tambi\u00e9n estamos procurando",
            "start": 358.87,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura carretera",
            "start": 364.229,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle a nombre de veracruz",
            "start": 367.05,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "estoy seguro que tambi\u00e9n a nombre del",
            "start": 370.77,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "alcalde que la inversi\u00f3n tan solo para",
            "start": 373.389,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "este municipio de la secretar\u00eda de",
            "start": 376.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y transporte es de m\u00e1s de",
            "start": 379.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "41 millones de pesos",
            "start": 381.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 385.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "estamos tensi\u00f3n tambi\u00e9n colaborando con",
            "start": 388.95,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n con m\u00e1s de 14 millones y",
            "start": 394.41,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "medio en atzal\u00e1n estaremos aplicando 7",
            "start": 398.43,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "de estos 14 y m\u00e1s de 6 casi 7 tambi\u00e9n 7",
            "start": 402.9,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 411.07,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "millones de pesos en altotonga de esta",
            "start": 413.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "manera y tengo aqu\u00ed el reporte pero ya",
            "start": 418.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no me voy a extender m\u00e1s es como estamos",
            "start": 420.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atendiendo la problem\u00e1tica de toda esta",
            "start": 423.67,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 426.23,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "los gobiernos de la cuarta",
            "start": 427.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en toda esta regi\u00f3n van a",
            "start": 430.039,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hacer historia con el apoyo de usted",
            "start": 434.09,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "sin duda estaremos logrando nuestros",
            "start": 438.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "objetivos aprovech\u00f3 el momento para",
            "start": 441.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agradecerle todo el apoyo que ha estado",
            "start": 443.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dando a veracruz en particular sobre la",
            "start": 446.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se present\u00f3 en huanchaco",
            "start": 449.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "al c\u00f3s agradezco tambi\u00e9n p\u00fablicamente",
            "start": 451.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 455.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el fiscal general de la rep\u00fablica haya",
            "start": 457.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo aquel caso muchas gracias",
            "start": 460.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente por apoyar y no olvidarse de",
            "start": 462.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 466.01,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "bienvenido a estas tierras",
            "start": 466.88,
            "duration": 15.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 468.53,
            "duration": 13.93
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 483.51,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "doctor jan guarden su gol de l\u00f3pez",
            "start": 486.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encargado del hospital rural de plan de",
            "start": 488.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "arroyos",
            "start": 490.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 495.94,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "distinguidas personalidades que nos",
            "start": 497.969,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an estimados compa\u00f1eros y p\u00fablico",
            "start": 499.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 502.949,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 504.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obrador bienvenido a veracruz",
            "start": 506.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde el norte hasta el sur se le",
            "start": 510.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "quiere mucho porque tal como lo hace",
            "start": 512.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ahora con nuestros hospitales usted ha",
            "start": 514.789,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "recorrido y conoce perfectamente todos",
            "start": 517.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sus municipios plan de arroyos lo recibe",
            "start": 519.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en estas tierras cafetaleras con la",
            "start": 522.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda y la jovialidad jarocha que nos",
            "start": 524.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caracteriza",
            "start": 527.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ustedes se encuentran en uno de los",
            "start": 529.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hospitales m\u00e1s j\u00f3venes y bonitos de in",
            "start": 530.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienestar construido hace nueve a\u00f1os en",
            "start": 532.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n serrana para la atenci\u00f3n de",
            "start": 536.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los habitantes que por razones de",
            "start": 538.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "accesibilidad se les llega se les",
            "start": 540.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dificultaba llegar con oportunidad a los",
            "start": 542.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitales de la secretar\u00eda de ser de",
            "start": 545.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud m\u00e1s cercanos como tlapacoyan",
            "start": 548.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez o altotonga conformando al d\u00eda",
            "start": 550.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de hoy un eje muy importante de atenci\u00f3n",
            "start": 553.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n porque tal y como",
            "start": 556.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted lo ha mencionado la clave de los",
            "start": 559.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servicios de salud es otorgar atenci\u00f3n",
            "start": 561.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a toda",
            "start": 564.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sin importar adscripci\u00f3n a",
            "start": 567.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fin de resolver entre todos sus",
            "start": 571.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "problemas de salud no obstante y cuando",
            "start": 573.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de un paciente as\u00ed lo",
            "start": 577.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "requiere se realizan traslados a la",
            "start": 578.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciudad de xalapa con un traslado de m\u00e1s",
            "start": 581.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de 2 horas y media",
            "start": 583.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es hospital cuenta con 30 camas",
            "start": 585.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sensables y otorga atenci\u00f3n de primer y",
            "start": 587.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "segundo nivel a m\u00e1s de 300.000 personas",
            "start": 590.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "procedentes de 37 municipios nuestro",
            "start": 593.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo est\u00e1 integrado por 191",
            "start": 597.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajadores que en forma responsable y",
            "start": 599.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comprometida y de acuerdo al modelo de",
            "start": 602.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud realizan",
            "start": 604.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acciones eminentemente preventivas y se",
            "start": 607.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "caracteriza por su disponibilidad y",
            "start": 610.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos e",
            "start": 612.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "interculturalidad",
            "start": 615.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "plan de arroyos otorga en un d\u00eda t\u00edpico",
            "start": 617.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 consultas 18 urgencias dos",
            "start": 620.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "partos se generan seis egresos se",
            "start": 623.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realizan tres procedimientos quir\u00fargicos",
            "start": 627.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y 262 an\u00e1lisis cl\u00ednicos y como ya le han",
            "start": 628.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dicho en otros hospitales hermanos",
            "start": 633.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajamos de la mano de una",
            "start": 635.43,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria integrada por",
            "start": 637.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10.000 voluntarios de salud",
            "start": 639.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes a trav\u00e9s de la vigilancia",
            "start": 641.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica simplificada identifican",
            "start": 643.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y refieren personas en riesgo de salud",
            "start": 646.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para su atenci\u00f3n a las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 649.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "rurales y a este hospital",
            "start": 651.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mencionando en especial en el marco de",
            "start": 655.31,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la estrategia de prevenci\u00f3n de la muerte",
            "start": 657.75,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "materna a nuestras 115 parteras de la",
            "start": 659.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 663.149,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "asimismo est\u00e1 en esta misma estrategia",
            "start": 664.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es fundamental nuestro albergue",
            "start": 668.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunitario el cual tiene 10 camas pero",
            "start": 670.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a diferencia del resto de los albergues",
            "start": 673.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del programa el nuestro se ubica a un",
            "start": 675.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro del hospital representando una",
            "start": 678.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desventaja para el acceso y oportunidad",
            "start": 681.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n por lo que le solicitamos",
            "start": 683.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atentamente pudiera ser reubicado en",
            "start": 686.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terrenos de este hospital de igual",
            "start": 689.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera y en cuanto a nuestras",
            "start": 692.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "necesidades le coment\u00f3 que aqu\u00ed",
            "start": 693.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enfrentamos un serio problema de",
            "start": 695.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua y variaciones de",
            "start": 697.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica que provocan una",
            "start": 700.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a nuestros equipos de sost\u00e9n",
            "start": 702.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vital y de diagn\u00f3stico as\u00ed como a los",
            "start": 705.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "equipos de conservaci\u00f3n por lo cual",
            "start": 707.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les solicitamos su apoyo para",
            "start": 710.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dar soluci\u00f3n a estos problemas que",
            "start": 712.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectan la calidad de la atenci\u00f3n",
            "start": 714.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente soy un veracruzano de",
            "start": 718.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pura cepa m\u00e9dico cirujano especialista",
            "start": 721.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en salud p\u00fablica con 19 a\u00f1os de",
            "start": 723.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trayectoria en el bienestar y ahora soy",
            "start": 726.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el encargado de comandar este gran",
            "start": 730.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "equipo de salud por lo que aprovecho",
            "start": 732.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para hacerles un reconocimiento por su",
            "start": 734.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esfuerzo diario y decirle que hoy m\u00e1s",
            "start": 737.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nunca y derivado del ejemplo de",
            "start": 740.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajo que usted nos demuestra estamos",
            "start": 742.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comprometidos a dar cumplimiento a todas",
            "start": 745.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de salud que usted no",
            "start": 747.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1ale porque no nos cabe la menor duda",
            "start": 749.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "menor duda de que son y estar\u00e1n siempre",
            "start": 752.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encaminadas al bienestar del pueblo de",
            "start": 755.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mexico muchas gracias",
            "start": 758.5,
            "duration": 15.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 760.65,
            "duration": 13.019
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro sobre robledo y",
            "start": 774.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 777.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del seguro social no dirija a su mensaje",
            "start": 779.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos los amigos de",
            "start": 788.6,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "plan de arroyos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 793.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidente quiero iniciar saludando y",
            "start": 795.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que en ese saludo vaya a un enorme",
            "start": 799.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento al trabajo de los m\u00e9dicos",
            "start": 801.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de los residentes de los pasantes de los",
            "start": 804.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos de las enfermeras de quienes",
            "start": 807.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "laboran en el hospital y en las unidades",
            "start": 810.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n los voluntarios",
            "start": 812.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de salud los de acci\u00f3n comunitaria los",
            "start": 815.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la gente de personal administrativo de",
            "start": 817.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicios generales del laboratorio de",
            "start": 819.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rayos x a los j\u00f3venes del cara en fin a",
            "start": 822.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos quienes hacen que desde hace nueve",
            "start": 824.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este hospital sea un espacio de",
            "start": 826.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trabajo para la gente de veracruz ser",
            "start": 830.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobernador un gusto saludarlo con este",
            "start": 833.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hospital con esta visita",
            "start": 837.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el quinto de los seis hospitales rurales",
            "start": 840.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del programa in tiene estar que hay aqu\u00ed",
            "start": 843.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en veracruz y en estos recorridos en",
            "start": 845.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estas giras de salud estamos cumpliendo",
            "start": 849.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un principio de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 852.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda un paisano de ustedes que sus",
            "start": 855.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "reyes her\u00f3les que siempre hay que",
            "start": 858.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocer para actuar y actuar para",
            "start": 860.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conocer y nosotros le sumamos algo hay",
            "start": 863.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que actuar sobre todo sobre todo para",
            "start": 865.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transformar y para esta transformaci\u00f3n",
            "start": 868.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siempre hay que reflexionar de d\u00f3nde",
            "start": 870.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venimos en qu\u00e9 estado encontramos las",
            "start": 871.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cosas en materia de salud porque hay que",
            "start": 874.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconocer que el gobierno sus",
            "start": 878.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcionarios durante muchos muchos a\u00f1os",
            "start": 880.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se contagiaron de una terrible",
            "start": 882.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enfermedad global que es el",
            "start": 884.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "neoliberalismo una enfermedad en la que",
            "start": 886.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los gobiernos los funcionarios los",
            "start": 889.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ve\u00edan la existencia de las",
            "start": 890.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunidades en las personas solamente a",
            "start": 893.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "partir de criterios econ\u00f3micos y",
            "start": 895.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "financieros y de esa experiencia",
            "start": 898.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hay una buena y una mala cual es la mala",
            "start": 901.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues un sistema de salud fragmentado",
            "start": 905.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "deshumanizado fr\u00edo y muy distante de la",
            "start": 908.51,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 911.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s plagado de corrupci\u00f3n un sistema",
            "start": 912.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de salud y funcionarios que durante a\u00f1os",
            "start": 915.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "planteaban que la \u00fanica realidad que",
            "start": 918.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "val\u00eda la pena considerar era la que se",
            "start": 921.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "explicaba en las cifras en las",
            "start": 923.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "computadoras en las estad\u00edsticas en los",
            "start": 924.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "datos duros una realidad en donde la",
            "start": 926.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salud no era entendida m\u00e1s que como",
            "start": 930.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad en donde de lejos",
            "start": 932.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ven\u00edan las decisiones y en donde la peor",
            "start": 936.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n es la que mata la que",
            "start": 939.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atenta contra la salud de la gente se",
            "start": 941.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho reglas se hab\u00eda hecho ley",
            "start": 943.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es la buena que ustedes",
            "start": 945.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "h\u00e9nin estar y en muchos otros espacios",
            "start": 948.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hicieron lo contrario dejaron de venerar",
            "start": 950.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los datos duros y vinieron a lugares",
            "start": 954.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como ac\u00e1 como plan de arroyos a",
            "start": 956.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "encontrarse con la dura realidad de la",
            "start": 958.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gente para entenderla y para poderla",
            "start": 960.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejorar ustedes demostraron que nuestro",
            "start": 963.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 966.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a la salud 40 a\u00f1os despu\u00e9s de su",
            "start": 967.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacimiento sigue vigente y que es",
            "start": 970.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siempre mucho mejor atender las",
            "start": 972.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "necesidades de salud de una comunidad a",
            "start": 974.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esperar la demanda de enfermo de",
            "start": 976.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas ya enfermas que llegan a los",
            "start": 979.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospitales ir y no esperar a que lleguen",
            "start": 981.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "prevenir pensar que la salud f\u00edsica es",
            "start": 984.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igual de importante que la salud social",
            "start": 987.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la salud mental la salud de los pueblos",
            "start": 989.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y en ese sentido el reconocimiento",
            "start": 992.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enorme a la atenci\u00f3n m\u00e9dica siempre pero",
            "start": 994.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la acci\u00f3n comunitaria sin la",
            "start": 997.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cual no podr\u00eda ser posible que este",
            "start": 999.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "modelos \u00e9xitos tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 1001.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encontraron soluciones colectivas con la",
            "start": 1004.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente los llamaron",
            "start": 1006.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los convocaron a los voluntarios a las",
            "start": 1008.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parteras para que ellos tambi\u00e9n",
            "start": 1010.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ejercer\u00e1n su derecho y su deber a",
            "start": 1012.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decidir y por qu\u00e9 lo hicieron no lo",
            "start": 1014.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hicieron porque fuera f\u00e1cil no lo",
            "start": 1017.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hicieron porque fuera c\u00f3modo lo hicieron",
            "start": 1018.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque era lo correcto aqu\u00ed se puede",
            "start": 1020.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decir que vali\u00f3 m\u00e1s el juramento",
            "start": 1023.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hipocr\u00e1tico que la hipocres\u00eda del",
            "start": 1025.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservador peso m\u00e1s el \u00e1guila de",
            "start": 1027.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n que los del \u00e1guila",
            "start": 1030.88,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1032.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en otros lados nos vencieron y por eso",
            "start": 1033.699,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hoy es justo reconocerlo estando con",
            "start": 1036.519,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed felicidades y un",
            "start": 1038.409,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "reconocimiento al trabajo diario que",
            "start": 1040.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an todos en el bienestar",
            "start": 1042.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "esto no significa no significa que todo",
            "start": 1048.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien que no haya problemas que no",
            "start": 1051.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "haya manchas que tambi\u00e9n hay que limpiar",
            "start": 1054.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y justamente por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 1056.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "simplemente en este lugar el lunes que",
            "start": 1059.21,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue el d\u00eda internacional contra el",
            "start": 1062.399,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dengue sabemos que hay un asunto de un",
            "start": 1063.69,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "brote que tenemos ya que controlar y que",
            "start": 1066.389,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1 controlado el d\u00eda martes a los",
            "start": 1069.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "almacenes delegacionales llegar\u00e1n 29",
            "start": 1072.45,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "toneladas de l\u00e1vate para combatir la",
            "start": 1074.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "larva y al almac\u00e9n norte llegar\u00e1n 89",
            "start": 1077.519,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque solamente conociendo y escuchando",
            "start": 1082.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podemos entender esta realidad si la",
            "start": 1084.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "queremos transformar por eso se\u00f1oras y",
            "start": 1086.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores siempre hay que recordar que en",
            "start": 1089.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el himno de nuestro instituto hay una",
            "start": 1091.679,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estrofa que habla de un pueblo de un",
            "start": 1093.419,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueblo que est\u00e1 infatigable avanzando",
            "start": 1095.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rumbo al porvenir y nunca lo caso as\u00ed",
            "start": 1098.129,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la situaci\u00f3n en la cuatra",
            "start": 1100.71,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de salud",
            "start": 1102.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "infatigables y acompa\u00f1amos al presidente",
            "start": 1104.389,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en un rumbo en un porvenir para alcanzar",
            "start": 1107.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un ideal el de la salud como un derecho",
            "start": 1110.519,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "ha ejercido por todas y todos se\u00f1or",
            "start": 1114.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente hace 100 d\u00edas y casi 10.000",
            "start": 1116.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros me dio la confianza del",
            "start": 1120.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encargo de ser director del seguro",
            "start": 1122.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "social s\u00f3lo quiero agradecerle aqu\u00ed por",
            "start": 1125.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permitirme hacer historia junto con",
            "start": 1127.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usted muchas gracias",
            "start": 1129.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1139.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1143.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1144.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1147.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1150.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "amigos amigos del plan de arroyos",
            "start": 1152.05,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "este municipio de alcal\u00e1 y de pueblos",
            "start": 1157.01,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "comunidades ejidos municipios de esta",
            "start": 1161.5,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de veracruz me da",
            "start": 1165.649,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes estamos",
            "start": 1168.049,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "iniciando una gira ahora de dos d\u00edas por",
            "start": 1172.1,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "lo general son tres",
            "start": 1178.73,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "d\u00edas de fines de semana que dedicamos a",
            "start": 1180.9,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "recorrer el pa\u00eds ahora es hoy ma\u00f1ana",
            "start": 1186.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque el domingo primero de septiembre",
            "start": 1190.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1193.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "rendir un informe de gobierno ya no es",
            "start": 1196.25,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el primer informe",
            "start": 1200.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es el tercero",
            "start": 1204.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque hemos decidido informar",
            "start": 1209.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente hoy me dec\u00edan los",
            "start": 1212.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 1215.93,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "rueda de prensa de la ma\u00f1ana que si no",
            "start": 1218.98,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hab\u00eda alguna novedad para pasado ma\u00f1ana",
            "start": 1223.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el informe les dec\u00eda yo qu\u00e9 novedad",
            "start": 1227.71,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "puede haber si me shop en aqu\u00ed todos los",
            "start": 1231.19,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "d\u00edas aqu\u00ed tengo que decir todo lo que",
            "start": 1235.299,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo y as\u00ed es",
            "start": 1239.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho del pueblo a la",
            "start": 1243.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n siempre estamos recorriendo",
            "start": 1246.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds informando",
            "start": 1251.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para que entre todos logremos la",
            "start": 1254.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que necesita m\u00e9xico la",
            "start": 1258.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "democracia es eso es gobierno del pueblo",
            "start": 1261.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 1264.45,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "he pedido el apoyo de todos los",
            "start": 1269.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "mexicanos porque se necesita",
            "start": 1271.64,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba mal hago el s\u00edmil que",
            "start": 1276.0,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "era como un elefante echado neum\u00e1tico",
            "start": 1281.01,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso que hay que pararlo y empezarlo",
            "start": 1285.66,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "empujar para que camine",
            "start": 1291.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1297.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 1300.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empujar todos al elefante",
            "start": 1302.85,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto del presidente",
            "start": 1305.97,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "solo del gobernador de los",
            "start": 1311.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos es asunto de todos",
            "start": 1315.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los mexicanos afortunadamente estamos",
            "start": 1319.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "contando con el apoyo el respaldo de la",
            "start": 1322.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gente del pueblo y se va avanzando ah\u00ed",
            "start": 1326.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1330.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mejorando las cosas",
            "start": 1332.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n no es un simple",
            "start": 1335.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cambio de gobierno es un cambio de",
            "start": 1338.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen s\u00f3lo han habido tres",
            "start": 1341.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia de",
            "start": 1344.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la independencia la reforma",
            "start": 1347.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 1349.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos llevando a cabo la",
            "start": 1351.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1353.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1356.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 1358.38,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1360.62,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "satisfactorio puedo decir que se est\u00e1",
            "start": 1362.47,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "logrando esta transformaci\u00f3n sin",
            "start": 1366.529,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "violencia de manera pac\u00edfica",
            "start": 1369.019,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo este cambio no",
            "start": 1372.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deja de haber",
            "start": 1376.529,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos problemas son muchos los",
            "start": 1378.299,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "problemas grandes y graves problemas",
            "start": 1382.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 1386.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando madero enfrent\u00f3",
            "start": 1388.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase",
            "start": 1393.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene",
            "start": 1395.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hambre y sed de justicia as\u00ed estamos",
            "start": 1399.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1403.0,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "hay muchas necesidades y tenemos que",
            "start": 1404.659,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "saciar esa hambre esa sed de justicia",
            "start": 1408.249,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y eso es lo que significa esta",
            "start": 1412.71,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ya tenemos la f\u00f3rmula y",
            "start": 1416.659,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "funciona muy bien la f\u00f3rmula es sencilla",
            "start": 1421.47,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "consiste en desterrar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1426.77,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "acabar tambi\u00e9n con la impunidad en eso",
            "start": 1434.16,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estriba todo",
            "start": 1438.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 1445.13,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuidar el presupuesto",
            "start": 1447.779,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y actuar como guardianes para que no se",
            "start": 1452.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "roben el dinero del presupuesto es",
            "start": 1455.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 1457.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos est\u00e1 rindiendo el presupuesto",
            "start": 1461.539,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n si se hace una",
            "start": 1468.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "obra que cuesta",
            "start": 1471.44,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "realmente 100 millones la cobran en 300",
            "start": 1474.119,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en 500 en 1000",
            "start": 1478.619,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 1487.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "empiezan la obra no la terminan en fin",
            "start": 1489.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tantas cosas cuando no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1493.51,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pues el dinero rinde se pueden hacer m\u00e1s",
            "start": 1497.87,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "cosas con menos presupuestos nosotros",
            "start": 1502.61,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n por no",
            "start": 1508.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "permitir los lujos en el gobierno",
            "start": 1512.05,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo nuestros compromisos",
            "start": 1516.07,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos sin crear",
            "start": 1520.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos",
            "start": 1524.75,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "chin gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds",
            "start": 1527.23,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "porque se ahorra mucho",
            "start": 1533.929,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n cuando no hay",
            "start": 1537.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extravagancias cuando no hay lujos en el",
            "start": 1541.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1544.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "costaba mucho al pueblo mantener el",
            "start": 1545.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1549.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el gobierno mantenido y bueno para nada",
            "start": 1551.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1560.419,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "si le iba a llegar",
            "start": 1562.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "algo al pueblo y van a llegar beneficio",
            "start": 1566.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del pueblo si los funcionarios",
            "start": 1569.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ganaban hasta setecientos mil pesos",
            "start": 1572.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1575.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se hallaban",
            "start": 1577.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ten\u00edan atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 1582.71,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "costaba cada a\u00f1o",
            "start": 1586.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esa atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 1590.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil",
            "start": 1593.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "millones de pesos se sigan hasta cirug\u00eda",
            "start": 1595.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica se estiraban a costillas del",
            "start": 1598.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 1601.59,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1607.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lo que se gastaba solo en el",
            "start": 1609.52,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "mantenimiento de aviones de helic\u00f3pteros",
            "start": 1612.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mantenimiento del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1618.169,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de lujo que no lo tienen ni",
            "start": 1623.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 1627.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 en venta",
            "start": 1629.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si yo vengo a la charla na plan de",
            "start": 1631.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arroyos",
            "start": 1636.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar",
            "start": 1638.11,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 1640.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 1648.3,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no les parece ofensivo habiendo tanta",
            "start": 1650.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "necesidad de tanta pobreza que el",
            "start": 1655.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente se traslade en un avi\u00f3n de",
            "start": 1658.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lujo adem\u00e1s en helic\u00f3pteros de lujo el",
            "start": 1660.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1663.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasado el sexenio pasado compraron",
            "start": 1664.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ese avi\u00f3n",
            "start": 1668.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que iba a costar por el financiamiento",
            "start": 1671.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "siete mil millones de pesos",
            "start": 1675.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso",
            "start": 1678.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado 6 jets",
            "start": 1681.7,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "+ 6 helic\u00f3pteros de lujo usaban los",
            "start": 1685.76,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf",
            "start": 1693.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un exceso",
            "start": 1697.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "problema serio",
            "start": 1699.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "falta de personalidad actuaban como",
            "start": 1702.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "acomplejados porque el poder es humildad",
            "start": 1706.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no es fantocher\u00eda no es prepotencia no",
            "start": 1710.86,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "son lujos no es extravagante",
            "start": 1715.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces estamos ahorrando",
            "start": 1723.34,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y por eso pues podemos cumplir los",
            "start": 1726.11,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 1729.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya estamos cumpliendo lo que ofrecimos",
            "start": 1731.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que iba a aumentar la pensi\u00f3n a los",
            "start": 1736.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adultos mayores al doble ya son dos mil",
            "start": 1738.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "550 pesos bimestrales 10 para todos",
            "start": 1741.179,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "antes nada m\u00e1s era para",
            "start": 1745.74,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1750.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "mayor de 68 a\u00f1os ahora es para todos",
            "start": 1754.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque se incluye a jubilados a",
            "start": 1759.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensionados de lista del seguro y de",
            "start": 1761.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas las instituciones es un derecho de",
            "start": 1764.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores es una pensi\u00f3n",
            "start": 1767.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1771.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 beneficiando a 8 millones de",
            "start": 1773.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adultos mayores del pa\u00eds es una",
            "start": 1777.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 110 mil millones de pesos",
            "start": 1780.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 1784.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y digo inversi\u00f3n no gasto porque es como",
            "start": 1785.81,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "una recompensa para quienes trabajaron",
            "start": 1789.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y merecen vivir con",
            "start": 1794.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de",
            "start": 1798.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "su existencia es justicia social",
            "start": 1801.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo mismo ya empezamos con las pensiones",
            "start": 1806.94,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades",
            "start": 1811.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1815.97,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "con discapacidades ya tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 1820.58,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entregando becas todos los niveles de",
            "start": 1825.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "escolaridad en total 10 millones de",
            "start": 1828.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1832.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria todos los",
            "start": 1836.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que estudian preparatoria sus leicas",
            "start": 1840.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es un programa universal",
            "start": 1843.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "para todos los que est\u00e1n",
            "start": 1847.7,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la universidad de familias de escasos",
            "start": 1851.85,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos tambi\u00e9n su beca 2400",
            "start": 1853.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pesos mensuales los j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 1858.179,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estudiando y no tienen empleo est\u00e1n",
            "start": 1862.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "siendo contratados hasta ahora 900 mil",
            "start": 1865.98,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 1870.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "aprendices capacit\u00e1ndose en talleres en",
            "start": 1873.809,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "empresas antes nada m\u00e1s les llamaban",
            "start": 1878.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudiaban ni trabajaban",
            "start": 1881.34,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se le estaba la espalda por eso muchos",
            "start": 1885.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tomaron el camino de las",
            "start": 1888.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 1892.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se repara en que se abandono a los",
            "start": 1896.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1900.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fueron afortunadamente no todos porque",
            "start": 1906.01,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "con la crisis muchos j\u00f3venes prefirieron",
            "start": 1910.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "irse a buscar la vida del otro lado de",
            "start": 1914.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 1918.19,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "pero otros se quedaron y fueron tentados",
            "start": 1920.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y engrosaron las filas de la",
            "start": 1924.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 1926.489,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "los que cometen il\u00edcitos los que est\u00e1n",
            "start": 1928.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 1933.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida la mayor\u00eda",
            "start": 1935.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1937.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se les desatendi\u00f3 se les dio la",
            "start": 1940.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "espalda por eso ahora queremos",
            "start": 1945.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "garantizar a todos los j\u00f3venes el",
            "start": 1948.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 1950.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo ese es un ideal que vamos a",
            "start": 1953.299,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "convertir en realidad",
            "start": 1956.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ese programa es muy importante se le",
            "start": 1964.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "paga a los j\u00f3venes mientras est\u00e1n",
            "start": 1968.94,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "capacitando",
            "start": 1971.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienen asegurado m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 1972.88,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de sueldo 3600 pesos mensuales para que",
            "start": 1977.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 1982.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y capacit\u00e1ndose en un oficio en una",
            "start": 1983.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n tienen sus tutores quienes son",
            "start": 1988.14,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "estos tutores pues el maestro mec\u00e1nico",
            "start": 1992.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el maestro electricista el maestro",
            "start": 1998.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "carpintero el due\u00f1o de una tienda el que",
            "start": 2000.05,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "administra una empresa puede tener 1 2 3",
            "start": 2005.29,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "5 10 j\u00f3venes y les est\u00e1 ense\u00f1ando y esos",
            "start": 2009.95,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se les paga para que se",
            "start": 2015.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "capaciten para que se est\u00e9n formando",
            "start": 2019.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para que sean aprendices tambi\u00e9n ya",
            "start": 2021.83,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2026.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dispersando los fondos para los",
            "start": 2029.19,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 2031.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que el procampo ahora es producci\u00f3n",
            "start": 2033.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2037.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "va a continuar ese apoyo a ejidatarios a",
            "start": 2039.37,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios y ahora se incluye",
            "start": 2045.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ca\u00f1eros ya productores de caf\u00e9",
            "start": 2049.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos van a tener un apoyo de manera",
            "start": 2052.69,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2056.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no se va a entregar ning\u00fan apoyo esa es",
            "start": 2063.78,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "una nueva regla a trav\u00e9s de",
            "start": 2067.83,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 2071.36,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 2073.659,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 2077.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "emiliano zapata de la regi\u00f3n francisco",
            "start": 2080.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "villa",
            "start": 2082.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la antorcha mundial y dame a m\u00ed el",
            "start": 2085.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "dinero y yo lo voy a entregar yo lo",
            "start": 2089.23,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "reparto no primo hermano as\u00ed no es",
            "start": 2092.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y eso se acab\u00f3",
            "start": 2099.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque no llega",
            "start": 2102.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no llega con mucho con piquete de hoja",
            "start": 2105.0,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "queremos que llegue a todos que cada",
            "start": 2110.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "beneficiario sea adulto mayor sea un",
            "start": 2114.99,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "familiar de una persona o de un ni\u00f1o con",
            "start": 2118.98,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes un becario un",
            "start": 2122.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "productor su tarjeta",
            "start": 2127.53,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y que pueda sacar en una sucursal",
            "start": 2130.18,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "bancaria su dinero lo que le corresponde",
            "start": 2134.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tenemos el problema de que no tenemos",
            "start": 2138.069,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "kursaal es bancarias en todo el pa\u00eds",
            "start": 2141.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2145.05,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2146.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y los bancos est\u00e1n concentrados en las",
            "start": 2147.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 2150.79,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "no les import\u00f3 ampliar sus redes de",
            "start": 2154.92,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hacia los pueblos nos dejaron",
            "start": 2160.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un banco peque\u00f1ito porque todos los",
            "start": 2164.849,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "bancos grandes volaron y dejaron un",
            "start": 2168.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "banco peque\u00f1ito que se llamaba avance",
            "start": 2173.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "fin ahora ese banco",
            "start": 2176.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se ha convertido ya en el banco del",
            "start": 2180.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienestar y va a ser un banco te va a",
            "start": 2182.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tener sucursales en todos los pueblos de",
            "start": 2185.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ese es un plan que tenemos",
            "start": 2188.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 2193.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2195.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "miren hay una gran dispersi\u00f3n",
            "start": 2197.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos en nuestro",
            "start": 2200.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos",
            "start": 2203.92,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "hablando de cerca de 250.000 comunidades",
            "start": 2206.95,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "menores de 500 habitantes nada m\u00e1s para",
            "start": 2213.69,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "tener una idea son m\u00e1s",
            "start": 2217.869,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 2221.339,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en donde solo hay un maestro 2",
            "start": 2225.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que las escuelas de organizaci\u00f3n",
            "start": 2230.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "completa esto significa que hay",
            "start": 2234.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsima dispersi\u00f3n las escuelas",
            "start": 2237.359,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "multigrado son m\u00e1s que las escuelas de",
            "start": 2240.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n completa en el pa\u00eds",
            "start": 2245.009,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "entonces como llevamos los servicios a",
            "start": 2247.92,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "las 250.000 localidades es muy",
            "start": 2252.24,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "complicado que estamos decidiendo",
            "start": 2257.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fortalecer centros integradores de",
            "start": 2263.839,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "servicios un poco lo que es plan de",
            "start": 2267.329,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "arroyos que es un pueblo que est\u00e1 en una",
            "start": 2270.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 2275.309,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "por eso me imagino decidieron poner aqu\u00ed",
            "start": 2277.29,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "el hospital porque aqu\u00ed pueden acudir de",
            "start": 2280.01,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "otras comunidades entonces estamos",
            "start": 2285.059,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "definiendo que tengamos 13.000 centros",
            "start": 2288.8,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "integradores en todo el pa\u00eds y en estos",
            "start": 2295.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centros integradores es donde vamos a",
            "start": 2298.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atender todos los servicios",
            "start": 2301.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es donde van a estar las sucursales",
            "start": 2304.19,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "bancarias y es donde vamos a empezar a",
            "start": 2305.9,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "instalar la red para contar con internet",
            "start": 2311.079,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "y con telefon\u00eda celular porque ese es un",
            "start": 2317.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "problema que tenemos tambi\u00e9n no solo es",
            "start": 2321.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n de todo el",
            "start": 2324.8,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "territorio de m\u00e9xico solo en el 25% hay",
            "start": 2327.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular hay acceso a la",
            "start": 2332.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda celular o por",
            "start": 2336.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "internet el 75 por ciento no tiene",
            "start": 2339.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "conectividad por internet hay nada m\u00e1s",
            "start": 2342.819,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "servicio de internet en las cabeceras",
            "start": 2347.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "municipales y eso no en todos",
            "start": 2350.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2352.71,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de los 212 municipios de veracruz hay",
            "start": 2354.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales en donde no hay",
            "start": 2358.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "servicio de internet ni telefon\u00eda",
            "start": 2361.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "celular se tiene que andar buscando la",
            "start": 2364.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1al se sube la gente hasta los cerros",
            "start": 2367.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para \u00e9ste poder hablar",
            "start": 2369.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque no tenemos comunicaci\u00f3n vamos a",
            "start": 2373.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "resolver eso todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 2376.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "van a tener internet comunicaci\u00f3n vamos",
            "start": 2379.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a empezar por los 13.000 centros",
            "start": 2383.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "integradores y luego se va a ampliar a",
            "start": 2386.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos los pueblos hay un sistema nueva",
            "start": 2389.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda donde",
            "start": 2392.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "coloca una antena en un centro",
            "start": 2395.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "integrador estrat\u00e9gico y",
            "start": 2398.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y eso permite tener una se\u00f1al en un",
            "start": 2402.4,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "radio hasta de 100 km",
            "start": 2405.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "entonces eso nos va a ayudar a tener",
            "start": 2410.97,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entonces estamos",
            "start": 2414.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 2419.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dar mejor servicio",
            "start": 2421.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "salud en educaci\u00f3n en",
            "start": 2425.67,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y repito que",
            "start": 2431.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puedan llegar los apoyos de manera",
            "start": 2435.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "directa sin intermediarios",
            "start": 2438.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda de que ya est\u00e1 el programa",
            "start": 2442.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de bienes producci\u00f3n para el",
            "start": 2444.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bienestar lo que era el procampo y",
            "start": 2449.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quienes charlan y en esta",
            "start": 2452.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n ya se est\u00e1 aplicando el programa",
            "start": 2456.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de sembrando vida que es tambi\u00e9n un",
            "start": 2459.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "programa muy importante porque el que",
            "start": 2463.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2466.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una parcela sea ejidatario peque\u00f1o",
            "start": 2468.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "propietario",
            "start": 2471.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo un apoyo",
            "start": 2473.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para sembrar para cultivar su parcela",
            "start": 2476.01,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "se les entregan las plantas para que",
            "start": 2480.81,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "siembren \u00e1rboles maderables frutales",
            "start": 2484.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este seguramente se debe dar el",
            "start": 2489.11,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "cedro otras maderas y desde luego el",
            "start": 2493.92,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tano los c\u00edtricos que se hace se les",
            "start": 2497.52,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "da la planta porque se est\u00e1n produciendo",
            "start": 2502.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "millones de plantas en viveros nos est\u00e1",
            "start": 2507.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayudando mucho la secretar\u00eda de la",
            "start": 2511.2,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "defensa nacional tenemos viveros",
            "start": 2513.36,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 aplicando este programa",
            "start": 2519.069,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sembrando vida se entrega la planta pero",
            "start": 2521.979,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso se paga un jornal",
            "start": 2524.619,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que siempre",
            "start": 2531.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales de jornal para",
            "start": 2535.079,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que el hijo del legendario del peque\u00f1o",
            "start": 2540.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "propietario tenga ese trabajo",
            "start": 2543.509,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya estamos sembrando",
            "start": 2547.3,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos",
            "start": 2551.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "empleos estamos generando no empleo",
            "start": 2555.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "temporal permanente",
            "start": 2559.579,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200.000 empleos",
            "start": 2562.34,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n de",
            "start": 2566.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para 400.000 empleos porque",
            "start": 2570.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "queremos esto porque se hace este plan",
            "start": 2573.54,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "porque de esa manera le damos trabajo",
            "start": 2577.34,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sobre todo a los j\u00f3venes en",
            "start": 2582.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sus mismas comunidades para que no se",
            "start": 2585.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vean obligados a emigrar que el que se",
            "start": 2589.71,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "vaya del pueblo se vaya por gusto no por",
            "start": 2592.59,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "necesidad que el mexicano pueda trabajar",
            "start": 2598.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 2601.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus",
            "start": 2604.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "costumbres donde est\u00e1 su cultura por eso",
            "start": 2606.45,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "estamos con este plan",
            "start": 2610.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mire lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2615.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en veracruz los \u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 2617.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 2622.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por necesidad de veracruz m\u00e1s de un",
            "start": 2624.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de veracruzanos",
            "start": 2628.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida en la ciudad de",
            "start": 2631.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fronterizas la ciudad ju\u00e1rez a reynosa",
            "start": 2633.52,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "a nuevo laredo y del otro lado de la",
            "start": 2639.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 2642.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siendo veracruz uno de los estados con",
            "start": 2644.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riquezas en el pa\u00eds veracruz no es",
            "start": 2648.53,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "un estado es una rep\u00fablica tiene de todo",
            "start": 2652.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2657.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que veracruz tiene todo hay de",
            "start": 2660.12,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "todo pero se lo clavan todo",
            "start": 2662.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2674.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ahora cambia la pol\u00edtica y queremos que",
            "start": 2676.11,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los veracruzanos tengan trabajo m\u00e1s que",
            "start": 2679.94,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "hay una fertilidad tierras buenas agua",
            "start": 2684.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "experiencia la producci\u00f3n agropecuaria",
            "start": 2691.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que es lo que falta apoyo y eso es lo",
            "start": 2694.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que ahora el gobierno va a",
            "start": 2698.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "proporcionarle a la gente apoyo para que",
            "start": 2700.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se pueda salir adelante decirles tambi\u00e9n",
            "start": 2704.4,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que va a mejorar la educaci\u00f3n ya",
            "start": 2709.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cumplimos el compromiso de que si va a",
            "start": 2713.45,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 2715.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "educativa ya se cancel\u00f3 la mal llamada",
            "start": 2717.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reforma educativa miren no pas\u00f3 nada al",
            "start": 2721.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contrario est\u00e1 tranquila a la gente sea",
            "start": 2723.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ahora no hay ausentismo de los maestros",
            "start": 2727.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y los maestros tienen que responder nada",
            "start": 2731.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de semanas de martes a jueves esa semana",
            "start": 2734.299,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "completa de lunes a viernes",
            "start": 2739.039,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda cumple con su responsabilidad",
            "start": 2748.829,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y nosotros nunca vamos a faltarle el",
            "start": 2752.999,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "respeto a las maestras a los maestros",
            "start": 2757.529,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "nunca se les va a humillar c\u00f3mo se hizo",
            "start": 2760.729,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "y otros gobiernos que de manera injusta",
            "start": 2766.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le echaron la culpa de",
            "start": 2769.77,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "la mala educaci\u00f3n a los maestros una",
            "start": 2772.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio al magisterio",
            "start": 2777.109,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todo porque desde el extranjero",
            "start": 2780.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2784.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "impon\u00edan la agenda el orden del d\u00eda",
            "start": 2785.9,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "a los gobiernos de m\u00e9xico ella vino del",
            "start": 2790.4,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "extranjero lo de las llamadas reformas",
            "start": 2795.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 2800.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica reforma fiscal",
            "start": 2803.05,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "reforma laboral reforma educativa",
            "start": 2808.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una hacienda",
            "start": 2812.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2815.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "impon\u00edan en todos lados eso ya se",
            "start": 2817.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 nosotros no vamos a estar",
            "start": 2820.18,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "atendiendo a esas recetas esas",
            "start": 2824.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recomendaciones la agenda nuestra tiene",
            "start": 2828.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ver con las necesidades de nuestro",
            "start": 2830.68,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pueblo cu\u00e1l es la agenda nuestra acabar",
            "start": 2833.589,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n acabar con la",
            "start": 2836.529,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "impunidad para tener recursos impulsar",
            "start": 2838.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el desarrollo crear empleos que haya",
            "start": 2842.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar que haya paz y que haya",
            "start": 2845.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds esa es la",
            "start": 2847.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 2849.849,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2856.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se cancela la reforma educativa estamos",
            "start": 2857.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poniendo de acuerdo con maestras",
            "start": 2861.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "maestros para mejorar la calidad de la",
            "start": 2863.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y tambi\u00e9n as\u00ed como todos los",
            "start": 2865.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "apoyos van a llegar de manera directa",
            "start": 2870.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "queremos que nos ayude la gente los",
            "start": 2872.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "padres de familia porque vamos a asignar",
            "start": 2876.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el presupuesto para construcci\u00f3n de",
            "start": 2880.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "aulas y mantenimiento de escuelas de",
            "start": 2884.13,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "manera directa se van a crear ya este",
            "start": 2887.28,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "domingo empiezan a hacerse asambleas",
            "start": 2892.35,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "para tener un comit\u00e9 en cada escuela de",
            "start": 2895.91,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "padres de familia y de maestros y a ese",
            "start": 2900.349,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 se le va a hacer llegar el",
            "start": 2904.789,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2907.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2909.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de la escuela si se",
            "start": 2911.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "requiere reparar la escuela pintarla si",
            "start": 2913.87,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "se requiere ampliar la",
            "start": 2918.01,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 con la sociedad de padres de",
            "start": 2920.539,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familia con la asamblea de padres de",
            "start": 2923.419,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "familia para decidir c\u00f3mo llevar a cabo",
            "start": 2925.819,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ejercer ese presupuesto ya no va a",
            "start": 2929.41,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pasar el presupuesto por muchas",
            "start": 2932.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "instancias gubernamentales porque no",
            "start": 2936.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "llega tambi\u00e9n",
            "start": 2939.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entonces va a ser desde la tesorer\u00eda de",
            "start": 2941.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 2944.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2945.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 2947.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ese es otro programa que se va a",
            "start": 2953.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "implementar y en el caso de salud que",
            "start": 2956.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese es el motivo de estar aqu\u00ed en plan",
            "start": 2959.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de arroyos pues es decirles que vamos a",
            "start": 2962.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2965.47,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que s\u00ed est\u00e1 muy mal",
            "start": 2968.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hablaba yo de la educaci\u00f3n como se",
            "start": 2974.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "politiz\u00f3 el problema",
            "start": 2977.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y le echaban la culpa a los maestros",
            "start": 2980.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bueno hubo hace una campa\u00f1a",
            "start": 2982.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o en que se destinaron 2 mil",
            "start": 2985.74,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2988.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para pagar publicidad",
            "start": 2990.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en contra de los maestros y para imponer",
            "start": 2994.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa",
            "start": 2998.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces la gente de repente empez\u00f3 a",
            "start": 3001.74,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "ver mal al maestro a la maestra y se",
            "start": 3005.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "polariz\u00f3 no se resolvi\u00f3 absolutamente",
            "start": 3009.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nada que nunca se atendi\u00f3 el problema de",
            "start": 3011.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fondo que era pues el que mejorar\u00e1 la",
            "start": 3014.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el que se garantizar\u00e1 el",
            "start": 3019.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n a todos bueno por",
            "start": 3022.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "eso todo el mundo pensando en la",
            "start": 3025.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y nadie hablando de la salud",
            "start": 3027.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3030.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo cierto la verdad es que est\u00e1 peor el",
            "start": 3032.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sistema de salud que el sistema",
            "start": 3037.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 3039.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y por eso estoy aqu\u00ed o sea no estoy",
            "start": 3041.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "visitando las escuelas estoy visitando",
            "start": 3044.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 3046.839,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed es donde se necesita m\u00e1s",
            "start": 3052.869,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "ahora tenemos dos problemas tres muchos",
            "start": 3056.03,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "otros pero para gobernar siempre hay que",
            "start": 3060.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "optar entre inconvenientes hay que",
            "start": 3066.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "priorizar decir a ver qu\u00e9 es primero que",
            "start": 3068.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segundo que es tercero eso es priorizar",
            "start": 3070.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "queda quiz\u00e1s",
            "start": 3072.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me preocupa y me ocupa el problema de la",
            "start": 3076.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia que se le",
            "start": 3079.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "estoy dedicando todo el tiempo de lunes",
            "start": 3082.45,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a viernes de 6 de la ma\u00f1ana a 7 tengo",
            "start": 3085.42,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad",
            "start": 3090.609,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas con el secretario de",
            "start": 3093.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensa con el secretario marina con la",
            "start": 3096.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion concepto de",
            "start": 3098.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica yo recibo el parte del",
            "start": 3100.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reporte de lo sucedido en materia de",
            "start": 3104.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "seguridad en todo el pa\u00eds los homicidios",
            "start": 3106.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y robo de veh\u00edculos los robos a",
            "start": 3110.05,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n secuestros todo lo que",
            "start": 3113.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pasa en las \u00faltimas 24 horas porque es",
            "start": 3116.54,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 3121.13,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "que requiere de atenci\u00f3n permanente y no",
            "start": 3123.569,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "se puede delegar a otros no estoy",
            "start": 3128.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "asumiendo personalmente porque es un",
            "start": 3131.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "problema que preocupa mucho miren esto",
            "start": 3135.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que acaba de suceder en cuatro actual",
            "start": 3138.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con un crimen horrendo est\u00e1 tristeza",
            "start": 3140.88,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pierden la vida tantos seres",
            "start": 3145.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "humanos por gente desquiciada",
            "start": 3149.099,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "porque se descompuso por completo",
            "start": 3153.64,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "convivencia social",
            "start": 3161.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "uno de los legados de las herencias m\u00e1s",
            "start": 3164.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negativas de este modelo que aplicaron",
            "start": 3168.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os fue el que con la",
            "start": 3170.89,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica esto que hablamos de",
            "start": 3176.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se fue la gente a buscarse la vida",
            "start": 3179.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "otras partes tienen una para una",
            "start": 3182.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cara buena y otra",
            "start": 3186.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mala es bueno porque se fueron a buscar",
            "start": 3188.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la vida muchos ahora son como a h\u00e9roes",
            "start": 3192.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vivientes nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3195.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n enviando a sus familiares",
            "start": 3197.87,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3200.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 3204.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tiene en nuestro pa\u00eds abajo aqu\u00ed",
            "start": 3206.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el plan de arroyos y en las comunidades",
            "start": 3212.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que vive la gente bueno de su trabajo",
            "start": 3215.85,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya sea sembrando pl\u00e1tano",
            "start": 3219.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sembrando el ma\u00edz para el autoconsumo en",
            "start": 3224.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "las artesan\u00edas",
            "start": 3229.329,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se buscan la vida como puede ese es un",
            "start": 3232.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ingreso eso se complementa con lo que",
            "start": 3234.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pueda ayudar ahora el gobierno qu\u00e9",
            "start": 3238.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es un adulto mayor pues tiene un ingreso",
            "start": 3243.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "si son dos adultos mayores",
            "start": 3246.5,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "no son dos mil quinientos cincuenta cada",
            "start": 3250.099,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dos meses sino pues m\u00e1s de 25 mil pesos",
            "start": 3252.349,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya es un ingreso tienen una beca es otro",
            "start": 3256.779,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ingreso ahora me siento muy orgulloso",
            "start": 3261.499,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque de todos los hogares de m\u00e9xico en",
            "start": 3263.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la mitad est\u00e1 llegando a un apoyo",
            "start": 3268.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en el caso de los pobres de cada diez",
            "start": 3272.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hogares en ocho est\u00e1 llegando el apoyo y",
            "start": 3275.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo que quiero es que pronto llegue de",
            "start": 3278.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "cada diez hogares pobres diez a los diez",
            "start": 3282.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les llegue el apoyo bueno pero ese es",
            "start": 3286.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otro ingreso y otro ingreso",
            "start": 3288.72,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo son las de mes",
            "start": 3292.62,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan los de sant fuera a sus",
            "start": 3295.869,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "familiares porque eso reactiva tambi\u00e9n",
            "start": 3298.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular entonces esa es la",
            "start": 3301.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "parte buena",
            "start": 3305.319,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo que se produjo",
            "start": 3307.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cuanto a desintegraci\u00f3n de",
            "start": 3310.099,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 3313.07,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "no se me de eso",
            "start": 3315.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no se mide qu\u00e9",
            "start": 3318.299,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "se rompieron familias y que los j\u00f3venes",
            "start": 3321.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se crearon sin tutela",
            "start": 3325.68,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "durante este periodo entonces",
            "start": 3329.74,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "por eso por eso tenemos que atender lo",
            "start": 3334.289,
            "duration": 14.4
        },
        {
            "text": "social atender lo relacionado con la",
            "start": 3343.41,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "familia con el bienestar de los pueblos",
            "start": 3348.689,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que vamos a atender",
            "start": 3354.169,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la seguridad de otra",
            "start": 3360.549,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3364.299,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con trabajo con bienestar atendiendo a",
            "start": 3366.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3370.369,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "eso me preocupa mucho a eso le estoy",
            "start": 3372.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dedicando todo mi tiempo",
            "start": 3375.59,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que vamos a ir serenando al pa\u00eds",
            "start": 3379.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "porque la paz y la tranquilidad son",
            "start": 3383.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia y vamos a tener",
            "start": 3385.869,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "buenos resultados lo otro que me",
            "start": 3388.72,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "preocupa y ocupa es esto",
            "start": 3392.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9",
            "start": 3398.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son las prioridades en cuanto a atenci\u00f3n",
            "start": 3400.11,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que haya seguridad y que se garantice la",
            "start": 3404.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3408.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 3410.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gratis por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 3413.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este programa lo conozco bien",
            "start": 3416.369,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "james bienestar porque surge hace 40",
            "start": 3420.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3424.6,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "1979",
            "start": 3427.84,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "yo era director del instituto nacional",
            "start": 3429.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco",
            "start": 3432.35,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y era yo el delegado de coplamar y este",
            "start": 3435.4,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "programa surgi\u00f3",
            "start": 3439.089,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llamaba ins coplamar nos toc\u00f3",
            "start": 3442.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "crear las unidades m\u00e9dicas rurales y los",
            "start": 3447.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hospitales este es un hospital",
            "start": 3449.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "relativamente nuevo",
            "start": 3453.08,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los hospitales de",
            "start": 3455.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este programa cuando se inici\u00f3 pues ya",
            "start": 3457.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3461.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "38 hasta 40 a\u00f1os los hospitales hay 80",
            "start": 3463.13,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "hospitales as\u00ed de este programa en todo",
            "start": 3469.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds como aqu\u00ed lo menciono psoe",
            "start": 3473.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos visitando todos los hospitales",
            "start": 3475.74,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya llevamos como 45",
            "start": 3478.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "44 y vamos a visitar los 80 entonces",
            "start": 3483.37,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "luego cambi\u00f3 de nombre pero primero es",
            "start": 3488.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "coplamar luego ins solidaridad",
            "start": 3492.89,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y progresa",
            "start": 3497.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en oportunidades y prospera y ahora y",
            "start": 3500.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bienestar pero lo importante como lo",
            "start": 3504.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "dijo eso es que se ha mantenido este",
            "start": 3506.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3511.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3513.55,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a pesar de sus deficiencias",
            "start": 3515.95,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "lo que mejor qued\u00f3 despu\u00e9s del vendaval",
            "start": 3520.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3527.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se mantuvo",
            "start": 3535.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 3537.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n bien las cl\u00ednicas desde",
            "start": 3539.89,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "luego los institutos esos est\u00e1n muy bien",
            "start": 3543.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 3547.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3551.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien",
            "start": 3553.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de manera relativa",
            "start": 3555.48,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "seguro en lo que es el sistema",
            "start": 3558.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de derechohabientes el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3565.17,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ellis que no est\u00e1 tan bien",
            "start": 3570.47,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "feliz est\u00e1 bastante mal",
            "start": 3573.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3578.54,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por los suelos me refiero a los",
            "start": 3582.109,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "centros de salud ya los hospitales de",
            "start": 3587.48,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "salud y este sistema dec\u00eda yo",
            "start": 3590.509,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 pero vamos a mejorar mucho todo",
            "start": 3595.789,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el sistema de salud en dos vertientes",
            "start": 3600.92,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "que el este y el seguro se ocupen de",
            "start": 3603.249,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "derechohabientes del r\u00e9gimen ordinario y",
            "start": 3607.809,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n abierta que es la",
            "start": 3612.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3614.749,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mayoritaria la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo",
            "start": 3616.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "necesita sea atendida en este programa",
            "start": 3618.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de bienestar y en el instituto de salud",
            "start": 3622.14,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para el bienestar que ya se constituy\u00f3",
            "start": 3626.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para fortalecer todo el sistema de salud",
            "start": 3629.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3634.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "cuatro acciones vamos a llevar a cabo",
            "start": 3636.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno para empezar les digo se va a",
            "start": 3639.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "incrementar el presupuesto de salud en",
            "start": 3643.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "40 mil millones de pesos",
            "start": 3646.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3649.47,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "que tengan los recursos",
            "start": 3651.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y cuatro acciones",
            "start": 3654.099,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "primero que nos falten las medicinas",
            "start": 3658.04,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "estamos batallando en eso porque se",
            "start": 3663.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "robaban hasta el dinero de las medicinas",
            "start": 3666.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3673.029,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3674.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y se gastaba mucho el a\u00f1o pasado se",
            "start": 3677.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compraron hoy lo dije en la ma\u00f1ana",
            "start": 3680.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos en medicinas y",
            "start": 3682.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones",
            "start": 3686.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de pesos pero bien tres empresas son las",
            "start": 3689.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tienen ahora las campa\u00f1as estas de",
            "start": 3692.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n muriendo los ni\u00f1os por qu\u00e9",
            "start": 3695.06,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hay medicinas para el c\u00e1ncer pues claro",
            "start": 3698.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n molestos porque ten\u00edan una",
            "start": 3702.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mina de oro",
            "start": 3705.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y ya se les acab\u00f3 entonces",
            "start": 3708.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3715.89,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "queremos que con ese presupuesto y si",
            "start": 3717.64,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "hace falta con presupuesto adicional se",
            "start": 3721.059,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "garanticen todos los medicamentos no",
            "start": 3725.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el llamado cuadro b\u00e1sico tambi\u00e9n",
            "start": 3728.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 3731.529,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "en justicia es discriminatorio porque es",
            "start": 3735.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una unidad m\u00e9dica rural tienen 120",
            "start": 3739.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "claves aqu\u00ed pueden tener trescientas en",
            "start": 3742.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un hospital del r\u00e9gimen ordinario 600",
            "start": 3745.28,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "un instituto hasta 1200 claves porque",
            "start": 3749.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica 120 y en un instituto 1200",
            "start": 3754.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque enfermos de primera y de segunda",
            "start": 3758.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que resolver eso que",
            "start": 3761.8,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hay a todos los medicamentos imag\u00ednense",
            "start": 3765.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en plan de arroyos no se tiene",
            "start": 3767.33,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "y equipo para atender",
            "start": 3772.7,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "un infarto no se tienen los medicamentos",
            "start": 3778.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y alguien le daba muy infarto no alcanza",
            "start": 3782.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a llegar a xalapa",
            "start": 3785.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no alcanza",
            "start": 3789.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que resolver eso",
            "start": 3791.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3796.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medicamentos como distribuyen la coca",
            "start": 3798.97,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cola y las abritas como llegan a todos",
            "start": 3801.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los pueblos que no vamos nosotros a",
            "start": 3806.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder distribuir las medicinas me canso",
            "start": 3808.16,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 3810.92,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3819.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el responsable del ponte de pie doctor",
            "start": 3823.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n al limpio",
            "start": 3827.549,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que basta hasta carb\u00f3n",
            "start": 3829.14,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "en el remedio y el trapito",
            "start": 3833.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el responsable del instituto de la",
            "start": 3837.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan ferrer es",
            "start": 3840.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el director est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3843.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cargado para medicamentos los segundos",
            "start": 3847.38,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras nos dan la plantilla",
            "start": 3850.14,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "completa ni en el hospital y menos en",
            "start": 3855.779,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas menos en los",
            "start": 3860.309,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 3863.009,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3865.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "absurda de rechazar a los j\u00f3venes que",
            "start": 3868.68,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar a la universidad con el",
            "start": 3871.329,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pretexto de que no pasaban el examen de",
            "start": 3873.67,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando no era eso no es que no",
            "start": 3875.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n el examen de admisi\u00f3n es que no",
            "start": 3877.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda espacio no",
            "start": 3879.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo",
            "start": 3881.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entonces que dejaron con esa pol\u00edtica",
            "start": 3883.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni los",
            "start": 3888.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "especialistas que necesita el pa\u00eds es un",
            "start": 3891.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "saldo negativo y los especialistas que",
            "start": 3895.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hay pues no quieren venir",
            "start": 3899.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a plan de arroz",
            "start": 3902.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un pediatra no va a venir ac\u00e1 porque",
            "start": 3907.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "quiere estar en xalapa o en la ciudad de",
            "start": 3910.549,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico bueno pues si va a estar all\u00e1 en",
            "start": 3913.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "su derecho que est\u00e9 en xalapa que est\u00e9",
            "start": 3917.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico pero perdida otra",
            "start": 3919.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed en plan de arroyos va a",
            "start": 3921.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en xalapa y el",
            "start": 3923.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3926.509,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "me acaba de informar",
            "start": 3930.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el director del seguro que ya tiene",
            "start": 3932.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resuelto los de los nuevos tabuladores",
            "start": 3935.78,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed es a ver explican lo que como es",
            "start": 3938.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed presidente estamos",
            "start": 3948.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "planteando que para septiembre podamos",
            "start": 3950.89,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "empezar a partir de tres criterios uno",
            "start": 3955.09,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el de la distancia en el que est\u00e9 el",
            "start": 3959.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospital rural",
            "start": 3962.18,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la capital del estado el segundo la",
            "start": 3964.19,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "conectividad de el hospital y el tercero",
            "start": 3970.3,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues donde necesitamos m\u00e1s donde",
            "start": 3974.66,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s tiempo sin algunas de las",
            "start": 3979.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "especialidades troncales de este este",
            "start": 3982.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programa a partir de eso se est\u00e1n",
            "start": 3985.609,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "creando criterios para que puedan haber",
            "start": 3988.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en sueldos integrados crecientes en un",
            "start": 3990.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "10 15 y hasta en 20 por ciento adicional",
            "start": 3994.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al salario de los socialistas presentes",
            "start": 3997.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y estamos planteando no tambi\u00e9n para",
            "start": 4001.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poderlo implementar ya de manera regular",
            "start": 4002.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a partir del 2020",
            "start": 4005.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4012.559,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos del sector",
            "start": 4014.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "salud del pa\u00eds el secretario de salud",
            "start": 4017.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "jorge alcocer",
            "start": 4021.0,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4023.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "doctor alcocer es",
            "start": 4027.749,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "investigador especialista premio",
            "start": 4030.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias es el secretario de",
            "start": 4032.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4036.53,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y desde luego soy el director de",
            "start": 4042.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el seguro tambi\u00e9n me acompa\u00f1a el",
            "start": 4045.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "director del isstey los secretarios sus",
            "start": 4048.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretarias en fin todos porque aqu\u00ed",
            "start": 4051.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estamos tomando decisiones y lo segundo",
            "start": 4054.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bueno primero medicamentos",
            "start": 4058.53,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y dije lo segundo los m\u00e9dicos las",
            "start": 4061.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "enfermeras que no falten que",
            "start": 4065.109,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4069.27,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "especialistas no se tienen cubierto los",
            "start": 4071.609,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "turnos hay vacantes",
            "start": 4074.859,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que no se cubren eso lo tenemos que",
            "start": 4078.099,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "resolver para eso de manera especial va",
            "start": 4080.64,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "a estar el doctor alejandro schwartz que",
            "start": 4085.089,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el",
            "start": 4089.229,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "responsable para que no falten los",
            "start": 4091.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4094.089,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 4095.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "estamos hablando de unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4098.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rurales y de hospitales centros de salud",
            "start": 4101.819,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y de hospitales de el sector salud",
            "start": 4105.06,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "se necesita pues mejorar las",
            "start": 4110.259,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instalaciones de este hospital dec\u00eda yo",
            "start": 4113.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que es relativamente nuevo tiene 10 a\u00f1os",
            "start": 4115.809,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero hay hospitales que tienen hasta 40",
            "start": 4119.92,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este mismo hospital pues requiere",
            "start": 4122.409,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mantenimiento lo del albergue que es muy",
            "start": 4125.259,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "importante para eso todo lo que es",
            "start": 4129.699,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud y se ha",
            "start": 4132.909,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "designado al arquitecto carlos s\u00e1nchez",
            "start": 4136.389,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4139.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es lo tercero infraestructura y equipo",
            "start": 4147.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que hay que reemplazar que no se",
            "start": 4151.77,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tiene por ejemplo esto que se nos",
            "start": 4155.59,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 por parte del director que nos",
            "start": 4161.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 de c\u00f3mo est\u00e1 el funcionamiento",
            "start": 4164.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "del hospital lo de",
            "start": 4167.65,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "es que hay cambios bruscos",
            "start": 4171.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en energ\u00eda el\u00e9ctrica c\u00f3mo resolverlo",
            "start": 4177.109,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo afecta a los equipos y todo todo",
            "start": 4179.989,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto con el arquitecto carlos s\u00e1nchez",
            "start": 4182.239,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez y el punto 4 es el que podamos",
            "start": 4185.839,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "regularizar a los trabajadores de la",
            "start": 4190.13,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "salud porque hay",
            "start": 4193.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud",
            "start": 4196.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajando de manera eventual por",
            "start": 4200.48,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "contrato y los vamos a basificar durante",
            "start": 4204.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el sexenio es un compromiso que estamos",
            "start": 4208.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4211.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son cuatro acciones",
            "start": 4214.75,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se van a repartir estos 40 mil millones",
            "start": 4218.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adicionales para que alcance a las 4",
            "start": 4221.51,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acciones y vamos a ir cada vez apoyando",
            "start": 4224.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al sector salud el prop\u00f3sito es que",
            "start": 4229.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mejore todo el sistema",
            "start": 4232.23,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en el pa\u00eds dio mucho gusto",
            "start": 4236.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed como ustedes pedirles que me",
            "start": 4240.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ayuden qu\u00e9",
            "start": 4244.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyen la transformaci\u00f3n que me ayuden",
            "start": 4247.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para seguir empujando el elefante y que",
            "start": 4251.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "haya cada vez m\u00e1s felicidad y m\u00e1s",
            "start": 4255.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienestar en nuestro pueblo",
            "start": 4257.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias amiga",
            "start": 4260.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para concluir esa ceremonia procederemos",
            "start": 4274.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4276.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4279.4,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4283.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4284.33,
            "duration": 50.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4289.16,
            "duration": 46.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4335.22,
            "duration": 41.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4335.42,
            "duration": 41.529
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4377.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4381.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4383.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4385.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4388.97,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos ustedes su amable",
            "start": 4391.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4393.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 4396.11,
            "duration": 3.92
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con la comunidad del hospital nos hablan de arroyos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para hacer del se\u00f1oras y se\u00f1ores a tal amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades y nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social maestro lu\u00eds antonio hola amigos pineda director general del isstey doctora quise la helada salda\u00f1a titular de la unidad del programa y bienestar a eso juan antonio ferrer titular del instituto de salud doctor 4 audencio conde l\u00f3pez encargado de la direcci\u00f3n del hospital rural grande arroyos maestro jos\u00e9 homero dom\u00ednguez landa presidente municipal de aldama veracruz asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sea todos ustedes bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz [Aplausos] buenas tardes a todas a todos nos da mucho gusto visitar plan de arroyos pero hoy tenemos el gran honor de recibir aqu\u00ed en plan de arroyos al presidente de la rep\u00fablica sea usted bienvenido a sadam y en particular a este pueblo que lo quiere mucho licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] sabemos que usted conoce todo el territorio queremos decirle que sadam quiz\u00e1 es el ejemplo donde los tres niveles de gobierno estamos de manera conjunta aplicando recursos y devolvi\u00e9ndole a la gente la confianza en las instituciones aqu\u00ed lo tengo que decir y no de manera muy seguida en sus visitas lo he hecho pero la coordinaci\u00f3n con el alcalde la excelente coordinaci\u00f3n con el alcalde ha permitido que en atzal\u00e1n tengamos el beneficio de muchas inversiones y que de manera conjunta vayamos resolviendo poco a poco los problemas el d\u00eda de ayer por ejemplo nos comprometimos junto con el alcalde que si \u00e9l pon\u00eda una parte de su presupuesto nosotros nos compromet\u00edamos a resolver el problema del agua aqu\u00ed en plan de arroyos [Aplausos] a trav\u00e9s de la secretaria de desarrollo social en toda esta regi\u00f3n toda esta regi\u00f3n tlapacoyan jalacingo tenochtitl\u00e1n villaldama a las minas y atzal\u00e1n estamos haciendo una inversi\u00f3n para diferente tipo de apoyos sobre todo a la vivienda de m\u00e1s de 25 millones de pesos de electrificaci\u00f3n de m\u00e1s de 40 millones de pesos esto \u00faltimo incluyendo mart\u00ednez de la torre tambi\u00e9n estamos procurando mejorar la infraestructura carretera quiero agradecerle a nombre de veracruz estoy seguro que tambi\u00e9n a nombre del alcalde que la inversi\u00f3n tan solo para este municipio de la secretar\u00eda de comunicaci\u00f3n y transporte es de m\u00e1s de 41 millones de pesos en particular estamos tensi\u00f3n tambi\u00e9n colaborando con esta inversi\u00f3n con m\u00e1s de 14 millones y medio en atzal\u00e1n estaremos aplicando 7 de estos 14 y m\u00e1s de 6 casi 7 tambi\u00e9n 7 600 millones de pesos en altotonga de esta manera y tengo aqu\u00ed el reporte pero ya no me voy a extender m\u00e1s es como estamos atendiendo la problem\u00e1tica de toda esta regi\u00f3n los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n en toda esta regi\u00f3n van a hacer historia con el apoyo de usted sin duda estaremos logrando nuestros objetivos aprovech\u00f3 el momento para agradecerle todo el apoyo que ha estado dando a veracruz en particular sobre la situaci\u00f3n que se present\u00f3 en huanchaco al c\u00f3s agradezco tambi\u00e9n p\u00fablicamente [M\u00fasica] el fiscal general de la rep\u00fablica haya tra\u00eddo aquel caso muchas gracias presidente por apoyar y no olvidarse de veracruz bienvenido a estas tierras [Aplausos] enseguida hace uso de la palabra el doctor jan guarden su gol de l\u00f3pez encargado del hospital rural de plan de arroyos buenas tardes distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an estimados compa\u00f1eros y p\u00fablico en general se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a veracruz aqu\u00ed desde el norte hasta el sur se le quiere mucho porque tal como lo hace ahora con nuestros hospitales usted ha recorrido y conoce perfectamente todos sus municipios plan de arroyos lo recibe en estas tierras cafetaleras con la alegr\u00eda y la jovialidad jarocha que nos caracteriza ustedes se encuentran en uno de los hospitales m\u00e1s j\u00f3venes y bonitos de in bienestar construido hace nueve a\u00f1os en esta regi\u00f3n serrana para la atenci\u00f3n de los habitantes que por razones de accesibilidad se les llega se les dificultaba llegar con oportunidad a los hospitales de la secretar\u00eda de ser de salud m\u00e1s cercanos como tlapacoyan mart\u00ednez o altotonga conformando al d\u00eda de hoy un eje muy importante de atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n porque tal y como usted lo ha mencionado la clave de los servicios de salud es otorgar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n sin importar adscripci\u00f3n a fin de resolver entre todos sus problemas de salud no obstante y cuando la atenci\u00f3n de un paciente as\u00ed lo requiere se realizan traslados a la ciudad de xalapa con un traslado de m\u00e1s de 2 horas y media es hospital cuenta con 30 camas sensables y otorga atenci\u00f3n de primer y segundo nivel a m\u00e1s de 300.000 personas procedentes de 37 municipios nuestro equipo de trabajo est\u00e1 integrado por 191 trabajadores que en forma responsable y comprometida y de acuerdo al modelo de atenci\u00f3n integral a la salud realizan acciones eminentemente preventivas y se caracteriza por su disponibilidad y respeto a los derechos humanos e interculturalidad plan de arroyos otorga en un d\u00eda t\u00edpico m\u00e1s de 100 consultas 18 urgencias dos partos se generan seis egresos se realizan tres procedimientos quir\u00fargicos y 262 an\u00e1lisis cl\u00ednicos y como ya le han dicho en otros hospitales hermanos trabajamos de la mano de una organizaci\u00f3n comunitaria integrada por m\u00e1s de 10.000 voluntarios de salud quienes a trav\u00e9s de la vigilancia epidemiol\u00f3gica simplificada identifican y refieren personas en riesgo de salud para su atenci\u00f3n a las unidades m\u00e9dicas rurales y a este hospital mencionando en especial en el marco de la estrategia de prevenci\u00f3n de la muerte materna a nuestras 115 parteras de la regi\u00f3n asimismo est\u00e1 en esta misma estrategia tambi\u00e9n es fundamental nuestro albergue comunitario el cual tiene 10 camas pero a diferencia del resto de los albergues del programa el nuestro se ubica a un kil\u00f3metro del hospital representando una desventaja para el acceso y oportunidad de la atenci\u00f3n por lo que le solicitamos atentamente pudiera ser reubicado en terrenos de este hospital de igual manera y en cuanto a nuestras necesidades le coment\u00f3 que aqu\u00ed enfrentamos un serio problema de abastecimiento de agua y variaciones de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que provocan una afectaci\u00f3n a nuestros equipos de sost\u00e9n vital y de diagn\u00f3stico as\u00ed como a los equipos de conservaci\u00f3n por lo cual tambi\u00e9n les solicitamos su apoyo para dar soluci\u00f3n a estos problemas que afectan la calidad de la atenci\u00f3n se\u00f1or presidente soy un veracruzano de pura cepa m\u00e9dico cirujano especialista en salud p\u00fablica con 19 a\u00f1os de trayectoria en el bienestar y ahora soy el encargado de comandar este gran equipo de salud por lo que aprovecho para hacerles un reconocimiento por su esfuerzo diario y decirle que hoy m\u00e1s que nunca y derivado del ejemplo de trabajo que usted nos demuestra estamos comprometidos a dar cumplimiento a todas las pol\u00edticas de salud que usted no se\u00f1ale porque no nos cabe la menor duda menor duda de que son y estar\u00e1n siempre encaminadas al bienestar del pueblo de mexico muchas gracias [Aplausos] solicitamos al maestro sobre robledo y director general del instituto mexicano del seguro social no dirija a su mensaje muy buenas tardes a todos los amigos de plan de arroyos con su permiso se\u00f1or presidente quiero iniciar saludando y que en ese saludo vaya a un enorme reconocimiento al trabajo de los m\u00e9dicos de los residentes de los pasantes de los param\u00e9dicos de las enfermeras de quienes laboran en el hospital y en las unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n los voluntarios de salud los de acci\u00f3n comunitaria los la gente de personal administrativo de servicios generales del laboratorio de rayos x a los j\u00f3venes del cara en fin a todos quienes hacen que desde hace nueve a\u00f1os este hospital sea un espacio de trabajo para la gente de veracruz ser gobernador un gusto saludarlo con este hospital con esta visita el quinto de los seis hospitales rurales del programa in tiene estar que hay aqu\u00ed en veracruz y en estos recorridos en estas giras de salud estamos cumpliendo un principio de la cuarta transformaci\u00f3n lo dec\u00eda un paisano de ustedes que sus reyes her\u00f3les que siempre hay que conocer para actuar y actuar para conocer y nosotros le sumamos algo hay que actuar sobre todo sobre todo para transformar y para esta transformaci\u00f3n siempre hay que reflexionar de d\u00f3nde venimos en qu\u00e9 estado encontramos las cosas en materia de salud porque hay que reconocer que el gobierno sus funcionarios durante muchos muchos a\u00f1os se contagiaron de una terrible enfermedad global que es el neoliberalismo una enfermedad en la que los gobiernos los funcionarios los pol\u00edticos ve\u00edan la existencia de las comunidades en las personas solamente a partir de criterios econ\u00f3micos y financieros y de esa experiencia hay una buena y una mala cual es la mala pues un sistema de salud fragmentado deshumanizado fr\u00edo y muy distante de la gente adem\u00e1s plagado de corrupci\u00f3n un sistema de salud y funcionarios que durante a\u00f1os planteaban que la \u00fanica realidad que val\u00eda la pena considerar era la que se explicaba en las cifras en las computadoras en las estad\u00edsticas en los datos duros una realidad en donde la salud no era entendida m\u00e1s que como ausencia de enfermedad en donde de lejos ven\u00edan las decisiones y en donde la peor de la corrupci\u00f3n es la que mata la que atenta contra la salud de la gente se hab\u00eda hecho reglas se hab\u00eda hecho ley pero cu\u00e1l es la buena que ustedes h\u00e9nin estar y en muchos otros espacios hicieron lo contrario dejaron de venerar los datos duros y vinieron a lugares como ac\u00e1 como plan de arroyos a encontrarse con la dura realidad de la gente para entenderla y para poderla mejorar ustedes demostraron que nuestro modelo de atenci\u00f3n a la salud 40 a\u00f1os despu\u00e9s de su nacimiento sigue vigente y que es siempre mucho mejor atender las necesidades de salud de una comunidad a esperar la demanda de enfermo de personas ya enfermas que llegan a los hospitales ir y no esperar a que lleguen prevenir pensar que la salud f\u00edsica es igual de importante que la salud social la salud mental la salud de los pueblos y en ese sentido el reconocimiento enorme a la atenci\u00f3n m\u00e9dica siempre pero tambi\u00e9n a la acci\u00f3n comunitaria sin la cual no podr\u00eda ser posible que este modelos \u00e9xitos tambi\u00e9n ustedes encontraron soluciones colectivas con la participaci\u00f3n de la gente los llamaron los convocaron a los voluntarios a las parteras para que ellos tambi\u00e9n ejercer\u00e1n su derecho y su deber a decidir y por qu\u00e9 lo hicieron no lo hicieron porque fuera f\u00e1cil no lo hicieron porque fuera c\u00f3modo lo hicieron porque era lo correcto aqu\u00ed se puede decir que vali\u00f3 m\u00e1s el juramento hipocr\u00e1tico que la hipocres\u00eda del conservador peso m\u00e1s el \u00e1guila de nuestra instituci\u00f3n que los del \u00e1guila de la corrupci\u00f3n en otros lados nos vencieron y por eso hoy es justo reconocerlo estando con ustedes aqu\u00ed felicidades y un reconocimiento al trabajo diario que desempe\u00f1an todos en el bienestar esto no significa no significa que todo est\u00e9 bien que no haya problemas que no haya manchas que tambi\u00e9n hay que limpiar y justamente por eso estamos aqu\u00ed simplemente en este lugar el lunes que fue el d\u00eda internacional contra el dengue sabemos que hay un asunto de un brote que tenemos ya que controlar y que est\u00e1 controlado el d\u00eda martes a los almacenes delegacionales llegar\u00e1n 29 toneladas de l\u00e1vate para combatir la larva y al almac\u00e9n norte llegar\u00e1n 89 porque solamente conociendo y escuchando podemos entender esta realidad si la queremos transformar por eso se\u00f1oras y se\u00f1ores siempre hay que recordar que en el himno de nuestro instituto hay una estrofa que habla de un pueblo de un pueblo que est\u00e1 infatigable avanzando rumbo al porvenir y nunca lo caso as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n en la cuatra transformaci\u00f3n en materia de salud infatigables y acompa\u00f1amos al presidente en un rumbo en un porvenir para alcanzar un ideal el de la salud como un derecho ha ejercido por todas y todos se\u00f1or presidente hace 100 d\u00edas y casi 10.000 kil\u00f3metros me dio la confianza del encargo de ser director del seguro social s\u00f3lo quiero agradecerle aqu\u00ed por permitirme hacer historia junto con usted muchas gracias damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigos amigos del plan de arroyos este municipio de alcal\u00e1 y de pueblos comunidades ejidos municipios de esta regi\u00f3n del estado de veracruz me da mucho gusto estar con ustedes estamos iniciando una gira ahora de dos d\u00edas por lo general son tres d\u00edas de fines de semana que dedicamos a recorrer el pa\u00eds ahora es hoy ma\u00f1ana porque el domingo primero de septiembre vamos a rendir un informe de gobierno ya no es el primer informe es el tercero porque hemos decidido informar peri\u00f3dicamente hoy me dec\u00edan los periodistas rueda de prensa de la ma\u00f1ana que si no hab\u00eda alguna novedad para pasado ma\u00f1ana en el informe les dec\u00eda yo qu\u00e9 novedad puede haber si me shop en aqu\u00ed todos los d\u00edas aqu\u00ed tengo que decir todo lo que est\u00e1 sucediendo y as\u00ed es garantizar el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n siempre estamos recorriendo el pa\u00eds informando para que entre todos logremos la transformaci\u00f3n que necesita m\u00e9xico la democracia es eso es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo he pedido el apoyo de todos los mexicanos porque se necesita el gobierno estaba mal hago el s\u00edmil que era como un elefante echado neum\u00e1tico ma\u00f1oso que hay que pararlo y empezarlo empujar para que camine y necesitamos empujar todos al elefante porque no es un asunto del presidente solo del gobernador de los servidores p\u00fablicos es asunto de todos los mexicanos afortunadamente estamos contando con el apoyo el respaldo de la gente del pueblo y se va avanzando ah\u00ed van mejorando las cosas es una transformaci\u00f3n no es un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen s\u00f3lo han habido tres transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n que nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y es muy satisfactorio puedo decir que se est\u00e1 logrando esta transformaci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica estamos llevando a cabo este cambio no deja de haber obst\u00e1culos problemas son muchos los problemas grandes y graves problemas nacionales cuando madero enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora hay muchas necesidades y tenemos que saciar esa hambre esa sed de justicia y eso es lo que significa esta transformaci\u00f3n ya tenemos la f\u00f3rmula y funciona muy bien la f\u00f3rmula es sencilla consiste en desterrar la corrupci\u00f3n y acabar tambi\u00e9n con la impunidad en eso estriba todo y empezamos cuidar el presupuesto y actuar como guardianes para que no se roben el dinero del presupuesto es dinero del pueblo as\u00ed nos est\u00e1 rindiendo el presupuesto cuando hay corrupci\u00f3n si se hace una obra que cuesta realmente 100 millones la cobran en 300 en 500 en 1000 a veces empiezan la obra no la terminan en fin tantas cosas cuando no hay corrupci\u00f3n pues el dinero rinde se pueden hacer m\u00e1s cosas con menos presupuestos nosotros por no permitir la corrupci\u00f3n por no permitir los lujos en el gobierno estamos cumpliendo nuestros compromisos sin aumentar impuestos sin crear impuestos nuevos chin gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds porque se ahorra mucho cuando no hay corrupci\u00f3n cuando no hay extravagancias cuando no hay lujos en el gobierno costaba mucho al pueblo mantener el gobierno el gobierno mantenido y bueno para nada imag\u00ednense si le iba a llegar algo al pueblo y van a llegar beneficio del pueblo si los funcionarios ganaban hasta setecientos mil pesos mensuales se hallaban ten\u00edan atenci\u00f3n m\u00e9dica privada costaba cada a\u00f1o esa atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos se sigan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario imag\u00ednense lo que se gastaba solo en el mantenimiento de aviones de helic\u00f3pteros mantenimiento del avi\u00f3n presidencial un avi\u00f3n de lujo que no lo tienen ni donald trump ya est\u00e9 en venta si yo vengo a la charla na plan de arroyos en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca pero adem\u00e1s no les parece ofensivo habiendo tanta necesidad de tanta pobreza que el presidente se traslade en un avi\u00f3n de lujo adem\u00e1s en helic\u00f3pteros de lujo el a\u00f1o pasado el sexenio pasado compraron adem\u00e1s de ese avi\u00f3n que iba a costar por el financiamiento siete mil millones de pesos adem\u00e1s de eso en el sexenio pasado 6 jets + 6 helic\u00f3pteros de lujo usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf un exceso problema serio falta de personalidad actuaban como acomplejados porque el poder es humildad no es fantocher\u00eda no es prepotencia no son lujos no es extravagante entonces estamos ahorrando y por eso pues podemos cumplir los compromisos ya estamos cumpliendo lo que ofrecimos de que iba a aumentar la pensi\u00f3n a los adultos mayores al doble ya son dos mil 550 pesos bimestrales 10 para todos antes nada m\u00e1s era para la mitad de la poblaci\u00f3n mayor de 68 a\u00f1os ahora es para todos porque se incluye a jubilados a pensionados de lista del seguro y de todas las instituciones es un derecho de todos los adultos mayores es una pensi\u00f3n universal est\u00e1 beneficiando a 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds es una inversi\u00f3n de 110 mil millones de pesos al a\u00f1o y digo inversi\u00f3n no gasto porque es como una recompensa para quienes trabajaron durante muchos a\u00f1os y merecen vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia es justicia social lo mismo ya empezamos con las pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades un mill\u00f3n de pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades ya tambi\u00e9n se est\u00e1n entregando becas todos los niveles de escolaridad en total 10 millones de becas preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria sus leicas este tambi\u00e9n es un programa universal para todos los que est\u00e1n la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos tambi\u00e9n su beca 2400 pesos mensuales los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados hasta ahora 900 mil j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices capacit\u00e1ndose en talleres en empresas antes nada m\u00e1s les llamaban ninis que ni estudiaban ni trabajaban se le estaba la espalda por eso muchos j\u00f3venes tomaron el camino de las conductas antisociales no se repara en que se abandono a los j\u00f3venes fueron afortunadamente no todos porque con la crisis muchos j\u00f3venes prefirieron irse a buscar la vida del otro lado de la frontera pero otros se quedaron y fueron tentados y engrosaron las filas de la delincuencia los que cometen il\u00edcitos los que est\u00e1n en la c\u00e1rcel los que pierden la vida la mayor\u00eda j\u00f3venes que se les desatendi\u00f3 se les dio la espalda por eso ahora queremos garantizar a todos los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo ese es un ideal que vamos a convertir en realidad ese programa es muy importante se le paga a los j\u00f3venes mientras est\u00e1n capacitando tienen asegurado m\u00e1s de un a\u00f1o de sueldo 3600 pesos mensuales para que vayan y capacit\u00e1ndose en un oficio en una profesi\u00f3n tienen sus tutores quienes son estos tutores pues el maestro mec\u00e1nico el maestro electricista el maestro carpintero el due\u00f1o de una tienda el que administra una empresa puede tener 1 2 3 5 10 j\u00f3venes y les est\u00e1 ense\u00f1ando y esos j\u00f3venes se les paga para que se capaciten para que se est\u00e9n formando para que sean aprendices tambi\u00e9n ya estamos dispersando los fondos para los productores lo que el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar va a continuar ese apoyo a ejidatarios a peque\u00f1os propietarios y ahora se incluye tambi\u00e9n a ca\u00f1eros ya productores de caf\u00e9 todos van a tener un apoyo de manera directa no se va a entregar ning\u00fan apoyo esa es una nueva regla a trav\u00e9s de intermediarios nada de qu\u00e9 yo soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata de la regi\u00f3n francisco villa de la antorcha mundial y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar yo lo reparto no primo hermano as\u00ed no es y eso se acab\u00f3 porque no llega no llega con mucho con piquete de hoja queremos que llegue a todos que cada beneficiario sea adulto mayor sea un familiar de una persona o de un ni\u00f1o con capacidades diferentes un becario un productor su tarjeta y que pueda sacar en una sucursal bancaria su dinero lo que le corresponde tenemos el problema de que no tenemos kursaal es bancarias en todo el pa\u00eds porque [M\u00fasica] y los bancos est\u00e1n concentrados en las ciudades no les import\u00f3 ampliar sus redes de atenci\u00f3n hacia los pueblos nos dejaron un banco peque\u00f1ito porque todos los bancos grandes volaron y dejaron un banco peque\u00f1ito que se llamaba avance fin ahora ese banco se ha convertido ya en el banco del bienestar y va a ser un banco te va a tener sucursales en todos los pueblos de m\u00e9xico ese es un plan que tenemos que estamos haciendo miren hay una gran dispersi\u00f3n de comunidades de pueblos en nuestro pa\u00eds estamos hablando de cerca de 250.000 comunidades menores de 500 habitantes nada m\u00e1s para tener una idea son m\u00e1s las escuelas en donde solo hay un maestro 2 que las escuelas de organizaci\u00f3n completa esto significa que hay much\u00edsima dispersi\u00f3n las escuelas multigrado son m\u00e1s que las escuelas de organizaci\u00f3n completa en el pa\u00eds entonces como llevamos los servicios a las 250.000 localidades es muy complicado que estamos decidiendo fortalecer centros integradores de servicios un poco lo que es plan de arroyos que es un pueblo que est\u00e1 en una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica por eso me imagino decidieron poner aqu\u00ed el hospital porque aqu\u00ed pueden acudir de otras comunidades entonces estamos definiendo que tengamos 13.000 centros integradores en todo el pa\u00eds y en estos centros integradores es donde vamos a atender todos los servicios es donde van a estar las sucursales bancarias y es donde vamos a empezar a instalar la red para contar con internet y con telefon\u00eda celular porque ese es un problema que tenemos tambi\u00e9n no solo es la dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n de todo el territorio de m\u00e9xico solo en el 25% hay telefon\u00eda celular hay acceso a la comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda celular o por internet el 75 por ciento no tiene conectividad por internet hay nada m\u00e1s servicio de internet en las cabeceras municipales y eso no en todos ay de los 212 municipios de veracruz hay cabeceras municipales en donde no hay servicio de internet ni telefon\u00eda celular se tiene que andar buscando la se\u00f1al se sube la gente hasta los cerros para \u00e9ste poder hablar porque no tenemos comunicaci\u00f3n vamos a resolver eso todos los pueblos de m\u00e9xico van a tener internet comunicaci\u00f3n vamos a empezar por los 13.000 centros integradores y luego se va a ampliar a todos los pueblos hay un sistema nueva tecnolog\u00eda donde coloca una antena en un centro integrador estrat\u00e9gico y y eso permite tener una se\u00f1al en un radio hasta de 100 km entonces eso nos va a ayudar a tener comunicaci\u00f3n entonces estamos buscando dar mejor servicio salud en educaci\u00f3n en programas de bienestar y repito que puedan llegar los apoyos de manera directa sin intermediarios les dec\u00eda de que ya est\u00e1 el programa tambi\u00e9n de bienes producci\u00f3n para el bienestar lo que era el procampo y tambi\u00e9n a quienes charlan y en esta regi\u00f3n ya se est\u00e1 aplicando el programa de sembrando vida que es tambi\u00e9n un programa muy importante porque el que tiene una parcela sea ejidatario peque\u00f1o propietario est\u00e1 recibiendo un apoyo para sembrar para cultivar su parcela se les entregan las plantas para que siembren \u00e1rboles maderables frutales aqu\u00ed este seguramente se debe dar el cedro otras maderas y desde luego el pl\u00e1tano los c\u00edtricos que se hace se les da la planta porque se est\u00e1n produciendo millones de plantas en viveros nos est\u00e1 ayudando mucho la secretar\u00eda de la defensa nacional tenemos viveros donde se est\u00e1 aplicando este programa sembrando vida se entrega la planta pero no s\u00f3lo eso se paga un jornal para que siempre cinco mil pesos mensuales de jornal para que el hijo del legendario del peque\u00f1o propietario tenga ese trabajo este a\u00f1o ya estamos sembrando m\u00e1s de 500 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos estamos generando no empleo temporal permanente m\u00e1s de 200.000 empleos en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas para 400.000 empleos porque queremos esto porque se hace este plan porque de esa manera le damos trabajo sobre todo a los j\u00f3venes en sus mismas comunidades para que no se vean obligados a emigrar que el que se vaya del pueblo se vaya por gusto no por necesidad que el mexicano pueda trabajar y pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1 su cultura por eso estamos con este plan mire lo que sucedi\u00f3 en veracruz los \u00faltimos 30 a\u00f1os se fueron por necesidad de veracruz m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos a buscarse la vida en la ciudad de fronterizas la ciudad ju\u00e1rez a reynosa a nuevo laredo y del otro lado de la frontera siendo veracruz uno de los estados con m\u00e1s riquezas en el pa\u00eds veracruz no es un estado es una rep\u00fablica tiene de todo pero ahora s\u00ed que veracruz tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo por eso ahora cambia la pol\u00edtica y queremos que los veracruzanos tengan trabajo m\u00e1s que hay una fertilidad tierras buenas agua experiencia la producci\u00f3n agropecuaria que es lo que falta apoyo y eso es lo que ahora el gobierno va a proporcionarle a la gente apoyo para que se pueda salir adelante decirles tambi\u00e9n que va a mejorar la educaci\u00f3n ya cumplimos el compromiso de que si va a cancelar la mal llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa miren no pas\u00f3 nada al contrario est\u00e1 tranquila a la gente sea ahora no hay ausentismo de los maestros y los maestros tienen que responder nada de semanas de martes a jueves esa semana completa de lunes a viernes la mayor\u00eda cumple con su responsabilidad y nosotros nunca vamos a faltarle el respeto a las maestras a los maestros nunca se les va a humillar c\u00f3mo se hizo y otros gobiernos que de manera injusta le echaron la culpa de la mala educaci\u00f3n a los maestros una campa\u00f1a de desprestigio al magisterio todo porque desde el extranjero e impon\u00edan la agenda el orden del d\u00eda a los gobiernos de m\u00e9xico ella vino del extranjero lo de las llamadas reformas estructurales reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma laboral reforma educativa una hacienda qu\u00e9 impon\u00edan en todos lados eso ya se termin\u00f3 nosotros no vamos a estar atendiendo a esas recetas esas recomendaciones la agenda nuestra tiene que ver con las necesidades de nuestro pueblo cu\u00e1l es la agenda nuestra acabar con la corrupci\u00f3n acabar con la impunidad para tener recursos impulsar el desarrollo crear empleos que haya bienestar que haya paz y que haya tranquilidad en nuestro pa\u00eds esa es la agenda por eso se cancela la reforma educativa estamos poniendo de acuerdo con maestras maestros para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y tambi\u00e9n as\u00ed como todos los apoyos van a llegar de manera directa queremos que nos ayude la gente los padres de familia porque vamos a asignar el presupuesto para construcci\u00f3n de aulas y mantenimiento de escuelas de manera directa se van a crear ya este domingo empiezan a hacerse asambleas para tener un comit\u00e9 en cada escuela de padres de familia y de maestros y a ese comit\u00e9 se le va a hacer llegar el presupuesto para el mantenimiento de la escuela si se requiere reparar la escuela pintarla si se requiere ampliar la el comit\u00e9 con la sociedad de padres de familia con la asamblea de padres de familia para decidir c\u00f3mo llevar a cabo c\u00f3mo ejercer ese presupuesto ya no va a pasar el presupuesto por muchas instancias gubernamentales porque no llega tambi\u00e9n entonces va a ser desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la escuela ese es otro programa que se va a implementar y en el caso de salud que ese es el motivo de estar aqu\u00ed en plan de arroyos pues es decirles que vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica que s\u00ed est\u00e1 muy mal hablaba yo de la educaci\u00f3n como se politiz\u00f3 el problema y le echaban la culpa a los maestros bueno hubo hace una campa\u00f1a un a\u00f1o en que se destinaron 2 mil millones de pesos para pagar publicidad en contra de los maestros y para imponer la mal llamada reforma educativa entonces la gente de repente empez\u00f3 a ver mal al maestro a la maestra y se polariz\u00f3 no se resolvi\u00f3 absolutamente nada que nunca se atendi\u00f3 el problema de fondo que era pues el que mejorar\u00e1 la educaci\u00f3n el que se garantizar\u00e1 el acceso a la educaci\u00f3n a todos bueno por eso todo el mundo pensando en la educaci\u00f3n y nadie hablando de la salud pero lo cierto la verdad es que est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo y por eso estoy aqu\u00ed o sea no estoy visitando las escuelas estoy visitando los hospitales porque aqu\u00ed es donde se necesita m\u00e1s ahora tenemos dos problemas tres muchos otros pero para gobernar siempre hay que optar entre inconvenientes hay que priorizar decir a ver qu\u00e9 es primero que segundo que es tercero eso es priorizar queda quiz\u00e1s me preocupa y me ocupa el problema de la inseguridad y de la violencia que se le estoy dedicando todo el tiempo de lunes a viernes de 6 de la ma\u00f1ana a 7 tengo reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad todos los d\u00edas con el secretario de defensa con el secretario marina con la secretaria de gobernacion concepto de seguridad p\u00fablica yo recibo el parte del reporte de lo sucedido en materia de seguridad en todo el pa\u00eds los homicidios y robo de veh\u00edculos los robos a casa-habitaci\u00f3n secuestros todo lo que pasa en las \u00faltimas 24 horas porque es un problema que requiere de atenci\u00f3n permanente y no se puede delegar a otros no estoy asumiendo personalmente porque es un problema que preocupa mucho miren esto que acaba de suceder en cuatro actual con un crimen horrendo est\u00e1 tristeza c\u00f3mo pierden la vida tantos seres humanos por gente desquiciada porque se descompuso por completo convivencia social uno de los legados de las herencias m\u00e1s negativas de este modelo que aplicaron en los \u00faltimos a\u00f1os fue el que con la crisis econ\u00f3mica esto que hablamos de que se fue la gente a buscarse la vida otras partes tienen una para una cara buena y otra mala es bueno porque se fueron a buscar la vida muchos ahora son como a h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos migrantes porque est\u00e1n enviando a sus familiares 35 mil millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds abajo aqu\u00ed el plan de arroyos y en las comunidades de que vive la gente bueno de su trabajo ya sea sembrando pl\u00e1tano sembrando el ma\u00edz para el autoconsumo en las artesan\u00edas se buscan la vida como puede ese es un ingreso eso se complementa con lo que pueda ayudar ahora el gobierno qu\u00e9 es un adulto mayor pues tiene un ingreso si son dos adultos mayores no son dos mil quinientos cincuenta cada dos meses sino pues m\u00e1s de 25 mil pesos ya es un ingreso tienen una beca es otro ingreso ahora me siento muy orgulloso porque de todos los hogares de m\u00e9xico en la mitad est\u00e1 llegando a un apoyo en el caso de los pobres de cada diez hogares en ocho est\u00e1 llegando el apoyo y lo que quiero es que pronto llegue de cada diez hogares pobres diez a los diez les llegue el apoyo bueno pero ese es otro ingreso y otro ingreso important\u00edsimo son las de mes lo que env\u00edan los de sant fuera a sus familiares porque eso reactiva tambi\u00e9n la econom\u00eda popular entonces esa es la parte buena pero imag\u00ednense lo que se produjo tambi\u00e9n en cuanto a desintegraci\u00f3n de las familias no se me de eso no se mide qu\u00e9 se rompieron familias y que los j\u00f3venes se crearon sin tutela durante este periodo entonces por eso por eso tenemos que atender lo social atender lo relacionado con la familia con el bienestar de los pueblos dec\u00eda yo que vamos a atender lo relacionado con la seguridad de otra manera con trabajo con bienestar atendiendo a los j\u00f3venes eso me preocupa mucho a eso le estoy dedicando todo mi tiempo y s\u00e9 que vamos a ir serenando al pa\u00eds porque la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y vamos a tener buenos resultados lo otro que me preocupa y ocupa es esto a ver qu\u00e9 son las prioridades en cuanto a atenci\u00f3n que haya seguridad y que se garantice la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratis por eso estoy aqu\u00ed este programa lo conozco bien james bienestar porque surge hace 40 a\u00f1os 1979 yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de coplamar y este programa surgi\u00f3 as\u00ed se llamaba ins coplamar nos toc\u00f3 crear las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales este es un hospital relativamente nuevo los hospitales de este programa cuando se inici\u00f3 pues ya tienen 38 hasta 40 a\u00f1os los hospitales hay 80 hospitales as\u00ed de este programa en todo el pa\u00eds como aqu\u00ed lo menciono psoe estamos visitando todos los hospitales ya llevamos como 45 44 y vamos a visitar los 80 entonces luego cambi\u00f3 de nombre pero primero es coplamar luego ins solidaridad y progresa en oportunidades y prospera y ahora y bienestar pero lo importante como lo dijo eso es que se ha mantenido este programa es a pesar de sus deficiencias lo que mejor qued\u00f3 despu\u00e9s del vendaval despu\u00e9s de la pol\u00edtica neoliberal se mantuvo el programa porque est\u00e1n bien las cl\u00ednicas desde luego los institutos esos est\u00e1n muy bien de primera est\u00e1 est\u00e1n bien de manera relativa seguro en lo que es el sistema de derechohabientes el r\u00e9gimen ordinario ellis que no est\u00e1 tan bien feliz est\u00e1 bastante mal el sistema de salud p\u00fablica est\u00e1 por los suelos me refiero a los centros de salud ya los hospitales de salud y este sistema dec\u00eda yo resisti\u00f3 pero vamos a mejorar mucho todo el sistema de salud en dos vertientes que el este y el seguro se ocupen de derechohabientes del r\u00e9gimen ordinario y que la poblaci\u00f3n abierta que es la poblaci\u00f3n mayoritaria la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita sea atendida en este programa de bienestar y en el instituto de salud para el bienestar que ya se constituy\u00f3 para fortalecer todo el sistema de salud p\u00fablica cuatro acciones vamos a llevar a cabo bueno para empezar les digo se va a incrementar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para qu\u00e9 que tengan los recursos y cuatro acciones primero que nos falten las medicinas estamos batallando en eso porque se robaban hasta el dinero de las medicinas hab\u00eda medicamentos y se gastaba mucho el a\u00f1o pasado se compraron hoy lo dije en la ma\u00f1ana 90.000 millones de pesos en medicinas y materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos pero bien tres empresas son las que tienen ahora las campa\u00f1as estas de que se est\u00e1n muriendo los ni\u00f1os por qu\u00e9 hay medicinas para el c\u00e1ncer pues claro que est\u00e1n molestos porque ten\u00edan una mina de oro y ya se les acab\u00f3 entonces ahora queremos que con ese presupuesto y si hace falta con presupuesto adicional se garanticen todos los medicamentos no s\u00f3lo el llamado cuadro b\u00e1sico tambi\u00e9n esa es una en justicia es discriminatorio porque es una unidad m\u00e9dica rural tienen 120 claves aqu\u00ed pueden tener trescientas en un hospital del r\u00e9gimen ordinario 600 un instituto hasta 1200 claves porque unidad m\u00e9dica 120 y en un instituto 1200 porque enfermos de primera y de segunda entonces tenemos que resolver eso que hay a todos los medicamentos imag\u00ednense aqu\u00ed en plan de arroyos no se tiene y equipo para atender un infarto no se tienen los medicamentos y alguien le daba muy infarto no alcanza a llegar a xalapa no alcanza entonces tenemos que resolver eso primero medicamentos como distribuyen la coca cola y las abritas como llegan a todos los pueblos que no vamos nosotros a poder distribuir las medicinas me canso ganso miren aqu\u00ed est\u00e1 el responsable del ponte de pie doctor alejandro calder\u00f3n al limpio \u00e9l es el que basta hasta carb\u00f3n en el remedio y el trapito \u00e9l es el responsable del instituto de la salud para el bienestar juan ferrer es el director est\u00e1 aqu\u00ed cargado para medicamentos los segundos m\u00e9dicos enfermeras nos dan la plantilla completa ni en el hospital y menos en las unidades m\u00e9dicas menos en los centros de salud por la pol\u00edtica que se llev\u00f3 a cabo absurda de rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a la universidad con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando no era eso no es que no pasar\u00e1n el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda espacio no hab\u00eda cupo entonces que dejaron con esa pol\u00edtica ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que necesita el pa\u00eds es un saldo negativo y los especialistas que hay pues no quieren venir ac\u00e1 a plan de arroz un pediatra no va a venir ac\u00e1 porque quiere estar en xalapa o en la ciudad de m\u00e9xico bueno pues si va a estar all\u00e1 en su derecho que est\u00e9 en xalapa que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico pero perdida otra que est\u00e9 aqu\u00ed en plan de arroyos va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en xalapa y el que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico me acaba de informar el director del seguro que ya tiene resuelto los de los nuevos tabuladores as\u00ed es a ver explican lo que como es claro que s\u00ed presidente estamos planteando que para septiembre podamos empezar a partir de tres criterios uno el de la distancia en el que est\u00e9 el hospital rural de la capital del estado el segundo la conectividad de el hospital y el tercero tambi\u00e9n pues donde necesitamos m\u00e1s donde tenemos m\u00e1s tiempo sin algunas de las especialidades troncales de este este programa a partir de eso se est\u00e1n creando criterios para que puedan haber en sueldos integrados crecientes en un 10 15 y hasta en 20 por ciento adicional al salario de los socialistas presentes y estamos planteando no tambi\u00e9n para poderlo implementar ya de manera regular a partir del 2020 aqu\u00ed est\u00e1n todos los servidores p\u00fablicos del sector salud del pa\u00eds el secretario de salud jorge alcocer [Aplausos] doctor alcocer es investigador especialista premio nacional de ciencias es el secretario de salud y desde luego soy el director de el seguro tambi\u00e9n me acompa\u00f1a el director del isstey los secretarios sus secretarias en fin todos porque aqu\u00ed estamos tomando decisiones y lo segundo bueno primero medicamentos y dije lo segundo los m\u00e9dicos las enfermeras que no falten que no hay especialistas no se tienen cubierto los turnos hay vacantes que no se cubren eso lo tenemos que resolver para eso de manera especial va a estar el doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el responsable para que no falten los m\u00e9dicos los especialistas estamos hablando de unidades m\u00e9dicas rurales y de hospitales centros de salud y de hospitales de el sector salud se necesita pues mejorar las instalaciones de este hospital dec\u00eda yo que es relativamente nuevo tiene 10 a\u00f1os pero hay hospitales que tienen hasta 40 a\u00f1os este mismo hospital pues requiere mantenimiento lo del albergue que es muy importante para eso todo lo que es infraestructura de salud y se ha designado al arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros es lo tercero infraestructura y equipo m\u00e9dico que hay que reemplazar que no se tiene por ejemplo esto que se nos inform\u00f3 por parte del director que nos inform\u00f3 de c\u00f3mo est\u00e1 el funcionamiento del hospital lo de es que hay cambios bruscos en energ\u00eda el\u00e9ctrica c\u00f3mo resolverlo c\u00f3mo afecta a los equipos y todo todo esto con el arquitecto carlos s\u00e1nchez m\u00e9ndez y el punto 4 es el que podamos regularizar a los trabajadores de la salud porque hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud trabajando de manera eventual por contrato y los vamos a basificar durante el sexenio es un compromiso que estamos hacer son cuatro acciones se van a repartir estos 40 mil millones adicionales para que alcance a las 4 acciones y vamos a ir cada vez apoyando m\u00e1s al sector salud el prop\u00f3sito es que mejore todo el sistema salud p\u00fablica en el pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes pedirles que me ayuden qu\u00e9 apoyen la transformaci\u00f3n que me ayuden para seguir empujando el elefante y que haya cada vez m\u00e1s felicidad y m\u00e1s bienestar en nuestro pueblo muchas gracias amiga para concluir esa ceremonia procederemos a entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:13.076734"
}