{
    "video_id": "iz1vd8EVQ1w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iz1vd8EVQ1w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_m3LcegXmpqQjxWx0gtqqy3no2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iz1vd8EVQ1w",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del nuevo reporte de personas desaparecidas o no localizadas.",
    "video_length_seconds": 2741,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y dos porque vamos a dar la presentaci\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del nuevo reporte de personas",
            "start": 3.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "desaparecidas o no localizadas as\u00ed como",
            "start": 5.279,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "su respectiva campa\u00f1a que se presenta y",
            "start": 8.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se lanza nos acompa\u00f1a la secretaria de",
            "start": 12.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 15.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada del subsecretario de derechos",
            "start": 16.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "humanos poblaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n",
            "start": 18.99,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez y la titular",
            "start": 20.57,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasquedas de",
            "start": 22.949,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "personas carla quintana",
            "start": 24.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el programa abre la secretaria con un",
            "start": 28.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mensaje posteriormente la titular de la",
            "start": 31.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasquedas nos hace",
            "start": 35.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una presentaci\u00f3n y el subsecretario",
            "start": 37.18,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "alejandro encinas quiero a nombre de la",
            "start": 39.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "secretaria disculpar la porque en 20 o",
            "start": 43.239,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "25 minutos tiene que salir de aqu\u00ed en",
            "start": 45.699,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "virtud de que va a la comida de la",
            "start": 48.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de la industria de la radio de",
            "start": 51.33,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente",
            "start": 53.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero se quedan ustedes con la titular de",
            "start": 55.42,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n y el se\u00f1or subsecretario",
            "start": 58.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "secretarios y nos hace favor",
            "start": 59.969,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y me da much\u00edsimo gusto estar con",
            "start": 64.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ustedes esta ma\u00f1ana pues para darles",
            "start": 66.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta noticia que para nosotros es",
            "start": 68.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sumamente importante damas quiero hacer",
            "start": 71.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una precisi\u00f3n aqu\u00ed de nuestro director",
            "start": 74.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n habl\u00f3 del nuevo registro",
            "start": 76.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es un nuevo reporte que es un poco",
            "start": 78.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distinto de personas desaparecidas y",
            "start": 80.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este nuevo reporte de personas",
            "start": 83.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desaparecidas humaniza la b\u00fasqueda yo",
            "start": 85.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dir\u00eda es lo primero humanizar la",
            "start": 89.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda porque porque va a agilizar a",
            "start": 92.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "las familias esta ardua labor que todas",
            "start": 96.8,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ellas han emprendido vamos a ver en unos",
            "start": 101.18,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "minutos como con solo entras",
            "start": 105.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "https dos puntos cnv de reportadas",
            "start": 111.47,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "desaparecidos punto cero punto o punto",
            "start": 118.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mx se permitir\u00e1 a autoridades ya",
            "start": 121.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "familias oa cualquier persona que desee",
            "start": 124.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que desde la privacidad de su casa",
            "start": 129.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reporten a un familiar desaparecido o no",
            "start": 131.72,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "localizado yo quiero compartirles que",
            "start": 136.4,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "algunas fiscal\u00edas de algunas entidades",
            "start": 140.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 143.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no aceptaban denuncias de personas",
            "start": 146.069,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "desaparecidas lo m\u00e1s que aceptaban era",
            "start": 149.489,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "levantar un acta circunstanciada y por",
            "start": 154.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "lo tanto no tenemos el reporte real de",
            "start": 158.939,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas y otras",
            "start": 163.2,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fiscales ni siquiera permit\u00edan actas",
            "start": 165.389,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "circunstanciadas porque les dec\u00edan que",
            "start": 169.409,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pod\u00edan correr peligro incluso sus vidas",
            "start": 171.989,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por hacer esta denuncia o levantar esta",
            "start": 175.53,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "acta circunstanciada entonces que va a",
            "start": 179.609,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "permitir bueno va a permitir que",
            "start": 183.239,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cualquier persona cualquier persona",
            "start": 186.419,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenga denuncia haya estable presentar",
            "start": 189.409,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "una denuncia o no cualquier autoridad o",
            "start": 193.109,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cualquier familiar desde su casa desde",
            "start": 196.949,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la privacidad de su casa reporten a un",
            "start": 200.879,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "familiar desaparecido o no localizado",
            "start": 204.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ese es un cambio impresionante",
            "start": 207.689,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 210.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan registro en el mundo de una",
            "start": 214.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "plataforma similar por primera vez en",
            "start": 218.37,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se lanza y en el mundo se",
            "start": 222.93,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "lanza esta plataforma entonces es muy",
            "start": 226.319,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "importante no tenemos conocimiento de un",
            "start": 229.709,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "reporte similar de una plataforma",
            "start": 232.97,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "similar en el mundo este registro",
            "start": 235.89,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 tambi\u00e9n una mayor coordinaci\u00f3n",
            "start": 239.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entre las autoridades de los diferentes",
            "start": 242.459,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno y encontrar una",
            "start": 244.62,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a esta grave crisis que",
            "start": 248.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfrentan miles de familias y podemos",
            "start": 251.099,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "activar b\u00fasquedas e investigaciones",
            "start": 254.01,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "algunas familias que lograban denunciar",
            "start": 256.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o levantar actas circunstanciadas lo",
            "start": 260.009,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "hac\u00edan en diversas entidades federativas",
            "start": 262.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque porque pensaban que podr\u00eda estar",
            "start": 266.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por decirles en chihuahua en tamaulipas",
            "start": 269.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en coahuila en nuevo le\u00f3n y que iban",
            "start": 272.96,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "levantando actas y denuncias",
            "start": 277.05,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "esto va a permitir que efectivamente el",
            "start": 280.289,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ingreso ya pueda estar en toda la",
            "start": 284.219,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en toda la plataforma y podr\u00e1",
            "start": 288.569,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cruzarse la informaci\u00f3n con las",
            "start": 291.689,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entidades federativas con todas las",
            "start": 294.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "entidades federativas e incluso con",
            "start": 296.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diversos pa\u00edses para saber precisamente",
            "start": 298.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "que esta persona est\u00e1 desaparecida o no",
            "start": 301.08,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 localizada de acuerdo",
            "start": 304.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a que les vamos a presentar",
            "start": 309.1,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "contiene nombres y fotos reales",
            "start": 311.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y se hizo de la mano con los familiares",
            "start": 317.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y quiero ser muy puntual en esto con su",
            "start": 320.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "consentimiento es m\u00e1s ellos dijeron por",
            "start": 325.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "favor en esta campa\u00f1a en donde estamos",
            "start": 328.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lanzando esta plataforma que salgan",
            "start": 331.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos familiares o sea no solamente se",
            "start": 334.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hizo con su consentimiento y con su",
            "start": 337.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "voluntad sino adem\u00e1s ellos quisieron que",
            "start": 340.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sac\u00e1ramos estas desapariciones de estas",
            "start": 343.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dos personas en el v\u00eddeo que a",
            "start": 346.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se va a presentar y les",
            "start": 348.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a dar a ustedes en la primicia",
            "start": 351.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obviamente ya se la presentamos al se\u00f1or",
            "start": 353.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente en algunas de las reuniones",
            "start": 356.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de seguridad pero a ustedes est\u00e1 este",
            "start": 357.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lanzamiento de esta plataforma muchas",
            "start": 362.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 364.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenas tardes si me pueden ayudar por",
            "start": 377.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "favor con la presentaci\u00f3n",
            "start": 380.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quisiera empezar recordando en donde en",
            "start": 384.689,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "donde estamos en donde est\u00e1bamos hasta",
            "start": 388.139,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hace muy poco tiempo en relaci\u00f3n al",
            "start": 390.33,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "registro nacional de personas",
            "start": 394.729,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "desaparecidas y no localizadas",
            "start": 396.899,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la forma en la que se hac\u00eda o la",
            "start": 400.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos en ese reporte",
            "start": 403.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en ese registro era a trav\u00e9s de las",
            "start": 405.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas \u00fanica y exclusivamente hasta",
            "start": 407.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "antes de este de este nuevo nuevo",
            "start": 410.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reporte las fiscales mandaban de manera",
            "start": 413.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distinta no hab\u00eda quien sistematizar\u00e1 la",
            "start": 416.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y nosotros nos dimos a la",
            "start": 419.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tarea desde la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 421.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda por instrucciones de la",
            "start": 423.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a hacer este",
            "start": 425.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevo sistema quiero recalcar que este",
            "start": 427.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sistema fue hecho en la comisi\u00f3n",
            "start": 430.67,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda por personal de la",
            "start": 432.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y sin ning\u00fan costo",
            "start": 434.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para como bien dec\u00eda la secretaria",
            "start": 436.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "puedes poner por primera vez un reporte",
            "start": 440.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "accesible a todas las personas",
            "start": 444.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "independientemente en qu\u00e9 lugar del",
            "start": 447.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundo se encuentren no solo y si quiero",
            "start": 449.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empezar diciendo no solo es a trav\u00e9s de",
            "start": 452.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un portal de internet sabemos que no",
            "start": 454.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas las personas tienen acceso a",
            "start": 456.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "internet tambi\u00e9n estar\u00e1 disponible los",
            "start": 458.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00fameros 0 1 800 a nivel nacional y",
            "start": 461.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos un n\u00famero tambi\u00e9n para personas",
            "start": 464.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se encuentren en el extranjero y",
            "start": 468.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puedan hacer este este reporte empiezo",
            "start": 470.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diciendo en esta gr\u00e1fica que ustedes",
            "start": 473.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n est\u00e1n viendo c\u00f3mo vamos a recibir",
            "start": 476.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros una informaci\u00f3n del primer",
            "start": 479.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problema que ten\u00edamos en este registro",
            "start": 481.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es que ten\u00edamos una duplicidad o",
            "start": 484.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "triplicidad de nombres y no sab\u00edamos si",
            "start": 487.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se refer\u00eda ante la falta de informaci\u00f3n",
            "start": 489.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del nombre no sab\u00edamos si se",
            "start": 491.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trataba de la misma persona qu\u00e9 es lo",
            "start": 494.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que hemos trabajado de la mano con renap",
            "start": 496.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "o con el registro nacional de poblaci\u00f3n",
            "start": 499.28,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a utilizar sobre todo las autoridades el",
            "start": 502.18,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "curp para poder est\u00e1 esta c\u00e9dula de",
            "start": 506.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n sabemos que s\u00f3lo aplica",
            "start": 509.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para mexicanos o para algunos las",
            "start": 511.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas migrantes pero para empezar a",
            "start": 515.32,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "reducir la posibilidad de el margen de",
            "start": 517.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "error en las personas que tenemos",
            "start": 521.349,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registradas y saber exactamente a qui\u00e9n",
            "start": 523.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 526.209,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este nuevo sistema se abre en dos",
            "start": 529.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "v\u00edas es tanto para autoridades por un",
            "start": 532.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lado esto s\u00ed lo quiero recalcar como",
            "start": 535.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para cualquier otra persona en relaci\u00f3n",
            "start": 537.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con las autoridades como bien como dec\u00eda",
            "start": 540.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo al principio antes s\u00f3lo ser\u00e1 para",
            "start": 543.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas en este momento cualquier",
            "start": 545.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "autoridad comisiones de b\u00fasqueda",
            "start": 548.13,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "secretarias relaciones exteriores en los",
            "start": 551.54,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "consulados instituto nacional de",
            "start": 553.709,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n polic\u00eda cualquier autoridad",
            "start": 555.779,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ingresa como autoridad a reportar esta",
            "start": 558.769,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n o no localizaci\u00f3n de",
            "start": 564.079,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "personas eso es por un lado y por otro",
            "start": 567.149,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "lado cualquier persona podr\u00e1 informar",
            "start": 569.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reportar a la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 573.24,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda una persona como desaparecida o",
            "start": 576.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no localizada y como dice como dec\u00eda la",
            "start": 579.149,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "secretaria incluso sin denuncia e",
            "start": 581.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incluso sin de manera an\u00f3nima sabemos",
            "start": 584.73,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que mucha gente y las familias no lo",
            "start": 587.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "repiten constantemente mucha gente no ha",
            "start": 589.829,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "denunciado",
            "start": 592.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por miedo o por muchas otras razones",
            "start": 594.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nosotros desde el sistema nacional de",
            "start": 596.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda estamos en la obligaci\u00f3n y en",
            "start": 598.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el compromiso de buscar a todos con",
            "start": 601.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "denuncia o sin denuncia que pasa cuando",
            "start": 604.23,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recibimos esta informaci\u00f3n vamos a tener",
            "start": 607.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "una unidad de recepci\u00f3n de la del",
            "start": 610.589,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reporte que estamos recibiendo e",
            "start": 613.829,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "inmediatamente nosotros que analizamos",
            "start": 615.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para que junto con las autoridades",
            "start": 618.57,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "correspondientes las que sean tengamos",
            "start": 621.3,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "que realizar empezar\u00e1 a hacer acciones",
            "start": 625.019,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inmediatas de b\u00fasqueda y de",
            "start": 628.649,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es decir tan pronto",
            "start": 631.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "recibimos un reporte empezamos y que",
            "start": 633.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "analizamos y empezamos a trabajar como",
            "start": 636.839,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda en la",
            "start": 638.91,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda inmediata as\u00ed como en las",
            "start": 640.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "labores de investigaci\u00f3n",
            "start": 642.779,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "correspondientes la siguiente por favor",
            "start": 644.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed solo reiterar qui\u00e9n puede registrar",
            "start": 648.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una persona como desaparecida ya lo",
            "start": 651.32,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo las autoridades o cualquier",
            "start": 652.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "persona la siguiente por favor",
            "start": 654.769,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que nos va a permitir el nuevo reporte",
            "start": 659.939,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas o no",
            "start": 662.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "localizadas no s\u00f3lo registrar a la",
            "start": 665.729,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "persona que se encuentra desaparecida",
            "start": 667.739,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy la informaci\u00f3n que",
            "start": 669.689,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos mayormente son los nombres de",
            "start": 672.419,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas no se tratan",
            "start": 674.759,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de cifras no se no se tratan s\u00f3lo de",
            "start": 676.739,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "n\u00fameros son personas son familias",
            "start": 678.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "busc\u00e1ndolos y necesitamos con este nuevo",
            "start": 681.689,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sistema tener la mayor informaci\u00f3n",
            "start": 683.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "posible respecto de estas personas tener",
            "start": 686.329,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los mayores elementos para poder buscar",
            "start": 690.419,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y encontrarlos lo antes lo antes posible",
            "start": 692.879,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "insisto y esto es muy importante para",
            "start": 696.599,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 699.089,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puede ser de manera an\u00f3nima no",
            "start": 700.709,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesitamos una denuncia eso queremos",
            "start": 702.749,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "queremos insistir mucho y tambi\u00e9n",
            "start": 706.139,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permitir a esto que evitar la",
            "start": 708.049,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "revictimizaci\u00f3n a que sometemos las",
            "start": 711.359,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diferentes autoridades a las familias",
            "start": 713.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando van denunciando o informando",
            "start": 715.709,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sobre la desaparici\u00f3n de un lugar a otro",
            "start": 718.649,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tendremos la informaci\u00f3n sistematizada",
            "start": 721.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "centralizada tal como lo exigen los",
            "start": 724.129,
            "duration": 2.831
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 726.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "naciones unidas- en b\u00fasqueda de personas",
            "start": 726.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desaparecidas no nos permitir\u00e1 y quiero",
            "start": 729.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "insistir en eso informar inmediatamente",
            "start": 733.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "canalizar con las diferentes",
            "start": 735.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "instituciones para trabajar como sistema",
            "start": 737.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda en la b\u00fasqueda y en",
            "start": 739.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de los hechos que va a",
            "start": 741.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "permitir adem\u00e1s cualquier familia que ya",
            "start": 744.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este momento por ejemplo haya hecho",
            "start": 747.39,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "una denuncia ante una autoridad",
            "start": 749.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ministerial se va a poder meter a este",
            "start": 750.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "registro a verificar que ya la autoridad",
            "start": 752.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ministerial ha reportado al sistema esta",
            "start": 756.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 759.6,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "es decir va a haber tambi\u00e9n una",
            "start": 760.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas importante para",
            "start": 762.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todas las autoridades del sistema",
            "start": 764.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda comisiones",
            "start": 766.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y cualquier otra autoridad",
            "start": 768.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n de registrar a las",
            "start": 770.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas entonces las familias van a",
            "start": 772.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "poder saber si nosotros estamos",
            "start": 774.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "registrando cuando lo hayan hecho ante",
            "start": 776.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nosotros por otro lado tambi\u00e9n si est\u00e1",
            "start": 778.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "registrada la persona tambi\u00e9n las",
            "start": 781.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "familias o cualquier persona podr\u00e1",
            "start": 783.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agregar informaci\u00f3n a lo que est\u00e9 en ese",
            "start": 785.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en ese portal si solamente se encuentra",
            "start": 788.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el nombre y en la fecha de desapareci\u00f3",
            "start": 791.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o el lugar de desaparici\u00f3n que es el",
            "start": 793.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "caso en much\u00edsimos",
            "start": 796.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en muchos nombres de los que tenemos",
            "start": 798.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muchos de las personas que tenemos",
            "start": 800.69,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "registradas las propias familias van a",
            "start": 802.04,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "poder agregar informaci\u00f3n agregar fotos",
            "start": 803.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y hacer esto tantas veces como as\u00ed lo",
            "start": 806.329,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "deseen este registro evidentemente tiene",
            "start": 809.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sus candados de seguridad que nosotros",
            "start": 813.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esta la informaci\u00f3n que recibimos est\u00e1",
            "start": 816.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protegida por toda la normativa en",
            "start": 819.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acceso a la informaci\u00f3n y en protecci\u00f3n",
            "start": 822.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de datos personales y",
            "start": 823.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la persona que reporta podr\u00e1 acceder",
            "start": 827.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "insisto tantas veces como como quiera y",
            "start": 829.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 protegida a la siguiente por favor",
            "start": 832.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este es un ejemplo solo del portal la",
            "start": 834.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "primera p\u00e1gina",
            "start": 839.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos indica c\u00f3mo queremos accesar como",
            "start": 841.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridades o como particulares la",
            "start": 844.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 847.09,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se les va a dar tal como lo exige la ley",
            "start": 848.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "un folio \u00fanico",
            "start": 851.27,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "de registro la siguiente por favor \u00e9ste",
            "start": 853.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es s\u00f3lo un ejemplo de las m\u00faltiples",
            "start": 858.329,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "digamos solicitudes de informaci\u00f3n o no",
            "start": 861.86,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "son solicitudes de informaci\u00f3n",
            "start": 865.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que las familias podr\u00e1n",
            "start": 866.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en llenar en este registro no s\u00f3lo son",
            "start": 871.889,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los datos generales que siempre estamos",
            "start": 875.279,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acostumbrados a solicitar sino tambi\u00e9n",
            "start": 876.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un enfoque diferencial si es que",
            "start": 879.749,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tendremos mapas de geolocalizaci\u00f3n para",
            "start": 883.079,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "saber en d\u00f3nde donde nos informan que",
            "start": 886.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 la persona donde viv\u00eda la",
            "start": 888.689,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "persona cu\u00e1les eran sus sus h\u00e1bitos si",
            "start": 890.85,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "ten\u00eda si practicaba",
            "start": 894.899,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alguna actividad en especial cuando fue",
            "start": 898.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez que la vieron si en qu\u00e9",
            "start": 901.379,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo la vieron c\u00f3mo iba vestida y se",
            "start": 903.509,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 poner informaciones que tienen si",
            "start": 906.66,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un alias o no si tenemos",
            "start": 908.609,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n incluso del posible",
            "start": 910.829,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "victimario de la persona que se llev\u00f3 a",
            "start": 913.489,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que desapareci\u00f3 a la persona todo esto",
            "start": 917.459,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es no es una exigencia que la primera",
            "start": 920.189,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vez que entras o si no quieres dar m\u00e1s",
            "start": 924.809,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no la tienes que dar las",
            "start": 926.519,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "familias podr\u00e1n dar la informaci\u00f3n que",
            "start": 927.869,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ellas deseen y si se acuerdan o yo soy",
            "start": 929.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se enteran de otra o de otro elemento",
            "start": 933.269,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevo podr\u00e1n ingresar esa informaci\u00f3n y",
            "start": 935.1,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 939.329,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el siguiente",
            "start": 943.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "incluso insisto se podr\u00e1n subir las",
            "start": 948.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fotos que sean necesarias y al final del",
            "start": 950.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "registro se les dar\u00e1 un comprobante de",
            "start": 952.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "registro con el folio para que puedan",
            "start": 957.24,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "acceder en momentos futuros a ingresar",
            "start": 961.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mayor mayor informaci\u00f3n insisto esto es",
            "start": 966.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando el reporte se hace directamente",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por v\u00eda electr\u00f3nica y si se hace por v\u00eda",
            "start": 970.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica nosotros desde las comisiones",
            "start": 974.15,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda o cualquier autoridad tendr\u00e1",
            "start": 976.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ir llenando esta informaci\u00f3n por",
            "start": 979.529,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n en los consulados",
            "start": 981.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la siguiente por favor",
            "start": 983.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros tanto a nivel",
            "start": 986.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional como a nivel internacional sin",
            "start": 988.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "costo alguno y reiterar que no tiene que",
            "start": 990.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "existir una denuncia que puede ser de",
            "start": 994.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "manera an\u00f3nima",
            "start": 996.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n sobre qu\u00e9 \u00edbamos a",
            "start": 998.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "emitir este este nuevo esta nueva forma",
            "start": 1001.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de reportar se las hemos comunicado en",
            "start": 1005.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diversos foros a las familias en el",
            "start": 1007.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que estuvimos en el programa",
            "start": 1009.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuando subimos en el foro para conversar",
            "start": 1011.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre la elaboraci\u00f3n del programa",
            "start": 1013.95,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasquedas de apenas unas",
            "start": 1015.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "unas semanas tambi\u00e9n fue informado ante",
            "start": 1016.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 de naciones unidas de derechos",
            "start": 1020.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "humanos de naciones unidas donde",
            "start": 1023.52,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "estuvimos hace un par de semanas",
            "start": 1024.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informamos que \u00edbamos a hacer p\u00fablico",
            "start": 1026.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este este nuevo reporte y aqu\u00ed quiero",
            "start": 1028.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agregar que el d\u00eda de hoy nos acaban a",
            "start": 1031.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se acaba de emitir en la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1033.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las recomendaciones del comit\u00e9 y en",
            "start": 1037.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "materia de desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 1040.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de reconocer que es una prioridad",
            "start": 1042.63,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del estado mexicano una de las",
            "start": 1044.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "recomendaciones de hecho la primera",
            "start": 1046.589,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que le hace el comit\u00e9 a el",
            "start": 1048.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado mexicano es que mejore sus",
            "start": 1051.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "registros y que centralice los registros",
            "start": 1054.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy estamos empezando a dar",
            "start": 1057.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplimiento a esa recomendaci\u00f3n n\u00famero",
            "start": 1060.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "1 que nos hace",
            "start": 1063.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 insistir que esto ha sido de la",
            "start": 1064.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mano de las familias como dec\u00eda la",
            "start": 1066.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretaria la campa\u00f1a que lanzamos el",
            "start": 1069.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy fue informado los diferentes",
            "start": 1071.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "colectivos solicitamos un determinado",
            "start": 1075.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fotos por colectivos y no s\u00f3lo",
            "start": 1078.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el nombre de la persona",
            "start": 1081.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desaparecida y datos en materia de la",
            "start": 1082.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n sino que hay una frase de",
            "start": 1085.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que las familias que cada familia y le",
            "start": 1088.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escribe a su familiar a su persona",
            "start": 1092.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "querida que est\u00e1 desaparecida tambi\u00e9n",
            "start": 1094.53,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aparece en el reporte estos este no son",
            "start": 1096.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "solamente estos dos casos que hoy les",
            "start": 1100.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar tenemos muchos m\u00e1s y se",
            "start": 1103.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "van a ir sumando conforme nos seguimos",
            "start": 1105.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recibiendo informaci\u00f3n para poder hacer",
            "start": 1108.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esta campa\u00f1a y que llegue al",
            "start": 1111.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de personas posibles lo que",
            "start": 1114.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "queremos saber es a cu\u00e1ntas personas en",
            "start": 1117.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "verdad estamos buscando y tener es lo",
            "start": 1119.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante tener los mayores",
            "start": 1122.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1124.17,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tener una b\u00fasqueda efectiva encontrarlos",
            "start": 1126.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto lo m\u00e1s pronto posible y",
            "start": 1129.409,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "hacerlo de una manera muy respetuosa muy",
            "start": 1133.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "digna hemos tomado en consideraci\u00f3n los",
            "start": 1136.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1ndares muchas muchos",
            "start": 1139.299,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "registros a nivel internacional por",
            "start": 1141.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejemplo en colombia y tambi\u00e9n otras",
            "start": 1143.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bases de datos como el comit\u00e9",
            "start": 1147.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "internacional contra la contra las",
            "start": 1149.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personas de personas desaparecidas hay",
            "start": 1151.19,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siempre y otras m\u00e1s tambi\u00e9n el registro",
            "start": 1153.74,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a es decir hemos estado",
            "start": 1156.649,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "construyendo este registro con las",
            "start": 1158.929,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mejores pr\u00e1cticas y por supuesto que",
            "start": 1160.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 a consideraci\u00f3n y podr\u00e1 ser",
            "start": 1162.799,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mejorable pero somos creo que es la",
            "start": 1166.34,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "primera vez que tenemos un registro de",
            "start": 1168.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "estas dimensiones y que tenemos que",
            "start": 1169.61,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tomar y que por primera vez tendremos la",
            "start": 1171.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n esperemos tener la",
            "start": 1175.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todas las personas que",
            "start": 1177.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desaparecidas en nuestro pa\u00eds a",
            "start": 1179.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n les dejo aqu\u00ed aqu\u00ed es una",
            "start": 1182.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de las campa\u00f1as que habr\u00e1",
            "start": 1184.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tanto en",
            "start": 1186.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y peri\u00f3dicos en redes sociales y a",
            "start": 1188.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n les mostraremos dos spots",
            "start": 1191.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "televisivos que tambi\u00e9n se van a repetir",
            "start": 1195.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la misma forma en radio",
            "start": 1197.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "maria jos\u00e9 monroy enciso desapareci\u00f3 en",
            "start": 1202.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "2010 y seguimos buscando hasta encontrar",
            "start": 1205.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las desapariciones son una tragedia la",
            "start": 1208.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "indiferencia es peor el nuevo reporte de",
            "start": 1210.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas es \u00e1gil",
            "start": 1213.299,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "transparente y confiable muy necesario",
            "start": 1215.1,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que existe una denuncia tu reporte es",
            "start": 1217.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "protegido y puede ser an\u00f3nimo porque son",
            "start": 1219.869,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y muy visibles",
            "start": 1222.239,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ingresa cmb reporta desaparecidos puntos",
            "start": 1224.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de voz punto gob.mx secretaria de",
            "start": 1228.059,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobernacion gobierno de mexico",
            "start": 1230.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "maria jos\u00e9 monroy enciso desapareciendo",
            "start": 1233.669,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1237.69,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "apolinar mendiola est\u00e1 desaparecido tu",
            "start": 1239.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esposa e hijos te esperan las",
            "start": 1242.679,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desapariciones son una tragedia la",
            "start": 1244.419,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "indiferencia es peor el nuevo reporte de",
            "start": 1246.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas es \u00e1gil",
            "start": 1248.889,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transparente y confiable no es necesario",
            "start": 1250.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que existe una denuncia que reporte es",
            "start": 1253.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "protegido y puede ser an\u00f3nimo porque son",
            "start": 1255.73,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas no invisibles",
            "start": 1258.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ingresa a cmb reporta desaparecidos",
            "start": 1261.039,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "puntos de goal.com punto mx secretaria",
            "start": 1264.159,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de gobernacion gobierno de mexico a",
            "start": 1267.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "polino",
            "start": 1270.429,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "pues bien como han visto tanto en estos",
            "start": 1272.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos como en lo que ser\u00e1n",
            "start": 1276.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de los padres de familia quien con",
            "start": 1290.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quienes hemos construido esta campa\u00f1a",
            "start": 1292.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos permite ver su fotograf\u00eda sus",
            "start": 1294.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas biom\u00e9tricas en el",
            "start": 1298.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento en que fue desaparecida y con un",
            "start": 1300.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estudio prospectivo c\u00f3mo ser\u00eda su",
            "start": 1303.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fisonom\u00eda diez a\u00f1os despu\u00e9s creo que",
            "start": 1306.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto va a ser de una hoy de una gran",
            "start": 1310.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 1312.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yo quisiera solamente destacar y",
            "start": 1314.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "subrayar algunos de los aspectos que",
            "start": 1317.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se han mencionado porque lo",
            "start": 1319.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos presentando el d\u00eda de hoy no es",
            "start": 1321.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un asunto menor ni es un asunto de",
            "start": 1324.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter administrativo es un",
            "start": 1327.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "replanteamiento total de c\u00f3mo llevar a",
            "start": 1330.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cabo no s\u00f3lo el registro sino el",
            "start": 1335.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tratamiento y la b\u00fasqueda de las",
            "start": 1338.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas este es un nuevo",
            "start": 1340.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instrumento que como ha se\u00f1alado tanto",
            "start": 1344.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la secretaria como la comisionada",
            "start": 1346.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda va a permitir que",
            "start": 1348.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el registro de personas desaparecidas no",
            "start": 1351.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 1354.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en manos de la autoridad",
            "start": 1355.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en donde tenemos lamentablemente muchas",
            "start": 1358.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "deficiencias por la falta de capacidades",
            "start": 1362.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucionales en algunos estados o",
            "start": 1365.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por actitudes en algunos",
            "start": 1368.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estatales los gobiernos estatales o",
            "start": 1371.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipales por minimizar o en",
            "start": 1374.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "visibilizar el problema de desaparecidos",
            "start": 1377.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se est\u00e1 permitiendo en este",
            "start": 1380.86,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "registro que de manera on an\u00f3nima o",
            "start": 1384.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "abierta cualquier ciudadano cualquier",
            "start": 1388.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "persona pueda reportar un asunto de",
            "start": 1391.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n sin que me d\u00e9 orden",
            "start": 1395.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "judicial o carpeta de investigaci\u00f3n o",
            "start": 1398.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de ausencia para que de",
            "start": 1402.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inmediato quede registrado una denuncia",
            "start": 1404.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por desaparici\u00f3n de persona de manera",
            "start": 1407.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inmediata y sin ning\u00fan tr\u00e1mite eso nos",
            "start": 1411.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a ayudar a tener mejores resultados",
            "start": 1414.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en dos aspectos",
            "start": 1417.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en pre lugar favorecer la b\u00fasqueda",
            "start": 1419.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inmediata en vida para que en cuanto se",
            "start": 1422.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haga el registro se detonen los",
            "start": 1426.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mecanismos de alerta y de emergencia",
            "start": 1428.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda en vida y en segundo",
            "start": 1430.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lugar eliminar muchos de los problemas",
            "start": 1434.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incluso jur\u00eddicos que se tienen porque",
            "start": 1437.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en ocasiones por la normatividad o",
            "start": 1440.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disposiciones legales que se tienen",
            "start": 1443.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algunas entidades no se registra el",
            "start": 1445.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "delito de desaparici\u00f3n forzada por",
            "start": 1449.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo y se encubre como secuestro como",
            "start": 1451.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n ilegal de la libertad o como",
            "start": 1455.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ausencia vamos a eliminar la",
            "start": 1458.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "discrecionalidad de la autoridad en el",
            "start": 1461.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "levantamiento de registro de personas y",
            "start": 1464.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a poder detonar con mayor",
            "start": 1467.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "velocidad las tareas de b\u00fasqueda",
            "start": 1470.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particularmente la b\u00fasqueda en vida que",
            "start": 1472.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esperemos usted a un resultado mucho m\u00e1s",
            "start": 1475.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eficaz como lo ha venido teniendo en los",
            "start": 1479.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses donde afortunadamente se",
            "start": 1481.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ha incrementado",
            "start": 1484.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito no solamente federal sin",
            "start": 1485.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los estados el encontrar a personas que",
            "start": 1487.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vivir con vida por una respuesta",
            "start": 1491.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oportuna de la autoridad yo adem\u00e1s de",
            "start": 1492.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que nos va a permitir contar con",
            "start": 1496.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n fidedigna y m\u00e1s profunda que",
            "start": 1498.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "no se tenga solamente el detalle de una",
            "start": 1502.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "denuncia que se levant\u00f3 en una o en",
            "start": 1505.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diversas entidades tener un registro",
            "start": 1508.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00fanico en donde por la informaci\u00f3n que",
            "start": 1511.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puedan aportar los propios familiares no",
            "start": 1514.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se tengan los datos en el general es",
            "start": 1517.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solamente la desaparici\u00f3n si todos temas",
            "start": 1519.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n espec\u00edfica de los datos",
            "start": 1521.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "biom\u00e9tricos que nos puedan aportar con",
            "start": 1525.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las fotograf\u00edas que se incorporar\u00e1n por",
            "start": 1527.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los propios familiares hasta datos",
            "start": 1530.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de sus relaciones personales",
            "start": 1532.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en lugar del contexto nos desarrollaba",
            "start": 1535.54,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "su vida cotidiana para facilitar la",
            "start": 1538.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n todo esto por supuesto",
            "start": 1541.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cumpliendo de manera escrupulosa con las",
            "start": 1544.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "disposiciones legales de protecci\u00f3n de",
            "start": 1548.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "datos personales",
            "start": 1550.85,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "o de exigido en el caso de",
            "start": 1552.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "investigaciones en el caso de car\u00e1cter",
            "start": 1553.669,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "judicial para que vamos a tener una",
            "start": 1556.429,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eficacia mayor mayor en el an\u00e1lisis de",
            "start": 1559.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los lugares que nos permitan realizar la",
            "start": 1563.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de manera mucho m\u00e1s eficaz ya",
            "start": 1565.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo sean a carla este coincide el d\u00eda de",
            "start": 1570.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy con la emisi\u00f3n de la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1573.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 de derechos humanos de",
            "start": 1575.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "naciones unidas que nos acaba de emitir",
            "start": 1577.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las recomendaciones a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1579.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derivadas del examen peri\u00f3dico universal",
            "start": 1582.1,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que hace apenas tres semanas se llev\u00f3 a",
            "start": 1584.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cabo en la ciudad de ginebra en donde",
            "start": 1587.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una de las principales recomendaciones",
            "start": 1590.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es mejorar los mecanismos de registro y",
            "start": 1592.57,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de bancos de datos de informaci\u00f3n sobre",
            "start": 1597.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el registro nacional de personas",
            "start": 1600.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desaparecidas y no localizadas esa es",
            "start": 1602.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra primera respuesta a esta",
            "start": 1605.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que va a",
            "start": 1607.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayudarnos tambi\u00e9n a resolver otro",
            "start": 1609.799,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "problema que es la ausencia de bases de",
            "start": 1612.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "datos \u00fanicas en el tema",
            "start": 1616.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y que ayudar\u00e1 a que nos coordinemos",
            "start": 1618.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mejor con las fiscal\u00edas de los estados",
            "start": 1621.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con la fiscal alcalde de la rep\u00fablica",
            "start": 1623.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valora tener una base de datos \u00fanica y",
            "start": 1625.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de buena calidad de informaci\u00f3n en el",
            "start": 1629.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tema de desaparici\u00f3n forzada en el caso",
            "start": 1632.33,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n que le",
            "start": 1635.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos presentando se ir\u00e1n rotando las",
            "start": 1637.279,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de las personas son personas",
            "start": 1641.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "reales les dec\u00eda y lo haremos con las",
            "start": 1643.909,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "familias con los colectivos en las que",
            "start": 1646.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n organizadas para que no solamente",
            "start": 1648.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se difunda",
            "start": 1651.83,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la imagen de la persona desaparecida",
            "start": 1653.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para ir cobrando conciencia",
            "start": 1655.669,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de lo que significa la desaparici\u00f3n de",
            "start": 1658.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una persona no son cifras no son n\u00fameros",
            "start": 1662.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no son personas invisibles son vecinos",
            "start": 1664.73,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ciudadanos familiares de muchas personas",
            "start": 1668.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "son gente de carne y hueso que requiere",
            "start": 1672.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un tratamiento digno",
            "start": 1674.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta lamentable tragedia",
            "start": 1677.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que abarca a decenas de miles de",
            "start": 1680.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos en el pa\u00eds conoce",
            "start": 1684.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a estamos aqu\u00ed a sus \u00f3rdenes",
            "start": 1687.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para cualquier pregunta",
            "start": 1688.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "si nos ayudan all\u00e1",
            "start": 1691.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gracias subsecretarios buenas tardes",
            "start": 1698.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yo tengo varias preguntas tratar\u00e9 de ser",
            "start": 1701.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy consiste en cada una de ellas",
            "start": 1704.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la primera es en el caso de esta base de",
            "start": 1706.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "datos que se est\u00e1 presentando el d\u00eda de",
            "start": 1708.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hoy implica que arrancan de cero en las",
            "start": 1711.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cifras entonces por qu\u00e9 no m\u00e1s de una",
            "start": 1714.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vez la contexto no hay un registro",
            "start": 1717.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de personas desaparecidas que",
            "start": 1719.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estamos respetando estado dedicando el",
            "start": 1721.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mecanismo de reporte y por supuesto ser\u00e1",
            "start": 1724.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el abono del registro nacional que",
            "start": 1726.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 vigente la otra",
            "start": 1729.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda ustedes est\u00e1n d\u00e1ndole el",
            "start": 1731.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "control al denunciante sobre algunos",
            "start": 1734.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "datos espec\u00edficos que pueden aportar",
            "start": 1738.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seg\u00fan entiendo por lo que explicaba la",
            "start": 1740.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n a veces usted mismo en el caso",
            "start": 1742.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por ejemplo de aportar datos como la",
            "start": 1744.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presunci\u00f3n de el victimario si se trata",
            "start": 1746.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de una organizaci\u00f3n criminal o de un",
            "start": 1750.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "particular o de quien sea quien",
            "start": 1752.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "garantiza que la informaci\u00f3n que se sube",
            "start": 1754.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "al portal",
            "start": 1756.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no ponga en riesgo a la propia familia o",
            "start": 1758.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al denunciante es decir qui\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 1761.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acceso a esta informaci\u00f3n a parte de la",
            "start": 1763.029,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nada es decir habr\u00e1 fiscal\u00edas",
            "start": 1766.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 polic\u00edas y la segunda ya para digo",
            "start": 1769.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la otra para aprovechar es ustedes han",
            "start": 1772.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "anunciado tambi\u00e9n que de manera",
            "start": 1775.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "inmediata se activara este mecanismo de",
            "start": 1776.799,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y de investigaci\u00f3n a cargo de",
            "start": 1779.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quien estar\u00e1 porque eso en realidad no",
            "start": 1781.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "existe hasta el momento no existen los",
            "start": 1783.85,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "son b\u00fasqueda de alertas desde el alerta",
            "start": 1785.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amber y otras existen para la b\u00fasqueda",
            "start": 1787.899,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "inmediata est\u00e1 activada directamente la",
            "start": 1789.73,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que es",
            "start": 1792.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte de sus atribuciones qui\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 1794.379,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "acceso estrictamente la comisi\u00f3n",
            "start": 1796.99,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda en su facultad y su",
            "start": 1799.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "competencia y en aquellos casos donde se",
            "start": 1801.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "derive la necesidad de iniciar una",
            "start": 1804.85,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "denuncia o diligencia judicial la propia",
            "start": 1806.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n lo har\u00e1 ante la autoridad",
            "start": 1810.129,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 1811.899,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las salvaguardas de",
            "start": 1812.889,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a las personas la primera que",
            "start": 1814.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es importante es la denuncia an\u00f3nima si",
            "start": 1817.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la persona no quiere correr ning\u00fan",
            "start": 1819.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "riesgo por el tipo de informaci\u00f3n que",
            "start": 1821.74,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "suba",
            "start": 1823.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a la p\u00e1gina \u00e9sta se mantendr\u00e1 en el",
            "start": 1824.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anonimato si decide dar sus datos la",
            "start": 1827.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salvaguarda es la responsable que",
            "start": 1830.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos para cumplir con la ley",
            "start": 1832.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n de datos personales y una",
            "start": 1834.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cosa adicional que admite decir ante la",
            "start": 1837.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que vale mucho la pena",
            "start": 1839.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "destacar y que no solamente es la appo",
            "start": 1841.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cidade la denuncia an\u00f3nima y que darle",
            "start": 1844.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acceso a las familiares ya todas las",
            "start": 1846.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas hacer la denuncia sino tambi\u00e9n",
            "start": 1849.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con el n\u00famero internacional y aparte de",
            "start": 1851.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina electr\u00f3nica para recibirse",
            "start": 1854.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "denuncias de otros pa\u00edses",
            "start": 1857.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "particularmente para atender el problema",
            "start": 1860.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la presunta desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 1862.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "migrantes en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1865.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por favor bueno bueno hallado est\u00e1n",
            "start": 1868.179,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dando la sesi\u00f3n por favor yo quisiera",
            "start": 1870.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntar lo que se est\u00e1 trabajando con",
            "start": 1873.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diferentes organizaciones lectores ya",
            "start": 1876.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que tiene un n\u00famero de desaparecidos que",
            "start": 1878.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya ingresaron a la p\u00e1gina y si hay",
            "start": 1880.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "algunos planteamientos de tiempo que no",
            "start": 1883.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se puedan entonces ya objetar se mandan",
            "start": 1885.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "localizaciones y por otro tema no s\u00e9 si",
            "start": 1887.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "me permiten en otro tema buen criterio",
            "start": 1890.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "este primero lo primero",
            "start": 1893.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este bueno esas subidas ahora ning\u00fan",
            "start": 1896.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dato estamos haciendo la presentaci\u00f3n",
            "start": 1899.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tanto la p\u00e1gina como los n\u00fameros en este",
            "start": 1901.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "momento se activan entrada en funci\u00f3n y",
            "start": 1904.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los datos que tenemos vigentes que hemos",
            "start": 1907.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ido actualizando en el registro nacional",
            "start": 1909.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas y no",
            "start": 1911.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "localizadas estamos en la fase final de",
            "start": 1913.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de validaci\u00f3n de los datos",
            "start": 1916.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con las fiscales del estados para contar",
            "start": 1918.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con un registro hist\u00f3rico que debemos a",
            "start": 1921.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conocer desde los a\u00f1os 70 hasta la fecha",
            "start": 1923.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en cuanto terminamos la validaci\u00f3n de",
            "start": 1927.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los mismos nos haremos p\u00fablicos",
            "start": 1928.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y varias preguntas tambi\u00e9n la primera de",
            "start": 1937.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ellas y nos puede recordar si no parten",
            "start": 1941.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de cero el n\u00famero de desaparecidos que",
            "start": 1944.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen registrados hasta el momento si",
            "start": 1947.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no se corre el riesgo ya que son",
            "start": 1950.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "denuncias an\u00f3nimas si no se corre el",
            "start": 1953.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riesgo de que se pueda contaminar esta",
            "start": 1955.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lista de que algunas personas puedan",
            "start": 1958.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reportar un vecino un amigo en",
            "start": 1961.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimamente y distraer recursos y",
            "start": 1963.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiempo del personal y si en la",
            "start": 1967.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convencional a carla",
            "start": 1970.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "le puede explicar cu\u00e1l es el ritmo que",
            "start": 1972.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando para la b\u00fasqueda de",
            "start": 1975.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "personas hasta el momento -alejandro",
            "start": 1977.4,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "dec\u00eda hace unos momentos que ya se",
            "start": 1979.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "localizaron algunas personas que cu\u00e1nto",
            "start": 1980.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "personal est\u00e1 hoy en d\u00eda elaborando para",
            "start": 1984.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buscar a las personas y cu\u00e1l es la",
            "start": 1988.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica y finalmente si esto tambi\u00e9n",
            "start": 1990.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "incluye a migrantes va a ser una lista",
            "start": 1993.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "verdaderamente muy grande 9 pregunta",
            "start": 1995.39,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "preocupado es el n\u00famero de la lista lo",
            "start": 1998.19,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "que no debe preocuparnos en la",
            "start": 1999.81,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de personas y hacer las",
            "start": 2000.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tareas de b\u00fasqueda",
            "start": 2003.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "independientemente del volumen es una",
            "start": 2005.17,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad estado mexicano que",
            "start": 2007.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "debemos de cumplir en cuanto a el n\u00famero",
            "start": 2008.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "actual efectivamente ustedes del dominio",
            "start": 2011.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que registro actual reconoce",
            "start": 2013.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 40 mil personas",
            "start": 2016.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desaparecidas que es el punto de partida",
            "start": 2018.49,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que se puede incrementar de manera",
            "start": 2021.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "significativa s\u00ed y seguramente es lo",
            "start": 2023.66,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 ahora que estemos estamos",
            "start": 2027.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "confirmando con las b\u00fasquedas de los",
            "start": 2030.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estados la informaci\u00f3n en materia de",
            "start": 2033.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y analizando la",
            "start": 2035.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "reclasificaci\u00f3n de alguno",
            "start": 2037.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "indebidamente se disfrazan como",
            "start": 2039.01,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "secuestro obviamente va a haber un",
            "start": 2042.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incremento de las cifras y que podr\u00e1",
            "start": 2043.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "haber denuncias que no necesariamente",
            "start": 2046.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tengan consistencia tambi\u00e9n sin embargo",
            "start": 2048.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 criterios de evaluaci\u00f3n ya lo est\u00e1",
            "start": 2051.919,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "previsto para poder convalidar",
            "start": 2055.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "certificar la validez o la consistencia",
            "start": 2058.659,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la denuncia que se presente si",
            "start": 2062.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respondes lo de las personas localizadas",
            "start": 2064.639,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en vida estar\u00eda muy bien",
            "start": 2067.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y del actual registro de estos cuarenta",
            "start": 2072.669,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mil un poco de cuarenta mil personas a\u00fan",
            "start": 2077.319,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desaparecidas lo que tenemos que decir",
            "start": 2079.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es que estas son las que contin\u00faan en",
            "start": 2082.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "calidad de desaparecidas pero tenemos un",
            "start": 2084.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "n\u00famero es un de m\u00e1s de cien mil personas",
            "start": 2087.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desaparecidas de manera hist\u00f3rica el",
            "start": 2091.21,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cual m\u00e1s del 60% han sido localizadas",
            "start": 2094.359,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "mayormente con vida esta vez desde el",
            "start": 2098.109,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "registro hist\u00f3rico del 71 hasta el 2019",
            "start": 2100.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2104.549,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de las personas que contin\u00faan en calidad",
            "start": 2106.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de desaparecidas son los 40 mil",
            "start": 2109.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y recientemente encontramos digamos la",
            "start": 2112.03,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "cifra exacta y se suma en miles estamos",
            "start": 2115.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el subsecretario validando",
            "start": 2121.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n con las fiscal\u00edas en",
            "start": 2124.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este reporte nos est\u00e1n enviando la",
            "start": 2126.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de las personas que han sido",
            "start": 2127.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "reportadas como desaparecidas",
            "start": 2129.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "incluso denunciadas como desaparecidas y",
            "start": 2131.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hayan sido encontradas comidas van",
            "start": 2133.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "varias decenas de miles por encontradas",
            "start": 2135.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayormente con vida y en los d\u00edas",
            "start": 2138.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inmediatos el n\u00famero exacto lo podremos",
            "start": 2142.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dar tan pronto tengamos actualizada la",
            "start": 2144.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por las propias fiscal\u00edas y",
            "start": 2147.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las comisiones de b\u00fasqueda es decir no",
            "start": 2150.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo somos la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2152.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda realizando estas labores lo que",
            "start": 2153.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar este nuevo registro es a",
            "start": 2156.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que inmediatamente recibamos un reporte",
            "start": 2158.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sea de la autoridad o sea de cualquier",
            "start": 2160.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de persona inmediatamente",
            "start": 2161.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "activamos",
            "start": 2164.04,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "con todas las autoridades del sistema",
            "start": 2166.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda para ser mucho m\u00e1s",
            "start": 2168.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1gil y mucho m\u00e1s r\u00e1pida est\u00e1 esta",
            "start": 2169.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda que hoy se hace de manera m\u00e1s",
            "start": 2172.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "artesanal",
            "start": 2174.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ancianos en alguna cosa quien realiza la",
            "start": 2178.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en cualquier sensaci\u00f3n de",
            "start": 2181.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "emergencia inmediata no es s\u00f3lo la",
            "start": 2183.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional es el sistema nacional",
            "start": 2185.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda concurren pues las",
            "start": 2189.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instancias que tienen las facultades y",
            "start": 2192.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "competencias judiciales para realizarlo",
            "start": 2194.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por supuesto en primer t\u00e9rmino la",
            "start": 2197.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n de la rep\u00fablica y las",
            "start": 2199.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados pero tambi\u00e9n se",
            "start": 2201.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detona en la alerta amber por ejemplo se",
            "start": 2203.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incorporan otras instituciones",
            "start": 2207.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "particularmente de los gobiernos de los",
            "start": 2209.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estados cuando se refiere por ejemplo a",
            "start": 2211.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "menores de edad el dif el sistema",
            "start": 2213.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 2215.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adolescentes que es como sopelana para",
            "start": 2217.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer una mayor cobertura en todo el",
            "start": 2220.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 2222.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo el desglose hay un",
            "start": 2226.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "registro importante sin embargo es yo lo",
            "start": 2230.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 es de los datos que mayor",
            "start": 2233.77,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "irregularidad tiene respecto a los",
            "start": 2235.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reportes de denuncias en los estados",
            "start": 2236.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque en muchos casos no se acreditan",
            "start": 2239.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesariamente la nacionalidad por eso",
            "start": 2242.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es tan importante ahora darle la",
            "start": 2245.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posibilidad a que los familiares desde",
            "start": 2246.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el exterior desde el pa\u00eds de origen de",
            "start": 2249.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los migrantes puedan hacer la denuncia",
            "start": 2251.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n directamente",
            "start": 2253.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gracias subsecretario buenas tardes ya",
            "start": 2257.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le quisiera una puntualizaci\u00f3n habla de",
            "start": 2259.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "40 mil desaparecidos esta es la cifra",
            "start": 2262.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda hasta el sexenio pasado",
            "start": 2264.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entiendo no es lo que todav\u00eda no tenemos",
            "start": 2266.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es la cifra de cu\u00e1ntos se han registrado",
            "start": 2270.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues de abril de 2018 tengo entendido a",
            "start": 2273.09,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la fecha en la que dice que todav\u00eda para",
            "start": 2276.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conocer y esto es justamente el",
            "start": 2280.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de este nuevo reporte y de la",
            "start": 2281.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n con los fiscales de los",
            "start": 2285.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estados para tener certeza que va a ser",
            "start": 2287.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor el n\u00famero particip\u00f3 que si \u00e9l le",
            "start": 2290.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar sobre \u00e9l",
            "start": 2293.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el registro se est\u00e1 contemplando que",
            "start": 2296.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dentro del registro se tenga pues como",
            "start": 2299.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una estad\u00edstica digo finalmente no son",
            "start": 2301.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas son personas para conocer",
            "start": 2303.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues cu\u00e1les son los resultados qu\u00e9 tan",
            "start": 2306.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "efectiva est\u00e1 siendo si est\u00e1 funcionando",
            "start": 2308.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "o no est\u00e1 funcionando entonces se tiene",
            "start": 2311.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contemplado que haya reportes no s\u00e9",
            "start": 2313.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mensuales o semestrales as\u00ed es ya los",
            "start": 2315.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hemos venido dando en el caso de los son",
            "start": 2318.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las tareas de b\u00fasqueda en la",
            "start": 2320.97,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de fosas clandestinas el",
            "start": 2322.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "n\u00famero de cuerpos exhumados cuales han",
            "start": 2324.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sido identificados y cu\u00e1les han sido",
            "start": 2326.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "retornados con sus familias",
            "start": 2328.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora se emplear\u00e1 por supuesto y lo",
            "start": 2330.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reportan de car\u00e1cter mensual",
            "start": 2332.94,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes quisiera saber de",
            "start": 2336.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estos 40 mil desaparecidos cu\u00e1ntos son",
            "start": 2339.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mujeres por favor y por el otro lado me",
            "start": 2341.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n el tema de migrantes",
            "start": 2344.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque efectivamente yo creo que la",
            "start": 2345.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cifra se va a disparar de una manera",
            "start": 2348.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "exorbitante me atrever\u00eda a decirlo sobre",
            "start": 2350.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo con lo que hemos visto de diciembre",
            "start": 2353.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 como ah\u00ed se va a trabajar con",
            "start": 2354.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los gobiernos de otros pa\u00edses el",
            "start": 2358.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salvador guatemala honduras b\u00e1sicamente",
            "start": 2361.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para utilizar esta plataforma",
            "start": 2364.38,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n contemplados para esto o eso",
            "start": 2367.589,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s aqu\u00ed con las otras mexicanas",
            "start": 2371.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y bueno por \u00faltimo como como se puede",
            "start": 2376.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "garantizar o c\u00f3mo se puede tener la",
            "start": 2379.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "certeza de que vaya de que no est\u00e9 tan",
            "start": 2382.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "disculpen el t\u00e9rmino por favor de que no",
            "start": 2386.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tan manoseado el pues la plataforma",
            "start": 2388.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "al momento de estar denunciando porque",
            "start": 2393.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bueno pues por lo que veo ser\u00e1 sencillo",
            "start": 2396.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "poder hacer la denuncia a trav\u00e9s de",
            "start": 2399.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "internet pero pues tambi\u00e9n abre la",
            "start": 2402.28,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "puerta a que cualquiera est\u00e9 ingresando",
            "start": 2405.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y denunciando sin que necesariamente sea",
            "start": 2408.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algo que realmente est\u00e9 ocurriendo",
            "start": 2412.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no por supuesto a los mecanismos de",
            "start": 2413.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "control de calidad del manejo la",
            "start": 2415.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de convalidaci\u00f3n",
            "start": 2417.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de la misma que va a",
            "start": 2419.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "implicar en muchos casos efectivamente",
            "start": 2421.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que haya denuncias falsas sin embargo",
            "start": 2423.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esto no es un argumento para limitar el",
            "start": 2427.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecho que puede tener cualquier",
            "start": 2430.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "persona para hacer la denuncia",
            "start": 2431.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de dar el tratamiento en el caso de",
            "start": 2434.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migrantes que esperemos no se incremente",
            "start": 2436.039,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de manera exponencial el n\u00famero m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 2438.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando en los \u00faltimos meses no hemos",
            "start": 2442.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenido registros de desaparici\u00f3n en este",
            "start": 2444.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caso en los pocos que se han presentado",
            "start": 2446.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "han sido atendidos en esa oportunidad y",
            "start": 2449.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 2452.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "abraham la posibilidad no solamente que",
            "start": 2452.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los consulados de m\u00e9xico del exterior",
            "start": 2455.69,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nos auxilian en las tareas de",
            "start": 2457.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conocimiento como viene previsto ya en",
            "start": 2459.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la plataforma sino as\u00ed que como",
            "start": 2461.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano extranjero puede ser",
            "start": 2463.97,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la denuncia cualquier embajada consulado",
            "start": 2465.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con representaci\u00f3n o no en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2470.299,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser lo mismo en el caso",
            "start": 2472.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las mujeres en el 25 por ciento",
            "start": 2476.369,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2479.64,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es una de las cifras e incremento",
            "start": 2481.809,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "particularmente en el 2016 y en 2017",
            "start": 2483.999,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hace un momento comentaba",
            "start": 2490.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "mecanismo de registro para permitir una",
            "start": 2495.05,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "magia",
            "start": 2497.15,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pues interacci\u00f3n entre las distintas",
            "start": 2498.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridades y se van a poder usar datos",
            "start": 2500.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n comentaban hace un momento",
            "start": 2502.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que en el caso de pues muchos de los",
            "start": 2504.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "procesos judiciales",
            "start": 2506.72,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de datos mejor dicho pues",
            "start": 2508.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quien va a tener el resguardo total",
            "start": 2511.009,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de b\u00fasqueda y en dado caso pues",
            "start": 2514.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "va a ir viendo la informaci\u00f3n hacia una",
            "start": 2517.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridad judicial entonces este",
            "start": 2519.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cruzamiento de informaci\u00f3n lo va a ser",
            "start": 2521.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "directamente la la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda",
            "start": 2524.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o qui\u00e9n va a ser el responsable de \u00e9ste",
            "start": 2527.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de tejer estos datos para depurar los",
            "start": 2530.33,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2533.45,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para verificar los datos y tambi\u00e9n ante",
            "start": 2534.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo esto pues finalmente sigue siendo",
            "start": 2536.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n la criteria tendr\u00e1 se podr\u00e1",
            "start": 2538.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "citar rector\u00eda de las b\u00fasquedas porque",
            "start": 2541.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una de las quejas constantes de las",
            "start": 2544.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas es que ante la gran cantidad de",
            "start": 2546.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "autoridades municipales estatales y",
            "start": 2549.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "federales en distintas instancias de",
            "start": 2552.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "repente no se sabe pues digamos aqu\u00ed en",
            "start": 2554.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reclamarle o con quien darle seguimiento",
            "start": 2556.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sus claves ha habido como mucha",
            "start": 2559.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de que \u00e9stos no me toca",
            "start": 2561.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ministros de la parte judicial esto es",
            "start": 2563.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el ministerio p\u00fablico local federal",
            "start": 2566.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "finalmente se puede decir que con este",
            "start": 2568.39,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mecanismo la comisi\u00f3n que asume la",
            "start": 2571.91,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "responsabilidad de las v\u00edctimas de darle",
            "start": 2574.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "seguimiento a estos casos no asume",
            "start": 2577.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cumple con la responsable que establece",
            "start": 2581.299,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "la ley general contra la desaparici\u00f3n",
            "start": 2583.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forzada y la cometida por particulares y",
            "start": 2584.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no se establece con toda claridad darse",
            "start": 2587.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de que la comisi\u00f3n lleva a cabo el",
            "start": 2589.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "registro nacional de personas",
            "start": 2591.38,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "desaparecidas no localizadas quien",
            "start": 2593.21,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "realiza las diligencias judiciales es la",
            "start": 2595.609,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autoridad competente ya sea el foro",
            "start": 2598.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "com\u00fan o del fuero federal de acuerdo a",
            "start": 2600.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la forma que sea de cometido el delito",
            "start": 2603.769,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n pero las tareas de",
            "start": 2605.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de b\u00fasqueda denuncia le",
            "start": 2608.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cordial en \u00fanica y estrictamente a la",
            "start": 2610.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y no va a haber injerencia de",
            "start": 2613.13,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ninguna otra autoridad salud a aquellos",
            "start": 2615.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "casos donde la comisi\u00f3n requiera el",
            "start": 2617.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajo la confirmaci\u00f3n o la",
            "start": 2619.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con alguna otra autoridad",
            "start": 2622.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "particularmente de car\u00e1cter judicial",
            "start": 2623.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes es probable que",
            "start": 2627.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "como usted dice los registros se",
            "start": 2630.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disparen en alg\u00fan momento en los",
            "start": 2632.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses se cuenta con los",
            "start": 2636.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recursos para activar la b\u00fasqueda entre",
            "start": 2637.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todas las autoridades que mencionaron",
            "start": 2641.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que van a estar involucradas en cuanto",
            "start": 2643.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se llega al registro en cuanto llegue al",
            "start": 2645.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "registro a esta base de datos y la",
            "start": 2648.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segunda si me permite cambiar un poco el",
            "start": 2650.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tema de respecto al caso de juli\u00e1n le",
            "start": 2652.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "baron cu\u00e1l es su opini\u00f3n o la de la",
            "start": 2654.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria y respecto a la carta de que",
            "start": 2657.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "javier sicilia le envi\u00f3 a juli\u00e1n le",
            "start": 2660.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "baron haciendo un llamado para realizar",
            "start": 2662.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una especie de movilizaci\u00f3n similar a la",
            "start": 2665.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del movimiento por la paz con justicia y",
            "start": 2667.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dignidad contest\u00f3 la segunda de una vez",
            "start": 2670.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todos los que respeto es una decisi\u00f3n",
            "start": 2673.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que compete estrictamente a ellos en",
            "start": 2675.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde el gobierno no tiene ninguna",
            "start": 2677.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "injerencia ha importado todo el respeto",
            "start": 2679.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "a las decisiones que ellos quieran",
            "start": 2681.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adoptar y la primera cual fue lo de",
            "start": 2683.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "al solar bueno hay que se\u00f1alar que ahora",
            "start": 2687.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos haciendo no solamente labores de",
            "start": 2691.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de b\u00fasqueda con los",
            "start": 2694.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "familiares sino que estamos trabajando",
            "start": 2696.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1o de programas regionales de",
            "start": 2699.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda a fin de a partir del an\u00e1lisis",
            "start": 2701.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y estudios de contexto no solamente",
            "start": 2704.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengamos una mejor coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 2707.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familiares o los colectivos que realizan",
            "start": 2710.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas sino tengamos m\u00e1s",
            "start": 2711.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eficacia en la labores que se",
            "start": 2713.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarrollen por supuesto es una calidad",
            "start": 2715.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enorme que se concentra fundamentalmente",
            "start": 2718.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en 10 entidades de la rep\u00fablica pero que",
            "start": 2721.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esperemos que una vez teniendo",
            "start": 2724.3,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "consolidado el sistema nacional de",
            "start": 2725.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda las comisiones locales de",
            "start": 2727.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y el sistema de coordinaci\u00f3n",
            "start": 2729.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con las fichas de los estados y la",
            "start": 2731.2,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fiscalidad general tenga mucha mayor",
            "start": 2733.21,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eficacia",
            "start": 2734.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or encima",
            "start": 2736.61,
            "duration": 3.68
        }
    ],
    "transcription_text": "y dos porque vamos a dar la presentaci\u00f3n del nuevo reporte de personas desaparecidas o no localizadas as\u00ed como su respectiva campa\u00f1a que se presenta y se lanza nos acompa\u00f1a la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero acompa\u00f1ada del subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n alejandro encinas rodr\u00edguez y la titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasquedas de personas carla quintana el programa abre la secretaria con un mensaje posteriormente la titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasquedas nos hace una presentaci\u00f3n y el subsecretario alejandro encinas quiero a nombre de la secretaria disculpar la porque en 20 o 25 minutos tiene que salir de aqu\u00ed en virtud de que va a la comida de la c\u00e1mara de la industria de la radio de televisi\u00f3n acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente pero se quedan ustedes con la titular de la comisi\u00f3n y el se\u00f1or subsecretario secretarios y nos hace favor y me da much\u00edsimo gusto estar con ustedes esta ma\u00f1ana pues para darles esta noticia que para nosotros es sumamente importante damas quiero hacer una precisi\u00f3n aqu\u00ed de nuestro director de comunicaci\u00f3n habl\u00f3 del nuevo registro no es un nuevo reporte que es un poco distinto de personas desaparecidas y este nuevo reporte de personas desaparecidas humaniza la b\u00fasqueda yo dir\u00eda es lo primero humanizar la b\u00fasqueda porque porque va a agilizar a las familias esta ardua labor que todas ellas han emprendido vamos a ver en unos minutos como con solo entras https dos puntos cnv de reportadas desaparecidos punto cero punto o punto mx se permitir\u00e1 a autoridades ya familias oa cualquier persona que desee que desde la privacidad de su casa reporten a un familiar desaparecido o no localizado yo quiero compartirles que algunas fiscal\u00edas de algunas entidades federativas no aceptaban denuncias de personas desaparecidas lo m\u00e1s que aceptaban era levantar un acta circunstanciada y por lo tanto no tenemos el reporte real de las personas desaparecidas y otras fiscales ni siquiera permit\u00edan actas circunstanciadas porque les dec\u00edan que pod\u00edan correr peligro incluso sus vidas por hacer esta denuncia o levantar esta acta circunstanciada entonces que va a permitir bueno va a permitir que cualquier persona cualquier persona tenga denuncia haya estable presentar una denuncia o no cualquier autoridad o cualquier familiar desde su casa desde la privacidad de su casa reporten a un familiar desaparecido o no localizado ese es un cambio impresionante no tenemos ning\u00fan registro en el mundo de una plataforma similar por primera vez en nuestro pa\u00eds se lanza y en el mundo se lanza esta plataforma entonces es muy importante no tenemos conocimiento de un reporte similar de una plataforma similar en el mundo este registro permitir\u00e1 tambi\u00e9n una mayor coordinaci\u00f3n entre las autoridades de los diferentes niveles de gobierno y encontrar una soluci\u00f3n a esta grave crisis que enfrentan miles de familias y podemos activar b\u00fasquedas e investigaciones algunas familias que lograban denunciar o levantar actas circunstanciadas lo hac\u00edan en diversas entidades federativas porque porque pensaban que podr\u00eda estar por decirles en chihuahua en tamaulipas en coahuila en nuevo le\u00f3n y que iban levantando actas y denuncias esto va a permitir que efectivamente el ingreso ya pueda estar en toda la estar\u00e1n en toda la plataforma y podr\u00e1 cruzarse la informaci\u00f3n con las entidades federativas con todas las entidades federativas e incluso con diversos pa\u00edses para saber precisamente que esta persona est\u00e1 desaparecida o no est\u00e1 localizada de acuerdo la campa\u00f1a que les vamos a presentar contiene nombres y fotos reales y se hizo de la mano con los familiares y quiero ser muy puntual en esto con su consentimiento es m\u00e1s ellos dijeron por favor en esta campa\u00f1a en donde estamos lanzando esta plataforma que salgan estos familiares o sea no solamente se hizo con su consentimiento y con su voluntad sino adem\u00e1s ellos quisieron que sac\u00e1ramos estas desapariciones de estas dos personas en el v\u00eddeo que a continuaci\u00f3n se va a presentar y les vamos a dar a ustedes en la primicia obviamente ya se la presentamos al se\u00f1or presidente en algunas de las reuniones de seguridad pero a ustedes est\u00e1 este lanzamiento de esta plataforma muchas gracias buenas tardes si me pueden ayudar por favor con la presentaci\u00f3n quisiera empezar recordando en donde en donde estamos en donde est\u00e1bamos hasta hace muy poco tiempo en relaci\u00f3n al registro nacional de personas desaparecidas y no localizadas la forma en la que se hac\u00eda o la informaci\u00f3n que tenemos en ese reporte en ese registro era a trav\u00e9s de las fiscal\u00edas \u00fanica y exclusivamente hasta antes de este de este nuevo nuevo reporte las fiscales mandaban de manera distinta no hab\u00eda quien sistematizar\u00e1 la informaci\u00f3n y nosotros nos dimos a la tarea desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda por instrucciones de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a hacer este nuevo sistema quiero recalcar que este sistema fue hecho en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda por personal de la comisi\u00f3n y sin ning\u00fan costo para como bien dec\u00eda la secretaria puedes poner por primera vez un reporte accesible a todas las personas independientemente en qu\u00e9 lugar del mundo se encuentren no solo y si quiero empezar diciendo no solo es a trav\u00e9s de un portal de internet sabemos que no todas las personas tienen acceso a internet tambi\u00e9n estar\u00e1 disponible los n\u00fameros 0 1 800 a nivel nacional y tenemos un n\u00famero tambi\u00e9n para personas que se encuentren en el extranjero y puedan hacer este este reporte empiezo diciendo en esta gr\u00e1fica que ustedes est\u00e1n est\u00e1n viendo c\u00f3mo vamos a recibir nosotros una informaci\u00f3n del primer problema que ten\u00edamos en este registro es que ten\u00edamos una duplicidad o triplicidad de nombres y no sab\u00edamos si se refer\u00eda ante la falta de informaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del nombre no sab\u00edamos si se trataba de la misma persona qu\u00e9 es lo que hemos trabajado de la mano con renap o con el registro nacional de poblaci\u00f3n a utilizar sobre todo las autoridades el curp para poder est\u00e1 esta c\u00e9dula de identificaci\u00f3n sabemos que s\u00f3lo aplica para mexicanos o para algunos las personas migrantes pero para empezar a reducir la posibilidad de el margen de error en las personas que tenemos registradas y saber exactamente a qui\u00e9n estamos buscando est\u00e1 este nuevo sistema se abre en dos v\u00edas es tanto para autoridades por un lado esto s\u00ed lo quiero recalcar como para cualquier otra persona en relaci\u00f3n con las autoridades como bien como dec\u00eda yo al principio antes s\u00f3lo ser\u00e1 para fiscal\u00edas en este momento cualquier autoridad comisiones de b\u00fasqueda secretarias relaciones exteriores en los consulados instituto nacional de migraci\u00f3n polic\u00eda cualquier autoridad ingresa como autoridad a reportar esta desaparici\u00f3n o no localizaci\u00f3n de personas eso es por un lado y por otro lado cualquier persona podr\u00e1 informar reportar a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda una persona como desaparecida o no localizada y como dice como dec\u00eda la secretaria incluso sin denuncia e incluso sin de manera an\u00f3nima sabemos que mucha gente y las familias no lo repiten constantemente mucha gente no ha denunciado por miedo o por muchas otras razones nosotros desde el sistema nacional de b\u00fasqueda estamos en la obligaci\u00f3n y en el compromiso de buscar a todos con denuncia o sin denuncia que pasa cuando recibimos esta informaci\u00f3n vamos a tener una unidad de recepci\u00f3n de la del reporte que estamos recibiendo e inmediatamente nosotros que analizamos para que junto con las autoridades correspondientes las que sean tengamos que realizar empezar\u00e1 a hacer acciones inmediatas de b\u00fasqueda y de investigaci\u00f3n es decir tan pronto recibimos un reporte empezamos y que analizamos y empezamos a trabajar como sistema nacional de b\u00fasqueda en la b\u00fasqueda inmediata as\u00ed como en las labores de investigaci\u00f3n correspondientes la siguiente por favor aqu\u00ed solo reiterar qui\u00e9n puede registrar una persona como desaparecida ya lo dec\u00eda yo las autoridades o cualquier persona la siguiente por favor que nos va a permitir el nuevo reporte de personas desaparecidas o no localizadas no s\u00f3lo registrar a la persona que se encuentra desaparecida hasta el d\u00eda de hoy la informaci\u00f3n que tenemos mayormente son los nombres de las personas desaparecidas no se tratan de cifras no se no se tratan s\u00f3lo de n\u00fameros son personas son familias busc\u00e1ndolos y necesitamos con este nuevo sistema tener la mayor informaci\u00f3n posible respecto de estas personas tener los mayores elementos para poder buscar y encontrarlos lo antes lo antes posible insisto y esto es muy importante para nosotros puede ser de manera an\u00f3nima no necesitamos una denuncia eso queremos queremos insistir mucho y tambi\u00e9n permitir a esto que evitar la revictimizaci\u00f3n a que sometemos las diferentes autoridades a las familias cuando van denunciando o informando sobre la desaparici\u00f3n de un lugar a otro tendremos la informaci\u00f3n sistematizada centralizada tal como lo exigen los principio naciones unidas- en b\u00fasqueda de personas desaparecidas no nos permitir\u00e1 y quiero insistir en eso informar inmediatamente canalizar con las diferentes instituciones para trabajar como sistema nacional de b\u00fasqueda en la b\u00fasqueda y en la investigaci\u00f3n de los hechos que va a permitir adem\u00e1s cualquier familia que ya en este momento por ejemplo haya hecho una denuncia ante una autoridad ministerial se va a poder meter a este registro a verificar que ya la autoridad ministerial ha reportado al sistema esta denuncia es decir va a haber tambi\u00e9n una rendici\u00f3n de cuentas importante para todas las autoridades del sistema nacional de b\u00fasqueda comisiones fiscal\u00edas y cualquier otra autoridad tenemos la obligaci\u00f3n de registrar a las personas entonces las familias van a poder saber si nosotros estamos registrando cuando lo hayan hecho ante nosotros por otro lado tambi\u00e9n si est\u00e1 registrada la persona tambi\u00e9n las familias o cualquier persona podr\u00e1 agregar informaci\u00f3n a lo que est\u00e9 en ese en ese portal si solamente se encuentra el nombre y en la fecha de desapareci\u00f3 o el lugar de desaparici\u00f3n que es el caso en much\u00edsimos en muchos nombres de los que tenemos muchos de las personas que tenemos registradas las propias familias van a poder agregar informaci\u00f3n agregar fotos y hacer esto tantas veces como as\u00ed lo deseen este registro evidentemente tiene sus candados de seguridad que nosotros esta la informaci\u00f3n que recibimos est\u00e1 protegida por toda la normativa en acceso a la informaci\u00f3n y en protecci\u00f3n de datos personales y la persona que reporta podr\u00e1 acceder insisto tantas veces como como quiera y ser\u00e1 protegida a la siguiente por favor este es un ejemplo solo del portal la primera p\u00e1gina nos indica c\u00f3mo queremos accesar como autoridades o como particulares la siguiente por favor se les va a dar tal como lo exige la ley un folio \u00fanico de registro la siguiente por favor \u00e9ste es s\u00f3lo un ejemplo de las m\u00faltiples digamos solicitudes de informaci\u00f3n o no son solicitudes de informaci\u00f3n informaci\u00f3n que las familias podr\u00e1n en llenar en este registro no s\u00f3lo son los datos generales que siempre estamos acostumbrados a solicitar sino tambi\u00e9n tendr\u00e1 un enfoque diferencial si es que tendremos mapas de geolocalizaci\u00f3n para saber en d\u00f3nde donde nos informan que desapareci\u00f3 la persona donde viv\u00eda la persona cu\u00e1les eran sus sus h\u00e1bitos si ten\u00eda si practicaba alguna actividad en especial cuando fue la \u00faltima vez que la vieron si en qu\u00e9 veh\u00edculo la vieron c\u00f3mo iba vestida y se podr\u00e1 poner informaciones que tienen si ten\u00eda un alias o no si tenemos informaci\u00f3n incluso del posible victimario de la persona que se llev\u00f3 a que desapareci\u00f3 a la persona todo esto es no es una exigencia que la primera vez que entras o si no quieres dar m\u00e1s informaci\u00f3n no la tienes que dar las familias podr\u00e1n dar la informaci\u00f3n que ellas deseen y si se acuerdan o yo soy se enteran de otra o de otro elemento nuevo podr\u00e1n ingresar esa informaci\u00f3n y la siguiente por favor en el siguiente incluso insisto se podr\u00e1n subir las fotos que sean necesarias y al final del registro se les dar\u00e1 un comprobante de registro con el folio para que puedan acceder en momentos futuros a ingresar mayor mayor informaci\u00f3n insisto esto es cuando el reporte se hace directamente por v\u00eda electr\u00f3nica y si se hace por v\u00eda telef\u00f3nica nosotros desde las comisiones de b\u00fasqueda o cualquier autoridad tendr\u00e1 que ir llenando esta informaci\u00f3n por ejemplo tambi\u00e9n en los consulados y la siguiente por favor ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros tanto a nivel nacional como a nivel internacional sin costo alguno y reiterar que no tiene que existir una denuncia que puede ser de manera an\u00f3nima esta informaci\u00f3n sobre qu\u00e9 \u00edbamos a emitir este este nuevo esta nueva forma de reportar se las hemos comunicado en diversos foros a las familias en el \u00faltimo que estuvimos en el programa cuando subimos en el foro para conversar sobre la elaboraci\u00f3n del programa nacional de b\u00fasquedas de apenas unas unas semanas tambi\u00e9n fue informado ante el comit\u00e9 de naciones unidas de derechos humanos de naciones unidas donde estuvimos hace un par de semanas informamos que \u00edbamos a hacer p\u00fablico este este nuevo reporte y aqu\u00ed quiero agregar que el d\u00eda de hoy nos acaban a se acaba de emitir en la recomendaci\u00f3n las recomendaciones del comit\u00e9 y en materia de desaparici\u00f3n de personas adem\u00e1s de reconocer que es una prioridad del estado mexicano una de las recomendaciones de hecho la primera recomendaci\u00f3n que le hace el comit\u00e9 a el estado mexicano es que mejore sus registros y que centralice los registros el d\u00eda de hoy estamos empezando a dar cumplimiento a esa recomendaci\u00f3n n\u00famero 1 que nos hace comit\u00e9 insistir que esto ha sido de la mano de las familias como dec\u00eda la secretaria la campa\u00f1a que lanzamos el d\u00eda de hoy fue informado los diferentes colectivos solicitamos un determinado n\u00famero de fotos por colectivos y no s\u00f3lo est\u00e1 el nombre de la persona desaparecida y datos en materia de la desaparici\u00f3n sino que hay una frase de que las familias que cada familia y le escribe a su familiar a su persona querida que est\u00e1 desaparecida tambi\u00e9n aparece en el reporte estos este no son solamente estos dos casos que hoy les vamos a mostrar tenemos muchos m\u00e1s y se van a ir sumando conforme nos seguimos recibiendo informaci\u00f3n para poder hacer p\u00fablica esta campa\u00f1a y que llegue al mayor n\u00famero de personas posibles lo que queremos saber es a cu\u00e1ntas personas en verdad estamos buscando y tener es lo m\u00e1s importante tener los mayores elementos tener una b\u00fasqueda efectiva encontrarlos lo m\u00e1s pronto lo m\u00e1s pronto posible y hacerlo de una manera muy respetuosa muy digna hemos tomado en consideraci\u00f3n los muchos est\u00e1ndares muchas muchos registros a nivel internacional por ejemplo en colombia y tambi\u00e9n otras bases de datos como el comit\u00e9 internacional contra la contra las personas de personas desaparecidas hay siempre y otras m\u00e1s tambi\u00e9n el registro en espa\u00f1a es decir hemos estado construyendo este registro con las mejores pr\u00e1cticas y por supuesto que pues est\u00e1 a consideraci\u00f3n y podr\u00e1 ser mejorable pero somos creo que es la primera vez que tenemos un registro de estas dimensiones y que tenemos que tomar y que por primera vez tendremos la informaci\u00f3n esperemos tener la informaci\u00f3n de todas las personas que est\u00e1n desaparecidas en nuestro pa\u00eds a continuaci\u00f3n les dejo aqu\u00ed aqu\u00ed es una es un ejemplo de las campa\u00f1as que habr\u00e1 tanto en y peri\u00f3dicos en redes sociales y a continuaci\u00f3n les mostraremos dos spots televisivos que tambi\u00e9n se van a repetir de la misma forma en radio maria jos\u00e9 monroy enciso desapareci\u00f3 en 2010 y seguimos buscando hasta encontrar las desapariciones son una tragedia la indiferencia es peor el nuevo reporte de personas desaparecidas es \u00e1gil transparente y confiable muy necesario que existe una denuncia tu reporte es protegido y puede ser an\u00f3nimo porque son personas desaparecidas y muy visibles ingresa cmb reporta desaparecidos puntos de voz punto gob.mx secretaria de gobernacion gobierno de mexico maria jos\u00e9 monroy enciso desapareciendo [M\u00fasica] apolinar mendiola est\u00e1 desaparecido tu esposa e hijos te esperan las desapariciones son una tragedia la indiferencia es peor el nuevo reporte de personas desaparecidas es \u00e1gil transparente y confiable no es necesario que existe una denuncia que reporte es protegido y puede ser an\u00f3nimo porque son personas desaparecidas no invisibles ingresa a cmb reporta desaparecidos puntos de goal.com punto mx secretaria de gobernacion gobierno de mexico a polino pues bien como han visto tanto en estos v\u00eddeos como en lo que ser\u00e1n de los padres de familia quien con quienes hemos construido esta campa\u00f1a nos permite ver su fotograf\u00eda sus caracter\u00edsticas biom\u00e9tricas en el momento en que fue desaparecida y con un estudio prospectivo c\u00f3mo ser\u00eda su fisonom\u00eda diez a\u00f1os despu\u00e9s creo que esto va a ser de una hoy de una gran importancia yo quisiera solamente destacar y subrayar algunos de los aspectos que aqu\u00ed ya se han mencionado porque lo estamos presentando el d\u00eda de hoy no es un asunto menor ni es un asunto de car\u00e1cter administrativo es un replanteamiento total de c\u00f3mo llevar a cabo no s\u00f3lo el registro sino el tratamiento y la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas este es un nuevo instrumento que como ha se\u00f1alado tanto la secretaria como la comisionada nacional de b\u00fasqueda va a permitir que el registro de personas desaparecidas no quede en manos de la autoridad en donde tenemos lamentablemente muchas deficiencias por la falta de capacidades institucionales en algunos estados o tambi\u00e9n por actitudes en algunos estatales los gobiernos estatales o municipales por minimizar o en visibilizar el problema de desaparecidos aqu\u00ed se est\u00e1 permitiendo en este registro que de manera on an\u00f3nima o abierta cualquier ciudadano cualquier persona pueda reportar un asunto de desaparici\u00f3n sin que me d\u00e9 orden judicial o carpeta de investigaci\u00f3n o declaraci\u00f3n de ausencia para que de inmediato quede registrado una denuncia por desaparici\u00f3n de persona de manera inmediata y sin ning\u00fan tr\u00e1mite eso nos va a ayudar a tener mejores resultados en dos aspectos en pre lugar favorecer la b\u00fasqueda inmediata en vida para que en cuanto se haga el registro se detonen los mecanismos de alerta y de emergencia para la b\u00fasqueda en vida y en segundo lugar eliminar muchos de los problemas incluso jur\u00eddicos que se tienen porque en ocasiones por la normatividad o disposiciones legales que se tienen algunas entidades no se registra el delito de desaparici\u00f3n forzada por ejemplo y se encubre como secuestro como privaci\u00f3n ilegal de la libertad o como ausencia vamos a eliminar la discrecionalidad de la autoridad en el levantamiento de registro de personas y vamos a poder detonar con mayor velocidad las tareas de b\u00fasqueda particularmente la b\u00fasqueda en vida que esperemos usted a un resultado mucho m\u00e1s eficaz como lo ha venido teniendo en los \u00faltimos meses donde afortunadamente se ha incrementado en el \u00e1mbito no solamente federal sin los estados el encontrar a personas que vivir con vida por una respuesta oportuna de la autoridad yo adem\u00e1s de que nos va a permitir contar con informaci\u00f3n fidedigna y m\u00e1s profunda que no se tenga solamente el detalle de una denuncia que se levant\u00f3 en una o en diversas entidades tener un registro \u00fanico en donde por la informaci\u00f3n que puedan aportar los propios familiares no se tengan los datos en el general es solamente la desaparici\u00f3n si todos temas la informaci\u00f3n espec\u00edfica de los datos biom\u00e9tricos que nos puedan aportar con las fotograf\u00edas que se incorporar\u00e1n por los propios familiares hasta datos espec\u00edficos de sus relaciones personales en lugar del contexto nos desarrollaba su vida cotidiana para facilitar la investigaci\u00f3n todo esto por supuesto cumpliendo de manera escrupulosa con las disposiciones legales de protecci\u00f3n de datos personales o de exigido en el caso de investigaciones en el caso de car\u00e1cter judicial para que vamos a tener una eficacia mayor mayor en el an\u00e1lisis de los lugares que nos permitan realizar la b\u00fasqueda de manera mucho m\u00e1s eficaz ya lo sean a carla este coincide el d\u00eda de hoy con la emisi\u00f3n de la recomendaci\u00f3n del comit\u00e9 de derechos humanos de naciones unidas que nos acaba de emitir las recomendaciones a nuestro pa\u00eds derivadas del examen peri\u00f3dico universal que hace apenas tres semanas se llev\u00f3 a cabo en la ciudad de ginebra en donde una de las principales recomendaciones es mejorar los mecanismos de registro y de bancos de datos de informaci\u00f3n sobre el registro nacional de personas desaparecidas y no localizadas esa es nuestra primera respuesta a esta recomendaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que va a ayudarnos tambi\u00e9n a resolver otro problema que es la ausencia de bases de datos \u00fanicas en el tema y que ayudar\u00e1 a que nos coordinemos mejor con las fiscal\u00edas de los estados con la fiscal alcalde de la rep\u00fablica valora tener una base de datos \u00fanica y de buena calidad de informaci\u00f3n en el tema de desaparici\u00f3n forzada en el caso de la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n que le estamos presentando se ir\u00e1n rotando las im\u00e1genes de las personas son personas reales les dec\u00eda y lo haremos con las familias con los colectivos en las que est\u00e1n organizadas para que no solamente se difunda la imagen de la persona desaparecida sino tambi\u00e9n para ir cobrando conciencia de lo que significa la desaparici\u00f3n de una persona no son cifras no son n\u00fameros no son personas invisibles son vecinos ciudadanos familiares de muchas personas son gente de carne y hueso que requiere un tratamiento digno para enfrentar esta lamentable tragedia que abarca a decenas de miles de mexicanas y mexicanos en el pa\u00eds conoce la campa\u00f1a estamos aqu\u00ed a sus \u00f3rdenes para cualquier pregunta si nos ayudan all\u00e1 gracias subsecretarios buenas tardes yo tengo varias preguntas tratar\u00e9 de ser muy consiste en cada una de ellas la primera es en el caso de esta base de datos que se est\u00e1 presentando el d\u00eda de hoy implica que arrancan de cero en las cifras entonces por qu\u00e9 no m\u00e1s de una vez la contexto no hay un registro nacional de personas desaparecidas que estamos respetando estado dedicando el mecanismo de reporte y por supuesto ser\u00e1 el abono del registro nacional que actualmente est\u00e1 vigente la otra pregunta ser\u00eda ustedes est\u00e1n d\u00e1ndole el control al denunciante sobre algunos datos espec\u00edficos que pueden aportar seg\u00fan entiendo por lo que explicaba la comisi\u00f3n a veces usted mismo en el caso por ejemplo de aportar datos como la presunci\u00f3n de el victimario si se trata de una organizaci\u00f3n criminal o de un particular o de quien sea quien garantiza que la informaci\u00f3n que se sube al portal no ponga en riesgo a la propia familia o al denunciante es decir qui\u00e9n tendr\u00e1 acceso a esta informaci\u00f3n a parte de la comisi\u00f3n nada es decir habr\u00e1 fiscal\u00edas habr\u00e1 polic\u00edas y la segunda ya para digo la otra para aprovechar es ustedes han anunciado tambi\u00e9n que de manera inmediata se activara este mecanismo de b\u00fasqueda y de investigaci\u00f3n a cargo de quien estar\u00e1 porque eso en realidad no existe hasta el momento no existen los son b\u00fasqueda de alertas desde el alerta amber y otras existen para la b\u00fasqueda inmediata est\u00e1 activada directamente la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que es parte de sus atribuciones qui\u00e9n tendr\u00e1 acceso estrictamente la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en su facultad y su competencia y en aquellos casos donde se derive la necesidad de iniciar una denuncia o diligencia judicial la propia comisi\u00f3n lo har\u00e1 ante la autoridad correspondiente cu\u00e1les son las salvaguardas de protecci\u00f3n a las personas la primera que es importante es la denuncia an\u00f3nima si la persona no quiere correr ning\u00fan riesgo por el tipo de informaci\u00f3n que suba a la p\u00e1gina \u00e9sta se mantendr\u00e1 en el anonimato si decide dar sus datos la salvaguarda es la responsable que nosotros tenemos para cumplir con la ley de protecci\u00f3n de datos personales y una cosa adicional que admite decir ante la intervenci\u00f3n que vale mucho la pena destacar y que no solamente es la appo cidade la denuncia an\u00f3nima y que darle acceso a las familiares ya todas las personas hacer la denuncia sino tambi\u00e9n con el n\u00famero internacional y aparte de la p\u00e1gina electr\u00f3nica para recibirse denuncias de otros pa\u00edses particularmente para atender el problema de la presunta desaparici\u00f3n de personas migrantes en nuestro pa\u00eds por favor bueno bueno hallado est\u00e1n dando la sesi\u00f3n por favor yo quisiera preguntar lo que se est\u00e1 trabajando con diferentes organizaciones lectores ya que tiene un n\u00famero de desaparecidos que ya ingresaron a la p\u00e1gina y si hay algunos planteamientos de tiempo que no se puedan entonces ya objetar se mandan localizaciones y por otro tema no s\u00e9 si me permiten en otro tema buen criterio este primero lo primero este bueno esas subidas ahora ning\u00fan dato estamos haciendo la presentaci\u00f3n tanto la p\u00e1gina como los n\u00fameros en este momento se activan entrada en funci\u00f3n y los datos que tenemos vigentes que hemos ido actualizando en el registro nacional de personas desaparecidas y no localizadas estamos en la fase final de terminaci\u00f3n de validaci\u00f3n de los datos con las fiscales del estados para contar con un registro hist\u00f3rico que debemos a conocer desde los a\u00f1os 70 hasta la fecha en cuanto terminamos la validaci\u00f3n de los mismos nos haremos p\u00fablicos y varias preguntas tambi\u00e9n la primera de ellas y nos puede recordar si no parten de cero el n\u00famero de desaparecidos que tienen registrados hasta el momento si no se corre el riesgo ya que son denuncias an\u00f3nimas si no se corre el riesgo de que se pueda contaminar esta lista de que algunas personas puedan reportar un vecino un amigo en an\u00f3nimamente y distraer recursos y tiempo del personal y si en la convencional a carla le puede explicar cu\u00e1l es el ritmo que est\u00e1n llevando para la b\u00fasqueda de personas hasta el momento -alejandro dec\u00eda hace unos momentos que ya se localizaron algunas personas que cu\u00e1nto personal est\u00e1 hoy en d\u00eda elaborando para buscar a las personas y cu\u00e1l es la mec\u00e1nica y finalmente si esto tambi\u00e9n incluye a migrantes va a ser una lista verdaderamente muy grande 9 pregunta preocupado es el n\u00famero de la lista lo que no debe preocuparnos en la desaparici\u00f3n de personas y hacer las tareas de b\u00fasqueda independientemente del volumen es una responsabilidad estado mexicano que debemos de cumplir en cuanto a el n\u00famero actual efectivamente ustedes del dominio p\u00fablico que registro actual reconoce poco m\u00e1s de 40 mil personas desaparecidas que es el punto de partida que se puede incrementar de manera significativa s\u00ed y seguramente es lo ser\u00e1 ahora que estemos estamos confirmando con las b\u00fasquedas de los estados la informaci\u00f3n en materia de desaparici\u00f3n y analizando la reclasificaci\u00f3n de alguno indebidamente se disfrazan como secuestro obviamente va a haber un incremento de las cifras y que podr\u00e1 haber denuncias que no necesariamente tengan consistencia tambi\u00e9n sin embargo habr\u00e1 criterios de evaluaci\u00f3n ya lo est\u00e1 previsto para poder convalidar certificar la validez o la consistencia de la denuncia que se presente si respondes lo de las personas localizadas en vida estar\u00eda muy bien y del actual registro de estos cuarenta mil un poco de cuarenta mil personas a\u00fan desaparecidas lo que tenemos que decir es que estas son las que contin\u00faan en calidad de desaparecidas pero tenemos un n\u00famero es un de m\u00e1s de cien mil personas desaparecidas de manera hist\u00f3rica el cual m\u00e1s del 60% han sido localizadas mayormente con vida esta vez desde el registro hist\u00f3rico del 71 hasta el 2019 es decir de las personas que contin\u00faan en calidad de desaparecidas son los 40 mil y recientemente encontramos digamos la cifra exacta y se suma en miles estamos como dec\u00eda el subsecretario validando esta informaci\u00f3n con las fiscal\u00edas en este reporte nos est\u00e1n enviando la informaci\u00f3n de las personas que han sido reportadas como desaparecidas incluso denunciadas como desaparecidas y que hayan sido encontradas comidas van varias decenas de miles por encontradas mayormente con vida y en los d\u00edas inmediatos el n\u00famero exacto lo podremos dar tan pronto tengamos actualizada la informaci\u00f3n por las propias fiscal\u00edas y las comisiones de b\u00fasqueda es decir no s\u00f3lo somos la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda realizando estas labores lo que nos va a ayudar este nuevo registro es a que inmediatamente recibamos un reporte sea de la autoridad o sea de cualquier instituci\u00f3n de persona inmediatamente activamos con todas las autoridades del sistema nacional de b\u00fasqueda para ser mucho m\u00e1s \u00e1gil y mucho m\u00e1s r\u00e1pida est\u00e1 esta b\u00fasqueda que hoy se hace de manera m\u00e1s artesanal ancianos en alguna cosa quien realiza la b\u00fasqueda en cualquier sensaci\u00f3n de emergencia inmediata no es s\u00f3lo la comisi\u00f3n nacional es el sistema nacional de b\u00fasqueda concurren pues las instancias que tienen las facultades y competencias judiciales para realizarlo por supuesto en primer t\u00e9rmino la fiscalizaci\u00f3n de la rep\u00fablica y las fiscal\u00edas de los estados pero tambi\u00e9n se detona en la alerta amber por ejemplo se incorporan otras instituciones particularmente de los gobiernos de los estados cuando se refiere por ejemplo a menores de edad el dif el sistema nacional de protecci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes que es como sopelana para hacer una mayor cobertura en todo el territorio nacional y estamos haciendo el desglose hay un registro importante sin embargo es yo lo que s\u00e9 es de los datos que mayor irregularidad tiene respecto a los reportes de denuncias en los estados porque en muchos casos no se acreditan necesariamente la nacionalidad por eso es tan importante ahora darle la posibilidad a que los familiares desde el exterior desde el pa\u00eds de origen de los migrantes puedan hacer la denuncia de desaparici\u00f3n directamente gracias subsecretario buenas tardes ya le quisiera una puntualizaci\u00f3n habla de 40 mil desaparecidos esta es la cifra que se ten\u00eda hasta el sexenio pasado entiendo no es lo que todav\u00eda no tenemos es la cifra de cu\u00e1ntos se han registrado pues de abril de 2018 tengo entendido a la fecha en la que dice que todav\u00eda para conocer y esto es justamente el prop\u00f3sito de este nuevo reporte y de la certificaci\u00f3n con los fiscales de los estados para tener certeza que va a ser mayor el n\u00famero particip\u00f3 que si \u00e9l le quisiera preguntar sobre \u00e9l el registro se est\u00e1 contemplando que dentro del registro se tenga pues como una estad\u00edstica digo finalmente no son estad\u00edsticas son personas para conocer pues cu\u00e1les son los resultados qu\u00e9 tan efectiva est\u00e1 siendo si est\u00e1 funcionando o no est\u00e1 funcionando entonces se tiene contemplado que haya reportes no s\u00e9 mensuales o semestrales as\u00ed es ya los hemos venido dando en el caso de los son las tareas de b\u00fasqueda en la identificaci\u00f3n de fosas clandestinas el n\u00famero de cuerpos exhumados cuales han sido identificados y cu\u00e1les han sido retornados con sus familias ahora se emplear\u00e1 por supuesto y lo reportan de car\u00e1cter mensual gracias buenas tardes quisiera saber de estos 40 mil desaparecidos cu\u00e1ntos son mujeres por favor y por el otro lado me llama la atenci\u00f3n el tema de migrantes porque efectivamente yo creo que la cifra se va a disparar de una manera exorbitante me atrever\u00eda a decirlo sobre todo con lo que hemos visto de diciembre para ac\u00e1 como ah\u00ed se va a trabajar con los gobiernos de otros pa\u00edses el salvador guatemala honduras b\u00e1sicamente para utilizar esta plataforma ellos est\u00e1n contemplados para esto o eso es nada m\u00e1s aqu\u00ed con las otras mexicanas y bueno por \u00faltimo como como se puede garantizar o c\u00f3mo se puede tener la certeza de que vaya de que no est\u00e9 tan disculpen el t\u00e9rmino por favor de que no est\u00e9 tan manoseado el pues la plataforma al momento de estar denunciando porque bueno pues por lo que veo ser\u00e1 sencillo poder hacer la denuncia a trav\u00e9s de internet pero pues tambi\u00e9n abre la puerta a que cualquiera est\u00e9 ingresando y denunciando sin que necesariamente sea algo que realmente est\u00e9 ocurriendo no por supuesto a los mecanismos de control de calidad del manejo la informaci\u00f3n de convalidaci\u00f3n certificaci\u00f3n de la misma que va a implicar en muchos casos efectivamente que haya denuncias falsas sin embargo esto no es un argumento para limitar el derecho que puede tener cualquier persona para hacer la denuncia de dar el tratamiento en el caso de migrantes que esperemos no se incremente de manera exponencial el n\u00famero m\u00e1s a\u00fan cuando en los \u00faltimos meses no hemos tenido registros de desaparici\u00f3n en este caso en los pocos que se han presentado han sido atendidos en esa oportunidad y en este caso abraham la posibilidad no solamente que los consulados de m\u00e9xico del exterior nos auxilian en las tareas de conocimiento como viene previsto ya en la plataforma sino as\u00ed que como cualquier ciudadano extranjero puede ser la denuncia cualquier embajada consulado con representaci\u00f3n o no en nuestro pa\u00eds podr\u00e1 ser lo mismo en el caso las mujeres en el 25 por ciento aproximadamente es una de las cifras e incremento particularmente en el 2016 y en 2017 hace un momento comentaba mecanismo de registro para permitir una magia pues interacci\u00f3n entre las distintas autoridades y se van a poder usar datos pero tambi\u00e9n comentaban hace un momento que en el caso de pues muchos de los procesos judiciales protecci\u00f3n de datos mejor dicho pues quien va a tener el resguardo total acci\u00f3n de b\u00fasqueda y en dado caso pues va a ir viendo la informaci\u00f3n hacia una autoridad judicial entonces este cruzamiento de informaci\u00f3n lo va a ser directamente la la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda o qui\u00e9n va a ser el responsable de \u00e9ste de tejer estos datos para depurar los datos para verificar los datos y tambi\u00e9n ante todo esto pues finalmente sigue siendo la comisi\u00f3n la criteria tendr\u00e1 se podr\u00e1 citar rector\u00eda de las b\u00fasquedas porque una de las quejas constantes de las v\u00edctimas es que ante la gran cantidad de autoridades municipales estatales y federales en distintas instancias de repente no se sabe pues digamos aqu\u00ed en reclamarle o con quien darle seguimiento sus claves ha habido como mucha dispersi\u00f3n de que \u00e9stos no me toca ministros de la parte judicial esto es el ministerio p\u00fablico local federal finalmente se puede decir que con este mecanismo la comisi\u00f3n que asume la responsabilidad de las v\u00edctimas de darle seguimiento a estos casos no asume cumple con la responsable que establece la ley general contra la desaparici\u00f3n forzada y la cometida por particulares y no se establece con toda claridad darse de que la comisi\u00f3n lleva a cabo el registro nacional de personas desaparecidas no localizadas quien realiza las diligencias judiciales es la autoridad competente ya sea el foro com\u00fan o del fuero federal de acuerdo a la forma que sea de cometido el delito de desaparici\u00f3n pero las tareas de identificaci\u00f3n de b\u00fasqueda denuncia le cordial en \u00fanica y estrictamente a la comisi\u00f3n y no va a haber injerencia de ninguna otra autoridad salud a aquellos casos donde la comisi\u00f3n requiera el trabajo la confirmaci\u00f3n o la coordinaci\u00f3n con alguna otra autoridad particularmente de car\u00e1cter judicial gracias buenas tardes es probable que como usted dice los registros se disparen en alg\u00fan momento en los pr\u00f3ximos meses se cuenta con los recursos para activar la b\u00fasqueda entre todas las autoridades que mencionaron que van a estar involucradas en cuanto se llega al registro en cuanto llegue al registro a esta base de datos y la segunda si me permite cambiar un poco el tema de respecto al caso de juli\u00e1n le baron cu\u00e1l es su opini\u00f3n o la de la secretaria y respecto a la carta de que javier sicilia le envi\u00f3 a juli\u00e1n le baron haciendo un llamado para realizar una especie de movilizaci\u00f3n similar a la del movimiento por la paz con justicia y dignidad contest\u00f3 la segunda de una vez todos los que respeto es una decisi\u00f3n que compete estrictamente a ellos en donde el gobierno no tiene ninguna injerencia ha importado todo el respeto a las decisiones que ellos quieran adoptar y la primera cual fue lo de al solar bueno hay que se\u00f1alar que ahora estamos haciendo no solamente labores de acompa\u00f1amiento de b\u00fasqueda con los familiares sino que estamos trabajando el dise\u00f1o de programas regionales de b\u00fasqueda a fin de a partir del an\u00e1lisis y estudios de contexto no solamente tengamos una mejor coordinaci\u00f3n con los familiares o los colectivos que realizan b\u00fasqueda de personas sino tengamos m\u00e1s eficacia en la labores que se desarrollen por supuesto es una calidad enorme que se concentra fundamentalmente en 10 entidades de la rep\u00fablica pero que esperemos que una vez teniendo consolidado el sistema nacional de b\u00fasqueda las comisiones locales de b\u00fasqueda y el sistema de coordinaci\u00f3n con las fichas de los estados y la fiscalidad general tenga mucha mayor eficacia buenas tardes se\u00f1or encima",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:11.443328"
}