{
    "video_id": "iz85SEWvuLo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iz85SEWvuLo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmDcxQc_qEWGcF5xX_mAc_x1fanw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iz85SEWvuLo",
    "video_title": "Estrategia Nacional de Protecci\u00f3n Integral para las Mujeres, las Ni\u00f1as y las Adolescentes",
    "video_length_seconds": 895,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "atendiendo a las indicaciones del",
            "start": 0.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana estamos aqu\u00ed para",
            "start": 5.41,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "presentarles algunas de las acciones que",
            "start": 9.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estamos realizando de forma sistem\u00e1tica",
            "start": 12.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la finalidad de fortalecer la",
            "start": 15.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 18.609,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "integral para las mujeres las ni\u00f1as y",
            "start": 21.55,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "las adolescentes que viven violencias",
            "start": 25.269,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "como he reiterado desde mi llegada a",
            "start": 29.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este cargo al cual el se\u00f1or presidente",
            "start": 31.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de mexico me invit\u00f3 y me siento muy",
            "start": 34.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "honrada mi compromiso como mujer y como",
            "start": 38.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n es reforzar",
            "start": 42.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los trabajos para prevenir atender",
            "start": 46.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sancionar y a la postre erradicar las",
            "start": 48.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "violencias contra las mujeres y hablo de",
            "start": 51.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "violencias en plural",
            "start": 55.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "porque entendemos a la cuarta",
            "start": 58.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como reparadora de los",
            "start": 60.07,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "da\u00f1os causados por 30 a\u00f1os de pol\u00edticas",
            "start": 63.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "neoliberales reflejados por ejemplo en",
            "start": 67.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la advertencia que hace el inegi al",
            "start": 71.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "afirmar que las violencias contra las",
            "start": 75.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mujeres de todas las edades ponen en",
            "start": 78.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "riesgo las expectativas de desarrollo y",
            "start": 82.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "bienestar del pa\u00eds por eso nuestras",
            "start": 85.93,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acciones y programas prioritarios est\u00e1n",
            "start": 90.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enfocados a la construcci\u00f3n de una",
            "start": 93.34,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "sociedad que nos permita fortalecer",
            "start": 95.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestros v\u00ednculos comunitarios para",
            "start": 98.369,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "vivir sin miedo sin violencias para",
            "start": 101.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "concebir nos como una comunidad en donde",
            "start": 105.91,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "prevalece la memoria la justicia los",
            "start": 108.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "valores colectivos como es el respeto a",
            "start": 113.229,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la diversidad a la igualdad al bienestar",
            "start": 116.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n light",
            "start": 120.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y no sexista a la interculturalidad a la",
            "start": 122.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 127.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis como ha dicho nuestro",
            "start": 127.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidente a la b\u00fasqueda de la felicidad",
            "start": 130.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en este sentido desde principios del",
            "start": 134.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "2019 convoque a la formaci\u00f3n de un grupo",
            "start": 137.55,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "impulsor de la estrategia nacional de",
            "start": 141.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n integral para las mujeres si",
            "start": 144.569,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "me ponen este dispositivo por favor este",
            "start": 147.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ante la situaci\u00f3n de salud",
            "start": 151.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentamos el grupo se ampli\u00f3",
            "start": 154.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "considerablemente y es ahora un grupo",
            "start": 157.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "intersecretarial para implementar dicha",
            "start": 161.81,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estrategia por sus siglas lo hemos",
            "start": 164.61,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "denominado jeff grupo intersecretarial",
            "start": 167.37,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "para impulsar la estrategia",
            "start": 171.569,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n de este grupo el consejo de",
            "start": 175.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "salubridad general e incluyo como",
            "start": 179.29,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ustedes bien saben como actividades",
            "start": 182.47,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "esenciales desde el primer momento",
            "start": 184.989,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aquellas que brindan servicios de",
            "start": 188.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n integral para las mujeres que",
            "start": 190.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "viven violencia",
            "start": 194.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 el 21 de marzo del a\u00f1o en",
            "start": 196.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "curso el iev est\u00e1 conformado por",
            "start": 200.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "servidoras y servidores p\u00fablicos que",
            "start": 204.39,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trabajan sin pausa con la conciencia y",
            "start": 207.39,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el sentido de urgencia para que el",
            "start": 210.269,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado mexicano garantice los derechos",
            "start": 212.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de todas las personas sobre todo de",
            "start": 214.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aquellos grupos vulnerados",
            "start": 217.769,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por la pobreza la injusticia y la",
            "start": 220.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n la informaci\u00f3n que les",
            "start": 222.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "traemos es fruto de la construcci\u00f3n",
            "start": 225.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colectiva constante de nosotras de",
            "start": 228.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nosotros de las mujeres de",
            "start": 232.14,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles tambi\u00e9n y",
            "start": 234.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colectivas que buscan justicia y un",
            "start": 236.549,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s equitativo capaz de generar",
            "start": 239.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bienestar y felicidad para todas y para",
            "start": 242.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todos el kobe 19 nos ha presentado",
            "start": 245.79,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos y hallazgos importantes con",
            "start": 249.81,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ellos hemos trabajado para mantener la",
            "start": 254.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exigencia de mejora continua de los",
            "start": 256.769,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "servicios acciones y programas para las",
            "start": 259.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as las adolescentes las j\u00f3venes y las",
            "start": 262.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "adultas mayores enfrentan violencias por",
            "start": 265.41,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "el hecho de ser mujeres si me pasan el 3",
            "start": 268.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "por favor uno de los hallazgos de este",
            "start": 272.669,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado es la confirmaci\u00f3n de",
            "start": 275.819,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de las instancias de las",
            "start": 278.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujeres en los municipios y en las",
            "start": 281.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entidades federativas asumiendo sus",
            "start": 284.46,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "responsabilidades y atribuciones",
            "start": 287.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajan desde todos estos \u00e1mbitos para",
            "start": 288.919,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "proteger los derechos de todas",
            "start": 292.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algunas han implementado programas",
            "start": 295.139,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "innovadores y exitosos y quiero de",
            "start": 298.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "verdad hacer este reconocimiento a estas",
            "start": 301.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "instancias municipales y estatales de",
            "start": 304.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mujeres que atienden estas violes",
            "start": 308.55,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "violencias de una sociedad desigual en",
            "start": 311.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la que ha prevalecido el abuso la",
            "start": 315.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y la deshonestidad han sido",
            "start": 318.18,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en los innovadores y han sido exitosos",
            "start": 322.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para proteger y atender a estas",
            "start": 324.629,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poblaciones que han sido vulneradas por",
            "start": 327.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "las violencias desde el instituto",
            "start": 330.659,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo social indesol",
            "start": 333.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "instancia de la secretaria de bienestar",
            "start": 337.25,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hemos reforzado los servicios de",
            "start": 339.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y seguridad y atenci\u00f3n",
            "start": 342.689,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "psicosocial a la salud y una atenci\u00f3n",
            "start": 345.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica tambi\u00e9n est\u00e1 en la dispositiva",
            "start": 348.569,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "4 por favor",
            "start": 351.9,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el indesol ha ejercido para quienes",
            "start": 353.969,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dicen que no hemos ejercido presupuesto",
            "start": 358.169,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "suficiente 554 millones de pesos del",
            "start": 360.809,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 365.309,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2020 en los programas que sabemos son",
            "start": 367.789,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esenciales e indispensables como los",
            "start": 371.389,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "centros de refugio para las mujeres y",
            "start": 374.489,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los centros paimef",
            "start": 376.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en estas instancias se ha atendido",
            "start": 378.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "durante el primer semestre del a\u00f1o",
            "start": 381.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aproximadamente 100.000 mujeres ni\u00f1as",
            "start": 385.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes y tambi\u00e9n a estas",
            "start": 389.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mujeres con sus hijas e hijos asimismo",
            "start": 392.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 obtener 16.5 millones de pesos",
            "start": 396.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para las 35 casas de las mujeres",
            "start": 400.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas apoyando a las para proteger",
            "start": 403.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sus derechos y brindar servicios",
            "start": 407.13,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "especializados como son talleres de",
            "start": 409.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y desarrollo para las",
            "start": 411.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidades originarias",
            "start": 414.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta es la diapositiva 5 por favor",
            "start": 416.699,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en los 48 cientos de justicia de las",
            "start": 419.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres en el pa\u00eds se reporta la",
            "start": 422.43,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a m\u00e1s de 97 mil personas la",
            "start": 425.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional para prevenir y",
            "start": 429.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "erradicar la violencia contra las",
            "start": 431.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mujeres conavim est\u00e1 ejerciendo un",
            "start": 433.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aproximado total de 240 millones de",
            "start": 436.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pesos diapositiva 6 como ustedes saben",
            "start": 439.38,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "hemos promovido el 911 sea la puerta de",
            "start": 444.03,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entrada a los servicios de emergencia",
            "start": 448.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica a nivel nacional este",
            "start": 450.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "semestre han sido atendidas 600.000",
            "start": 454.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "llamadas de mujeres y con ello",
            "start": 458.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "comprobamos que cuando se brinda",
            "start": 462.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n correcta oportuna y activa",
            "start": 464.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las mujeres las ni\u00f1as y las adolescentes",
            "start": 467.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "buscan ayuda si y si saben d\u00f3nde",
            "start": 471.02,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "encontrarla es la diapositiva 7 por",
            "start": 475.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 478.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos incentiva a saber que todos los",
            "start": 480.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "servicios disponibles est\u00e1n siendo",
            "start": 482.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "utilizados por las poblaciones",
            "start": 485.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mencionadas el impacto de la campa\u00f1a",
            "start": 487.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "emprendida por el gobierno de mexico se",
            "start": 490.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muestra en el incremento de personas",
            "start": 492.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "atendidas en los servicios de emergencia",
            "start": 494.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por otro lado la secretaria de seguridad",
            "start": 497.33,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s del",
            "start": 500.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "programa integral para la prevenci\u00f3n de",
            "start": 504.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los feminicidios hemos denominado misi\u00f3n",
            "start": 506.37,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero mujeres paz y seguridad ha",
            "start": 510.36,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "capacitado esto es bien importante a 482",
            "start": 514.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y municipales que a",
            "start": 520.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "su vez son capacitadores en el protocolo",
            "start": 523.14,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nacional de actuaci\u00f3n policial para",
            "start": 527.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "garantizar que la atenci\u00f3n a las mujeres",
            "start": 530.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencia sea con un enfoque",
            "start": 533.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero y derechos humanos es muy",
            "start": 537.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 540.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta capacitaci\u00f3n precisamente con",
            "start": 541.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "enfoque de g\u00e9nero",
            "start": 544.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de derechos humanos a las y los polic\u00edas",
            "start": 546.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a nivel estatal y municipal y se han",
            "start": 549.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comprometido estos polic\u00edas y las y los",
            "start": 553.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "polic\u00edas capacitados a ser a su vez",
            "start": 556.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "capacitadores de otros polic\u00edas para",
            "start": 560.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a estas mujeres v\u00edctimas de",
            "start": 563.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "violencia queremos este es un",
            "start": 566.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instrumento que nos permite facilitar",
            "start": 568.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "procesos en los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 571.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buscando dar certeza a las usuarias del",
            "start": 574.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "servicio de servicios de manera efectiva",
            "start": 577.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y eficiente",
            "start": 580.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de las mujeres en",
            "start": 583.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad operativa y",
            "start": 587.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "financiera con la secretar\u00eda de",
            "start": 589.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ciudadana dise\u00f1\u00f3 e",
            "start": 591.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "implementa el programa mujeres",
            "start": 596.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "constructoras de paz por sus siglas",
            "start": 599.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mapas que tiene como objetivo conformar",
            "start": 602.55,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "grupos de trabajo planeaci\u00f3n y",
            "start": 606.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres para que",
            "start": 609.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "\u00e9stas sean reconocidas como",
            "start": 612.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "multiplicadoras el proceso de paz a",
            "start": 615.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nivel territorial esto es un programa",
            "start": 618.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verdaderamente importante porque estamos",
            "start": 621.51,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "incorporando a las mujeres como mujeres",
            "start": 624.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "constructoras de paz en todos estos",
            "start": 628.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "procesos a nivel nacional y a nivel por",
            "start": 631.45,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "supuesto territorial el mapas tiene 257",
            "start": 635.44,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "redes en 107 municipios con una",
            "start": 641.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 122 millones de pesos esto",
            "start": 644.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la diapositiva n\u00famero 8",
            "start": 647.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se present\u00f3 el protocolo",
            "start": 650.16,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n de atenci\u00f3n",
            "start": 653.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "integral a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en",
            "start": 656.459,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de orfandad por feminicidios",
            "start": 660.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la primera vez en la historia de nuestro",
            "start": 664.139,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que se est\u00e1 atendiendo a trav\u00e9s de",
            "start": 668.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este protocolo y quiero ser muy enf\u00e1tica",
            "start": 672.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en",
            "start": 674.97,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de orfandad por los",
            "start": 677.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "feminicidios con la finalidad de",
            "start": 680.129,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso a la justicia",
            "start": 682.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "restituir sus derechos y brindarles la",
            "start": 685.699,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n social y asistencia que",
            "start": 688.62,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "requieran esto hace unos d\u00edas fue",
            "start": 691.35,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presentado por el sistema nacional para",
            "start": 694.709,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "el desarrollo integral de la familia dif",
            "start": 697.589,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y que public\u00f3 el protocolo de esta",
            "start": 701.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 703.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "roc\u00edo garc\u00eda titular del dif con el",
            "start": 705.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "objetivo de prevenir atender y restituir",
            "start": 708.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los derechos de ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 711.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adolescentes v\u00edctimas directas de",
            "start": 713.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delitos y en condiciones de",
            "start": 715.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad se trabaja con los",
            "start": 718.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sistemas estatales municipales y con las",
            "start": 721.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas de protecci\u00f3n a los",
            "start": 724.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derechos de este grupo poblacional este",
            "start": 726.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la diapositiva n\u00famero 9 desde la",
            "start": 729.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica bajo la",
            "start": 733.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acertada visi\u00f3n del se\u00f1or presidente se",
            "start": 735.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "crearon las becas para el bienestar",
            "start": 738.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez programa que empieza a",
            "start": 740.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saldar la deuda hist\u00f3rica con dos mil",
            "start": 743.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "setecientos treinta ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 746.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes v\u00edctimas de delitos de alto",
            "start": 748.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "impacto y violaciones graves de derechos",
            "start": 752.12,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "humanos diapositiva 10",
            "start": 754.76,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "hemos escuchado a las familias de las",
            "start": 757.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mujeres v\u00edctimas a los j\u00f3venes en",
            "start": 761.129,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "orfandad por los feminicidios y sabemos",
            "start": 763.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que si bien algunas han logrado salir",
            "start": 766.769,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adelante el estado mexicano nunca m\u00e1s",
            "start": 769.199,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "debe dejarlos solos ni solas",
            "start": 773.069,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "queremos que los n\u00fameros de llamadas",
            "start": 776.389,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y de solicitudes de servicios",
            "start": 780.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "especializados se incrementen eso es lo",
            "start": 782.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que queremos porque s\u00f3lo as\u00ed podremos",
            "start": 786.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 es lo que la poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 788.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "requiriendo \u00e9sta es la diapositiva 11",
            "start": 791.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aprovecho este espacio para invitar a",
            "start": 794.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todas las mujeres a hacer valer sus",
            "start": 798.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derechos a buscar ayuda cuando la",
            "start": 800.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "necesiten a que alcen su voz porque son",
            "start": 803.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sujetas de derechos porque tienen",
            "start": 807.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho a vivir felices tienen derecho a",
            "start": 809.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vivir libres de violencia porque de esto",
            "start": 812.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se trata la cuarta transformaci\u00f3n esta",
            "start": 814.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es la gran diferencia nosotras y las",
            "start": 818.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vemos si las escuchamos si estamos",
            "start": 820.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "juntas en la lucha por defender nuestros",
            "start": 823.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derechos a seguir buscando seguridad",
            "start": 826.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "justicia y bienestar porque la patria es",
            "start": 829.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo aquella que realmente equilibre",
            "start": 832.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "garantiza los derechos de todas y todos",
            "start": 834.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para terminar cit\u00f3 nuevamente a nuestro",
            "start": 837.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente y termino con esta \u00faltima",
            "start": 840.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diapositiva para recordar el llamado que",
            "start": 842.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nos hizo",
            "start": 846.25,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a engrandecer nuestro coraz\u00f3n y nuestro",
            "start": 847.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu a construir comunidad en",
            "start": 850.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestra lucha por la vida para hacer de",
            "start": 853.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico un pa\u00eds m\u00e1s humano m\u00e1s fraterno",
            "start": 856.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "equitativo amoroso soberano justo y",
            "start": 859.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "digno muchas gracias",
            "start": 862.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ustedes tienen esta \u00faltima diapositiva",
            "start": 864.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que observen a ustedes cu\u00e1ntos o",
            "start": 866.66,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas mujeres son las beneficiarias de",
            "start": 869.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estos programas sociales y se van a dar",
            "start": 872.899,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cuenta como lo acaba de decir nuestro",
            "start": 875.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 877.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "n\u00fameros y los porcentajes de atenci\u00f3n en",
            "start": 880.459,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "todos los programas sociales para las",
            "start": 884.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mujeres como nunca en la historia se",
            "start": 886.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho",
            "start": 889.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 890.96,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "atendiendo a las indicaciones del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esta ma\u00f1ana estamos aqu\u00ed para presentarles algunas de las acciones que estamos realizando de forma sistem\u00e1tica con la finalidad de fortalecer la estrategia nacional de protecci\u00f3n integral para las mujeres las ni\u00f1as y las adolescentes que viven violencias como he reiterado desde mi llegada a este cargo al cual el se\u00f1or presidente de mexico me invit\u00f3 y me siento muy honrada mi compromiso como mujer y como secretario de gobernaci\u00f3n es reforzar los trabajos para prevenir atender sancionar y a la postre erradicar las violencias contra las mujeres y hablo de violencias en plural porque entendemos a la cuarta transformaci\u00f3n como reparadora de los da\u00f1os causados por 30 a\u00f1os de pol\u00edticas neoliberales reflejados por ejemplo en la advertencia que hace el inegi al afirmar que las violencias contra las mujeres de todas las edades ponen en riesgo las expectativas de desarrollo y bienestar del pa\u00eds por eso nuestras acciones y programas prioritarios est\u00e1n enfocados a la construcci\u00f3n de una sociedad que nos permita fortalecer nuestros v\u00ednculos comunitarios para vivir sin miedo sin violencias para concebir nos como una comunidad en donde prevalece la memoria la justicia los valores colectivos como es el respeto a la diversidad a la igualdad al bienestar a la educaci\u00f3n light y no sexista a la interculturalidad a la dignidad en s\u00edntesis como ha dicho nuestro presidente a la b\u00fasqueda de la felicidad en este sentido desde principios del 2019 convoque a la formaci\u00f3n de un grupo impulsor de la estrategia nacional de protecci\u00f3n integral para las mujeres si me ponen este dispositivo por favor este a\u00f1o ante la situaci\u00f3n de salud enfrentamos el grupo se ampli\u00f3 considerablemente y es ahora un grupo intersecretarial para implementar dicha estrategia por sus siglas lo hemos denominado jeff grupo intersecretarial para impulsar la estrategia a petici\u00f3n de este grupo el consejo de salubridad general e incluyo como ustedes bien saben como actividades esenciales desde el primer momento aquellas que brindan servicios de protecci\u00f3n integral para las mujeres que viven violencia se public\u00f3 el 21 de marzo del a\u00f1o en curso el iev est\u00e1 conformado por servidoras y servidores p\u00fablicos que trabajan sin pausa con la conciencia y el sentido de urgencia para que el estado mexicano garantice los derechos de todas las personas sobre todo de aquellos grupos vulnerados por la pobreza la injusticia y la discriminaci\u00f3n la informaci\u00f3n que les traemos es fruto de la construcci\u00f3n colectiva constante de nosotras de nosotros de las mujeres de organizaciones civiles tambi\u00e9n y colectivas que buscan justicia y un m\u00e9xico m\u00e1s equitativo capaz de generar bienestar y felicidad para todas y para todos el kobe 19 nos ha presentado desaf\u00edos y hallazgos importantes con ellos hemos trabajado para mantener la exigencia de mejora continua de los servicios acciones y programas para las ni\u00f1as las adolescentes las j\u00f3venes y las adultas mayores enfrentan violencias por el hecho de ser mujeres si me pasan el 3 por favor uno de los hallazgos de este trabajo coordinado es la confirmaci\u00f3n de que la mayor\u00eda de las instancias de las mujeres en los municipios y en las entidades federativas asumiendo sus responsabilidades y atribuciones trabajan desde todos estos \u00e1mbitos para proteger los derechos de todas algunas han implementado programas innovadores y exitosos y quiero de verdad hacer este reconocimiento a estas instancias municipales y estatales de mujeres que atienden estas violes violencias de una sociedad desigual en la que ha prevalecido el abuso la simulaci\u00f3n y la deshonestidad han sido en los innovadores y han sido exitosos para proteger y atender a estas poblaciones que han sido vulneradas por las violencias desde el instituto nacional de desarrollo social indesol instancia de la secretaria de bienestar hemos reforzado los servicios de protecci\u00f3n y seguridad y atenci\u00f3n psicosocial a la salud y una atenci\u00f3n jur\u00eddica tambi\u00e9n est\u00e1 en la dispositiva 4 por favor el indesol ha ejercido para quienes dicen que no hemos ejercido presupuesto suficiente 554 millones de pesos del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n 2020 en los programas que sabemos son esenciales e indispensables como los centros de refugio para las mujeres y los centros paimef en estas instancias se ha atendido durante el primer semestre del a\u00f1o aproximadamente 100.000 mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes y tambi\u00e9n a estas mujeres con sus hijas e hijos asimismo se logr\u00f3 obtener 16.5 millones de pesos para las 35 casas de las mujeres ind\u00edgenas apoyando a las para proteger sus derechos y brindar servicios especializados como son talleres de capacitaci\u00f3n y desarrollo para las comunidades originarias esta es la diapositiva 5 por favor en los 48 cientos de justicia de las mujeres en el pa\u00eds se reporta la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 97 mil personas la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres conavim est\u00e1 ejerciendo un aproximado total de 240 millones de pesos diapositiva 6 como ustedes saben hemos promovido el 911 sea la puerta de entrada a los servicios de emergencia telef\u00f3nica a nivel nacional este semestre han sido atendidas 600.000 llamadas de mujeres y con ello comprobamos que cuando se brinda orientaci\u00f3n correcta oportuna y activa las mujeres las ni\u00f1as y las adolescentes buscan ayuda si y si saben d\u00f3nde encontrarla es la diapositiva 7 por favor nos incentiva a saber que todos los servicios disponibles est\u00e1n siendo utilizados por las poblaciones mencionadas el impacto de la campa\u00f1a emprendida por el gobierno de mexico se muestra en el incremento de personas atendidas en los servicios de emergencia por otro lado la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s del programa integral para la prevenci\u00f3n de los feminicidios hemos denominado misi\u00f3n g\u00e9nero mujeres paz y seguridad ha capacitado esto es bien importante a 482 polic\u00edas estatales y municipales que a su vez son capacitadores en el protocolo nacional de actuaci\u00f3n policial para garantizar que la atenci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de violencia sea con un enfoque de g\u00e9nero y derechos humanos es muy distinto esta capacitaci\u00f3n precisamente con enfoque de g\u00e9nero de derechos humanos a las y los polic\u00edas a nivel estatal y municipal y se han comprometido estos polic\u00edas y las y los polic\u00edas capacitados a ser a su vez capacitadores de otros polic\u00edas para atenci\u00f3n a estas mujeres v\u00edctimas de violencia queremos este es un instrumento que nos permite facilitar procesos en los tres \u00f3rdenes de gobierno buscando dar certeza a las usuarias del servicio de servicios de manera efectiva y eficiente el instituto nacional de las mujeres en corresponsabilidad operativa y financiera con la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica ciudadana dise\u00f1\u00f3 e implementa el programa mujeres constructoras de paz por sus siglas mapas que tiene como objetivo conformar grupos de trabajo planeaci\u00f3n y participaci\u00f3n de las mujeres para que \u00e9stas sean reconocidas como multiplicadoras el proceso de paz a nivel territorial esto es un programa verdaderamente importante porque estamos incorporando a las mujeres como mujeres constructoras de paz en todos estos procesos a nivel nacional y a nivel por supuesto territorial el mapas tiene 257 redes en 107 municipios con una inversi\u00f3n de 122 millones de pesos esto est\u00e1 en la diapositiva n\u00famero 8 tambi\u00e9n se present\u00f3 el protocolo nacional de protecci\u00f3n de atenci\u00f3n integral a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en condici\u00f3n de orfandad por feminicidios la primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds que se est\u00e1 atendiendo a trav\u00e9s de este protocolo y quiero ser muy enf\u00e1tica a las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en condici\u00f3n de orfandad por los feminicidios con la finalidad de garantizar el acceso a la justicia restituir sus derechos y brindarles la protecci\u00f3n social y asistencia que requieran esto hace unos d\u00edas fue presentado por el sistema nacional para el desarrollo integral de la familia dif y que public\u00f3 el protocolo de esta atenci\u00f3n integral aqu\u00ed est\u00e1 roc\u00edo garc\u00eda titular del dif con el objetivo de prevenir atender y restituir los derechos de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes v\u00edctimas directas de delitos y en condiciones de vulnerabilidad se trabaja con los sistemas estatales municipales y con las procuradur\u00edas de protecci\u00f3n a los derechos de este grupo poblacional este est\u00e1 en la diapositiva n\u00famero 9 desde la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica bajo la acertada visi\u00f3n del se\u00f1or presidente se crearon las becas para el bienestar benito ju\u00e1rez programa que empieza a saldar la deuda hist\u00f3rica con dos mil setecientos treinta ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes v\u00edctimas de delitos de alto impacto y violaciones graves de derechos humanos diapositiva 10 hemos escuchado a las familias de las mujeres v\u00edctimas a los j\u00f3venes en orfandad por los feminicidios y sabemos que si bien algunas han logrado salir adelante el estado mexicano nunca m\u00e1s debe dejarlos solos ni solas queremos que los n\u00fameros de llamadas y de solicitudes de servicios especializados se incrementen eso es lo que queremos porque s\u00f3lo as\u00ed podremos saber qu\u00e9 es lo que la poblaci\u00f3n est\u00e1 requiriendo \u00e9sta es la diapositiva 11 aprovecho este espacio para invitar a todas las mujeres a hacer valer sus derechos a buscar ayuda cuando la necesiten a que alcen su voz porque son sujetas de derechos porque tienen derecho a vivir felices tienen derecho a vivir libres de violencia porque de esto se trata la cuarta transformaci\u00f3n esta es la gran diferencia nosotras y las vemos si las escuchamos si estamos juntas en la lucha por defender nuestros derechos a seguir buscando seguridad justicia y bienestar porque la patria es s\u00f3lo aquella que realmente equilibre garantiza los derechos de todas y todos para terminar cit\u00f3 nuevamente a nuestro presidente y termino con esta \u00faltima diapositiva para recordar el llamado que nos hizo a engrandecer nuestro coraz\u00f3n y nuestro esp\u00edritu a construir comunidad en nuestra lucha por la vida para hacer de m\u00e9xico un pa\u00eds m\u00e1s humano m\u00e1s fraterno equitativo amoroso soberano justo y digno muchas gracias ustedes tienen esta \u00faltima diapositiva para que observen a ustedes cu\u00e1ntos o cu\u00e1ntas mujeres son las beneficiarias de estos programas sociales y se van a dar cuenta como lo acaba de decir nuestro se\u00f1or presidente que aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros y los porcentajes de atenci\u00f3n en todos los programas sociales para las mujeres como nunca en la historia se hab\u00eda hecho qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:27.266509"
}