{
    "video_id": "IZBj1AeBT6s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IZBj1AeBT6s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJO-JaTiadN9rFK7pfiHoacGTKhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IZBj1AeBT6s",
    "video_title": "11\u00ba Di\u00e1logo con CEOs de M\u00e9xico - EUA y Cumbre Empresarial de Inversiones en M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2496,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.84,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 42.329,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se agradece la disposici\u00f3n de todos los",
            "start": 44.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "participantes en el di\u00e1logo deseos",
            "start": 47.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-eeuu que en su parte final cuenta",
            "start": 50.41,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con la presencia del presidente",
            "start": 54.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 56.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 58.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador a que reiteramos nuestra",
            "start": 60.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida gracias se\u00f1or",
            "start": 62.989,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 65.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el presidente del consejo",
            "start": 70.27,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial don carlos",
            "start": 73.479,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salazar lomel\u00edn",
            "start": 75.729,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia del se\u00f1or tom\u00e1s",
            "start": 79.97,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "dolor s\u00ed o de la c\u00e1mara de comercio de",
            "start": 82.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los estados unidos",
            "start": 85.619,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "bienvenido al secretario de comercio de",
            "start": 90.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los eeuu se\u00f1or",
            "start": 92.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "wilbur ross",
            "start": 94.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gracias a la presencia del secretario de",
            "start": 99.409,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores del gobierno de",
            "start": 101.749,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "mexico licenciado marcelo ebrard",
            "start": 103.67,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "casaub\u00f3n",
            "start": 106.1,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros el gobernador",
            "start": 110.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de yucat\u00e1n el",
            "start": 112.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 114.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gracias a la secretaria de econom\u00eda del",
            "start": 120.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico graciela m\u00e1rquez",
            "start": 123.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "col\u00edn",
            "start": 125.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or larry fink presidente y fundador",
            "start": 129.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de black rock",
            "start": 133.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bienvenido a la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 138.45,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico roc\u00edo nahle",
            "start": 140.31,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "garc\u00eda",
            "start": 142.709,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or alfonso romo garza jefe de la",
            "start": 145.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia",
            "start": 149.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gracias a la presencia del presidente y",
            "start": 154.65,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ceo de kansas city southern",
            "start": 157.409,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "patrick o temps media",
            "start": 160.439,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se agradece la participaci\u00f3n del",
            "start": 165.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "subsecretario de energ\u00eda de los estados",
            "start": 167.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "unidos dan brunet",
            "start": 169.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed como del vicepresidente del consejo",
            "start": 174.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial tendreis",
            "start": 177.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "guillermo vogel hinojosa",
            "start": 179.13,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escuchemos a continuaci\u00f3n las palabras",
            "start": 185.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos dirige el licenciado marcelo",
            "start": 187.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones",
            "start": 189.7,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "exteriores del gobierno de mexico",
            "start": 192.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 202.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario el comercio",
            "start": 205.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidente de la american",
            "start": 208.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "chamber esta regi\u00f3n el coordinador",
            "start": 210.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresarial carlos salazar muy",
            "start": 215.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distinguidas y distinguidos compa\u00f1eros",
            "start": 217.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de gabinete aqu\u00ed presentes se\u00f1oras",
            "start": 219.33,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores integrantes del ciudad ya los de",
            "start": 222.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera muy breve decirle se\u00f1or",
            "start": 226.89,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "presidente que hemos tenido un muy buen",
            "start": 228.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo como dice el nombre del evento y",
            "start": 229.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 un poco apresurado hemos tenido",
            "start": 233.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que resumir todas las presentaciones y",
            "start": 235.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ponencias",
            "start": 238.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hemos tenido una participaci\u00f3n muy",
            "start": 240.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "relevante en los temas m\u00e1s relevantes",
            "start": 242.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s nos interesan los que m\u00e1s",
            "start": 243.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos preocupan y lo que le puedo decir es",
            "start": 245.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que encontramos un muy buen ambiente muy",
            "start": 248.73,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "buen \u00e1nimo estamos el d\u00eda de ayer",
            "start": 252.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hicimos un brindis para decir que la",
            "start": 256.109,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que \u00e9ste anunci\u00f3 y con esto",
            "start": 259.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "termino es que organicemos la mejor",
            "start": 260.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que ha tenido m\u00e9xico con eeuu",
            "start": 265.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas en estos pr\u00f3ximos",
            "start": 267.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 271.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que para ello escucharemos a las ya",
            "start": 273.81,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los empresarios aqu\u00ed presentes que a",
            "start": 277.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la firma de tratado de libre",
            "start": 280.169,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comercio y gracias a sus esfuerzos han",
            "start": 281.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "organizado uno de los circuitos",
            "start": 284.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos m\u00e1s poderosos del mundo y se",
            "start": 287.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "han tenido \u00e9xito bueno que escuch\u00e1ramos",
            "start": 290.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "e intercambiaremos y que apoyaron los",
            "start": 293.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puntos de vista y aqu\u00ed se han",
            "start": 296.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manifestado expuestos sobre la mesa y",
            "start": 297.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hicimos de manera que vamos a",
            "start": 300.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajar juntos con el sector privado y",
            "start": 303.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a lograr que si",
            "start": 306.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dentro de seis a\u00f1os podamos decir fueron",
            "start": 308.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mejores seis a\u00f1os en la relaci\u00f3n",
            "start": 311.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-estados unidos muchas gracias a",
            "start": 313.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas ya todos y misi\u00f3n cumplida se\u00f1or",
            "start": 315.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 317.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gracias al se\u00f1or canciller acto seguido",
            "start": 324.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corresponde escuchar la intervenci\u00f3n a",
            "start": 327.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cargo del se\u00f1or larry fink presidente",
            "start": 331.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "director general y fundador de black",
            "start": 334.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rock",
            "start": 337.139,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un honor tenerlo",
            "start": 342.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el d\u00eda de hoy muchas gracias",
            "start": 345.569,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n agradecerle al secretario",
            "start": 348.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hablar por organizar esta reuni\u00f3n y",
            "start": 350.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos ustedes por",
            "start": 352.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tenerme aqu\u00ed el d\u00eda de hoy conoc\u00ed al",
            "start": 354.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador por primera vez",
            "start": 357.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado y descubrimos que los dos",
            "start": 359.699,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tenemos de estudios en ciencias en la",
            "start": 362.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "universidad seguramente le aprendi\u00f3",
            "start": 366.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s que yo",
            "start": 367.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por recibirnos",
            "start": 369.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "yo crec\u00ed en los \u00e1ngeles rodeados por",
            "start": 373.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "contribuciones sociales y econ\u00f3micas de",
            "start": 377.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mexico y mexicoamericanos llegu\u00e9 a",
            "start": 379.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por primera vez en 1971 cuando",
            "start": 383.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estaba en la universidad en realidad",
            "start": 386.25,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "llene mi mochila y me vine de los",
            "start": 390.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles california hasta la ciudad de",
            "start": 392.479,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexico y me enamor\u00e9 de mexico en aquella",
            "start": 394.37,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "\u00e9poca y mi entusiasmo nunca ha",
            "start": 398.629,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desaparecido as\u00ed que para alguien con",
            "start": 401.389,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tanto afecto por este pa\u00eds me siento muy",
            "start": 404.479,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "triste por toda la atenci\u00f3n que se ha ha",
            "start": 407.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "surgido entre nuestros pa\u00edses somos",
            "start": 410.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vecinos debemos jugar un papel muy",
            "start": 411.86,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "importante en el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 415.36,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "de ambos somos parte de la regi\u00f3n",
            "start": 417.379,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 420.169,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte y mientras hay",
            "start": 423.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "distintas necesidades todo lo que da\u00f1a",
            "start": 426.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la oportunidad econ\u00f3mica todas estas",
            "start": 430.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cosas pueden hacer que no funcionen bien",
            "start": 432.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las cosas y a los inversionistas esto",
            "start": 435.139,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nos lleva a ver lo que verdaderamente es",
            "start": 437.27,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "posible porque las posibilidades entre",
            "start": 440.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ambos pa\u00edses son inmensas yo creo que",
            "start": 441.919,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como un paso clave en este proceso es",
            "start": 446.24,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que las compa\u00f1\u00edas reciban un",
            "start": 448.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito un sentido de prop\u00f3sito enorme",
            "start": 452.379,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y comprometi\u00e9ndose con el mercado",
            "start": 455.12,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mexicano al recibir este prop\u00f3sito y",
            "start": 456.889,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compromiso todos los participantes las",
            "start": 460.009,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "empresas pueden jugar un papel muy",
            "start": 462.259,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importante en profundizar las relaciones",
            "start": 464.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de estas dos grandes naciones la manera",
            "start": 466.909,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en que tratamos a los empleados como",
            "start": 470.0,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "manejan la sustentabilidad de sus",
            "start": 471.68,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "negocios ya sea que respeten y",
            "start": 473.449,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "participen con las comunidades y los",
            "start": 476.229,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde operan su estrategia para",
            "start": 478.43,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de valor a largo plazo",
            "start": 481.699,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de blackrock como empresa",
            "start": 485.719,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es que cada vez m\u00e1s y m\u00e1s personas",
            "start": 488.029,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "experimenten el bienestar financiero",
            "start": 489.729,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "nosotros manejamos 3.000 millones de",
            "start": 491.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en activos dos terceras partes",
            "start": 493.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de este dinero es dinero para la",
            "start": 496.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 499.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hay otros dos aspectos en nuestro",
            "start": 500.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "trabajo de m\u00e9xico primero que nada hay",
            "start": 502.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas oportunidades de inversi\u00f3n",
            "start": 505.569,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que vemos en mexico en todo un rango de",
            "start": 507.49,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "industrias nuestras inversiones en",
            "start": 510.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico las cuatro las cuales hacemos al",
            "start": 513.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nombre de los clientes nos ayudan a",
            "start": 515.62,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "contribuir al crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 517.599,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico poder atender a nuestros clientes",
            "start": 519.339,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "y nuestros clientes en todo el mundo el",
            "start": 521.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "segundo aspecto es el compromiso directo",
            "start": 525.07,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con los inversionistas mexicanos",
            "start": 528.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ayudarles a alcanzar un futuro",
            "start": 530.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "financiero mejor en septiembre pasado",
            "start": 533.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tuvimos la fortuna de poder trabajar con",
            "start": 535.95,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "citi banamex para poder profundizar",
            "start": 541.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra conexi\u00f3n con los inversionistas",
            "start": 543.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos nosotros invertimos con ellos",
            "start": 545.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y es la inversi\u00f3n m\u00e1s grande en los",
            "start": 548.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mercados emergentes y esto habla de la",
            "start": 550.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "confianza en el potencial a largo plazo",
            "start": 552.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico queremos contribuir a un",
            "start": 555.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s inclusivo uno que crezca en",
            "start": 556.93,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "una prosperidad que se comparte en toda",
            "start": 561.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y que no solamente la",
            "start": 562.959,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "disfruten unos cuantos",
            "start": 565.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sino que puedan planear para el futuro",
            "start": 566.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las personas para poder llegar a m\u00e1s",
            "start": 568.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "oportunidades a que m\u00e1s mexicanos",
            "start": 571.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alcancen sus objetivos individuales",
            "start": 573.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque un m\u00e9xico m\u00e1s inclusivo es un",
            "start": 575.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s fuerte as\u00ed como un es eeuu",
            "start": 579.04,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inclusivos los hacen m\u00e1s fuerte",
            "start": 582.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para poder crear una sociedad m\u00e1s",
            "start": 586.209,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera en mexico y demandar o exigir",
            "start": 588.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "unas mejores relaciones transnacionales",
            "start": 592.149,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "debemos ayudar a mejorar el sector",
            "start": 594.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privado y p\u00fablico de esta relaci\u00f3n este",
            "start": 596.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tipo de liderazgo que viene de las",
            "start": 599.86,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "empresas al sentarnos por un lado",
            "start": 601.569,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solamente y quedarnos viendo solamente",
            "start": 604.689,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda la brecha pero las empresas como",
            "start": 606.759,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "nosotros deben de mantener una mente",
            "start": 609.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "abierta un coraz\u00f3n abierto a las",
            "start": 611.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "necesidades y exigencias de la sociedad",
            "start": 614.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas tenemos que aprender que",
            "start": 617.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos que poder operar y demostrar",
            "start": 620.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestros valores a la sociedad",
            "start": 624.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesitamos encontrar un punto en com\u00fan",
            "start": 626.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de manera similar los gobiernos deben de",
            "start": 629.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "crear unas bases donde las empresas",
            "start": 633.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puedan contribuir de manera productiva",
            "start": 635.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con la sociedad y esto nos lleva a tomar",
            "start": 637.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los pasos importantes recientemente un",
            "start": 640.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ejemplo es el trabajo para digitalizar y",
            "start": 643.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "formalizar la econom\u00eda en m\u00e9xico",
            "start": 646.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solamente el 47 por ciento de los",
            "start": 649.27,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ciudadanos mexicanos tienen cuentas",
            "start": 652.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bancarias y esta falta de una econom\u00eda",
            "start": 653.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formal hace m\u00e1s lento el progreso",
            "start": 656.3,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la habilidad de poder hacer",
            "start": 658.46,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "inversiones de tener acceso a cr\u00e9ditos",
            "start": 663.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todo esto nos detiene que el poder",
            "start": 666.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahorrar para la educaci\u00f3n de un nieto",
            "start": 669.47,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed",
            "start": 671.72,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el sector privado tiene un papel",
            "start": 673.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "indispensable a jugar para llevar la",
            "start": 675.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n para proveernos los servicios",
            "start": 678.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para que los mexicanos puedan llegar a",
            "start": 680.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una mayor prosperidad tambi\u00e9n es una",
            "start": 683.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e1rea donde necesitamos verdadera",
            "start": 685.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre el sector p\u00fablico y",
            "start": 687.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privado as\u00ed como la como econom\u00eda formal",
            "start": 689.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se va construyendo los servicios",
            "start": 692.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "financieros tienen una relaci\u00f3n",
            "start": 694.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "productiva con todos los mexicanos al",
            "start": 696.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "final del d\u00eda el objetivo no debe ser",
            "start": 699.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "solamente crear oportunidad no solamente",
            "start": 701.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gastar recursos sino m\u00e1s all\u00e1 darles a",
            "start": 704.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los ciudadanos mexicanos las reglas las",
            "start": 708.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "herramientas que necesitan para crecer o",
            "start": 710.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para ahorrar para el futuro son las",
            "start": 713.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "verdaderas oportunidades van a ser la",
            "start": 715.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "clave para un m\u00e9xico m\u00e1s fuerte en una",
            "start": 717.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que el gobierno tiene un gran",
            "start": 720.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "potencial de introducir reformas y yo",
            "start": 722.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les digo que debe de haber una",
            "start": 725.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n cercana entre el sector",
            "start": 727.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "privado y el gobierno mientras avanza el",
            "start": 730.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya sea en la banca",
            "start": 732.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el energ\u00eda de jubilaci\u00f3n o en la",
            "start": 734.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el presidente ha dejado muy",
            "start": 738.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "claro que quiere ver un mayor sentido de",
            "start": 740.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responsabilidad por parte de los del",
            "start": 742.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sector empresarial y las empresas",
            "start": 744.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "necesitan recibir inversi\u00f3n invertir en",
            "start": 747.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las comunidades sentirse parte de las",
            "start": 749.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidades donde trabajan admiro al",
            "start": 752.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente la manera en la que le da voz",
            "start": 755.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a todas las necesidades de los",
            "start": 757.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ciudadanos mexicanos tiene y siempre ha",
            "start": 758.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenido un gran compromiso para ayudar a",
            "start": 761.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la prosperidad de las personas",
            "start": 764.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "independiente de donde vivan de cu\u00e1l es",
            "start": 766.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "su historia qui\u00e9nes son sus padres",
            "start": 769.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y en quien se conviertan",
            "start": 772.57,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la habilidad del presidente de darle una",
            "start": 775.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "voz a los mexicanos es sumamente",
            "start": 778.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "importante y puede ayudarnos a todos a",
            "start": 780.269,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poder entender c\u00f3mo funcionar mejor en",
            "start": 782.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexico como negocios necesitamos",
            "start": 785.129,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "encontrar un sitio en com\u00fan porque",
            "start": 788.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y todo esto depende en un suelo",
            "start": 792.209,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtil para los negocios yo s\u00e9 que si",
            "start": 796.23,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "trabajamos juntos escuch\u00e1ndonos juntos",
            "start": 797.85,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la comunidad empresarial trabajando con",
            "start": 800.459,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico encontraremos",
            "start": 803.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00e1reas en com\u00fan para construir un futuro",
            "start": 805.669,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s\u00f3lido para los ciudadanos de mexico",
            "start": 808.829,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 812.44,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "gracias y el fin",
            "start": 819.459,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "escucharemos a continuaci\u00f3n las palabras",
            "start": 821.58,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "a cargo",
            "start": 824.04,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "el presidente de la c\u00e1mara de comercio",
            "start": 825.209,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los eeuu sr",
            "start": 828.449,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "take away much",
            "start": 837.209,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente no",
            "start": 839.36,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "solamente estamos muy felices es una muy",
            "start": 842.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bueno para las discusiones del d\u00eda de",
            "start": 847.649,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hoy y las acciones que tomaremos despu\u00e9s",
            "start": 849.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de esta reuni\u00f3n el poderlo tener con",
            "start": 851.939,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "nosotros esta tarde nuestras discusiones",
            "start": 854.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "han sido positivas constructivas",
            "start": 857.85,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y viendo haciendo altura no tratar\u00e9 de",
            "start": 861.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resumir todo lo que hemos discutido el",
            "start": 865.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tomar\u00e9 unos cuantos minutos",
            "start": 867.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para reiterarle algunos de los puntos",
            "start": 871.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "clave",
            "start": 873.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que hemos discutido",
            "start": 875.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 879.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su presencia quiero reiterar en este",
            "start": 881.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 884.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y manda una fuerte se\u00f1al respecto a su",
            "start": 886.43,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "compromiso a las relaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 890.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comerciales entre ambos pa\u00edses",
            "start": 893.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estoy compromiso que todos en la",
            "start": 896.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "comunidad empresarial compartimos y es",
            "start": 901.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un gran privilegio el poder tener esta",
            "start": 903.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en yucat\u00e1n un estado que",
            "start": 905.87,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "simboliza el potencial econ\u00f3mico del sur",
            "start": 908.509,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico lo felicitamos se\u00f1or",
            "start": 911.449,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "presidente por hacer que el crecimiento",
            "start": 914.149,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y el desarrollo del sur sea una",
            "start": 916.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "prioridad clave representa el futuro de",
            "start": 918.879,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la prosperidad de m\u00e9xico y esto es muy",
            "start": 922.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante para todos nosotros porque",
            "start": 925.519,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y su \u00e9xito econ\u00f3mico es el \u00e9xito",
            "start": 927.259,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de los estados unidos no",
            "start": 931.939,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "solamente nuestros pa\u00edses vecinos somos",
            "start": 934.31,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "amigos somos vecinos sino que tambi\u00e9n",
            "start": 939.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "somos aliados que dependen uno del otro",
            "start": 943.0,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que estamos muy involucrados en la",
            "start": 946.67,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de uno del otro las empresas",
            "start": 949.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estadounidenses han estado trabajando",
            "start": 953.089,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico y en m\u00e9xico m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 954.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "su fortaleza excede de 1.7 mil millones",
            "start": 956.54,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares todos los d\u00edas m\u00e9xico es el",
            "start": 961.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tercer aliado de comercio m\u00e1s grande el",
            "start": 965.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tercer mercado m\u00e1s grande y es el hogar",
            "start": 968.839,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 110 mil millones de d\u00f3lares en",
            "start": 972.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa casi la",
            "start": 975.379,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "mitad medio mill\u00f3n de personas cruzan",
            "start": 978.8,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "ilegalmente nuestras fronteras todos los",
            "start": 983.29,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "d\u00edas para trabajar para ir a la escuela",
            "start": 986.389,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para ir de compras y para el turismo",
            "start": 989.959,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estos hechos son bien conocidos por",
            "start": 992.689,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed en la c\u00e1mara de comercio de",
            "start": 995.059,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "los eeuu est\u00e1 trabajando para que se",
            "start": 997.67,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "entienda bien en todo nuestro pa\u00eds",
            "start": 1000.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque una de nuestras prioridades m\u00e1s",
            "start": 1002.639,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "importantes es preservar la relaci\u00f3n tan",
            "start": 1006.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vital entre eeuu y m\u00e9xico para la",
            "start": 1010.329,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "prosperidad continua de nuestra gente y",
            "start": 1012.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para fortalecer el futuro por eso es que",
            "start": 1015.819,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1019.75,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y todo esto para poder completar de",
            "start": 1021.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manera exitosa el tratado de m\u00e9xico eeuu",
            "start": 1024.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 y seguiremos hasta que esto sea",
            "start": 1029.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "firmado e implementado por eso es que ha",
            "start": 1032.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quedado sumamente claro al gobierno de",
            "start": 1035.329,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los eeuu que los aranceles el acero y el",
            "start": 1037.64,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "aluminio en m\u00e9xico y en eeuu los lleva",
            "start": 1042.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no son nuestros aliados m\u00e1s cercanos",
            "start": 1045.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "debe de ser retirada de esos aranceles",
            "start": 1047.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "antes de que con el congreso considere",
            "start": 1049.34,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "el tema por eso somos los primeros",
            "start": 1052.61,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "es decir las acerca de las consecuencias",
            "start": 1058.21,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "desastrosas de cerrar la frontera de los",
            "start": 1060.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estados unidos y m\u00e9jico",
            "start": 1064.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso hemos estado hombro a hombro con",
            "start": 1066.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros aliados en m\u00e9xico incluso",
            "start": 1069.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mientras nuestras relaciones se pusieron",
            "start": 1071.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a prueba durante estas instrucciones y",
            "start": 1074.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es por eso que vemos con benepl\u00e1cito el",
            "start": 1076.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajar con usted y con su gobierno en",
            "start": 1079.99,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nuestras prioridades compartidas",
            "start": 1082.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aplaudimos su",
            "start": 1084.279,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "compromiso a fortalecer el estado de",
            "start": 1087.399,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "derecho y nosotros nosotros ofrecemos",
            "start": 1089.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poner nuestra alianza en estos esfuerzos",
            "start": 1093.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este es un \u00e1rea donde los negocios del",
            "start": 1095.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobierno pueden trabajar de manera",
            "start": 1097.84,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "conjunta el sector privado debe de ser",
            "start": 1099.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "l\u00edder al adoptar c\u00f3digos de conducta de",
            "start": 1102.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "primera clase y adherirse a los",
            "start": 1106.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares m\u00e1s altos de \u00e9tica",
            "start": 1109.539,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 1112.33,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "implementando las soluciones mejores en",
            "start": 1115.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "\u00e1reas como la ciberseguridad anti",
            "start": 1119.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sistemas anti lavado de activos mientras",
            "start": 1122.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tanto es imperativo que el sector",
            "start": 1125.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "privado forzado en un ambiente haciendo",
            "start": 1128.63,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "actividades empresariales que asegure la",
            "start": 1133.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transparencia previsibilidad y rendici\u00f3n",
            "start": 1136.309,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de cuentas un proceso claro y el respeto",
            "start": 1139.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a la santidad de los contratos con todos",
            "start": 1142.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos factores presentes en la inversi\u00f3n",
            "start": 1145.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fluye las econom\u00edas crecen se crean",
            "start": 1148.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "empleo y las comunidades salen de la",
            "start": 1151.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pobreza hemos hecho mucho trabajo con",
            "start": 1155.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los rayados en todo el hemisferio en",
            "start": 1158.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 1161.96,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1162.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la empresa libre crece cuando el estado",
            "start": 1164.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de derecho es conservar la comunidad",
            "start": 1168.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "empresarial ser una parte muy importante",
            "start": 1171.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de sus esfuerzos para m\u00ed es llevar a un",
            "start": 1176.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico en todo su pa\u00eds de",
            "start": 1179.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la misma manera nosotros utilizamos los",
            "start": 1181.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esfuerzos de mejorar la el desarrollo de",
            "start": 1184.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la fuerza laboral equipando a los",
            "start": 1187.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mexicanos con las habilidades y",
            "start": 1189.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oportunidades para tener \u00e9xito este",
            "start": 1190.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidente nosotros acompa\u00f1ar nuestro",
            "start": 1194.51,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lado de la frontera tambi\u00e9n en eeuu y en",
            "start": 1198.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el nivel m\u00e1s bajo de desempleo que hab\u00eda",
            "start": 1202.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenido 65 a\u00f1os utilic\u00e9 simple pero se",
            "start": 1204.66,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "nos acabaron las personas empresarias y",
            "start": 1208.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los esfuerzos de expandir la fuente de",
            "start": 1213.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "talento y fuerza laboral con habilidades",
            "start": 1216.72,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de trabajar con nuestro gobierno para a",
            "start": 1220.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su vez se apruebe una",
            "start": 1222.809,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y de inmigraci\u00f3n efectiva lo m\u00e1s pronto",
            "start": 1224.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "posible el di\u00e1logo decidi\u00f3 esperamos",
            "start": 1227.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajar con el sector privado y p\u00fablico",
            "start": 1230.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con los l\u00edderes para poder avanzar en",
            "start": 1232.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estos objetivos y otros objetivos",
            "start": 1235.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compartidos el d\u00eda de hoy hemos hecho",
            "start": 1237.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchas hemos hablado mucho pero m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1239.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de solamente hablar tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1242.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "resaltado",
            "start": 1244.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la reacci\u00f3n que creemos nos puede ayudar",
            "start": 1245.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a ponernos en un curso de una",
            "start": 1248.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n muy productiva",
            "start": 1252.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las propuestas plan est\u00e1n dise\u00f1adas para",
            "start": 1254.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ayudarle a que usted estas son",
            "start": 1257.58,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "realidades compartidas y que resuelve",
            "start": 1262.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestros desaf\u00edos comunes tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1266.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escuchado mucho a los miembros de su",
            "start": 1267.93,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "gobierno a sus l\u00edderes",
            "start": 1270.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de la comunidad empresarial de m\u00e9xico y",
            "start": 1273.159,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora esperamos escucharlo a usted",
            "start": 1275.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos queriendo entender su agenda y",
            "start": 1277.869,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo podemos ayudarle a avanzar",
            "start": 1282.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s muchas",
            "start": 1284.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gracias por su tiempo y por su",
            "start": 1287.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n el compromiso y su",
            "start": 1290.019,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "liderazgo",
            "start": 1291.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante sabemos que esto",
            "start": 1293.049,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "solamente es el principio de una",
            "start": 1295.779,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n productiva",
            "start": 1297.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fortalecer los lazos de m\u00e9xico y los",
            "start": 1299.879,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "estados unidos durante muchos a\u00f1os y",
            "start": 1303.759,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto nos ayudar\u00e1n a crear oportunidad y",
            "start": 1306.129,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "prosperidad para las personas en ambos",
            "start": 1308.979,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "lados de la frontera muchas gracias",
            "start": 1311.95,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se agradece la intervenci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 1323.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donoghue y se procede a escuchar la que",
            "start": 1325.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corresponde al presidente del consejo",
            "start": 1328.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial el se\u00f1or carlos",
            "start": 1330.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "salazar lomel\u00edn",
            "start": 1332.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a en una reuni\u00f3n de esta",
            "start": 1342.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 1344.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agradecemos yo normalmente el esfuerzo",
            "start": 1346.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de todo su equipo por estar con nosotros",
            "start": 1348.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por aclararnos dudas y por estimular nos",
            "start": 1351.61,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a los motivos que nos ha reunido aqu\u00ed a",
            "start": 1355.72,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "empresarios norteamericanos y mexicanos",
            "start": 1360.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "creemos todos los aqu\u00ed reunidos como lo",
            "start": 1363.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos comentado con usted que la",
            "start": 1366.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n es b\u00e1sica para nuestro pa\u00eds",
            "start": 1368.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acabamos de escuchar que eeuu tiene",
            "start": 1371.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dinero y le falta gente ya nosotros nos",
            "start": 1374.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "falta dinero y nos sobra gente no",
            "start": 1378.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "podemos tener una forma m\u00e1s clara de",
            "start": 1381.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estar aliados",
            "start": 1385.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos siempre en una alianza pero",
            "start": 1387.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hemos escuchado durante esta ma\u00f1ana",
            "start": 1390.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cosas que nos estimulan enormemente",
            "start": 1393.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuando se habla de la preocupaci\u00f3n",
            "start": 1396.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tradicional de los empresarios mexicanos",
            "start": 1399.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y norteamericanos para invertir para",
            "start": 1401.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener certidumbre y confianza que es el",
            "start": 1404.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "respeto a la legalidad la transparencia",
            "start": 1407.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y la seguridad hemos escuchado en voz de",
            "start": 1410.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los principales funcionarios de su",
            "start": 1414.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno que esta no es una aspiraci\u00f3n",
            "start": 1416.73,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se nos ha dicho es un convencimiento",
            "start": 1420.27,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un compromiso del gobierno que usted",
            "start": 1424.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "encabeza para hacer realidad esto que ha",
            "start": 1427.63,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sido definitivamente una aspiraci\u00f3n y",
            "start": 1430.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que esperamos sinceramente que se vuelva",
            "start": 1434.019,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "el compromiso y la marca diaria de",
            "start": 1436.99,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestra forma de trabajo",
            "start": 1439.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hemos escuchado tambi\u00e9n la importancia",
            "start": 1441.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de tener siempre rendici\u00f3n de cuentas y",
            "start": 1444.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas de los funcionarios",
            "start": 1448.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas de los empresarios",
            "start": 1450.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y al final rendici\u00f3n de cuentas de",
            "start": 1453.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cualquier acci\u00f3n que vayamos a emprender",
            "start": 1456.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "durante esta ma\u00f1ana hemos dividido a",
            "start": 1460.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestras discusiones en tres grandes",
            "start": 1461.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos el primero hablando de",
            "start": 1463.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "financiamiento donde como ya dije",
            "start": 1466.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llegamos a la conclusi\u00f3n de que hay",
            "start": 1469.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "dinero para invertir y que este dinero",
            "start": 1472.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "va a ser bien canalizado en la medida en",
            "start": 1475.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estas pl\u00e1ticas conduzcan a encontrar",
            "start": 1477.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mejores proyectos en donde invertir pero",
            "start": 1481.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "existe el dinero que es la buena vez la",
            "start": 1485.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "buena noticia hemos hablado tambi\u00e9n de",
            "start": 1487.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lg que de alguna manera har\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1491.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "competitivo a este bloque se ha",
            "start": 1494.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "explicado que hoy se compite a trav\u00e9s de",
            "start": 1497.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grandes bloques en el mundo y que a",
            "start": 1500.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros nos toca incrementar la",
            "start": 1502.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "competitividad del bloque de",
            "start": 1504.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica",
            "start": 1506.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hemos hablado dentro de este bloque de",
            "start": 1508.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica la importancia del tratado",
            "start": 1510.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y hemos escuchado de parte de los",
            "start": 1512.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "funcionarios norteamericanos su",
            "start": 1515.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso a llevarlo a cabo lo m\u00e1s",
            "start": 1517.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido posible les hemos explicado el",
            "start": 1520.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hemos hecho internamente",
            "start": 1523.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para lograr que se firme tambi\u00e9n que se",
            "start": 1525.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "lleve a nuestro congreso todas las leyes",
            "start": 1529.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que soportan la reforma constitucional",
            "start": 1533.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de la justicia laboral esto fue",
            "start": 1536.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "realizado como usted est\u00e1 bien informado",
            "start": 1540.09,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 1542.55,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "una mayor\u00eda importante de votos en donde",
            "start": 1544.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy cumple su gobierno y cumple m\u00e9xico",
            "start": 1547.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "con este compromiso con los eeuu detener",
            "start": 1549.85,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "antes de firmar el tratado definitivo",
            "start": 1553.929,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "una ley laboral que de alguna manera",
            "start": 1557.07,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "modernizar nuestra relaci\u00f3n tradicional",
            "start": 1560.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entre los trabajadores y los patronos",
            "start": 1562.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos hablado tambi\u00e9n dentro de este",
            "start": 1566.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "marco de la importancia de continuar",
            "start": 1568.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desarrollando una relaci\u00f3n que nos lleve",
            "start": 1571.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a entender mejor los conceptos de",
            "start": 1575.44,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "energ\u00eda hemos tocado las todas las dudas",
            "start": 1577.48,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "que tenemos los empresarios en este tema",
            "start": 1582.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tan importante para el desarrollo de",
            "start": 1586.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y para la capacidad que tenemos",
            "start": 1588.159,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como pa\u00eds para recibir",
            "start": 1591.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 1592.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda como parte final de todo este",
            "start": 1594.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo hemos hablado de la importancia",
            "start": 1597.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de mantener nuestras fronteras",
            "start": 1599.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eficientes efectivas que entendamos",
            "start": 1602.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos y sobre todo el gobierno de los",
            "start": 1605.7,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1608.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nuestra preocupaci\u00f3n porque estas",
            "start": 1608.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fronteras siempre se mantengan abiertas",
            "start": 1611.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "libres eficientes y que no confundamos",
            "start": 1613.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problemas de migraci\u00f3n con problemas de",
            "start": 1616.83,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comercio y problemas",
            "start": 1619.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como presidente quiz\u00e1s lo m\u00e1s importante",
            "start": 1627.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de todo esto hemos reiterado desde",
            "start": 1629.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "anoche que todo esto al final tiene un",
            "start": 1632.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fin \u00faltimo y un fin superior que es que",
            "start": 1636.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de todo esto y como hemos",
            "start": 1639.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comprometido los empresarios mexicanos",
            "start": 1642.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con usted y hemos tratado tambi\u00e9n de",
            "start": 1644.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comprometer a los empresarios",
            "start": 1646.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "norteamericanos lo hacemos porque",
            "start": 1648.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que el crecimiento",
            "start": 1651.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico se estimula con la con la",
            "start": 1653.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n con el apoyo con el esfuerzo de",
            "start": 1656.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los empresarios porque creemos que la",
            "start": 1659.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n es la llave que nos permite",
            "start": 1662.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atacar problemas de pobreza problemas",
            "start": 1664.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociales y que al final est\u00e1 la",
            "start": 1667.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conjunci\u00f3n de la inversi\u00f3n el combate a",
            "start": 1670.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la pobreza y como usted nos ha pedido",
            "start": 1673.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siempre en un marco",
            "start": 1675.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comportemos todos dentro de la legalidad",
            "start": 1678.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dentro de la ley y sin ning\u00fan acto de",
            "start": 1681.07,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ahora",
            "start": 1683.62,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds un pa\u00eds de bienestar un",
            "start": 1685.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de bien ser y un pa\u00eds que sea",
            "start": 1688.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejemplo para todos y que esta relaci\u00f3n",
            "start": 1690.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se conduzca para seguir teniendo cada",
            "start": 1693.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vez un aliado mejor y un mejor socio en",
            "start": 1695.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cualquiera de los campos en donde",
            "start": 1699.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros nos desempe\u00f1amos muchas gracias",
            "start": 1701.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s por su presencia el",
            "start": 1704.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente nos estimula enorme nos",
            "start": 1705.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estimula enormemente el apoyo que le da",
            "start": 1707.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "usted a los empresarios",
            "start": 1710.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1715.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1716.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo que ocurrir\u00e1 a continuaci\u00f3n es la",
            "start": 1719.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "firma del acuerdo entre el consejo",
            "start": 1722.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial y la c\u00e1mara de",
            "start": 1725.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comercio de los eeuu signando los",
            "start": 1727.63,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "titulares de ambos organismos siendo el",
            "start": 1730.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "testigo presencial el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1733.809,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1736.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1738.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1741.1,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "importante documento sin duda conducir\u00e1",
            "start": 1753.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a una mejor relaci\u00f3n comercial para el",
            "start": 1756.58,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bien de ambos pa\u00edses los eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 1759.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en este momento el documento ha quedado",
            "start": 1773.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya debidamente firmado y est\u00e1 en manos",
            "start": 1775.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de quienes signaron y desde luego a la",
            "start": 1779.85,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vista de todos ustedes enhorabuena",
            "start": 1782.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1787.66,
            "duration": 16.47
        },
        {
            "text": "es momento de escuchar el mensaje del",
            "start": 1807.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1811.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 1813.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se\u00f1or tom\u00e1s",
            "start": 1827.84,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de comercio",
            "start": 1829.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 1833.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 1837.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 1840.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 1842.04,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mauricio vila gobernador del estado de",
            "start": 1846.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1849.78,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ross secretario de comercio del",
            "start": 1853.48,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "gobierno de los eeuu",
            "start": 1857.169,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos empresarios de",
            "start": 1861.84,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1865.919,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de eeuu de norteam\u00e9rica",
            "start": 1869.23,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "mi amigo larry flynt",
            "start": 1873.69,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con usted empiezo",
            "start": 1879.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le llamo amigo y tocayo",
            "start": 1883.149,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de conocer su texto",
            "start": 1889.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 1893.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lo presentar\u00e1",
            "start": 1895.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y suscribo su planteamiento",
            "start": 1899.09,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en la forma y en el fondo",
            "start": 1903.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "si acaso agregar\u00eda",
            "start": 1907.81,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "en la asociaci\u00f3n",
            "start": 1910.95,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y procurarse entre el sector p\u00fablico y",
            "start": 1914.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 1918.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "debemos tambi\u00e9n hacia adelante pensar en",
            "start": 1921.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "incluir",
            "start": 1926.639,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "al sector social de la econom\u00eda",
            "start": 1929.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a campesinos obreros ambientalistas",
            "start": 1934.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cooperativistas entre otros",
            "start": 1939.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacer sociedades",
            "start": 1946.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entre los tres sectores",
            "start": 1950.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso sostengo",
            "start": 1957.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tocayo que tu texto es espl\u00e9ndido",
            "start": 1962.39,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "te digo tocayo o colega porque en efecto",
            "start": 1969.14,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "los dos estudiamos ciencia pol\u00edtica",
            "start": 1971.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1976.419,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estamos compartiendo responsabilidades",
            "start": 1978.58,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "parecidas o similares",
            "start": 1982.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en todo el respeto porque todos los",
            "start": 1986.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses son extraordinarios",
            "start": 1989.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toca gobernar una de las diez",
            "start": 1992.94,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "naciones m\u00e1s excepcionales del mundo",
            "start": 1995.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mientras a ti te corresponde manejar un",
            "start": 2008.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fondo de inversi\u00f3n que est\u00e1 considerado",
            "start": 2011.86,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entre los 10 m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 2014.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en cuanto a la relaci\u00f3n de m\u00e9xico con",
            "start": 2021.43,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2024.64,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y comparto contigo",
            "start": 2026.509,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "lo expuesto y cito textualmente el final",
            "start": 2029.539,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "de tu texto seg\u00fan el cual trabajando",
            "start": 2035.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 2038.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y escuch\u00e1ndonos",
            "start": 2040.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "unos a otros podemos encontrar puntos en",
            "start": 2042.87,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "com\u00fan que necesitamos",
            "start": 2048.27,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no todas estas conversaciones ser\u00e1n",
            "start": 2052.51,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "c\u00f3modas sigues diciendo",
            "start": 2055.72,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a firmas y eso est\u00e1 bien eso",
            "start": 2059.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es consustancial",
            "start": 2063.899,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "a la democracia agreg\u00f3",
            "start": 2066.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero nos necesitamos unos a otros",
            "start": 2069.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "necesitamos entendernos unos a otros al",
            "start": 2074.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hacerlo podemos crear",
            "start": 2078.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una mayor prosperidad",
            "start": 2081.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tanto para los ciudadanos de mexico como",
            "start": 2084.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos de los eeuu y de",
            "start": 2087.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este modo podemos acercar a a nuestras",
            "start": 2091.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos naciones",
            "start": 2095.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fin de la cita",
            "start": 2099.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por eso creo que este encuentro",
            "start": 2101.55,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de esa pol\u00edtica",
            "start": 2106.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que debemos de procurar que debemos de",
            "start": 2110.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2114.24,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que se puede mantener",
            "start": 2117.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cuando hay voluntad",
            "start": 2121.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sincera en los sectores productivos y en",
            "start": 2124.33,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los gobiernos de las dos naciones",
            "start": 2128.62,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "debo agradecer al presidente de donald",
            "start": 2133.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 2136.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por estar abierto a tratar",
            "start": 2137.45,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nuestros asuntos comerciales",
            "start": 2140.67,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "migratorios y de seguridad",
            "start": 2144.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con respecto",
            "start": 2148.58,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y de la manera que considero m\u00e1s eficaz",
            "start": 2151.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo permanente y con la",
            "start": 2158.86,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 2163.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1or ross secretario de",
            "start": 2167.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comercio de eeuu",
            "start": 2170.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho su presencia",
            "start": 2172.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en este encuentro",
            "start": 2175.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "le decimos que es bienvenido en mexico",
            "start": 2179.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 2187.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "expreso que estoy de acuerdo con los",
            "start": 2190.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la declaraci\u00f3n conjunta que",
            "start": 2193.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se acaba de firmar",
            "start": 2195.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por nuestra parte",
            "start": 2199.54,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 2201.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hacer valer un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 2204.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2208.91,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a respetar los",
            "start": 2214.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "compromisos que se hicieron para la",
            "start": 2217.17,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del tratado de libre comercio",
            "start": 2220.23,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a desarrollar",
            "start": 2225.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el sureste de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2228.839,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y cooperar con el desarrollo de los",
            "start": 2232.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 2234.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que la migraci\u00f3n",
            "start": 2238.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 2243.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y no forzosa",
            "start": 2245.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades o por",
            "start": 2248.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2251.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 2254.609,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "con la estrategia que estamos poniendo",
            "start": 2257.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica",
            "start": 2259.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de impulsar el desarrollo de sur a norte",
            "start": 2262.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con proyectos como el tren maya",
            "start": 2267.559,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como la modernizaci\u00f3n del sector",
            "start": 2272.95,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 2276.67,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 2279.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec para acercar",
            "start": 2281.94,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de asia con la costa este de",
            "start": 2285.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2291.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a continuar con la",
            "start": 2293.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de fomento a la inversi\u00f3n",
            "start": 2296.75,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "reduciendo impuestos y aumentando",
            "start": 2301.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "salarios sin afectar",
            "start": 2305.06,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la estabilidad de las empresas",
            "start": 2308.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los 3000 180 kil\u00f3metros de la franja",
            "start": 2312.29,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "fronteriza con los estados unidos'",
            "start": 2316.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or tom\u00e1s",
            "start": 2321.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a hacer realidad",
            "start": 2325.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "del principio que acaba de expresar",
            "start": 2328.82,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sobre la santidad de los contratos los",
            "start": 2332.059,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "compromisos en mexico se cumplen",
            "start": 2337.219,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 2342.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "reconociendo la importante labor",
            "start": 2345.57,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "que a pocos d\u00edas de haber asumido su",
            "start": 2350.13,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cargo est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2352.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "carlos salazar lomel\u00edn presidente del",
            "start": 2354.779,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial de",
            "start": 2357.959,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2361.289,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recuerdo subray\u00f3 que cuando carlos",
            "start": 2363.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 posici\u00f3n hizo",
            "start": 2367.759,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "generosamente el compromiso de ayudar",
            "start": 2371.7,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en conseguir",
            "start": 2376.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 2379.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y alcanzar tres metas en beneficio de",
            "start": 2382.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2385.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "1 combatir la pobreza",
            "start": 2387.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "2 crecer",
            "start": 2392.09,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "al 4% en promedio anual",
            "start": 2395.559,
            "duration": 11.001
        },
        {
            "text": "durante el sexenio y tres ayudarnos a",
            "start": 2400.26,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "desterrar el principal problema de",
            "start": 2406.56,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n",
            "start": 2410.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a todas y todos agradezco su confianza y",
            "start": 2414.799,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "su sincero inter\u00e9s en mantener",
            "start": 2419.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 2422.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 2425.3,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2428.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no estar\u00e1",
            "start": 2430.77,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "amistad por la geopol\u00edtica y en bien de",
            "start": 2433.06,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos muchas gracias",
            "start": 2439.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente al",
            "start": 2450.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agradecerle su valiosa participaci\u00f3n en",
            "start": 2454.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo yucat\u00e1n se enorgullece de",
            "start": 2456.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haber sido su anfitri\u00f3n les robamos",
            "start": 2459.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atentamente permanecer un momento en sus",
            "start": 2461.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lugares a efectos de tomar una",
            "start": 2464.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial de la mesa de honor",
            "start": 2466.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con los secretarios de gobierno",
            "start": 2469.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nacionales y los se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 2471.23,
            "duration": 4.13
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] buenas tardes se agradece la disposici\u00f3n de todos los participantes en el di\u00e1logo deseos m\u00e9xico-eeuu que en su parte final cuenta con la presencia del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a que reiteramos nuestra m\u00e1s cordial bienvenida gracias se\u00f1or presidente le acompa\u00f1an el presidente del consejo coordinador empresarial don carlos salazar lomel\u00edn agradecemos la presencia del se\u00f1or tom\u00e1s dolor s\u00ed o de la c\u00e1mara de comercio de los estados unidos bienvenido al secretario de comercio de los eeuu se\u00f1or wilbur ross gracias a la presencia del secretario de relaciones exteriores del gobierno de mexico licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n se encuentra con nosotros el gobernador constitucional del estado de yucat\u00e1n el licenciado mauricio vila dosal gracias a la secretaria de econom\u00eda del gobierno de mexico graciela m\u00e1rquez col\u00edn se\u00f1or larry fink presidente y fundador de black rock bienvenido a la secretaria de energ\u00eda del gobierno de mexico roc\u00edo nahle garc\u00eda el se\u00f1or alfonso romo garza jefe de la oficina de la presidencia gracias a la presencia del presidente y ceo de kansas city southern patrick o temps media se agradece la participaci\u00f3n del subsecretario de energ\u00eda de los estados unidos dan brunet as\u00ed como del vicepresidente del consejo coordinador empresarial tendreis guillermo vogel hinojosa escuchemos a continuaci\u00f3n las palabras que nos dirige el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores del gobierno de mexico se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario el comercio se\u00f1ores presidente de la american chamber esta regi\u00f3n el coordinador empresarial carlos salazar muy distinguidas y distinguidos compa\u00f1eros de gabinete aqu\u00ed presentes se\u00f1oras se\u00f1ores integrantes del ciudad ya los de manera muy breve decirle se\u00f1or presidente que hemos tenido un muy buen di\u00e1logo como dice el nombre del evento y quiz\u00e1 un poco apresurado hemos tenido que resumir todas las presentaciones y ponencias hemos tenido una participaci\u00f3n muy relevante en los temas m\u00e1s relevantes los que m\u00e1s nos interesan los que m\u00e1s nos preocupan y lo que le puedo decir es que encontramos un muy buen ambiente muy buen \u00e1nimo estamos el d\u00eda de ayer hicimos un brindis para decir que la instrucci\u00f3n que \u00e9ste anunci\u00f3 y con esto termino es que organicemos la mejor relaci\u00f3n que ha tenido m\u00e9xico con eeuu en las \u00faltimas d\u00e9cadas en estos pr\u00f3ximos seis a\u00f1os y que para ello escucharemos a las ya los empresarios aqu\u00ed presentes que a ra\u00edz de la firma de tratado de libre comercio y gracias a sus esfuerzos han organizado uno de los circuitos econ\u00f3micos m\u00e1s poderosos del mundo y se han tenido \u00e9xito bueno que escuch\u00e1ramos e intercambiaremos y que apoyaron los puntos de vista y aqu\u00ed se han manifestado expuestos sobre la mesa y as\u00ed lo hicimos de manera que vamos a trabajar juntos con el sector privado y estoy seguro que vamos a lograr que si dentro de seis a\u00f1os podamos decir fueron los mejores seis a\u00f1os en la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos muchas gracias a todas ya todos y misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente gracias al se\u00f1or canciller acto seguido corresponde escuchar la intervenci\u00f3n a cargo del se\u00f1or larry fink presidente director general y fundador de black rock se\u00f1or presidente es un honor tenerlo aqu\u00ed el d\u00eda de hoy muchas gracias quiero tambi\u00e9n agradecerle al secretario hablar por organizar esta reuni\u00f3n y muchas gracias a todos ustedes por tenerme aqu\u00ed el d\u00eda de hoy conoc\u00ed al presidente l\u00f3pez obrador por primera vez el a\u00f1o pasado y descubrimos que los dos tenemos de estudios en ciencias en la universidad seguramente le aprendi\u00f3 mucho m\u00e1s que yo gracias se\u00f1or presidente por recibirnos yo crec\u00ed en los \u00e1ngeles rodeados por contribuciones sociales y econ\u00f3micas de mexico y mexicoamericanos llegu\u00e9 a m\u00e9xico por primera vez en 1971 cuando estaba en la universidad en realidad llene mi mochila y me vine de los \u00e1ngeles california hasta la ciudad de mexico y me enamor\u00e9 de mexico en aquella \u00e9poca y mi entusiasmo nunca ha desaparecido as\u00ed que para alguien con tanto afecto por este pa\u00eds me siento muy triste por toda la atenci\u00f3n que se ha ha surgido entre nuestros pa\u00edses somos vecinos debemos jugar un papel muy importante en el crecimiento econ\u00f3mico de ambos somos parte de la regi\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s importante del mundo am\u00e9rica del norte y mientras hay distintas necesidades todo lo que da\u00f1a la oportunidad econ\u00f3mica todas estas cosas pueden hacer que no funcionen bien las cosas y a los inversionistas esto nos lleva a ver lo que verdaderamente es posible porque las posibilidades entre ambos pa\u00edses son inmensas yo creo que como un paso clave en este proceso es que las compa\u00f1\u00edas reciban un prop\u00f3sito un sentido de prop\u00f3sito enorme y comprometi\u00e9ndose con el mercado mexicano al recibir este prop\u00f3sito y compromiso todos los participantes las empresas pueden jugar un papel muy importante en profundizar las relaciones de estas dos grandes naciones la manera en que tratamos a los empleados como manejan la sustentabilidad de sus negocios ya sea que respeten y participen con las comunidades y los pa\u00edses donde operan su estrategia para la creaci\u00f3n de valor a largo plazo el prop\u00f3sito de blackrock como empresa es que cada vez m\u00e1s y m\u00e1s personas experimenten el bienestar financiero nosotros manejamos 3.000 millones de d\u00f3lares en activos dos terceras partes de este dinero es dinero para la jubilaci\u00f3n hay otros dos aspectos en nuestro trabajo de m\u00e9xico primero que nada hay much\u00edsimas oportunidades de inversi\u00f3n que vemos en mexico en todo un rango de industrias nuestras inversiones en m\u00e9xico las cuatro las cuales hacemos al nombre de los clientes nos ayudan a contribuir al crecimiento econ\u00f3mico de m\u00e9xico poder atender a nuestros clientes y nuestros clientes en todo el mundo el segundo aspecto es el compromiso directo con los inversionistas mexicanos ayudarles a alcanzar un futuro financiero mejor en septiembre pasado tuvimos la fortuna de poder trabajar con citi banamex para poder profundizar nuestra conexi\u00f3n con los inversionistas mexicanos nosotros invertimos con ellos y es la inversi\u00f3n m\u00e1s grande en los mercados emergentes y esto habla de la confianza en el potencial a largo plazo de m\u00e9xico queremos contribuir a un m\u00e9xico m\u00e1s inclusivo uno que crezca en una prosperidad que se comparte en toda la poblaci\u00f3n y que no solamente la disfruten unos cuantos sino que puedan planear para el futuro las personas para poder llegar a m\u00e1s oportunidades a que m\u00e1s mexicanos alcancen sus objetivos individuales porque un m\u00e9xico m\u00e1s inclusivo es un m\u00e9xico m\u00e1s fuerte as\u00ed como un es eeuu m\u00e1s inclusivos los hacen m\u00e1s fuerte para poder crear una sociedad m\u00e1s pr\u00f3spera en mexico y demandar o exigir unas mejores relaciones transnacionales debemos ayudar a mejorar el sector privado y p\u00fablico de esta relaci\u00f3n este tipo de liderazgo que viene de las empresas al sentarnos por un lado solamente y quedarnos viendo solamente ampl\u00eda la brecha pero las empresas como nosotros deben de mantener una mente abierta un coraz\u00f3n abierto a las necesidades y exigencias de la sociedad todos los d\u00edas tenemos que aprender que tenemos que poder operar y demostrar nuestros valores a la sociedad necesitamos encontrar un punto en com\u00fan de manera similar los gobiernos deben de crear unas bases donde las empresas puedan contribuir de manera productiva con la sociedad y esto nos lleva a tomar los pasos importantes recientemente un ejemplo es el trabajo para digitalizar y formalizar la econom\u00eda en m\u00e9xico solamente el 47 por ciento de los ciudadanos mexicanos tienen cuentas bancarias y esta falta de una econom\u00eda formal hace m\u00e1s lento el progreso econ\u00f3mico la habilidad de poder hacer inversiones de tener acceso a cr\u00e9ditos todo esto nos detiene que el poder ahorrar para la educaci\u00f3n de un nieto por ejemplo aqu\u00ed el sector privado tiene un papel indispensable a jugar para llevar la innovaci\u00f3n para proveernos los servicios para que los mexicanos puedan llegar a una mayor prosperidad tambi\u00e9n es una \u00e1rea donde necesitamos verdadera cooperaci\u00f3n entre el sector p\u00fablico y privado as\u00ed como la como econom\u00eda formal se va construyendo los servicios financieros tienen una relaci\u00f3n productiva con todos los mexicanos al final del d\u00eda el objetivo no debe ser solamente crear oportunidad no solamente gastar recursos sino m\u00e1s all\u00e1 darles a los ciudadanos mexicanos las reglas las herramientas que necesitan para crecer o para ahorrar para el futuro son las verdaderas oportunidades van a ser la clave para un m\u00e9xico m\u00e1s fuerte en una econom\u00eda que el gobierno tiene un gran potencial de introducir reformas y yo les digo que debe de haber una comunicaci\u00f3n cercana entre el sector privado y el gobierno mientras avanza el ya sea en la banca en el energ\u00eda de jubilaci\u00f3n o en la educaci\u00f3n el presidente ha dejado muy claro que quiere ver un mayor sentido de responsabilidad por parte de los del sector empresarial y las empresas necesitan recibir inversi\u00f3n invertir en las comunidades sentirse parte de las comunidades donde trabajan admiro al presidente la manera en la que le da voz a todas las necesidades de los ciudadanos mexicanos tiene y siempre ha tenido un gran compromiso para ayudar a la prosperidad de las personas independiente de donde vivan de cu\u00e1l es su historia qui\u00e9nes son sus padres y en quien se conviertan la habilidad del presidente de darle una voz a los mexicanos es sumamente importante y puede ayudarnos a todos a poder entender c\u00f3mo funcionar mejor en mexico como negocios necesitamos encontrar un sitio en com\u00fan porque m\u00e9xico y todo esto depende en un suelo f\u00e9rtil para los negocios yo s\u00e9 que si trabajamos juntos escuch\u00e1ndonos juntos la comunidad empresarial trabajando con el gobierno de mexico encontraremos \u00e1reas en com\u00fan para construir un futuro m\u00e1s s\u00f3lido para los ciudadanos de mexico [Aplausos] gracias y el fin escucharemos a continuaci\u00f3n las palabras a cargo el presidente de la c\u00e1mara de comercio de los eeuu sr take away much muchas gracias se\u00f1or presidente no solamente estamos muy felices es una muy bueno para las discusiones del d\u00eda de hoy y las acciones que tomaremos despu\u00e9s de esta reuni\u00f3n el poderlo tener con nosotros esta tarde nuestras discusiones han sido positivas constructivas y viendo haciendo altura no tratar\u00e9 de resumir todo lo que hemos discutido el d\u00eda de hoy tomar\u00e9 unos cuantos minutos para reiterarle algunos de los puntos clave que hemos discutido el d\u00eda de hoy su presencia quiero reiterar en este di\u00e1logo y manda una fuerte se\u00f1al respecto a su compromiso a las relaciones econ\u00f3micas y comerciales entre ambos pa\u00edses estoy compromiso que todos en la comunidad empresarial compartimos y es un gran privilegio el poder tener esta reuni\u00f3n en yucat\u00e1n un estado que simboliza el potencial econ\u00f3mico del sur de m\u00e9xico lo felicitamos se\u00f1or presidente por hacer que el crecimiento y el desarrollo del sur sea una prioridad clave representa el futuro de la prosperidad de m\u00e9xico y esto es muy importante para todos nosotros porque m\u00e9xico y su \u00e9xito econ\u00f3mico es el \u00e9xito econ\u00f3mico de los estados unidos no solamente nuestros pa\u00edses vecinos somos amigos somos vecinos sino que tambi\u00e9n somos aliados que dependen uno del otro que estamos muy involucrados en la econom\u00eda de uno del otro las empresas estadounidenses han estado trabajando con m\u00e9xico y en m\u00e9xico m\u00e1s de 100 a\u00f1os su fortaleza excede de 1.7 mil millones de d\u00f3lares todos los d\u00edas m\u00e9xico es el tercer aliado de comercio m\u00e1s grande el tercer mercado m\u00e1s grande y es el hogar de 110 mil millones de d\u00f3lares en inversi\u00f3n extranjera directa casi la mitad medio mill\u00f3n de personas cruzan ilegalmente nuestras fronteras todos los d\u00edas para trabajar para ir a la escuela para ir de compras y para el turismo estos hechos son bien conocidos por todos aqu\u00ed en la c\u00e1mara de comercio de los eeuu est\u00e1 trabajando para que se entienda bien en todo nuestro pa\u00eds porque una de nuestras prioridades m\u00e1s importantes es preservar la relaci\u00f3n tan vital entre eeuu y m\u00e9xico para la prosperidad continua de nuestra gente y para fortalecer el futuro por eso es que tenemos y todo esto para poder completar de manera exitosa el tratado de m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 y seguiremos hasta que esto sea firmado e implementado por eso es que ha quedado sumamente claro al gobierno de los eeuu que los aranceles el acero y el aluminio en m\u00e9xico y en eeuu los lleva que no son nuestros aliados m\u00e1s cercanos debe de ser retirada de esos aranceles antes de que con el congreso considere el tema por eso somos los primeros es decir las acerca de las consecuencias desastrosas de cerrar la frontera de los estados unidos y m\u00e9jico por eso hemos estado hombro a hombro con nuestros aliados en m\u00e9xico incluso mientras nuestras relaciones se pusieron a prueba durante estas instrucciones y es por eso que vemos con benepl\u00e1cito el trabajar con usted y con su gobierno en nuestras prioridades compartidas se\u00f1or presidente aplaudimos su compromiso a fortalecer el estado de derecho y nosotros nosotros ofrecemos poner nuestra alianza en estos esfuerzos este es un \u00e1rea donde los negocios del gobierno pueden trabajar de manera conjunta el sector privado debe de ser l\u00edder al adoptar c\u00f3digos de conducta de primera clase y adherirse a los est\u00e1ndares m\u00e1s altos de \u00e9tica empresarial implementando las soluciones mejores en \u00e1reas como la ciberseguridad anti sistemas anti lavado de activos mientras tanto es imperativo que el sector privado forzado en un ambiente haciendo actividades empresariales que asegure la transparencia previsibilidad y rendici\u00f3n de cuentas un proceso claro y el respeto a la santidad de los contratos con todos estos factores presentes en la inversi\u00f3n fluye las econom\u00edas crecen se crean empleo y las comunidades salen de la pobreza hemos hecho mucho trabajo con los rayados en todo el hemisferio en estos temas por qu\u00e9 la empresa libre crece cuando el estado de derecho es conservar la comunidad empresarial ser una parte muy importante de sus esfuerzos para m\u00ed es llevar a un desarrollo econ\u00f3mico en todo su pa\u00eds de la misma manera nosotros utilizamos los esfuerzos de mejorar la el desarrollo de la fuerza laboral equipando a los mexicanos con las habilidades y oportunidades para tener \u00e9xito este presidente nosotros acompa\u00f1ar nuestro lado de la frontera tambi\u00e9n en eeuu y en el nivel m\u00e1s bajo de desempleo que hab\u00eda tenido 65 a\u00f1os utilic\u00e9 simple pero se nos acabaron las personas empresarias y los esfuerzos de expandir la fuente de talento y fuerza laboral con habilidades de trabajar con nuestro gobierno para a su vez se apruebe una y de inmigraci\u00f3n efectiva lo m\u00e1s pronto posible el di\u00e1logo decidi\u00f3 esperamos trabajar con el sector privado y p\u00fablico con los l\u00edderes para poder avanzar en estos objetivos y otros objetivos compartidos el d\u00eda de hoy hemos hecho muchas hemos hablado mucho pero m\u00e1s all\u00e1 de solamente hablar tambi\u00e9n hemos resaltado la reacci\u00f3n que creemos nos puede ayudar a ponernos en un curso de una colaboraci\u00f3n muy productiva las propuestas plan est\u00e1n dise\u00f1adas para ayudarle a que usted estas son realidades compartidas y que resuelve nuestros desaf\u00edos comunes tambi\u00e9n hemos escuchado mucho a los miembros de su gobierno a sus l\u00edderes de la comunidad empresarial de m\u00e9xico y ahora esperamos escucharlo a usted estamos queriendo entender su agenda y ver c\u00f3mo podemos ayudarle a avanzar se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s muchas gracias por su tiempo y por su participaci\u00f3n el compromiso y su liderazgo lo m\u00e1s importante sabemos que esto solamente es el principio de una relaci\u00f3n productiva fortalecer los lazos de m\u00e9xico y los estados unidos durante muchos a\u00f1os y esto nos ayudar\u00e1n a crear oportunidad y prosperidad para las personas en ambos lados de la frontera muchas gracias se agradece la intervenci\u00f3n del se\u00f1or donoghue y se procede a escuchar la que corresponde al presidente del consejo coordinador empresarial el se\u00f1or carlos salazar lomel\u00edn nos acompa\u00f1a en una reuni\u00f3n de esta naturaleza agradecemos yo normalmente el esfuerzo de todo su equipo por estar con nosotros por aclararnos dudas y por estimular nos a los motivos que nos ha reunido aqu\u00ed a empresarios norteamericanos y mexicanos creemos todos los aqu\u00ed reunidos como lo hemos comentado con usted que la inversi\u00f3n es b\u00e1sica para nuestro pa\u00eds acabamos de escuchar que eeuu tiene dinero y le falta gente ya nosotros nos falta dinero y nos sobra gente no podemos tener una forma m\u00e1s clara de estar aliados estamos siempre en una alianza pero hemos escuchado durante esta ma\u00f1ana cosas que nos estimulan enormemente cuando se habla de la preocupaci\u00f3n tradicional de los empresarios mexicanos y norteamericanos para invertir para tener certidumbre y confianza que es el respeto a la legalidad la transparencia y la seguridad hemos escuchado en voz de los principales funcionarios de su gobierno que esta no es una aspiraci\u00f3n se nos ha dicho es un convencimiento un compromiso del gobierno que usted encabeza para hacer realidad esto que ha sido definitivamente una aspiraci\u00f3n y que esperamos sinceramente que se vuelva el compromiso y la marca diaria de nuestra forma de trabajo hemos escuchado tambi\u00e9n la importancia de tener siempre rendici\u00f3n de cuentas y rendici\u00f3n de cuentas de los funcionarios rendici\u00f3n de cuentas de los empresarios y al final rendici\u00f3n de cuentas de cualquier acci\u00f3n que vayamos a emprender durante esta ma\u00f1ana hemos dividido a nuestras discusiones en tres grandes cap\u00edtulos el primero hablando de financiamiento donde como ya dije llegamos a la conclusi\u00f3n de que hay dinero para invertir y que este dinero va a ser bien canalizado en la medida en que estas pl\u00e1ticas conduzcan a encontrar mejores proyectos en donde invertir pero existe el dinero que es la buena vez la buena noticia hemos hablado tambi\u00e9n de lg que de alguna manera har\u00e1 m\u00e1s competitivo a este bloque se ha explicado que hoy se compite a trav\u00e9s de grandes bloques en el mundo y que a nosotros nos toca incrementar la competitividad del bloque de norteam\u00e9rica hemos hablado dentro de este bloque de norteam\u00e9rica la importancia del tratado y hemos escuchado de parte de los funcionarios norteamericanos su compromiso a llevarlo a cabo lo m\u00e1s r\u00e1pido posible les hemos explicado el esfuerzo que hemos hecho internamente para lograr que se firme tambi\u00e9n que se lleve a nuestro congreso todas las leyes que soportan la reforma constitucional de la justicia laboral esto fue realizado como usted est\u00e1 bien informado el d\u00eda de ayer una mayor\u00eda importante de votos en donde hoy cumple su gobierno y cumple m\u00e9xico con este compromiso con los eeuu detener antes de firmar el tratado definitivo una ley laboral que de alguna manera modernizar nuestra relaci\u00f3n tradicional entre los trabajadores y los patronos hemos hablado tambi\u00e9n dentro de este marco de la importancia de continuar desarrollando una relaci\u00f3n que nos lleve a entender mejor los conceptos de energ\u00eda hemos tocado las todas las dudas que tenemos los empresarios en este tema tan importante para el desarrollo de m\u00e9xico y para la capacidad que tenemos tambi\u00e9n como pa\u00eds para recibir inversiones y todav\u00eda como parte final de todo este di\u00e1logo hemos hablado de la importancia de mantener nuestras fronteras eficientes efectivas que entendamos todos y sobre todo el gobierno de los eeuu nuestra preocupaci\u00f3n porque estas fronteras siempre se mantengan abiertas libres eficientes y que no confundamos problemas de migraci\u00f3n con problemas de comercio y problemas como presidente quiz\u00e1s lo m\u00e1s importante de todo esto hemos reiterado desde anoche que todo esto al final tiene un fin \u00faltimo y un fin superior que es que a trav\u00e9s de todo esto y como hemos comprometido los empresarios mexicanos con usted y hemos tratado tambi\u00e9n de comprometer a los empresarios norteamericanos lo hacemos porque estamos convencidos que el crecimiento econ\u00f3mico se estimula con la con la visi\u00f3n con el apoyo con el esfuerzo de los empresarios porque creemos que la inversi\u00f3n es la llave que nos permite atacar problemas de pobreza problemas sociales y que al final est\u00e1 la conjunci\u00f3n de la inversi\u00f3n el combate a la pobreza y como usted nos ha pedido siempre en un marco comportemos todos dentro de la legalidad dentro de la ley y sin ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n ahora de nuestro pa\u00eds un pa\u00eds de bienestar un pa\u00eds de bien ser y un pa\u00eds que sea ejemplo para todos y que esta relaci\u00f3n se conduzca para seguir teniendo cada vez un aliado mejor y un mejor socio en cualquiera de los campos en donde nosotros nos desempe\u00f1amos muchas gracias una vez m\u00e1s por su presencia el presidente nos estimula enorme nos estimula enormemente el apoyo que le da usted a los empresarios muchas gracias [Aplausos] lo que ocurrir\u00e1 a continuaci\u00f3n es la firma del acuerdo entre el consejo coordinador empresarial y la c\u00e1mara de comercio de los eeuu signando los titulares de ambos organismos siendo el testigo presencial el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos importante documento sin duda conducir\u00e1 a una mejor relaci\u00f3n comercial para el bien de ambos pa\u00edses los eeuu y m\u00e9xico en este momento el documento ha quedado ya debidamente firmado y est\u00e1 en manos de quienes signaron y desde luego a la vista de todos ustedes enhorabuena [Aplausos] es momento de escuchar el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico se\u00f1or tom\u00e1s presidente de la c\u00e1mara de comercio de eeuu carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial mauricio vila gobernador del estado de yucat\u00e1n se\u00f1or ross secretario de comercio del gobierno de los eeuu amigas amigos todos empresarios de mexico de eeuu de norteam\u00e9rica mi amigo larry flynt con usted empiezo le llamo amigo y tocayo tuve la oportunidad de conocer su texto antes de que lo presentar\u00e1 y suscribo su planteamiento en la forma y en el fondo si acaso agregar\u00eda en la asociaci\u00f3n y procurarse entre el sector p\u00fablico y el sector privado debemos tambi\u00e9n hacia adelante pensar en incluir al sector social de la econom\u00eda a campesinos obreros ambientalistas cooperativistas entre otros hacer sociedades entre los tres sectores por eso sostengo tocayo que tu texto es espl\u00e9ndido te digo tocayo o colega porque en efecto los dos estudiamos ciencia pol\u00edtica y tambi\u00e9n estamos compartiendo responsabilidades parecidas o similares en todo el respeto porque todos los pa\u00edses son extraordinarios a m\u00ed me toca gobernar una de las diez naciones m\u00e1s excepcionales del mundo mientras a ti te corresponde manejar un fondo de inversi\u00f3n que est\u00e1 considerado entre los 10 m\u00e1s importantes del mundo en cuanto a la relaci\u00f3n de m\u00e9xico con eeuu y comparto contigo lo expuesto y cito textualmente el final de tu texto seg\u00fan el cual trabajando juntos y escuch\u00e1ndonos unos a otros podemos encontrar puntos en com\u00fan que necesitamos no todas estas conversaciones ser\u00e1n c\u00f3modas sigues diciendo y tambi\u00e9n a firmas y eso est\u00e1 bien eso es consustancial a la democracia agreg\u00f3 pero nos necesitamos unos a otros necesitamos entendernos unos a otros al hacerlo podemos crear una mayor prosperidad tanto para los ciudadanos de mexico como para los ciudadanos de los eeuu y de este modo podemos acercar a a nuestras dos naciones fin de la cita por eso creo que este encuentro es un ejemplo de esa pol\u00edtica que debemos de procurar que debemos de seguir una pol\u00edtica que se puede mantener cuando hay voluntad sincera en los sectores productivos y en los gobiernos de las dos naciones debo agradecer al presidente de donald trump por estar abierto a tratar nuestros asuntos comerciales migratorios y de seguridad con respecto y de la manera que considero m\u00e1s eficaz mediante el di\u00e1logo permanente y con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo por eso se\u00f1or ross secretario de comercio de eeuu le agradecemos mucho su presencia en este encuentro le decimos que es bienvenido en mexico por \u00faltimo expreso que estoy de acuerdo con los t\u00e9rminos de la declaraci\u00f3n conjunta que se acaba de firmar por nuestra parte nos comprometemos hacer valer un aut\u00e9ntico estado de derecho nos comprometemos a respetar los compromisos que se hicieron para la aprobaci\u00f3n del tratado de libre comercio nos comprometemos a desarrollar el sureste de nuestro pa\u00eds y cooperar con el desarrollo de los pa\u00edses centroamericanos para que la migraci\u00f3n opcional y no forzosa por falta de oportunidades o por violencia nos comprometemos con la estrategia que estamos poniendo en pr\u00e1ctica de impulsar el desarrollo de sur a norte con proyectos como el tren maya como la modernizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico el proyecto del istmo de tehuantepec para acercar los pa\u00edses de asia con la costa este de eeuu nos comprometemos a continuar con la pol\u00edtica de fomento a la inversi\u00f3n reduciendo impuestos y aumentando salarios sin afectar la estabilidad de las empresas los 3000 180 kil\u00f3metros de la franja fronteriza con los estados unidos' se\u00f1or tom\u00e1s nos comprometemos a hacer realidad del principio que acaba de expresar sobre la santidad de los contratos los compromisos en mexico se cumplen termin\u00f3 reconociendo la importante labor que a pocos d\u00edas de haber asumido su cargo est\u00e1 llevando a cabo carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial de nuestro pa\u00eds s\u00f3lo recuerdo subray\u00f3 que cuando carlos tom\u00f3 posici\u00f3n hizo generosamente el compromiso de ayudar en conseguir tres cosas y alcanzar tres metas en beneficio de m\u00e9xico 1 combatir la pobreza 2 crecer al 4% en promedio anual durante el sexenio y tres ayudarnos a desterrar el principal problema de nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n a todas y todos agradezco su confianza y su sincero inter\u00e9s en mantener buenas relaciones entre m\u00e9xico y eeuu x no estar\u00e1 amistad por la geopol\u00edtica y en bien de nuestros pueblos muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente al agradecerle su valiosa participaci\u00f3n en este di\u00e1logo yucat\u00e1n se enorgullece de haber sido su anfitri\u00f3n les robamos atentamente permanecer un momento en sus lugares a efectos de tomar una fotograf\u00eda oficial de la mesa de honor con los secretarios de gobierno nacionales y los se\u00f1ores gobernadores",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:29.704131"
}