{
    "video_id": "j1LQ85PIBP4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/j1LQ85PIBP4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBIMFgomWivF4lf3DHijZT9Gpz0ig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=j1LQ85PIBP4",
    "video_title": "Implemetaci\u00f3n de la Ley General en Materia de Desaparici\u00f3n Forzada de Personas",
    "video_length_seconds": 950,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy",
            "start": 0.89,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes",
            "start": 3.739,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "lo que vamos a presentar el d\u00eda de hoy",
            "start": 5.859,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "es el resultado de una muy larga serie",
            "start": 8.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de consultas que desde el per\u00edodo de",
            "start": 12.65,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n hemos venido realizando con",
            "start": 14.78,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "colectivos que atienden a las v\u00edctimas",
            "start": 17.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con familiares de las v\u00edctimas y",
            "start": 19.429,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n las recomendaciones",
            "start": 22.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de las agencias internacionales en",
            "start": 24.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "particular la oficina de la alta",
            "start": 26.72,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "comisionada para los derechos humanos de",
            "start": 28.699,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de naciones unidas por",
            "start": 31.249,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "supuesto este es un plan que tendr\u00e1 que",
            "start": 34.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ir instrumentando para enfrentar uno de",
            "start": 36.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los problemas m\u00e1s lacerantes que vive",
            "start": 38.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad que es el de la",
            "start": 41.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada ya sea por agentes",
            "start": 43.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del estado o por particulares del cual",
            "start": 45.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos heredado quiz\u00e1 uno de los signos",
            "start": 48.829,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ominosos de r\u00e9gimen anterior se",
            "start": 52.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estima que actualmente existen 40.000",
            "start": 55.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas",
            "start": 59.539,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1100 fosas clandestinas alrededor",
            "start": 62.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "26 de 26 mil cuerpos sin identificar en",
            "start": 66.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los servicios forenses y eso da cuenta",
            "start": 70.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la magnitud de la crisis humanitaria",
            "start": 72.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y revelaci\u00f3n a los derechos humanos que",
            "start": 75.07,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando y que debemos",
            "start": 78.59,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "superar en nuestro pa\u00eds ha habido",
            "start": 80.509,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "avances sin lugar a dudas en la",
            "start": 83.479,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de leyes pero",
            "start": 85.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lamentablemente en su implementaci\u00f3n no",
            "start": 88.21,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "solamente no se ha cumplido con los",
            "start": 91.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "objetivos que se han planteado en ellas",
            "start": 93.409,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "sino que hace ca\u00eddo en una profunda",
            "start": 95.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y por eso el acuerdo al que",
            "start": 98.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos al canal que hemos alcanzado con",
            "start": 102.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muchas organizaciones a las cuales",
            "start": 103.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguiremos consultando al igual que a",
            "start": 105.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las familias de las v\u00edctimas es avanzar",
            "start": 108.56,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "en la implementaci\u00f3n real de la ley",
            "start": 112.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "general en materia desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 115.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de personas les aparece un cometido por",
            "start": 118.07,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "particulares y crear el sistema nacional",
            "start": 120.44,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "el objetivo fundamental cuando s\u00f3lo once",
            "start": 126.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "puntos que ir\u00e9 desglosando",
            "start": 128.429,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en las sucesivas intervenciones el",
            "start": 131.03,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "objetivo fundamental de este plan de",
            "start": 133.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la ley es dise\u00f1ar con",
            "start": 136.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las familias de las",
            "start": 140.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y lo quiero subrayar con la",
            "start": 142.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las familias de las",
            "start": 145.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas las bases generales las",
            "start": 146.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y procedimientos en",
            "start": 149.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda",
            "start": 152.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de",
            "start": 154.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y no localizadas",
            "start": 156.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "as\u00ed como prevenir como uno de los retos",
            "start": 159.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fundamentales prevenir investigar y",
            "start": 163.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sancionar a los responsables de estos",
            "start": 166.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delitos la verdadera reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 169.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en estos casos es la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 172.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "justicia y el castigo a los responsables",
            "start": 175.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el sistema nacional",
            "start": 178.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda est\u00e1 integrado por 42",
            "start": 181.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "personas representantes de distintas",
            "start": 186.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 188.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es donde empieza la simulaci\u00f3n que se",
            "start": 190.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hizo en el gobierno anterior donde a dos",
            "start": 191.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semanas de terminar su gesti\u00f3n se",
            "start": 194.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 el sistema nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 196.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y se present\u00f3 un press un plan nacional",
            "start": 199.06,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda que no fue consultado con",
            "start": 201.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nadie pero de los 42 integrantes pues es",
            "start": 203.709,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "24 no est\u00e1n constituidos pues son las",
            "start": 207.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de b\u00fasqueda que en",
            "start": 212.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa fecha no se hab\u00edan integrado de modo",
            "start": 214.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tal de que ahora si queremos dar paso a",
            "start": 218.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "una verdadera integraci\u00f3n del sistema",
            "start": 221.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque esto requiere una coordinaci\u00f3n",
            "start": 223.079,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "muy estrecha con las entidades",
            "start": 225.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "federativas con sus fiscal\u00edas porque la",
            "start": 227.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tarea de la b\u00fasqueda la identificaci\u00f3n y",
            "start": 230.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la justicia no s\u00f3lo",
            "start": 234.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corresponde al gobierno federal si",
            "start": 236.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tenemos que deshacer una suma de",
            "start": 239.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "esfuerzos efectivos nosotros esperamos",
            "start": 240.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que quede plenamente instalado el",
            "start": 243.489,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sistema en el mes de marzo y daremos los",
            "start": 245.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasos subsecuentes para que esto suceda",
            "start": 249.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 251.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el nombramiento del nuevo titular de la",
            "start": 253.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda la cual ya",
            "start": 256.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se emiti\u00f3 la convocatoria en d\u00edas",
            "start": 259.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasados los d\u00edas de hoy ma\u00f1ana y el",
            "start": 260.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles estar\u00e9 llevando en audiencias",
            "start": 263.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas las entrevistas a los once",
            "start": 266.49,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "aspirantes las once hombres y mujeres",
            "start": 268.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que han dejado participar en este",
            "start": 270.419,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "proceso y el viernes de esta semana",
            "start": 272.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tendremos ya definida a la persona que",
            "start": 275.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "encabezar\u00e1 esta comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 278.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda que tendr\u00e1 como su",
            "start": 280.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "responsabilidad fundamental el",
            "start": 283.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "establecimiento de un programa nacional",
            "start": 285.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consensado con las v\u00edctimas",
            "start": 287.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n en dise\u00f1an imprimaci\u00f3n",
            "start": 289.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "del programa nacional de exhumaciones e",
            "start": 291.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense y las acciones de",
            "start": 293.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda verdad y justicia para las",
            "start": 296.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas un reto fundamental va a ser la",
            "start": 299.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "necesaria conformaci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 302.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "locales a la fecha tenemos solamente",
            "start": 305.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ocho comisiones integradas una de \u00e9stas",
            "start": 308.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n tenemos otras",
            "start": 312.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuatro con d\u00eda existe el decreto de la",
            "start": 315.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n que permite su conformaci\u00f3n",
            "start": 317.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero no se ha nombrado el responsable",
            "start": 319.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos ya el compromiso del gobierno",
            "start": 322.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz para que los",
            "start": 324.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas esto suceda y aumentar a 9",
            "start": 326.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las entidades no se ha conformado pero",
            "start": 329.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lamentablemente en 20 entidades a m\u00e1s de",
            "start": 332.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o de haberse publicado en la ley",
            "start": 335.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general no han tomado medidas",
            "start": 337.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "legislativas ni la integraci\u00f3n",
            "start": 339.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "correspondiente de las comisiones",
            "start": 342.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estatales con lo cual urge y hacemos un",
            "start": 344.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llamado respetuoso a los estados de la",
            "start": 348.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para que a la brevedad posible",
            "start": 351.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cumplan con esta disposici\u00f3n de ley para",
            "start": 353.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalecer estos trabajos vamos a dotar",
            "start": 357.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de recursos suficientes o si no",
            "start": 360.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "suficientes importantes para que cumpla",
            "start": 362.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puntualmente sus trabajos la comisi\u00f3n",
            "start": 366.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y el sistema en su",
            "start": 368.61,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 370.74,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "hay que se\u00f1alar y esta es otra parte de",
            "start": 371.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n que en el a\u00f1o 2018 se",
            "start": 373.96,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "asignaron 468 millones 946 mil pesos a",
            "start": 377.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda pero",
            "start": 383.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "solamente ejerci\u00f3 6 millones de pesos es",
            "start": 386.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decir ese presupuesto solamente estuvo",
            "start": 390.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el papel lo cual le llevado no",
            "start": 394.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solamente a la falta de desarrollo de",
            "start": 396.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las capacidades t\u00e9cnicas institucionales",
            "start": 399.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda a las limitaciones",
            "start": 402.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para hacerlo limitaciones",
            "start": 404.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en recursos humanos y se retras\u00f3",
            "start": 406.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lamentable en la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 409.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ley para este a\u00f1o se han asignado 400",
            "start": 411.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se ejercer\u00e1n",
            "start": 415.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "plenamente por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 417.36,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y estamos",
            "start": 419.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajando con la secretar\u00eda de",
            "start": 422.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana para",
            "start": 425.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que desde el sistema nacional de",
            "start": 427.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "seguridad podamos utilizar los recursos",
            "start": 429.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de apoyo a la ciudad p\u00fablica en los",
            "start": 434.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estados que cuentan con una cifra de",
            "start": 436.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "7.500 millones de pesos para desarrollar",
            "start": 439.31,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las capacidades en materia de",
            "start": 442.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense la atenci\u00f3n",
            "start": 445.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a todos los cuerpos que",
            "start": 447.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos sin identificar pero tambi\u00e9n a",
            "start": 450.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las acciones de b\u00fasqueda de exhumaci\u00f3n",
            "start": 453.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n contando con un sistema",
            "start": 455.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "\u00fanico de informaci\u00f3n para ello hemos",
            "start": 459.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "venido elaborando tambi\u00e9n en",
            "start": 463.38,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las organizaciones",
            "start": 465.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internacionales y con las organizaciones",
            "start": 467.449,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "de la de las v\u00edctimas los protocolos",
            "start": 470.4,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fundamentales para desarrollar estas",
            "start": 473.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tareas desde el protocolo homologado de",
            "start": 475.889,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de los delitos vinculados",
            "start": 478.59,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "con la desaparici\u00f3n forzada como en los",
            "start": 479.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "protocolos homologados para la b\u00fasqueda",
            "start": 482.729,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la exhumaci\u00f3n",
            "start": 486.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n y desarrollar un",
            "start": 487.53,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "enfoque diferenciado que nos permita",
            "start": 490.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atacar de mejor manera las tareas de",
            "start": 492.389,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en todo el territorio del pa\u00eds",
            "start": 495.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que lamentablemente se ha convertido ya",
            "start": 498.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una enorme fosa clandestina nuestro",
            "start": 501.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "territorio dentro de las novedades lo",
            "start": 504.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que queremos impulsar para favorecer las",
            "start": 507.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tareas de car\u00e1cter preventivo y no",
            "start": 510.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dedicarnos solamente a la b\u00fasqueda de",
            "start": 512.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas que ya tienen",
            "start": 514.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os vamos a dar prioridad a la",
            "start": 516.479,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida esto nos va a permitir",
            "start": 519.3,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por supuesto no s\u00f3lo recuperar a",
            "start": 522.529,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "personas que todav\u00eda podr\u00edan estar en",
            "start": 525.959,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de vida frente actos de",
            "start": 527.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada sino tambi\u00e9n",
            "start": 530.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfrentar problemas vinculados con la",
            "start": 532.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trata de personas m\u00e1s a\u00fan con este tipo",
            "start": 534.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de acciones que ya se han venido",
            "start": 538.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desarrollando se ha acreditado que",
            "start": 539.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "efectivamente puede tenerse resultados",
            "start": 541.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aun con la respuesta oportuna del estado",
            "start": 544.589,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y de las distintas instituciones",
            "start": 546.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas un tema adicional es el",
            "start": 548.43,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tratamiento a las personas migrantes",
            "start": 551.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particularmente con las rutas que est\u00e1n",
            "start": 554.779,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "plenamente identificadas donde est\u00e1n las",
            "start": 556.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "situaciones de riesgo de la poblaci\u00f3n",
            "start": 558.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "migrante de nuestro pa\u00eds esto forma",
            "start": 560.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parte de la nueva pol\u00edtica migratoria en",
            "start": 562.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 565.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde se estima que entre el 8 y el 10",
            "start": 566.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por ciento de las personas desaparecidas",
            "start": 570.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son migrantes particularmente",
            "start": 572.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "provenientes del tri\u00e1ngulo norte de",
            "start": 575.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica para ello se dise\u00f1ar\u00e1n",
            "start": 578.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "protocolos de actuaci\u00f3n junto con las",
            "start": 580.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "instituciones responsables de la salud",
            "start": 584.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para atender en particular las",
            "start": 586.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "rutas donde presentan mayor incidencia",
            "start": 590.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos delitos",
            "start": 593.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "destacando por supuesto la ruta que vale",
            "start": 595.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "chiapas cruza por oaxaca y",
            "start": 597.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "posteriormente el estado de veracruz y",
            "start": 599.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tamaulipas lo cual no significa que en",
            "start": 601.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "otros lugares no se presenten",
            "start": 603.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "situaciones de riesgo habr\u00e1 que",
            "start": 605.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reformular de manera importante los",
            "start": 608.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajos de la comisi\u00f3n ejecutiva de",
            "start": 610.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas para hacer efectiva",
            "start": 612.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la capacidad respuesta de esta comisi\u00f3n",
            "start": 615.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de las v\u00edctimas no",
            "start": 617.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "solamente revisando el mecanismo de",
            "start": 619.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a defensores de derechos",
            "start": 622.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "humanos y de periodistas sino tambi\u00e9n",
            "start": 624.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las calidades de acompa\u00f1amiento",
            "start": 627.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "permanente en las b\u00fasquedas de campo",
            "start": 628.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agilizando los procesos de registro",
            "start": 630.59,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de acceso a los fondos emergentes y",
            "start": 633.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "junto con ello fortalecer la",
            "start": 636.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 637.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejecutivas en los estados en donde",
            "start": 640.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "faltan dos entidades en donde puedan",
            "start": 642.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "establecerse parte nodal de esta",
            "start": 645.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estrategia es la conformaci\u00f3n de un",
            "start": 648.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instituto nacional de identificaci\u00f3n",
            "start": 650.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "forense que permita crear un sistema",
            "start": 652.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional de coordinaci\u00f3n con todos los",
            "start": 655.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servicios forenses en el pa\u00eds para ello",
            "start": 656.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar los trabajos con un",
            "start": 659.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 internacional de la cruz roja con",
            "start": 662.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la escuela nacional de antropolog\u00eda con",
            "start": 665.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las distintas agencias de naciones",
            "start": 667.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "unidas con el equipo argentino de",
            "start": 669.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda forense y esperemos ah\u00ed",
            "start": 671.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dice julio la implementaci\u00f3n total pero",
            "start": 673.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en marzo esperamos poner a consideraci\u00f3n",
            "start": 676.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del sistema la discusi\u00f3n de la creaci\u00f3n",
            "start": 678.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de este instituto en donde el dise\u00f1o",
            "start": 682.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 al aceite de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 685.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estableceremos mecanismos",
            "start": 688.77,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "extraordinarios para responder al",
            "start": 689.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contexto en que se enfrenta esta",
            "start": 692.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n desarrollando las capacidades",
            "start": 694.35,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas",
            "start": 696.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la falta nos hace como es la creaci\u00f3n de",
            "start": 697.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un sistema \u00fanico de informaci\u00f3n",
            "start": 701.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica e inform\u00e1tica no estamos",
            "start": 703.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pensando en la adquisici\u00f3n de equipos",
            "start": 706.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "equipos ah\u00ed y de manera suficiente pero",
            "start": 708.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed de coordinar la informaci\u00f3n que se",
            "start": 712.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene respecto en desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 714.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en hospitales en centro de atenci\u00f3n",
            "start": 716.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1trica en el sistema dif en los",
            "start": 718.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centros de salud de atenci\u00f3n de",
            "start": 721.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "adicciones dos centros de detenci\u00f3n y",
            "start": 723.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "reclusorios en todo el sistema",
            "start": 725.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "penitenciario los servicios m\u00e9dicos y",
            "start": 727.26,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "forenses el registro nacional de",
            "start": 729.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas fallecidas los albergues",
            "start": 731.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y privados los panteones son",
            "start": 733.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lugares donde se depositan de sus restos",
            "start": 736.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mortales el fortalecer el trabajo de",
            "start": 738.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n incluidas las estaciones",
            "start": 741.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "migratorias las terminales de",
            "start": 743.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "autotransporte y todos aquellos",
            "start": 745.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "registros que nos permitan tener un solo",
            "start": 747.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "banco de datos con lo cual tendremos",
            "start": 750.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "certeza no solamente de la magnitud del",
            "start": 753.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problema sino c\u00f3mo enfrentarlo de manera",
            "start": 756.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente",
            "start": 759.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para ello vamos a contar con una",
            "start": 760.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica nacional e",
            "start": 762.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "internacional en particular tenemos ya",
            "start": 765.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acuerdos con la oficina de la alta",
            "start": 768.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisionada de naciones unidas para el",
            "start": 771.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollo con acnur con el comit\u00e9",
            "start": 773.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "internacional de la cruz roja con la",
            "start": 776.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agencia de cooperaci\u00f3n alemana con la",
            "start": 779.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 781.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "humanos humanos y todas aquellas",
            "start": 783.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instituciones con las que hemos venido",
            "start": 785.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "practicando particularmente con la",
            "start": 787.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunidad europea la uni\u00f3n europea que",
            "start": 790.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en muy buena disposici\u00f3n de no",
            "start": 792.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "solamente transmitir experiencias ayudar",
            "start": 795.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la formaci\u00f3n ni capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 798.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de personal responsable de la b\u00fasqueda",
            "start": 800.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n sino tambi\u00e9n con recursos",
            "start": 803.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para desarrollar estas tareas y un",
            "start": 806.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aspecto adicional finalmente es todo",
            "start": 809.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aquello que tiene que ver con la",
            "start": 812.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la justicia y de la ley",
            "start": 814.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por supuesto que se tiene que continuar",
            "start": 816.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con la conformaci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 819.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "locales y en particular con las",
            "start": 821.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas especializadas en los estados",
            "start": 823.42,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que independientemente de su marco de",
            "start": 825.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda deben estar mecanismos",
            "start": 827.949,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integrales de reacci\u00f3n e intercambio de",
            "start": 830.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para tener una respuesta m\u00e1s",
            "start": 832.509,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eficaz y al mismo tiempo habr\u00e1 que",
            "start": 834.94,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "revisar la tipificaci\u00f3n del delito y sus",
            "start": 837.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aplicaciones lo cual implica atender la",
            "start": 840.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n internacional para la",
            "start": 843.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de todas las personas",
            "start": 845.019,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 846.959,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "el plan establecerse en la ley con mucha",
            "start": 848.709,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "claridad y eso es muy importante la",
            "start": 851.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plena responsabilidad de los delitos de",
            "start": 854.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de los superiores",
            "start": 856.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jer\u00e1rquicos de quienes dan las \u00f3rdenes",
            "start": 859.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el caso de agencias del estado para",
            "start": 862.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cometer este tipo de delitos y",
            "start": 864.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "finalmente un aspecto en el que han",
            "start": 867.069,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "existido muchos el presidente de la",
            "start": 869.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en establecer en la ley",
            "start": 871.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "beneficios por colaboraci\u00f3n eficaz o los",
            "start": 873.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mecanismos de protecci\u00f3n a testigos de",
            "start": 876.67,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n las personas que",
            "start": 878.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proporcionen la informaci\u00f3n para el",
            "start": 881.709,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de estos hechos como la",
            "start": 883.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudad o el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 886.6,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 888.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s una guerra para combatir",
            "start": 889.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "delitos que lleve esta situaci\u00f3n de",
            "start": 892.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tragedia nacional y de violaci\u00f3n de los",
            "start": 894.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derechos humanos dando cuenta de los",
            "start": 897.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saldos lamentables que hemos heredado y",
            "start": 899.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "evidentemente vamos a proceder",
            "start": 901.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "atendiendo no solamente las",
            "start": 904.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "recomendaciones o denuncias que existan",
            "start": 906.93,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito nacional sino tambi\u00e9n todas",
            "start": 909.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aquellas sentencias que se deriven en",
            "start": 912.19,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos contra",
            "start": 914.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "autoridades mexicanas ya sean las",
            "start": 917.339,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "emitidas por el sistema interamericano",
            "start": 920.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de derechos humanos como los de la corte",
            "start": 921.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "interamericana ya sabes la corte penal",
            "start": 924.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "internacional porque nadie que haya",
            "start": 926.85,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vulnerado la vida la tranquilidad de una",
            "start": 929.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "familia debe quedar impune y sea quien",
            "start": 932.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sea el responsable va a ser castigado",
            "start": 936.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "por la comisi\u00f3n de estos delitos es",
            "start": 939.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuanto sea presidente",
            "start": 942.279,
            "duration": 3.081
        }
    ],
    "transcription_text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes lo que vamos a presentar el d\u00eda de hoy es el resultado de una muy larga serie de consultas que desde el per\u00edodo de transici\u00f3n hemos venido realizando con colectivos que atienden a las v\u00edctimas con familiares de las v\u00edctimas y atendiendo tambi\u00e9n las recomendaciones de las agencias internacionales en particular la oficina de la alta comisionada para los derechos humanos de la organizaci\u00f3n de naciones unidas por supuesto este es un plan que tendr\u00e1 que ir instrumentando para enfrentar uno de los problemas m\u00e1s lacerantes que vive nuestra sociedad que es el de la desaparici\u00f3n forzada ya sea por agentes del estado o por particulares del cual hemos heredado quiz\u00e1 uno de los signos m\u00e1s ominosos de r\u00e9gimen anterior se estima que actualmente existen 40.000 personas desaparecidas m\u00e1s de 1100 fosas clandestinas alrededor 26 de 26 mil cuerpos sin identificar en los servicios forenses y eso da cuenta de la magnitud de la crisis humanitaria y revelaci\u00f3n a los derechos humanos que estamos enfrentando y que debemos superar en nuestro pa\u00eds ha habido avances sin lugar a dudas en la elaboraci\u00f3n de leyes pero lamentablemente en su implementaci\u00f3n no solamente no se ha cumplido con los objetivos que se han planteado en ellas sino que hace ca\u00eddo en una profunda simulaci\u00f3n y por eso el acuerdo al que hemos al canal que hemos alcanzado con muchas organizaciones a las cuales seguiremos consultando al igual que a las familias de las v\u00edctimas es avanzar en la implementaci\u00f3n real de la ley general en materia desaparici\u00f3n forzada de personas les aparece un cometido por particulares y crear el sistema nacional el objetivo fundamental cuando s\u00f3lo once puntos que ir\u00e9 desglosando en las sucesivas intervenciones el objetivo fundamental de este plan de implementaci\u00f3n de la ley es dise\u00f1ar con la participaci\u00f3n de las familias de las v\u00edctimas y lo quiero subrayar con la participaci\u00f3n de las familias de las v\u00edctimas las bases generales las pol\u00edticas p\u00fablicas y procedimientos en los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de personas desaparecidas y no localizadas as\u00ed como prevenir como uno de los retos fundamentales prevenir investigar y sancionar a los responsables de estos delitos la verdadera reparaci\u00f3n del da\u00f1o en estos casos es la aplicaci\u00f3n de la justicia y el castigo a los responsables como ustedes saben el sistema nacional de b\u00fasqueda est\u00e1 integrado por 42 personas representantes de distintas instituciones es donde empieza la simulaci\u00f3n que se hizo en el gobierno anterior donde a dos semanas de terminar su gesti\u00f3n se instal\u00f3 el sistema nacional de b\u00fasqueda y se present\u00f3 un press un plan nacional de b\u00fasqueda que no fue consultado con nadie pero de los 42 integrantes pues es 24 no est\u00e1n constituidos pues son las comisiones estatales de b\u00fasqueda que en esa fecha no se hab\u00edan integrado de modo tal de que ahora si queremos dar paso a una verdadera integraci\u00f3n del sistema porque esto requiere una coordinaci\u00f3n muy estrecha con las entidades federativas con sus fiscal\u00edas porque la tarea de la b\u00fasqueda la identificaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la justicia no s\u00f3lo corresponde al gobierno federal si tenemos que deshacer una suma de esfuerzos efectivos nosotros esperamos que quede plenamente instalado el sistema en el mes de marzo y daremos los pasos subsecuentes para que esto suceda en primer lugar el nombramiento del nuevo titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda la cual ya se emiti\u00f3 la convocatoria en d\u00edas pasados los d\u00edas de hoy ma\u00f1ana y el mi\u00e9rcoles estar\u00e9 llevando en audiencias p\u00fablicas las entrevistas a los once aspirantes las once hombres y mujeres que han dejado participar en este proceso y el viernes de esta semana tendremos ya definida a la persona que encabezar\u00e1 esta comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que tendr\u00e1 como su responsabilidad fundamental el establecimiento de un programa nacional consensado con las v\u00edctimas la participaci\u00f3n en dise\u00f1an imprimaci\u00f3n del programa nacional de exhumaciones e identificaci\u00f3n forense y las acciones de b\u00fasqueda verdad y justicia para las v\u00edctimas un reto fundamental va a ser la necesaria conformaci\u00f3n de las comisiones locales a la fecha tenemos solamente ocho comisiones integradas una de \u00e9stas en esta administraci\u00f3n tenemos otras cuatro con d\u00eda existe el decreto de la legislaci\u00f3n que permite su conformaci\u00f3n pero no se ha nombrado el responsable tenemos ya el compromiso del gobierno del estado de veracruz para que los pr\u00f3ximos d\u00edas esto suceda y aumentar a 9 las entidades no se ha conformado pero lamentablemente en 20 entidades a m\u00e1s de un a\u00f1o de haberse publicado en la ley general no han tomado medidas legislativas ni la integraci\u00f3n correspondiente de las comisiones estatales con lo cual urge y hacemos un llamado respetuoso a los estados de la rep\u00fablica para que a la brevedad posible cumplan con esta disposici\u00f3n de ley para fortalecer estos trabajos vamos a dotar de recursos suficientes o si no suficientes importantes para que cumpla puntualmente sus trabajos la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y el sistema en su conjunto hay que se\u00f1alar y esta es otra parte de la simulaci\u00f3n que en el a\u00f1o 2018 se asignaron 468 millones 946 mil pesos a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda pero solamente ejerci\u00f3 6 millones de pesos es decir ese presupuesto solamente estuvo en el papel lo cual le llevado no solamente a la falta de desarrollo de las capacidades t\u00e9cnicas institucionales para la b\u00fasqueda a las limitaciones tecnol\u00f3gicas para hacerlo limitaciones en recursos humanos y se retras\u00f3 lamentable en la implementaci\u00f3n de la ley para este a\u00f1o se han asignado 400 millones de pesos que se ejercer\u00e1n plenamente por parte de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y estamos trabajando con la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana para que desde el sistema nacional de seguridad podamos utilizar los recursos de apoyo a la ciudad p\u00fablica en los estados que cuentan con una cifra de 7.500 millones de pesos para desarrollar las capacidades en materia de identificaci\u00f3n forense la atenci\u00f3n fundamentalmente a todos los cuerpos que tenemos sin identificar pero tambi\u00e9n a las acciones de b\u00fasqueda de exhumaci\u00f3n identificaci\u00f3n contando con un sistema \u00fanico de informaci\u00f3n para ello hemos venido elaborando tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las organizaciones internacionales y con las organizaciones de la de las v\u00edctimas los protocolos fundamentales para desarrollar estas tareas desde el protocolo homologado de investigaci\u00f3n de los delitos vinculados con la desaparici\u00f3n forzada como en los protocolos homologados para la b\u00fasqueda la exhumaci\u00f3n la identificaci\u00f3n y desarrollar un enfoque diferenciado que nos permita atacar de mejor manera las tareas de b\u00fasqueda en todo el territorio del pa\u00eds que lamentablemente se ha convertido ya una enorme fosa clandestina nuestro territorio dentro de las novedades lo que queremos impulsar para favorecer las tareas de car\u00e1cter preventivo y no dedicarnos solamente a la b\u00fasqueda de personas desaparecidas que ya tienen muchos a\u00f1os vamos a dar prioridad a la b\u00fasqueda en vida esto nos va a permitir por supuesto no s\u00f3lo recuperar a personas que todav\u00eda podr\u00edan estar en condici\u00f3n de vida frente actos de desaparici\u00f3n forzada sino tambi\u00e9n enfrentar problemas vinculados con la trata de personas m\u00e1s a\u00fan con este tipo de acciones que ya se han venido desarrollando se ha acreditado que efectivamente puede tenerse resultados aun con la respuesta oportuna del estado y de las distintas instituciones p\u00fablicas un tema adicional es el tratamiento a las personas migrantes particularmente con las rutas que est\u00e1n plenamente identificadas donde est\u00e1n las situaciones de riesgo de la poblaci\u00f3n migrante de nuestro pa\u00eds esto forma parte de la nueva pol\u00edtica migratoria en m\u00e9xico donde se estima que entre el 8 y el 10 por ciento de las personas desaparecidas son migrantes particularmente provenientes del tri\u00e1ngulo norte de centroam\u00e9rica para ello se dise\u00f1ar\u00e1n protocolos de actuaci\u00f3n junto con las instituciones responsables de la salud p\u00fablica para atender en particular las rutas donde presentan mayor incidencia estos delitos destacando por supuesto la ruta que vale chiapas cruza por oaxaca y posteriormente el estado de veracruz y tamaulipas lo cual no significa que en otros lugares no se presenten situaciones de riesgo habr\u00e1 que reformular de manera importante los trabajos de la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas para hacer efectiva la capacidad respuesta de esta comisi\u00f3n en la atenci\u00f3n de las v\u00edctimas no solamente revisando el mecanismo de protecci\u00f3n a defensores de derechos humanos y de periodistas sino tambi\u00e9n las calidades de acompa\u00f1amiento permanente en las b\u00fasquedas de campo agilizando los procesos de registro de acceso a los fondos emergentes y junto con ello fortalecer la consolidaci\u00f3n de las comisiones ejecutivas en los estados en donde faltan dos entidades en donde puedan establecerse parte nodal de esta estrategia es la conformaci\u00f3n de un instituto nacional de identificaci\u00f3n forense que permita crear un sistema nacional de coordinaci\u00f3n con todos los servicios forenses en el pa\u00eds para ello vamos a avanzar los trabajos con un comit\u00e9 internacional de la cruz roja con la escuela nacional de antropolog\u00eda con las distintas agencias de naciones unidas con el equipo argentino de antropolog\u00eda forense y esperemos ah\u00ed dice julio la implementaci\u00f3n total pero en marzo esperamos poner a consideraci\u00f3n del sistema la discusi\u00f3n de la creaci\u00f3n de este instituto en donde el dise\u00f1o corresponder\u00e1 al aceite de gobernaci\u00f3n y estableceremos mecanismos extraordinarios para responder al contexto en que se enfrenta esta situaci\u00f3n desarrollando las capacidades t\u00e9cnicas la falta nos hace como es la creaci\u00f3n de un sistema \u00fanico de informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e inform\u00e1tica no estamos pensando en la adquisici\u00f3n de equipos equipos ah\u00ed y de manera suficiente pero s\u00ed de coordinar la informaci\u00f3n que se tiene respecto en desaparici\u00f3n forzada en hospitales en centro de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica en el sistema dif en los centros de salud de atenci\u00f3n de adicciones dos centros de detenci\u00f3n y reclusorios en todo el sistema penitenciario los servicios m\u00e9dicos y forenses el registro nacional de personas fallecidas los albergues p\u00fablicos y privados los panteones son lugares donde se depositan de sus restos mortales el fortalecer el trabajo de identificaci\u00f3n incluidas las estaciones migratorias las terminales de autotransporte y todos aquellos registros que nos permitan tener un solo banco de datos con lo cual tendremos certeza no solamente de la magnitud del problema sino c\u00f3mo enfrentarlo de manera m\u00e1s eficiente para ello vamos a contar con una asistencia t\u00e9cnica nacional e internacional en particular tenemos ya acuerdos con la oficina de la alta comisionada de naciones unidas para el desarrollo con acnur con el comit\u00e9 internacional de la cruz roja con la agencia de cooperaci\u00f3n alemana con la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos humanos y todas aquellas instituciones con las que hemos venido practicando particularmente con la comunidad europea la uni\u00f3n europea que est\u00e1 en muy buena disposici\u00f3n de no solamente transmitir experiencias ayudar a la formaci\u00f3n ni capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de personal responsable de la b\u00fasqueda identificaci\u00f3n sino tambi\u00e9n con recursos para desarrollar estas tareas y un aspecto adicional finalmente es todo aquello que tiene que ver con la aplicaci\u00f3n de la justicia y de la ley por supuesto que se tiene que continuar con la conformaci\u00f3n de las comisiones locales y en particular con las fiscal\u00edas especializadas en los estados que independientemente de su marco de autonom\u00eda deben estar mecanismos integrales de reacci\u00f3n e intercambio de informaci\u00f3n para tener una respuesta m\u00e1s eficaz y al mismo tiempo habr\u00e1 que revisar la tipificaci\u00f3n del delito y sus aplicaciones lo cual implica atender la convenci\u00f3n internacional para la protecci\u00f3n de todas las personas desaparecidas el plan establecerse en la ley con mucha claridad y eso es muy importante la plena responsabilidad de los delitos de desaparici\u00f3n forzada de los superiores jer\u00e1rquicos de quienes dan las \u00f3rdenes el caso de agencias del estado para cometer este tipo de delitos y finalmente un aspecto en el que han existido muchos el presidente de la rep\u00fablica en establecer en la ley beneficios por colaboraci\u00f3n eficaz o los mecanismos de protecci\u00f3n a testigos de toda la poblaci\u00f3n las personas que proporcionen la informaci\u00f3n para el esclarecimiento de estos hechos como la ciudad o el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nunca m\u00e1s una guerra para combatir delitos que lleve esta situaci\u00f3n de tragedia nacional y de violaci\u00f3n de los derechos humanos dando cuenta de los saldos lamentables que hemos heredado y evidentemente vamos a proceder atendiendo no solamente las recomendaciones o denuncias que existan en el \u00e1mbito nacional sino tambi\u00e9n todas aquellas sentencias que se deriven en materia de derechos humanos contra autoridades mexicanas ya sean las emitidas por el sistema interamericano de derechos humanos como los de la corte interamericana ya sabes la corte penal internacional porque nadie que haya vulnerado la vida la tranquilidad de una familia debe quedar impune y sea quien sea el responsable va a ser castigado por la comisi\u00f3n de estos delitos es cuanto sea presidente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:10.150564"
}