{
    "video_id": "j85KfOJumjw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/j85KfOJumjw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0vQC2vOYm0PEZdkMQII6jku05-w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=j85KfOJumjw",
    "video_title": "Toma de Protesta del gobernador de Chiapas Rutilio Escand\u00f3n | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2856,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos viendo la llegada de rutilio",
            "start": 3.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n cadenas acompa\u00f1ado del",
            "start": 6.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 7.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acuerpando precisamente este momento",
            "start": 9.62,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para el estado de chiapas",
            "start": 11.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque tal y como se ha comentado en",
            "start": 13.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reiteradas ocasiones vaya pr\u00e1cticamente",
            "start": 15.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es un apoyo que se tiene emblem\u00e1tico",
            "start": 17.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para el estado de chiapas el presidente",
            "start": 20.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado mil un mill\u00f3n de veces que",
            "start": 21.81,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "chiapas en su estado favorito de hecho",
            "start": 24.99,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "casi cada fin de semana se encuentra",
            "start": 27.599,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chiapas el pr\u00f3ximo fin de semana",
            "start": 29.939,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n tambi\u00e9n dando inicio al tren",
            "start": 31.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "maya una de las obras m\u00e1s",
            "start": 33.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representativas tambi\u00e9n para lo que es",
            "start": 35.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el sexenio actual y bueno hay que",
            "start": 37.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resaltar rutilio escand\u00f3n un chapan eco",
            "start": 39.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pues conoce las necesidades que",
            "start": 42.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dadas a veces hace falta para apoyos a",
            "start": 45.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes apoyos a familias que viven",
            "start": 47.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "precisamente el campo",
            "start": 48.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n en nacido en venustiano",
            "start": 50.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "carranza pues es una persona que desde",
            "start": 52.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adolescente tras la p\u00e9rdida de su padre",
            "start": 54.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que trabajaba la tierra tuvo que emigrar",
            "start": 56.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al norte del pa\u00eds all\u00e1 fue donde a",
            "start": 59.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una beca el estudia la",
            "start": 61.95,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "preparatoria estudia la licenciatura en",
            "start": 63.48,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 65.489,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed c\u00f3mo termina la licenciatura viaje",
            "start": 66.69,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico y en la unam",
            "start": 68.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estudia tanto la maestr\u00eda y el doctorado",
            "start": 69.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n en derechos un hombre",
            "start": 72.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que ha crecido pr\u00e1cticamente en las",
            "start": 75.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "leyes que se ha dirigido siempre en la",
            "start": 76.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rectitud en las leyes vaya el \u00faltimo",
            "start": 78.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cargo fue precisamente ser el magistrado",
            "start": 80.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente del poder judicial ha sido",
            "start": 83.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diputado federal ha sido tambi\u00e9n",
            "start": 85.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "senador de la rep\u00fablica y conoce conoce",
            "start": 87.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "claramente cu\u00e1les son las necesidades de",
            "start": 90.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las miles de familias chiapanecas que",
            "start": 92.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tienen esa necesidad de querer salir",
            "start": 94.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "adelante que muchas veces tienen esta",
            "start": 96.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parte de no poder encontrar de no poder",
            "start": 98.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encontrar soluci\u00f3n o herramientas que lo",
            "start": 100.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "apoyen en ese aspecto vemos en este",
            "start": 102.03,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "momento las im\u00e1genes ya se encuentra en",
            "start": 104.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el pleno en el pleno el gobernador",
            "start": 105.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electo ya a instantes de ser",
            "start": 107.87,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "constitucional root y lescano cadenas",
            "start": 110.37,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "los mandamos en este momento los dejamos",
            "start": 111.78,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "con el audio oficial de lo que est\u00e1",
            "start": 113.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sucediendo en esta sesi\u00f3n en el poder",
            "start": 115.229,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 117.21,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.42,
            "duration": 14.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 137.45,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.19,
            "duration": 16.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.13,
            "duration": 18.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.94,
            "duration": 19.249
        },
        {
            "text": "solicito a las legisladoras y los",
            "start": 212.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "legisladores y al p\u00fablico presente tomar",
            "start": 215.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 218.95,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "honorable congreso del estado libre y",
            "start": 236.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "soberano de chiapas",
            "start": 239.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le da la m\u00e1s cordial bienvenida al",
            "start": 241.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 244.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 248.33,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 252.12,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 257.089,
            "duration": 14.651
        },
        {
            "text": "al doctor rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 268.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobernador electo del estado de chiapas",
            "start": 271.74,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 274.63,
            "duration": 12.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 281.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y el magistrado juan oscar trinidad",
            "start": 299.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "palacios presidente del tribunal",
            "start": 302.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "superior de justicia del estado",
            "start": 305.08,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 307.74,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de los",
            "start": 317.15,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 320.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernadores de la rep\u00fablica ad\u00e1n",
            "start": 322.419,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez gobernador",
            "start": 325.31,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "electo de tabasco",
            "start": 327.56,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 330.6,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "rafael alejandro moreno c\u00e1rdenas",
            "start": 340.289,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "gobernador de campeche",
            "start": 342.74,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 345.88,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "avelino m\u00e9ndez rangel subsecretario de",
            "start": 352.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "programas delegacionales en",
            "start": 356.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la jefa de gobierno de",
            "start": 358.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 360.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mauricio vila dosal gobernador de",
            "start": 369.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 372.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez secretaria",
            "start": 381.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de bienestar social del gobierno federal",
            "start": 385.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "rocio nahle garc\u00eda secretaria de energ\u00eda",
            "start": 396.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 400.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 402.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 404.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "general diplomado del estado mayor",
            "start": 410.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ernesto jos\u00e9 zapata p\u00e9rez",
            "start": 412.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del general de la",
            "start": 423.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "defensa nacional lu\u00eds crescencio",
            "start": 427.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 429.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "manuel bartlett d\u00edaz director de",
            "start": 438.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 442.3,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 444.23,
            "duration": 11.889
        },
        {
            "text": "zo\u00e9 robledo aburto subsecretario de",
            "start": 452.249,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 456.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ex gobernadores del estado de chiapas",
            "start": 464.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "jorge de la vega dom\u00ednguez",
            "start": 468.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "patrocinio gonz\u00e1lez blanco garrido",
            "start": 477.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "julio c\u00e9sar ruiz ferro",
            "start": 486.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eduardo robledo rinc\u00f3n",
            "start": 495.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pablo salazar mendiguch\u00eda",
            "start": 503.849,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "senadores jaime bonilla vald\u00e9s",
            "start": 512.209,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de le\u00f3n billar",
            "start": 521.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no\u00e9 casta\u00f1\u00f3n",
            "start": 528.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 530.69,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "embajada de china embajador se\u00f1or que",
            "start": 535.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hughes ok",
            "start": 540.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 546.25,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "primer secretario y a\u00fan sin",
            "start": 549.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "consejero pol\u00edtico ones jones",
            "start": 560.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "patrick jean robert tibur\u00f3n",
            "start": 570.42,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul de francia en chiapas",
            "start": 575.41,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 578.74,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "embajada de canad\u00e1",
            "start": 582.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "chantal ya ten\u00e9is ministra consejera en",
            "start": 585.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del embajador se\u00f1or",
            "start": 589.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiere leer i'm your dreams secretaria",
            "start": 591.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de asuntos pol\u00edticos",
            "start": 595.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 597.43,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "empresarios de chiapas",
            "start": 600.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "r\u00f3mulo farrera escudero",
            "start": 603.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "jacinto roble",
            "start": 612.42,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 615.55,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "antonio leonardo casta\u00f1\u00f3n",
            "start": 620.93,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 624.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 631.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el exgobernador willy",
            "start": 634.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 637.65,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "licenciada amalia garc\u00eda medina",
            "start": 643.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 647.53,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 648.5,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "almirante mario carvajal ram\u00edrez",
            "start": 655.26,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 659.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "jose antonio aguilar castillejos",
            "start": 668.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 672.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 673.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y nuestro senador eduardo ram\u00edrez",
            "start": 679.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 682.62,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 683.91,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se agradece la distinguida presencia de",
            "start": 693.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestros invitados especiales a este",
            "start": 697.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trascendental acto",
            "start": 700.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al art\u00edculo 54 de la",
            "start": 705.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado libre y",
            "start": 709.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "soberano de chiapas se va a proceder a",
            "start": 711.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recibir del gobernador electo del estado",
            "start": 715.83,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de chiapas la protesta de ley",
            "start": 718.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por lo que solicito a la honorable",
            "start": 725.939,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asamblea y al p\u00fablico asistente ponerse",
            "start": 729.359,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de pie",
            "start": 733.019,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "protesto hacer cumplir la constituci\u00f3n",
            "start": 745.0,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los estados unidos- la",
            "start": 748.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado libre y",
            "start": 751.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "soberano de chiapas y la legislaci\u00f3n que",
            "start": 754.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de ellas emanen as\u00ed como desempe\u00f1ar leal",
            "start": 758.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y patri\u00f3ticamente el cargo de gobernador",
            "start": 762.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que el pueblo me ha conferido para velar",
            "start": 765.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en todo momento por el bien el respeto",
            "start": 768.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pleno a los derechos humanos y la",
            "start": 772.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prosperidad de los derechos y la",
            "start": 776.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prosperidad de los chiapanecos y si as\u00ed",
            "start": 778.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no lo hiciera que el pueblo me lo",
            "start": 781.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "demande",
            "start": 784.67,
            "duration": 59.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 786.71,
            "duration": 57.36
        },
        {
            "text": "solicito a la honorable asamblea y al",
            "start": 845.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico asistente tomar asiento",
            "start": 849.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se concede el uso de la palabra al",
            "start": 862.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "doctor rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 866.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado",
            "start": 870.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "libre y soberano de chiapas para que",
            "start": 873.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dirija su mensaje",
            "start": 876.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "honorable pleno del congreso del estado",
            "start": 890.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 892.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "distinguido presidente de los estados",
            "start": 894.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 897.15,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 899.49,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller titular",
            "start": 902.259,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del consejo honorario de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 906.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de memoria hist\u00f3rica y cultural",
            "start": 909.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de mexico muchas gracias",
            "start": 911.619,
            "duration": 11.861
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 914.46,
            "duration": 12.89
        },
        {
            "text": "chiapanecas y chiapanecos",
            "start": 923.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saludo con respeto a las se\u00f1oras y",
            "start": 927.49,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores embajadores y cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 931.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "acreditado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 934.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a secretarios y secretarias del gabinete",
            "start": 937.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 940.68,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a gobernadores",
            "start": 943.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a legisladores federales",
            "start": 946.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "exgobernadores",
            "start": 949.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 952.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "l\u00edderes religiosos empresarios",
            "start": 955.35,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 960.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y sociedad civil",
            "start": 963.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias de conformidad con lo",
            "start": 966.57,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "previsto en los art\u00edculos 51 53 y 54 de",
            "start": 970.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado de",
            "start": 975.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chiapas he venido a tomar protesta como",
            "start": 976.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gobernador cargo que a partir de hoy",
            "start": 979.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "asumo con alto sentido de",
            "start": 982.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "responsabilidad para trabajar por el",
            "start": 985.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar de mi querido estado de",
            "start": 988.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 990.45,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "nuestro estado inicia una nueva etapa de",
            "start": 992.87,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "su historia el d\u00eda primero de julio",
            "start": 996.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda nos dio un triunfo",
            "start": 1000.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "indiscutible y contundente convocados",
            "start": 1003.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todos en torno al proyecto alternativo",
            "start": 1006.839,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n del licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1009.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador abriendo el camino de la",
            "start": 1011.85,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de mexico",
            "start": 1015.81,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en este sentido",
            "start": 1024.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agradezco infinitamente al pueblo de",
            "start": 1027.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "chiapas por creer y estar convencidos de",
            "start": 1030.13,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nuestra plata plataforma pol\u00edtica",
            "start": 1034.33,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n agradezco con profunda",
            "start": 1037.689,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sinceridad a nuestro presidente de la",
            "start": 1041.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1044.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obrador por tantos a\u00f1os de permitirme",
            "start": 1047.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caminar con \u00e9l en diversos proyectos",
            "start": 1050.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "compartiendo la lucha a favor de la",
            "start": 1053.19,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "democracia y el respeto a la voluntad",
            "start": 1055.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1058.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1067.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aprendimos millones de mexicanos a",
            "start": 1071.19,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rescatar lo m\u00e1s importante de la",
            "start": 1074.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica los valores y los principios",
            "start": 1076.57,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "confirmamos con sus hechos que la",
            "start": 1080.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "palabra de un hombre honesto vale mucho",
            "start": 1084.7,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hoy tenemos en usted a un l\u00edder patriota",
            "start": 1088.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que va a impulsar el desarrollo de",
            "start": 1093.26,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que cuenta y usted lo sabe con el",
            "start": 1095.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "apoyo y respaldo de todos los",
            "start": 1099.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "chiapanecos sus sentimientos de amor por",
            "start": 1102.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "chiapas son correspondidos estimado",
            "start": 1106.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presidente sea usted bienvenido a su",
            "start": 1109.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 1111.809,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1114.17,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "de manera in\u00e9dita en chiapas por primera",
            "start": 1121.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vez todas las instituciones de educaci\u00f3n",
            "start": 1124.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "superior p\u00fablicas encabezadas por la",
            "start": 1127.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de chiapas llevaron",
            "start": 1132.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a cabo una consulta ciudadana para",
            "start": 1135.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "elaborar el plan de gobierno chiapas",
            "start": 1138.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "2018 en donde particip\u00f3 un grupo",
            "start": 1141.13,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "multidisciplinario de investigadores y",
            "start": 1145.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especialistas para consolidar un",
            "start": 1147.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico proyecto de gobierno por lo",
            "start": 1150.25,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que les agradezco a todos su invaluable",
            "start": 1153.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "apoyo y colaboraci\u00f3n",
            "start": 1157.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a reserva de la obligaci\u00f3n prevista en",
            "start": 1160.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 59 fracci\u00f3n 33\u00aa de la",
            "start": 1163.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado de",
            "start": 1166.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "chiapas de presentar en tiempo y forma",
            "start": 1168.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del congreso del estado el plan de",
            "start": 1173.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desarrollo este ejercicio de consulta se",
            "start": 1175.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 por parte de las instituciones",
            "start": 1178.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior y est\u00e1 coadyuvar",
            "start": 1181.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "al cumplimiento de las disposiciones de",
            "start": 1184.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la ley de planeaci\u00f3n para el estado de",
            "start": 1187.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1189.62,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como sabemos nuestra entidad tiene",
            "start": 1191.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aproximadamente 5.5 millones de",
            "start": 1194.95,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "habitantes al 2018 124 municipios una",
            "start": 1198.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1205.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "multi\u00e9tnica y son en su mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 1207.45,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "con fuerza y energ\u00eda toda vez que las",
            "start": 1211.99,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "personas en edad laboral entre 15 y 64",
            "start": 1216.73,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "a\u00f1os constituyen el 60.3 por ciento de",
            "start": 1220.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "su totalidad",
            "start": 1225.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este factor humano debemos considerarlo",
            "start": 1227.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como un potencial de desarrollo al que",
            "start": 1231.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyaremos con las nuevas estrategias y",
            "start": 1234.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "programas de gobierno uno de los retos",
            "start": 1237.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es propiciar el desarrollo de los",
            "start": 1241.23,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "sectores agropecuario agroindustrial",
            "start": 1244.77,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico hidroel\u00e9ctrico industrial y",
            "start": 1250.13,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de chiapas promoviendo la",
            "start": 1255.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n y desarrollo de energ\u00edas",
            "start": 1258.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "renovables revitalizando las inversiones",
            "start": 1260.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed como incrementando las capacidades",
            "start": 1264.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de comercializaci\u00f3n en los mercados",
            "start": 1268.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nacional e internacional todo ello",
            "start": 1269.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "orientado a la reactivaci\u00f3n del mercado",
            "start": 1273.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "interno ya la creaci\u00f3n de mejores",
            "start": 1276.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empleos de esta manera en materia de",
            "start": 1278.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1283.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "chiapas se concentrar\u00e1",
            "start": 1285.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desarrollar los sectores claves de la",
            "start": 1288.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "econom\u00eda generar empleos de calidad y",
            "start": 1291.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bien remunerados incentivar la econom\u00eda",
            "start": 1294.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "interna reducir los niveles actuales de",
            "start": 1298.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "endeudamiento si bien la pol\u00edtica",
            "start": 1302.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica se sustentar\u00e1 en el gasto",
            "start": 1306.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el gobierno del estado buscar\u00e1",
            "start": 1308.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "generar sinergias entre la inversi\u00f3n",
            "start": 1311.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y privada con la finalidad de",
            "start": 1314.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo regional",
            "start": 1317.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sustentable para para crear empleos en",
            "start": 1319.38,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los lugares de origen de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1323.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el gobierno trabajar\u00e1 para lograr un",
            "start": 1327.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico no para unos",
            "start": 1331.11,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cuantos sino para todos los chiapanecos",
            "start": 1334.29,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "la estrategia buscar\u00e1 detonar a las",
            "start": 1339.309,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "empresas mayoritariamente chiapanecas",
            "start": 1343.509,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que incrementen el contenido de insumos",
            "start": 1346.57,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "locales o bien produzcan en nuestro",
            "start": 1349.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "territorio el apoyo al sector",
            "start": 1353.769,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agroindustrial se dar\u00e1 a trav\u00e9s de",
            "start": 1357.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas orientadas a transformar el",
            "start": 1360.49,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "campo en sistemas de producci\u00f3n",
            "start": 1363.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "impulsando nuevos modos modelos acordes",
            "start": 1366.269,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a las condiciones del aprovechamiento y",
            "start": 1369.159,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "uso de suelo basado en la organizaci\u00f3n",
            "start": 1371.649,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de productores rurales para la promoci\u00f3n",
            "start": 1375.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n de la sociedad en el",
            "start": 1378.549,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "desarrollo agropecuario y forestal",
            "start": 1381.309,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "para la promoci\u00f3n del empleo formal se",
            "start": 1385.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va a generar trabajo con inversiones de",
            "start": 1389.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "infraestructura como la construcci\u00f3n y",
            "start": 1392.18,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mantenimiento de v\u00edas de transporte la",
            "start": 1396.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de empresas creadas por",
            "start": 1400.21,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mujeres j\u00f3venes e ind\u00edgenas mismas que",
            "start": 1403.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n respaldadas a trav\u00e9s de pol\u00edticas",
            "start": 1408.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con perspectiva de g\u00e9nero asimismo se",
            "start": 1411.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n desarrollo y",
            "start": 1415.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de micro empresas rurales",
            "start": 1418.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "especialmente las ubicadas en zonas de",
            "start": 1421.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1425.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "otro programa que dar\u00e1 un fuerte impulso",
            "start": 1427.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a nuestra regi\u00f3n es el proyecto",
            "start": 1432.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "presidencial su proyecto como presidente",
            "start": 1436.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de plantar \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 1439.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en 200 mil hect\u00e1reas de chiapas creando",
            "start": 1442.93,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80.000 empleos permanentes",
            "start": 1448.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1454.21,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1455.72,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "y que constituye uno de los planes de",
            "start": 1461.929,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar social de la cuarta",
            "start": 1466.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que agradecemos la",
            "start": 1468.049,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que desde el gobierno federal",
            "start": 1471.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "se les dar\u00e1 a nuestra gente ya sus",
            "start": 1473.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 1477.289,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1479.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su autenticidad su deseo de crecimiento",
            "start": 1481.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y progreso ha concretado la unidad del",
            "start": 1485.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sur sureste del pa\u00eds en una sola causa",
            "start": 1489.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que tengamos mejor calidad de vida y",
            "start": 1492.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mayor \u00edndice de desarrollo humano",
            "start": 1495.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1504.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del tren maya que",
            "start": 1506.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 a los estados de chiapas",
            "start": 1510.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 1512.64,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "se fomentar\u00e1 la armon\u00eda y el turismo en",
            "start": 1517.32,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "nuestra entidad acertado proyecto de",
            "start": 1522.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nuestro presidente que sin duda alguna",
            "start": 1525.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "posicionar\u00e1 al sur-sureste de m\u00e9xico",
            "start": 1528.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con infraestructura de clase mundial",
            "start": 1531.67,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "me comprometo a que mi gobierno mejorar\u00e1",
            "start": 1536.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la competitividad y calidad de los",
            "start": 1540.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "servicios de los destinos tur\u00edsticos",
            "start": 1542.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ampliaremos el aeropuerto internacional",
            "start": 1545.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel albino corzo de tuxtla guti\u00e9rrez",
            "start": 1548.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "garantizaremos la seguridad de los",
            "start": 1552.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "visitantes y activaremos el turismo",
            "start": 1554.04,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "cultural de playa y ecol\u00f3gico",
            "start": 1556.59,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "debemos en todo momento aprovechar las",
            "start": 1560.509,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inversiones que vendr\u00e1n con el tren maya",
            "start": 1564.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y tenemos que visualizar que chiapas no",
            "start": 1567.019,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo est\u00e1 de moda tur\u00edsticamente",
            "start": 1571.339,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hablando sino que es una tierra",
            "start": 1573.739,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "francamente llena de oportunidades",
            "start": 1576.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en un futuro inmediato convocaremos a",
            "start": 1580.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de chiapas a que juntos",
            "start": 1584.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hagamos posible el derecho de v\u00eda que",
            "start": 1588.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nos permita la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1590.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "carretera palenque san crist\u00f3bal de las",
            "start": 1592.33,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 1594.52,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1595.85,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "lo que fortalecer\u00e1 el lo que fortalecer\u00e1",
            "start": 1605.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el turismo y dar\u00e1 vida a la econom\u00eda de",
            "start": 1609.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los chiapanecos adem\u00e1s nos acercar\u00e1",
            "start": 1612.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde el centro del estado a una hora y",
            "start": 1615.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "media del punto de partida del tren maya",
            "start": 1618.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "chiapas es sin duda el estado m\u00e1s bello",
            "start": 1623.879,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de mexico es tarea de todos ser",
            "start": 1628.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cordiales y amables con quienes nos",
            "start": 1631.529,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visitan somos un pueblo aliado de la",
            "start": 1633.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cultura del respeto a los derechos",
            "start": 1637.169,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "humanos a la diversidad y hacemos de la",
            "start": 1639.119,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no discriminaci\u00f3n un valor presente en",
            "start": 1643.529,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad",
            "start": 1646.289,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es tarea inmediata mejorar significa",
            "start": 1648.269,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "significativamente la vida de la",
            "start": 1652.639,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n chiapaneca por lo que se",
            "start": 1654.33,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 de manera prioritaria las",
            "start": 1656.909,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "necesidades en materia de alimentaci\u00f3n",
            "start": 1660.209,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "salud educaci\u00f3n empleo ingreso y",
            "start": 1662.419,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vivienda de la poblaci\u00f3n en condiciones",
            "start": 1667.679,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de pobreza y pobreza extrema a la",
            "start": 1669.389,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena ind\u00edgena y a las",
            "start": 1672.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "localidades de mayor rezago y",
            "start": 1675.029,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n",
            "start": 1677.729,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "para impulsar el bienestar social",
            "start": 1680.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tendremos el apoyo de los proyectos",
            "start": 1683.11,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "prioritarios del gobierno federal que",
            "start": 1687.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "encabeza usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1689.87,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ya aprobados mediante consulta nacional",
            "start": 1693.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como son aumentar la pensi\u00f3n de todos",
            "start": 1696.289,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de 68 a\u00f1os y desde",
            "start": 1700.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los 65 a\u00f1os en regiones ind\u00edgenas",
            "start": 1703.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "otorgar becas y capacitaci\u00f3n laboral a",
            "start": 1707.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no tienen la oportunidad de",
            "start": 1711.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudiar ni de trabajar beca a los",
            "start": 1713.37,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estudiantes de escuelas p\u00fablicas de",
            "start": 1716.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nivel medio superior pensiones a",
            "start": 1718.049,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personas que viven con alguna",
            "start": 1721.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "discapacidad o capacidades diferentes",
            "start": 1723.509,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1726.799,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "medicinas a la poblaci\u00f3n que no cuenta",
            "start": 1729.509,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con servicios de salud",
            "start": 1732.659,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "poder cobertura gratuita de internet en",
            "start": 1735.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "carreteras plazas p\u00fablicas centros de",
            "start": 1739.95,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salud y escuelas",
            "start": 1743.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en ese sentido y como proyectos de",
            "start": 1746.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno para mejorar la",
            "start": 1749.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cantidad y calidad de alimentos",
            "start": 1752.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se propone iniciar con la producci\u00f3n de",
            "start": 1755.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "traspatio huertas familiares y sistemas",
            "start": 1758.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de auto producci\u00f3n av\u00edcola pisc\u00edcola y",
            "start": 1763.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bovina que permitan a las familias",
            "start": 1766.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mejorar significa mente",
            "start": 1769.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "significativamente la cantidad calidad y",
            "start": 1771.65,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "variedad de alimentos disponibles en su",
            "start": 1775.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mesa",
            "start": 1778.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s iniciaremos en el segundo",
            "start": 1781.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o el programa barriguita",
            "start": 1785.25,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "llena coraz\u00f3n contento al hogar en los",
            "start": 1790.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "25 municipios m\u00e1s marginados este",
            "start": 1794.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "programa alimentario permitir\u00e1 que ni\u00f1os",
            "start": 1798.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as de centros escolares p\u00fablicos de",
            "start": 1801.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nivel primaria regresen a su casa",
            "start": 1804.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber comido sus alimentos en",
            "start": 1807.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 1810.93,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1812.76,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "para garantizar el acceso a servicios de",
            "start": 1821.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud oportunos se incrementar\u00e1 el",
            "start": 1825.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico as\u00ed como enfermeras y",
            "start": 1828.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enfermeros capacitados en todas las",
            "start": 1831.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidades de salud del estado",
            "start": 1834.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialmente las ubicadas en zonas",
            "start": 1836.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y con alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1839.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "instrumentaremos el mejoramiento de la",
            "start": 1843.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "infraestructura hospitalaria iniciando",
            "start": 1845.999,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por las unidades de primer nivel de las",
            "start": 1849.239,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas dando",
            "start": 1851.669,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prioridad a las de alta densidad",
            "start": 1855.059,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "poblacional y comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1857.249,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "ante las constantes demandas y reclamos",
            "start": 1861.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justos de los derechohabientes de los",
            "start": 1864.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sistemas de salud se pondr\u00e1 especial",
            "start": 1867.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al suministro de medicamentos",
            "start": 1869.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para que la poblaci\u00f3n vulnerable goce de",
            "start": 1873.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta vital cobertura y se concrete de",
            "start": 1876.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una vez por todas el derecho humano a la",
            "start": 1879.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "salud de los chiapanecos",
            "start": 1883.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se implementar\u00e1n programas de salud",
            "start": 1891.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y prevenci\u00f3n con el objetivo de",
            "start": 1894.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disminuir las enfermedades de alta",
            "start": 1897.639,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "incidencia en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1900.22,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "para llegar a una educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 1904.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acorde a las pol\u00edticas federales en",
            "start": 1908.539,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "chiapas se va a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 1911.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "para todos desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 1913.35,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hasta la universidad gracias se\u00f1or",
            "start": 1916.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "presidente por las universidades que se",
            "start": 1919.649,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "van a construir en chiapas",
            "start": 1921.69,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1923.08,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "se mejorar\u00e1n las condiciones materiales",
            "start": 1930.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y educativas de las escuelas primarias",
            "start": 1932.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "multi grados de las telesecundarias y de",
            "start": 1934.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los telebachilleratos estos todos estos",
            "start": 1938.51,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mecanismos en t\u00e9rminos de la",
            "start": 1942.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "infraestructura f\u00edsica lo que traer\u00e1",
            "start": 1944.059,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "como consecuencia mejoras laborales de",
            "start": 1946.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los docentes y acceso a los alumnos",
            "start": 1949.61,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para robustecer la educaci\u00f3n se",
            "start": 1953.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1n tutor\u00edas dirigidas a",
            "start": 1956.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes en los niveles de secundaria",
            "start": 1959.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y bachillerato de bajo rendimiento",
            "start": 1961.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con alto ausentismo o que habiten en",
            "start": 1965.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "zonas ind\u00edgenas con la finalidad de",
            "start": 1967.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejorar la integraci\u00f3n de egresados de",
            "start": 1970.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nivel secundaria a nivel bachillerato y",
            "start": 1972.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "potenciar as\u00ed el desempe\u00f1o del programa",
            "start": 1976.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "federal de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1979.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1981.57,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "me llena de optimismo que nuestro",
            "start": 1983.45,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "presidente haya pensado en los j\u00f3venes",
            "start": 1986.299,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "porque d\u00e9jenme compartirles a ustedes",
            "start": 1989.86,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "que hace 45 a\u00f1os tuve que salir de mi",
            "start": 1993.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "natal venustiano carranza y trasladarme",
            "start": 1998.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta mexicalli baja california solo",
            "start": 2001.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para tener la oportunidad de estudiar",
            "start": 2003.789,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "preparatoria y universidad por una beca",
            "start": 2006.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "querida mam\u00e1",
            "start": 2010.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de adorarte te agradezco",
            "start": 2012.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infinitamente haberme empujado a",
            "start": 2015.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prepararme con disciplina valores y",
            "start": 2018.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "principios tu esfuerzo de ayer es la",
            "start": 2021.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lucha de hoy de miles de madres",
            "start": 2024.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "chiapanecas",
            "start": 2027.059,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2028.679,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "me emociona mucho se\u00f1or presidente",
            "start": 2045.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "formar parte de esta cuarta",
            "start": 2048.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2051.05,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "yo no quiero que en chiapas nuestros",
            "start": 2053.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sigan careciendo de",
            "start": 2055.26,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio reconozco que",
            "start": 2057.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en el proyecto que encabeza usted",
            "start": 2061.169,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como presidente de la republica los",
            "start": 2064.159,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son el presente y el futuro",
            "start": 2067.099,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "conozco la realidad de chiapas porque",
            "start": 2071.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toda mi vida al igual que millones de",
            "start": 2074.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "chiapas ecos he caminado respirado y",
            "start": 2076.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entendido que la pobreza no puede ser",
            "start": 2081.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una etiqueta que nos identifique chiapas",
            "start": 2084.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es historia es el territorio de lo",
            "start": 2087.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nuestro y es nuestra grandeza",
            "start": 2091.24,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2095.05,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "he dado instrucciones a mi gabinete que",
            "start": 2103.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas sigamos haciendo un",
            "start": 2107.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "esfuerzo de compactaci\u00f3n de gastos y",
            "start": 2111.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estructuras les informo que por lo",
            "start": 2115.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "pronto de 21 secretar\u00edas ya pasamos a 16",
            "start": 2118.48,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "ya disminuimos 5 por lo que reconozco a",
            "start": 2123.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este honorable a esta honorable",
            "start": 2128.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "legislatura haber votado las reformas a",
            "start": 2130.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la ley org\u00e1nica de la administraci\u00f3n",
            "start": 2135.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estatal adem\u00e1s me llena de",
            "start": 2136.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 2140.77,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me llena de orgullo que por",
            "start": 2147.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de chiapas el",
            "start": 2150.32,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "50% del gabinete son mujeres y en",
            "start": 2155.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 2159.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son mujeres y en espacios de decisi\u00f3n",
            "start": 2168.48,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica de la vida estatal",
            "start": 2171.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "me sumo a los ejes de austeridad",
            "start": 2177.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "republicana del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2180.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2182.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no hay nada que ofenda m\u00e1s a la sociedad",
            "start": 2184.75,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que el dispendio del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2187.81,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "siguiendo su ejemplo no voy a vivir en",
            "start": 2191.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la casa de gobierno",
            "start": 2196.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque esta pasa a ser casa de las artes",
            "start": 2204.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y de la cultura y quiero decirles que ya",
            "start": 2209.839,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertas sus puertas",
            "start": 2213.079,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2216.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2220.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos no",
            "start": 2222.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "utilizaremos aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 2225.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "privados la flota a\u00e9rea del gobierno se",
            "start": 2229.16,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 solamente para seguridad",
            "start": 2232.94,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y salud p\u00fablica",
            "start": 2236.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tampoco habr\u00e1 simulaciones en los",
            "start": 2247.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salarios de los servidores p\u00fablicos es",
            "start": 2251.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "decir no habr\u00e1 bonos ni compensaciones",
            "start": 2255.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ni apoyos extras escondidos en la n\u00f3mina",
            "start": 2259.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a eso se acab\u00f3",
            "start": 2263.7,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2266.01,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informo",
            "start": 2273.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "presentar\u00e9 en las pr\u00f3ximas semanas una",
            "start": 2276.16,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma constitucional para",
            "start": 2278.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "suprimir el fuero al gobernador y dem\u00e1s",
            "start": 2281.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 2285.14,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2288.62,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "y otra iniciativa que sancione el fraude",
            "start": 2293.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "electoral como delito grave y que",
            "start": 2297.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n evite el gasto excesivo en las",
            "start": 2299.769,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "elecciones y en los partidos pol\u00edticos",
            "start": 2302.17,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2304.44,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "el cambio de gobierno se enfrentan",
            "start": 2314.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nuevas formas de corrupci\u00f3n corrupci\u00f3n",
            "start": 2317.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vinculada no solo la forma tradicional",
            "start": 2319.59,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de la mordida y de la extorsi\u00f3n sino a",
            "start": 2322.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "redes regionales y globales ligadas a",
            "start": 2326.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto es as\u00ed que el",
            "start": 2330.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reto para disminuir los niveles de",
            "start": 2333.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y emprender una reforma",
            "start": 2335.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "administrativa sustentada en los valores",
            "start": 2337.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transparencia rendici\u00f3n de cuentas y",
            "start": 2340.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico es una responsabilidad",
            "start": 2343.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "compartida del gobierno y la sociedad",
            "start": 2345.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ante la dif\u00edcil realidad social de",
            "start": 2350.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2354.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y financiera en la que se",
            "start": 2356.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "encuentra nuestro estado que el desaf\u00edo",
            "start": 2360.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es grande me comprometo ante el pueblo",
            "start": 2363.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de chiapas que de mi parte pondr\u00e9 todo",
            "start": 2366.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mi esfuerzo hasta lo humanamente posible",
            "start": 2371.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para lograr un gobierno favorable a los",
            "start": 2373.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "intereses leg\u00edtimos del pueblo la cuarta",
            "start": 2376.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n comienza en chiapas",
            "start": 2380.4,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "haremos un gobierno honesto austero pero",
            "start": 2383.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "muy eficaz tenga la seg\u00fan la seguridad",
            "start": 2388.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2391.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que los recursos p\u00fablicos que llegan a",
            "start": 2393.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra entidad ser\u00e1n para beneficio del",
            "start": 2397.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2399.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 desperdicios ni gastos",
            "start": 2401.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "superfluos tampoco habr\u00e1 insanas",
            "start": 2403.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "complicidades ni caer en la tentaci\u00f3n de",
            "start": 2406.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la adulaci\u00f3n palaciega",
            "start": 2409.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "lo digo claro",
            "start": 2413.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no solapar\u00e1 a ning\u00fan funcionario",
            "start": 2415.89,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "corrupto ni familiares traficantes de",
            "start": 2419.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 2423.269,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2425.14,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "soy un hombre formado en la cultura del",
            "start": 2433.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derecho y se aplicar\u00e1 la ley sin",
            "start": 2436.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "distingo alguno",
            "start": 2439.65,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 tregua contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2442.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la impunidad y las audio autoridades",
            "start": 2445.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "facultadas para fiscalizar el gasto",
            "start": 2448.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "actuar\u00e1n en consecuencia",
            "start": 2451.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "chiapanecas y chiapanecos",
            "start": 2456.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "si me permiten compartir con ustedes en",
            "start": 2460.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pocas palabras",
            "start": 2462.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque hice de la pol\u00edtica mi proyecto y",
            "start": 2465.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de vida porque la pol\u00edtica",
            "start": 2468.6,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "transforma la pol\u00edtica permite so\u00f1ar y",
            "start": 2471.38,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "sobre todo la pol\u00edtica no s\u00f3lo es utop\u00eda",
            "start": 2477.63,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "permite construir realidades",
            "start": 2482.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recuperar la esperanza de los padres de",
            "start": 2486.16,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "tener hijos sanos con oportunidades de",
            "start": 2489.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estudio y trabajo es tambi\u00e9n mi ilusi\u00f3n",
            "start": 2493.309,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "aliviar las penas de las madres al",
            "start": 2497.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sentir que sus hijos est\u00e1n inseguros es",
            "start": 2500.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mi preocupaci\u00f3n",
            "start": 2503.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "motivar a los campesinos a no abandonar",
            "start": 2506.03,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sus tierras es mi causa",
            "start": 2510.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "contagiar la cultura y sabidur\u00eda de los",
            "start": 2514.05,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "pueblos originarios es mi meta",
            "start": 2517.0,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a batir la indiferencia y abandono hacia",
            "start": 2521.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los adultos mayores es",
            "start": 2524.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "honra",
            "start": 2526.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "recobrar la confianza de los ciudadanos",
            "start": 2528.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en sus autoridades ese ser\u00e1 mi",
            "start": 2531.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2534.54,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "este es el reto que tendremos pueblo y",
            "start": 2536.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno es un camino que debemos de",
            "start": 2539.569,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pavimentar en armon\u00eda en la b\u00fasqueda del",
            "start": 2542.69,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bien com\u00fan sin rencores sin pleitos",
            "start": 2545.99,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "est\u00e9riles que convoque a una verdadera",
            "start": 2550.369,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de todos los sectores con",
            "start": 2554.599,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "autoridades serias honestas sin",
            "start": 2558.819,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "frivolidades un gobierno que cumpla su",
            "start": 2564.01,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "palabra y que est\u00e9 a la altura de la",
            "start": 2568.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el",
            "start": 2571.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2573.829,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2577.1,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "y sobre todo que est\u00e9 a la par de la",
            "start": 2583.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "grandeza de las chapa nekkaz y de los",
            "start": 2586.97,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "chiapanecos viva chiapas",
            "start": 2590.51,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed por m\u00e9xico chiapas de coraz\u00f3n",
            "start": 2594.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2599.22,
            "duration": 24.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2600.82,
            "duration": 23.229
        },
        {
            "text": "continuando de pie",
            "start": 2636.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "procederemos a entonar el himno chiapas",
            "start": 2638.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2646.77,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2654.599,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2660.68,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2664.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2673.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2682.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2695.28,
            "duration": 19.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2717.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2727.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2740.17,
            "duration": 21.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2766.32,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2767.68,
            "duration": 13.609
        },
        {
            "text": "solicito a la honorable asamblea y al",
            "start": 2777.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablico presente tomar asiento",
            "start": 2781.289,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a la comisi\u00f3n protocolaria",
            "start": 2793.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "previamente designada acompa\u00f1ar al",
            "start": 2797.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2801.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2803.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos al doctor rutilio",
            "start": 2807.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n cadenas gobernador del estado",
            "start": 2810.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de chiapas y al magistrado juan oscar",
            "start": 2814.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trinidad palacios presidente del",
            "start": 2817.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia del estado",
            "start": 2820.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a la salida de este recinto legislativo",
            "start": 2822.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no habiendo otro asunto que tratar se",
            "start": 2826.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agradece al honorable asamblea y a los",
            "start": 2829.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados que nos acompa\u00f1an",
            "start": 2831.66,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "su amable asistencia",
            "start": 2833.97,
            "duration": 3.889
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos viendo la llegada de rutilio escand\u00f3n cadenas acompa\u00f1ado del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador acuerpando precisamente este momento hist\u00f3rico para el estado de chiapas porque tal y como se ha comentado en reiteradas ocasiones vaya pr\u00e1cticamente es un apoyo que se tiene emblem\u00e1tico para el estado de chiapas el presidente ha se\u00f1alado mil un mill\u00f3n de veces que chiapas en su estado favorito de hecho casi cada fin de semana se encuentra aqu\u00ed en chiapas el pr\u00f3ximo fin de semana estar\u00e1n tambi\u00e9n dando inicio al tren maya una de las obras m\u00e1s representativas tambi\u00e9n para lo que es el sexenio actual y bueno hay que resaltar rutilio escand\u00f3n un chapan eco que pues conoce las necesidades que dadas a veces hace falta para apoyos a j\u00f3venes apoyos a familias que viven precisamente el campo rutilio escand\u00f3n en nacido en venustiano carranza pues es una persona que desde adolescente tras la p\u00e9rdida de su padre que trabajaba la tierra tuvo que emigrar al norte del pa\u00eds all\u00e1 fue donde a trav\u00e9s de una beca el estudia la preparatoria estudia la licenciatura en derecho y ah\u00ed c\u00f3mo termina la licenciatura viaje a la ciudad de mexico y en la unam estudia tanto la maestr\u00eda y el doctorado tambi\u00e9n tambi\u00e9n en derechos un hombre que ha crecido pr\u00e1cticamente en las leyes que se ha dirigido siempre en la rectitud en las leyes vaya el \u00faltimo cargo fue precisamente ser el magistrado presidente del poder judicial ha sido tambi\u00e9n diputado federal ha sido tambi\u00e9n senador de la rep\u00fablica y conoce conoce claramente cu\u00e1les son las necesidades de las miles de familias chiapanecas que tienen esa necesidad de querer salir adelante que muchas veces tienen esta parte de no poder encontrar de no poder encontrar soluci\u00f3n o herramientas que lo apoyen en ese aspecto vemos en este momento las im\u00e1genes ya se encuentra en el pleno en el pleno el gobernador electo ya a instantes de ser constitucional root y lescano cadenas los mandamos en este momento los dejamos con el audio oficial de lo que est\u00e1 sucediendo en esta sesi\u00f3n en el poder legislativo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] solicito a las legisladoras y los legisladores y al p\u00fablico presente tomar asiento honorable congreso del estado libre y soberano de chiapas le da la m\u00e1s cordial bienvenida al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] al doctor rutilio escand\u00f3n cadenas gobernador electo del estado de chiapas [Aplausos] [M\u00fasica] y el magistrado juan oscar trinidad palacios presidente del tribunal superior de justicia del estado [Aplausos] agradecemos la presencia de los invitados gobernadores de la rep\u00fablica ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez gobernador electo de tabasco [M\u00fasica] rafael alejandro moreno c\u00e1rdenas gobernador de campeche [Aplausos] avelino m\u00e9ndez rangel subsecretario de programas delegacionales en representaci\u00f3n de la jefa de gobierno de la ciudad de mexico mauricio vila dosal gobernador de yucat\u00e1n mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez secretaria de bienestar social del gobierno federal rocio nahle garc\u00eda secretaria de energ\u00eda del gobierno federal [Aplausos] [M\u00fasica] general diplomado del estado mayor ernesto jos\u00e9 zapata p\u00e9rez en representaci\u00f3n del general de la defensa nacional lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez manuel bartlett d\u00edaz director de comisi\u00f3n federal de electricidad [Aplausos] zo\u00e9 robledo aburto subsecretario de gobernaci\u00f3n ex gobernadores del estado de chiapas jorge de la vega dom\u00ednguez patrocinio gonz\u00e1lez blanco garrido julio c\u00e9sar ruiz ferro eduardo robledo rinc\u00f3n pablo salazar mendiguch\u00eda senadores jaime bonilla vald\u00e9s f\u00e1cil de le\u00f3n billar no\u00e9 casta\u00f1\u00f3n [Aplausos] embajada de china embajador se\u00f1or que hughes ok [M\u00fasica] primer secretario y a\u00fan sin consejero pol\u00edtico ones jones patrick jean robert tibur\u00f3n c\u00f3nsul de francia en chiapas [Aplausos] embajada de canad\u00e1 chantal ya ten\u00e9is ministra consejera en representaci\u00f3n del embajador se\u00f1or quiere leer i'm your dreams secretaria de asuntos pol\u00edticos [Aplausos] empresarios de chiapas r\u00f3mulo farrera escudero jacinto roble [Aplausos] antonio leonardo casta\u00f1\u00f3n [Aplausos] invitados especiales el exgobernador willy [Aplausos] licenciada amalia garc\u00eda medina [Aplausos] [M\u00fasica] almirante mario carvajal ram\u00edrez [Aplausos] jose antonio aguilar castillejos [Aplausos] [M\u00fasica] y nuestro senador eduardo ram\u00edrez aguilar [Aplausos] se agradece la distinguida presencia de nuestros invitados especiales a este trascendental acto en cumplimiento al art\u00edculo 54 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado libre y soberano de chiapas se va a proceder a recibir del gobernador electo del estado de chiapas la protesta de ley por lo que solicito a la honorable asamblea y al p\u00fablico asistente ponerse de pie protesto hacer cumplir la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos- la constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado libre y soberano de chiapas y la legislaci\u00f3n que de ellas emanen as\u00ed como desempe\u00f1ar leal y patri\u00f3ticamente el cargo de gobernador que el pueblo me ha conferido para velar en todo momento por el bien el respeto pleno a los derechos humanos y la prosperidad de los derechos y la prosperidad de los chiapanecos y si as\u00ed no lo hiciera que el pueblo me lo demande [Aplausos] solicito a la honorable asamblea y al p\u00fablico asistente tomar asiento se concede el uso de la palabra al doctor rutilio escand\u00f3n cadenas gobernador constitucional del estado libre y soberano de chiapas para que dirija su mensaje honorable pleno del congreso del estado de chiapas distinguido presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctora beatriz guti\u00e9rrez muller titular del consejo honorario de la coordinaci\u00f3n nacional de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico muchas gracias [Aplausos] chiapanecas y chiapanecos saludo con respeto a las se\u00f1oras y se\u00f1ores embajadores y cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en nuestro pa\u00eds a secretarios y secretarias del gabinete federal a gobernadores a legisladores federales exgobernadores presidentes municipales l\u00edderes religiosos empresarios servidores p\u00fablicos medios de comunicaci\u00f3n y sociedad civil muchas gracias de conformidad con lo previsto en los art\u00edculos 51 53 y 54 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado de chiapas he venido a tomar protesta como gobernador cargo que a partir de hoy asumo con alto sentido de responsabilidad para trabajar por el bienestar de mi querido estado de chiapas nuestro estado inicia una nueva etapa de su historia el d\u00eda primero de julio la ciudadan\u00eda nos dio un triunfo indiscutible y contundente convocados todos en torno al proyecto alternativo de naci\u00f3n del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador abriendo el camino de la cuarta transformaci\u00f3n de mexico en este sentido agradezco infinitamente al pueblo de chiapas por creer y estar convencidos de nuestra plata plataforma pol\u00edtica as\u00ed tambi\u00e9n agradezco con profunda sinceridad a nuestro presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por tantos a\u00f1os de permitirme caminar con \u00e9l en diversos proyectos compartiendo la lucha a favor de la democracia y el respeto a la voluntad popular con usted se\u00f1or presidente aprendimos millones de mexicanos a rescatar lo m\u00e1s importante de la pol\u00edtica los valores y los principios confirmamos con sus hechos que la palabra de un hombre honesto vale mucho hoy tenemos en usted a un l\u00edder patriota que va a impulsar el desarrollo de m\u00e9xico que cuenta y usted lo sabe con el apoyo y respaldo de todos los chiapanecos sus sentimientos de amor por chiapas son correspondidos estimado presidente sea usted bienvenido a su tierra [Aplausos] de manera in\u00e9dita en chiapas por primera vez todas las instituciones de educaci\u00f3n superior p\u00fablicas encabezadas por la universidad aut\u00f3noma de chiapas llevaron a cabo una consulta ciudadana para elaborar el plan de gobierno chiapas 2018 en donde particip\u00f3 un grupo multidisciplinario de investigadores y especialistas para consolidar un aut\u00e9ntico proyecto de gobierno por lo que les agradezco a todos su invaluable apoyo y colaboraci\u00f3n a reserva de la obligaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 59 fracci\u00f3n 33\u00aa de la constituci\u00f3n pol\u00edtica del estado de chiapas de presentar en tiempo y forma del congreso del estado el plan de desarrollo este ejercicio de consulta se realiz\u00f3 por parte de las instituciones de educaci\u00f3n superior y est\u00e1 coadyuvar al cumplimiento de las disposiciones de la ley de planeaci\u00f3n para el estado de chiapas como sabemos nuestra entidad tiene aproximadamente 5.5 millones de habitantes al 2018 124 municipios una poblaci\u00f3n multi\u00e9tnica y son en su mayor\u00eda j\u00f3venes con fuerza y energ\u00eda toda vez que las personas en edad laboral entre 15 y 64 a\u00f1os constituyen el 60.3 por ciento de su totalidad este factor humano debemos considerarlo como un potencial de desarrollo al que apoyaremos con las nuevas estrategias y programas de gobierno uno de los retos es propiciar el desarrollo de los sectores agropecuario agroindustrial tur\u00edstico hidroel\u00e9ctrico industrial y tecnol\u00f3gico de chiapas promoviendo la utilizaci\u00f3n y desarrollo de energ\u00edas renovables revitalizando las inversiones as\u00ed como incrementando las capacidades de comercializaci\u00f3n en los mercados nacional e internacional todo ello orientado a la reactivaci\u00f3n del mercado interno ya la creaci\u00f3n de mejores empleos de esta manera en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica chiapas se concentrar\u00e1 desarrollar los sectores claves de la econom\u00eda generar empleos de calidad y bien remunerados incentivar la econom\u00eda interna reducir los niveles actuales de endeudamiento si bien la pol\u00edtica econ\u00f3mica se sustentar\u00e1 en el gasto p\u00fablico el gobierno del estado buscar\u00e1 generar sinergias entre la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada con la finalidad de impulsar el desarrollo regional sustentable para para crear empleos en los lugares de origen de la poblaci\u00f3n el gobierno trabajar\u00e1 para lograr un crecimiento econ\u00f3mico no para unos cuantos sino para todos los chiapanecos la estrategia buscar\u00e1 detonar a las empresas mayoritariamente chiapanecas que incrementen el contenido de insumos locales o bien produzcan en nuestro territorio el apoyo al sector agroindustrial se dar\u00e1 a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas orientadas a transformar el campo en sistemas de producci\u00f3n impulsando nuevos modos modelos acordes a las condiciones del aprovechamiento y uso de suelo basado en la organizaci\u00f3n de productores rurales para la promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n de la sociedad en el desarrollo agropecuario y forestal para la promoci\u00f3n del empleo formal se va a generar trabajo con inversiones de infraestructura como la construcci\u00f3n y mantenimiento de v\u00edas de transporte la consolidaci\u00f3n de empresas creadas por mujeres j\u00f3venes e ind\u00edgenas mismas que ser\u00e1n respaldadas a trav\u00e9s de pol\u00edticas con perspectiva de g\u00e9nero asimismo se impulsar\u00e1 la creaci\u00f3n desarrollo y consolidaci\u00f3n de micro empresas rurales especialmente las ubicadas en zonas de alta marginaci\u00f3n otro programa que dar\u00e1 un fuerte impulso a nuestra regi\u00f3n es el proyecto presidencial su proyecto como presidente de plantar \u00e1rboles frutales y maderables en 200 mil hect\u00e1reas de chiapas creando m\u00e1s de 80.000 empleos permanentes gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] y que constituye uno de los planes de bienestar social de la cuarta transformaci\u00f3n y que agradecemos la atenci\u00f3n que desde el gobierno federal se les dar\u00e1 a nuestra gente ya sus tierras se\u00f1or presidente su autenticidad su deseo de crecimiento y progreso ha concretado la unidad del sur sureste del pa\u00eds en una sola causa que tengamos mejor calidad de vida y mayor \u00edndice de desarrollo humano [Aplausos] con la construcci\u00f3n del tren maya que conectar\u00e1 a los estados de chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo se fomentar\u00e1 la armon\u00eda y el turismo en nuestra entidad acertado proyecto de nuestro presidente que sin duda alguna posicionar\u00e1 al sur-sureste de m\u00e9xico con infraestructura de clase mundial me comprometo a que mi gobierno mejorar\u00e1 la competitividad y calidad de los servicios de los destinos tur\u00edsticos ampliaremos el aeropuerto internacional \u00e1ngel albino corzo de tuxtla guti\u00e9rrez garantizaremos la seguridad de los visitantes y activaremos el turismo cultural de playa y ecol\u00f3gico debemos en todo momento aprovechar las inversiones que vendr\u00e1n con el tren maya y tenemos que visualizar que chiapas no s\u00f3lo est\u00e1 de moda tur\u00edsticamente hablando sino que es una tierra francamente llena de oportunidades en un futuro inmediato convocaremos a todo el pueblo de chiapas a que juntos hagamos posible el derecho de v\u00eda que nos permita la construcci\u00f3n de la carretera palenque san crist\u00f3bal de las casas [Aplausos] lo que fortalecer\u00e1 el lo que fortalecer\u00e1 el turismo y dar\u00e1 vida a la econom\u00eda de los chiapanecos adem\u00e1s nos acercar\u00e1 desde el centro del estado a una hora y media del punto de partida del tren maya chiapas es sin duda el estado m\u00e1s bello de mexico es tarea de todos ser cordiales y amables con quienes nos visitan somos un pueblo aliado de la cultura del respeto a los derechos humanos a la diversidad y hacemos de la no discriminaci\u00f3n un valor presente en nuestra sociedad es tarea inmediata mejorar significa significativamente la vida de la poblaci\u00f3n chiapaneca por lo que se atender\u00e1 de manera prioritaria las necesidades en materia de alimentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n empleo ingreso y vivienda de la poblaci\u00f3n en condiciones de pobreza y pobreza extrema a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena ind\u00edgena y a las localidades de mayor rezago y marginaci\u00f3n para impulsar el bienestar social tendremos el apoyo de los proyectos prioritarios del gobierno federal que encabeza usted se\u00f1or presidente ya aprobados mediante consulta nacional como son aumentar la pensi\u00f3n de todos los adultos mayores de 68 a\u00f1os y desde los 65 a\u00f1os en regiones ind\u00edgenas otorgar becas y capacitaci\u00f3n laboral a j\u00f3venes que no tienen la oportunidad de estudiar ni de trabajar beca a los estudiantes de escuelas p\u00fablicas de nivel medio superior pensiones a personas que viven con alguna discapacidad o capacidades diferentes garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicinas a la poblaci\u00f3n que no cuenta con servicios de salud poder cobertura gratuita de internet en carreteras plazas p\u00fablicas centros de salud y escuelas en ese sentido y como proyectos de nuestro gobierno para mejorar la cantidad y calidad de alimentos se propone iniciar con la producci\u00f3n de traspatio huertas familiares y sistemas de auto producci\u00f3n av\u00edcola pisc\u00edcola y bovina que permitan a las familias mejorar significa mente significativamente la cantidad calidad y variedad de alimentos disponibles en su mesa adem\u00e1s iniciaremos en el segundo trimestre del a\u00f1o el programa barriguita llena coraz\u00f3n contento al hogar en los 25 municipios m\u00e1s marginados este programa alimentario permitir\u00e1 que ni\u00f1os y ni\u00f1as de centros escolares p\u00fablicos de nivel primaria regresen a su casa despu\u00e9s de haber comido sus alimentos en la escuela [Aplausos] para garantizar el acceso a servicios de salud oportunos se incrementar\u00e1 el personal m\u00e9dico as\u00ed como enfermeras y enfermeros capacitados en todas las unidades de salud del estado especialmente las ubicadas en zonas ind\u00edgenas y con alta marginaci\u00f3n instrumentaremos el mejoramiento de la infraestructura hospitalaria iniciando por las unidades de primer nivel de las comunidades m\u00e1s apartadas dando prioridad a las de alta densidad poblacional y comunidades ind\u00edgenas ante las constantes demandas y reclamos justos de los derechohabientes de los sistemas de salud se pondr\u00e1 especial atenci\u00f3n al suministro de medicamentos para que la poblaci\u00f3n vulnerable goce de esta vital cobertura y se concrete de una vez por todas el derecho humano a la salud de los chiapanecos se implementar\u00e1n programas de salud p\u00fablica y prevenci\u00f3n con el objetivo de disminuir las enfermedades de alta incidencia en la poblaci\u00f3n para llegar a una educaci\u00f3n de calidad acorde a las pol\u00edticas federales en chiapas se va a garantizar la educaci\u00f3n para todos desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la universidad gracias se\u00f1or presidente por las universidades que se van a construir en chiapas [Aplausos] se mejorar\u00e1n las condiciones materiales y educativas de las escuelas primarias multi grados de las telesecundarias y de los telebachilleratos estos todos estos mecanismos en t\u00e9rminos de la infraestructura f\u00edsica lo que traer\u00e1 como consecuencia mejoras laborales de los docentes y acceso a los alumnos para robustecer la educaci\u00f3n se establecer\u00e1n tutor\u00edas dirigidas a estudiantes en los niveles de secundaria y bachillerato de bajo rendimiento con alto ausentismo o que habiten en zonas ind\u00edgenas con la finalidad de mejorar la integraci\u00f3n de egresados de nivel secundaria a nivel bachillerato y potenciar as\u00ed el desempe\u00f1o del programa federal de j\u00f3venes construyendo el futuro me llena de optimismo que nuestro presidente haya pensado en los j\u00f3venes porque d\u00e9jenme compartirles a ustedes que hace 45 a\u00f1os tuve que salir de mi natal venustiano carranza y trasladarme hasta mexicalli baja california solo para tener la oportunidad de estudiar preparatoria y universidad por una beca querida mam\u00e1 adem\u00e1s de adorarte te agradezco infinitamente haberme empujado a prepararme con disciplina valores y principios tu esfuerzo de ayer es la lucha de hoy de miles de madres chiapanecas muchas gracias me emociona mucho se\u00f1or presidente formar parte de esta cuarta transformaci\u00f3n yo no quiero que en chiapas nuestros j\u00f3venes sigan careciendo de oportunidades de estudio reconozco que en el proyecto que encabeza usted como presidente de la republica los j\u00f3venes son el presente y el futuro conozco la realidad de chiapas porque toda mi vida al igual que millones de chiapas ecos he caminado respirado y entendido que la pobreza no puede ser una etiqueta que nos identifique chiapas es historia es el territorio de lo nuestro y es nuestra grandeza [Aplausos] he dado instrucciones a mi gabinete que en los pr\u00f3ximos d\u00edas sigamos haciendo un esfuerzo de compactaci\u00f3n de gastos y estructuras les informo que por lo pronto de 21 secretar\u00edas ya pasamos a 16 ya disminuimos 5 por lo que reconozco a este honorable a esta honorable legislatura haber votado las reformas a la ley org\u00e1nica de la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal adem\u00e1s me llena de orgullo adem\u00e1s me llena de orgullo que por primera vez en la historia de chiapas el 50% del gabinete son mujeres y en espacios son mujeres y en espacios de decisi\u00f3n estrat\u00e9gica de la vida estatal me sumo a los ejes de austeridad republicana del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no hay nada que ofenda m\u00e1s a la sociedad que el dispendio del presupuesto p\u00fablico siguiendo su ejemplo no voy a vivir en la casa de gobierno porque esta pasa a ser casa de las artes y de la cultura y quiero decirles que ya est\u00e1n abiertas sus puertas [Aplausos] as\u00ed tambi\u00e9n los servidores p\u00fablicos no utilizaremos aviones y helic\u00f3pteros privados la flota a\u00e9rea del gobierno se utilizar\u00e1 solamente para seguridad protecci\u00f3n civil y salud p\u00fablica tampoco habr\u00e1 simulaciones en los salarios de los servidores p\u00fablicos es decir no habr\u00e1 bonos ni compensaciones ni apoyos extras escondidos en la n\u00f3mina a eso se acab\u00f3 [Aplausos] tambi\u00e9n les informo presentar\u00e9 en las pr\u00f3ximas semanas una propuesta de reforma constitucional para suprimir el fuero al gobernador y dem\u00e1s servidores p\u00fablicos [Aplausos] y otra iniciativa que sancione el fraude electoral como delito grave y que tambi\u00e9n evite el gasto excesivo en las elecciones y en los partidos pol\u00edticos [Aplausos] el cambio de gobierno se enfrentan nuevas formas de corrupci\u00f3n corrupci\u00f3n vinculada no solo la forma tradicional de la mordida y de la extorsi\u00f3n sino a redes regionales y globales ligadas a delitos de alto impacto es as\u00ed que el reto para disminuir los niveles de corrupci\u00f3n y emprender una reforma administrativa sustentada en los valores transparencia rendici\u00f3n de cuentas y servicio p\u00fablico es una responsabilidad compartida del gobierno y la sociedad ante la dif\u00edcil realidad social de inseguridad econ\u00f3mica y financiera en la que se encuentra nuestro estado que el desaf\u00edo es grande me comprometo ante el pueblo de chiapas que de mi parte pondr\u00e9 todo mi esfuerzo hasta lo humanamente posible para lograr un gobierno favorable a los intereses leg\u00edtimos del pueblo la cuarta transformaci\u00f3n comienza en chiapas haremos un gobierno honesto austero pero muy eficaz tenga la seg\u00fan la seguridad se\u00f1or presidente que los recursos p\u00fablicos que llegan a nuestra entidad ser\u00e1n para beneficio del pueblo no habr\u00e1 desperdicios ni gastos superfluos tampoco habr\u00e1 insanas complicidades ni caer en la tentaci\u00f3n de la adulaci\u00f3n palaciega lo digo claro no solapar\u00e1 a ning\u00fan funcionario corrupto ni familiares traficantes de influencias [Aplausos] soy un hombre formado en la cultura del derecho y se aplicar\u00e1 la ley sin distingo alguno no habr\u00e1 tregua contra la corrupci\u00f3n y la impunidad y las audio autoridades facultadas para fiscalizar el gasto actuar\u00e1n en consecuencia chiapanecas y chiapanecos si me permiten compartir con ustedes en pocas palabras porque hice de la pol\u00edtica mi proyecto y raz\u00f3n de vida porque la pol\u00edtica transforma la pol\u00edtica permite so\u00f1ar y sobre todo la pol\u00edtica no s\u00f3lo es utop\u00eda permite construir realidades recuperar la esperanza de los padres de tener hijos sanos con oportunidades de estudio y trabajo es tambi\u00e9n mi ilusi\u00f3n aliviar las penas de las madres al sentir que sus hijos est\u00e1n inseguros es tambi\u00e9n mi preocupaci\u00f3n motivar a los campesinos a no abandonar sus tierras es mi causa contagiar la cultura y sabidur\u00eda de los pueblos originarios es mi meta a batir la indiferencia y abandono hacia los adultos mayores es honra recobrar la confianza de los ciudadanos en sus autoridades ese ser\u00e1 mi compromiso este es el reto que tendremos pueblo y gobierno es un camino que debemos de pavimentar en armon\u00eda en la b\u00fasqueda del bien com\u00fan sin rencores sin pleitos est\u00e9riles que convoque a una verdadera reconciliaci\u00f3n de todos los sectores con autoridades serias honestas sin frivolidades un gobierno que cumpla su palabra y que est\u00e9 a la altura de la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] y sobre todo que est\u00e9 a la par de la grandeza de las chapa nekkaz y de los chiapanecos viva chiapas porque as\u00ed por m\u00e9xico chiapas de coraz\u00f3n muchas gracias [Aplausos] continuando de pie procederemos a entonar el himno chiapas [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] solicito a la honorable asamblea y al p\u00fablico presente tomar asiento solicit\u00f3 a la comisi\u00f3n protocolaria previamente designada acompa\u00f1ar al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos al doctor rutilio escand\u00f3n cadenas gobernador del estado de chiapas y al magistrado juan oscar trinidad palacios presidente del tribunal superior de justicia del estado a la salida de este recinto legislativo no habiendo otro asunto que tratar se agradece al honorable asamblea y a los distinguidos invitados que nos acompa\u00f1an su amable asistencia",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:43.220949"
}