{
    "video_id": "j8Qn9Zhr76w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/j8Qn9Zhr76w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmOM8bC2hxJgnBqqBut48GpdWFOw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=j8Qn9Zhr76w",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 3 de julio de 2024.",
    "video_length_seconds": 10346,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1585.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo que lo que viene est\u00e1",
            "start": 1589.24,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1591.75,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "mejor y muy buenos",
            "start": 1595.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas Bueno vamos",
            "start": 1598.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1601.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informar si les parece",
            "start": 1603.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 1608.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "a a escuchar el informe de Laura",
            "start": 1612.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez que es la co Nacional de",
            "start": 1616.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil que est\u00e1 en Quintana",
            "start": 1619.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ro haciendo el",
            "start": 1624.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "seguimiento sobre el",
            "start": 1627.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 1629.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lleva trayectoria hacia Quintana",
            "start": 1632.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ro Laura te",
            "start": 1637.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "escuchamos Gracias presidente Muchas",
            "start": 1641.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gracias muy buen d\u00eda para todos y para",
            "start": 1643.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todas permito les a ustedes sobre la",
            "start": 1646.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "trayectoria ubicaci\u00f3n y el pron\u00f3stico eh",
            "start": 1649.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del Hurac\u00e1n beril con la informaci\u00f3n",
            "start": 1653.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "actualizada que nos brinda el servicio",
            "start": 1656.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico nacional y la Conagua nos",
            "start": 1658.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "informan eh con la informaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1661.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reciente de hoy a las 6 de la ma\u00f1ana que",
            "start": 1664.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n beril se encuentra a 100 km",
            "start": 1667.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de Quintana r del territorio nacional el",
            "start": 1671.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "centro del hurac\u00e1n beril es de categor\u00eda",
            "start": 1675.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuatro y se localiza en este momento en",
            "start": 1679.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n central del Mar Caribe se",
            "start": 1682.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estima el pron\u00f3stico que tenemos de",
            "start": 1685.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ingreso al territorio nacional sea por",
            "start": 1688.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la noche del jueves 4 de julio o en la",
            "start": 1691.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "madrugada del viernes 5 de Julio en el",
            "start": 1695.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estado de Quintana ro el pron\u00f3stico lo",
            "start": 1698.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ubica eh Con el impacto entre Tulum y",
            "start": 1701.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto por el momento",
            "start": 1705.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este sistema este hurac\u00e1n categor\u00eda 4",
            "start": 1708.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "llamado beril no representa ning\u00fan",
            "start": 1712.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "riesgo para la poblaci\u00f3n en este momento",
            "start": 1716.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el sistema no afecta a las costas",
            "start": 1719.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nacionales ser\u00e1 a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 1723.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jueves 4 de julio que tengamos ya",
            "start": 1725.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presencia de lluvias intensas y de",
            "start": 1729.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rachas de viento en la que sigue por",
            "start": 1732.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "favor si son tan amables despu\u00e9s de su",
            "start": 1735.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ingreso por Quintana ro y cruce la",
            "start": 1738.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n este hurac\u00e1n beril",
            "start": 1742.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 su",
            "start": 1746.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desplazamiento sobre el golfo de M\u00e9xico",
            "start": 1748.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda tener un segundo ingreso al",
            "start": 1752.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "territorio nacional por los estados de",
            "start": 1755.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Veracruz y de Tamaulipas este segundo",
            "start": 1758.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ingreso el pron\u00f3stico que tenemos es que",
            "start": 1762.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podr\u00eda presentarse en la noche del",
            "start": 1765.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "domingo 7 de julio o en la madrugada del",
            "start": 1768.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lunes 8 de julio en la que sigue por",
            "start": 1771.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "favor informo a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 1776.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer se celebr\u00f3 la sesi\u00f3n",
            "start": 1779.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "extraordinaria del Consejo Estatal de",
            "start": 1783.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil de Quintana ro estuvo",
            "start": 1785.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presente la gobernadora de Quintana ro",
            "start": 1788.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Mara lesama ella encabez\u00f3 esta reuni\u00f3n",
            "start": 1791.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Asimismo la representaci\u00f3n de la",
            "start": 1794.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional Marina",
            "start": 1797.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Guardia nacional Comunicaciones y",
            "start": 1800.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Transportes con agua CFE eh todo el",
            "start": 1803.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de Quintana ro y",
            "start": 1807.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los 11 municipios que conforman el",
            "start": 1810.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estado de quintanar se acord\u00f3 se\u00f1or",
            "start": 1813.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidente eh instalar el puesto de",
            "start": 1816.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comando en la estaci\u00f3n naval de playa",
            "start": 1819.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "linda en Canc\u00fan que es en donde nos",
            "start": 1822.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "damos cita para trabajar de manera",
            "start": 1825.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conjunta ah\u00ed han surgido recomendaciones",
            "start": 1828.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy precisas y puntuales para la",
            "start": 1831.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y la preparaci\u00f3n dirigidas a",
            "start": 1833.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n a las autoridades",
            "start": 1836.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "locales Asimismo se inform\u00f3 sobre el",
            "start": 1838.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajo ya realizado en los sectores eh",
            "start": 1841.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos pesqueros y",
            "start": 1844.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aeroportuarios y de servicios el d\u00eda de",
            "start": 1847.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ayer presidente la gobernadora ya tuvo",
            "start": 1850.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n muy importante con todo el",
            "start": 1852.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sector hotelero para que se Tomen las",
            "start": 1855.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "medidas pertinentes y eh cuidar a los eh",
            "start": 1857.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "turistas Asimismo con el sector salud",
            "start": 1862.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para tener la garant\u00eda del servicio a la",
            "start": 1864.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la que sigue por favor en el",
            "start": 1868.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "puesto de comando se llevaron a cabo eh",
            "start": 1870.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "diferentes eh decisiones las cuales doy",
            "start": 1874.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a conocer en este momento se suspender\u00e1n",
            "start": 1877.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las clases los d\u00edas jueves 4 de julio y",
            "start": 1880.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viernes 5 de Julio en el estado de",
            "start": 1883.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Quintana ro el estado cuenta en este",
            "start": 1886.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "momento con 112 refugios temporales para",
            "start": 1889.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "albergar a m\u00e1s de 20.000 personas los",
            "start": 1893.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuales se encuentran disponibles para su",
            "start": 1897.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n inmediata se han llevado a",
            "start": 1900.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cabo recorridos conjuntos en las zonas",
            "start": 1904.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de riesgo continuaremos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1907.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo este tipo de recorridos",
            "start": 1910.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conjuntos y el d\u00eda de hoy se instalar\u00e1",
            "start": 1912.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un puesto de comando",
            "start": 1916.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el municipio de Tulum y ser\u00e1",
            "start": 1918.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "al municipio que nos trasladaremos para",
            "start": 1921.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la toma de decisiones apoyo a la",
            "start": 1925.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y a las comunidades cercanas y",
            "start": 1927.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a las autoridades locales el d\u00eda de hoy",
            "start": 1930.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 a cabo una reuni\u00f3n con los 11",
            "start": 1934.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidentes municipales estar\u00e1 con",
            "start": 1936.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros la gobernadora de Quintana ro y",
            "start": 1938.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las autoridades federales con la",
            "start": 1941.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "finalidad de informar las acciones de",
            "start": 1944.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primera respuesta y atenci\u00f3n inmediata a",
            "start": 1946.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n Asimismo Y por \u00faltimo se\u00f1or",
            "start": 1950.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente informa usted la fuerza de",
            "start": 1953.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tarea que ya se encuentra ubicada aqu\u00ed",
            "start": 1955.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el estado de Quintana r de la",
            "start": 1958.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1961.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "234 elementos de la marina",
            "start": 1964.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "1128 elementos de la guardia nacional",
            "start": 1968.919,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "1676 elementos de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 1973.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 1978.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "1388 elementos de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1980.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1983.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "2209 elementos sumado con la",
            "start": 1986.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las dem\u00e1s dependencias",
            "start": 1989.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya Eh mencionadas Al inicio de mi",
            "start": 1992.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "informe sumamos",
            "start": 1995.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "8,535 elementos de respuesta en apoyo a",
            "start": 1998.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n por el posible impacto del",
            "start": 2001.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n vil en el territorio nacional",
            "start": 2005.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ingreso por Tulum o Carrillo Puerto en",
            "start": 2008.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Quintana ro estaremos mucho muy al",
            "start": 2011.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pendiente de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2014.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Asimismo la Marina Va a continuar",
            "start": 2017.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "realizando los recorridos en las costas",
            "start": 2019.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desde el R\u00edo Hondo hasta holb con el",
            "start": 2022.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "objetivo de informar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2025.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acerca de las medidas preventivas que",
            "start": 2027.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "deben adoptar para su protecci\u00f3n estamos",
            "start": 2029.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy al pendiente y a las \u00f3rdenes de",
            "start": 2032.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ustedes Gracias Gracias Laura",
            "start": 2034.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Vamos ma\u00f1ana tambi\u00e9n",
            "start": 2038.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2041.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "informas con mucho gusto e vamos",
            "start": 2042.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "a a tener dos",
            "start": 2048.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "exposiciones como lo hacemos los",
            "start": 2051.359,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 2053.359,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "eh la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2055.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mentiras de la",
            "start": 2058.919,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "semana con Elizabeth Garc\u00eda vilchis y",
            "start": 2060.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00edamos",
            "start": 2066.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acordado que iba a",
            "start": 2068.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "informar Pablo G\u00f3mez titular de la",
            "start": 2072.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera de la",
            "start": 2075.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda sobre esta",
            "start": 2078.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 2081.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de supuesta",
            "start": 2086.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n o acoso al periodistas lor",
            "start": 2090.72,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "de Mola y a V\u00edctor Trujillo entonces",
            "start": 2096.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2101.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh Pablo que va a informar de lo que se",
            "start": 2103.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "trata sobre este tema Entonces vamos a",
            "start": 2107.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empezar con",
            "start": 2112.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Elizabeth con gusto Presidente buenos",
            "start": 2116.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso Buenos d\u00edas a todas",
            "start": 2119.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a todos hoy es 3 de julio del a\u00f1o 2024",
            "start": 2122.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n es que en las",
            "start": 2126.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana que por cierto",
            "start": 2128.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta semana es su tercer aniversario Es",
            "start": 2129.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "un honor estar aqu\u00ed Muchas gracias por",
            "start": 2132.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la oportunidad se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 2134.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "iniciar con la primera bueno porque en",
            "start": 2136.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n no superan el aifa vuelven",
            "start": 2139.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a inundar lo falsamente desde su",
            "start": 2143.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n el Aeropuerto Internacional",
            "start": 2145.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles ha sido blanco de ataques",
            "start": 2147.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de mentiras que se difunden",
            "start": 2151.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente en redes sociales y muchas",
            "start": 2154.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "veces medios de comunicaci\u00f3n retoman la",
            "start": 2157.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y la publican como si",
            "start": 2160.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuera verdadera esta secci\u00f3n contabiliza",
            "start": 2162.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al menos siete falsas inundaciones del",
            "start": 2165.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "laifa desde el 21 de marzo de 2022",
            "start": 2168.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Cuando comenz\u00f3 a funcionar Y es que",
            "start": 2172.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "miren les duele que sea una de las obras",
            "start": 2175.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas del gobierno del presidente",
            "start": 2177.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2180.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador el episodio m\u00e1s reciente en la",
            "start": 2182.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trama de mentiras que se vuelve en",
            "start": 2185.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Noticia por alguna raz\u00f3n el pasado 28 de",
            "start": 2187.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "junio circularon dos noticias falsas",
            "start": 2190.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sobre supuestas inundaciones por las",
            "start": 2193.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lluvias en en el aifa la primera fue un",
            "start": 2195.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "video en el que se observa la pista de",
            "start": 2199.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un aeropuerto inundada pero no se trata",
            "start": 2201.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de laifa como intentaron hacer creer",
            "start": 2204.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino del aeropuerto de Frankfurt",
            "start": 2206.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Alemania revivieron un video de agosto",
            "start": 2209.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2212.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "2023 por all\u00e1 Si alguien se acuerda uno",
            "start": 2213.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de los que dice no este clip fue el",
            "start": 2216.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "expresidente Fox el cual se viraliz\u00f3 y",
            "start": 2219.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en ese en este mismo espacio lo",
            "start": 2222.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desmentimos nunca borr\u00f3 su publicaci\u00f3n",
            "start": 2224.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por cierto pero result\u00f3 que era falso",
            "start": 2226.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como todas las campa\u00f1as contra el",
            "start": 2229.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2231.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "infladas por miles de cuentas",
            "start": 2233.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "automatizadas y granjas de robots y",
            "start": 2235.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trolls Aunque cada mi\u00e9rcoles hagan de",
            "start": 2238.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que son personas reales ya sabemos De",
            "start": 2241.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vienen tambi\u00e9n y como como muestra",
            "start": 2244.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "un bot\u00f3n la cuenta r\u00edo hermoso que",
            "start": 2248.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "publica el video es casualmente una de",
            "start": 2251.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las principales impulsoras de la guerra",
            "start": 2253.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sucia de la campa\u00f1a Hash narcopresidente",
            "start": 2256.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "amlo aqu\u00ed podemos ver un corte de las",
            "start": 2259.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primeras dos semanas de marzo de 2024 en",
            "start": 2262.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "plena",
            "start": 2265.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de este hashtag que se promovi\u00f3",
            "start": 2266.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "durante casi 4 meses de hashtag",
            "start": 2270.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "narcopresidente aparece una de las",
            "start": 2273.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "principales impulsoras seg\u00fan un an\u00e1lisis",
            "start": 2276.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "publicado por pandemia digital Aqu\u00ed",
            "start": 2278.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vemos la nube de la conversaci\u00f3n sobre",
            "start": 2281.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "amlo en los ataques en x eh contra el",
            "start": 2283.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente ataca esta cuenta Rio hermoso",
            "start": 2286.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Melisa belli Carlos lores de Mola y",
            "start": 2289.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "latinos y est\u00e1n entre las cuentas m\u00e1s",
            "start": 2292.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compartidas dec\u00edamos nosotros eh apenas",
            "start": 2296.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el 5% de toda esta campa\u00f1a era promovida",
            "start": 2299.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por cuentas reales con mensajes casi",
            "start": 2304.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "id\u00e9nticos y las dem\u00e1s cuentas hac\u00edan lo",
            "start": 2306.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "suyo inflando Desde las 4 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2309.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el hashtag narcopresidente y narc",
            "start": 2312.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "candidata eh",
            "start": 2315.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Claudia durante toda la",
            "start": 2317.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a bueno eh adem\u00e1s dec\u00edamos esta",
            "start": 2320.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cuenta aparece como una de las",
            "start": 2325.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principales que eh difunde mensajes",
            "start": 2327.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mentiras y ataques contra la presidenta",
            "start": 2330.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "electa Claudia sh y en su momento fue",
            "start": 2333.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "una de las que m\u00e1s apoyaba a sochil",
            "start": 2338.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "galvez aprovechamos este an\u00e1lisis para",
            "start": 2342.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Mostrar c\u00f3m todas las campa\u00f1as son",
            "start": 2346.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "promovidas por los mismos estas gr\u00e1ficas",
            "start": 2348.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sirven para ilustrar c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 2351.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vinculados en las campa\u00f1as sucias y",
            "start": 2352.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ataques contra la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2355.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entre medios de comunicaci\u00f3n periodistas",
            "start": 2357.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y redes sociales que",
            "start": 2360.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "claramente no tienen \u00e9tica y s\u00ed son",
            "start": 2362.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pagadas",
            "start": 2366.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y seguimos porque aqu\u00ed no acaba f\u00edjense",
            "start": 2368.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que esta no fue la la \u00fanica noticia",
            "start": 2371.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "falsa sino que la segunda se difundi\u00f3 eh",
            "start": 2373.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas igual se trata de im\u00e1genes",
            "start": 2377.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en redes sociales y de mensajer\u00eda",
            "start": 2380.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instant\u00e1nea como WhatsApp y Telegram",
            "start": 2381.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las cuales el techo de laifa se",
            "start": 2384.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "habr\u00eda colapsado tras las lluvias",
            "start": 2386.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "torrenciales de los \u00faltimos d\u00edas pero",
            "start": 2388.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen S\u00ed fue falso el video",
            "start": 2390.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "corresponde al colapso del techo de la",
            "start": 2392.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "terminal uno del aeropuerto de Deli",
            "start": 2394.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ocurrido el pasado 28 de junio por",
            "start": 2398.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lluvias severas en aquel pa\u00eds as\u00ed de",
            "start": 2400.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "burdas son estas campa\u00f1as de mentiras",
            "start": 2403.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vamos a seguir viendo seguramente que",
            "start": 2407.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quieren inundar el aifa pero ya no les",
            "start": 2410.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "creo vamos con la siguiente la semana",
            "start": 2413.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pasada y es que est\u00e1 miren de verdad O",
            "start": 2417.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea tratando de generar",
            "start": 2420.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incertidumbre de verdad hacen unos osos",
            "start": 2422.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "monumentales la la semana pasada",
            "start": 2426.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que inventaron que Nissan se",
            "start": 2428.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "iba de M\u00e9xico y esta semana volvieron a",
            "start": 2430.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la carga asegurando el cierre de la",
            "start": 2433.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa de pastas la",
            "start": 2437.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "moderna les dec\u00eda yo apenas la secci\u00f3n",
            "start": 2438.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pasada inform\u00e1bamos sobre la noticia",
            "start": 2442.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "falsa de que la empresa Nissan retirar\u00eda",
            "start": 2443.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su planta en Aguas calientes pero pues",
            "start": 2447.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "le sali\u00f3 el tiro por la culata Porque no",
            "start": 2449.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "solo fue falso sino que la armadora de",
            "start": 2452.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "autos japonesa invertir\u00e1 700 millones D",
            "start": 2455.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en producir su nueva camioneta picop",
            "start": 2459.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "misma que se exportar\u00e1 a 77 pa\u00edses pero",
            "start": 2461.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "volvieron a la carga y ahora inventaron",
            "start": 2466.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que la empresa mexicana la moderna",
            "start": 2469.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estar\u00eda por quebrar esto es falso la",
            "start": 2471.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresa ante el ruido que gener\u00f3 esta",
            "start": 2474.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "suposici\u00f3n esta difusi\u00f3n de esta mentira",
            "start": 2477.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh el 21 de junio public\u00f3 que las",
            "start": 2481.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "versiones eran falsas inform\u00f3 que tras",
            "start": 2484.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os de existencia se encuentra",
            "start": 2486.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fuerte y s\u00f3lida y continuar\u00e1",
            "start": 2489.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "abasteciendo a sus clientes a nivel",
            "start": 2491.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional e internacional tras el",
            "start": 2493.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comunicado de la moderna esto llama",
            "start": 2495.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n porque eh fue",
            "start": 2498.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "publicado a trav\u00e9s de una cuenta de",
            "start": 2500.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Facebook con mucho e alcance",
            "start": 2502.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y bueno y la empresa",
            "start": 2506.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "meta no hizo absolutamente nada bueno s\u00ed",
            "start": 2508.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed hizo algo le puso ah\u00ed un anuncio",
            "start": 2511.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de que era falso",
            "start": 2515.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero nunca fue eliminada por completo la",
            "start": 2517.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n es decir si uno le quita el",
            "start": 2520.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "anuncio de que es falso y lo lee lo",
            "start": 2522.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "puede seguir puede seguir haciendo una",
            "start": 2524.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "captura de pantalla y seguir difundiendo",
            "start": 2526.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la mentira una vez m\u00e1s hacemos un",
            "start": 2528.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llamado a meta a que sea responsable con",
            "start": 2531.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sus usuarios Y s\u00ed eliminen las",
            "start": 2534.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "publicaciones vamos con la siguiente",
            "start": 2538.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque este es un caso de un n",
            "start": 2540.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sincronizado que eh ocurri\u00f3 la semana",
            "start": 2542.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pasada verdaderamente muy lamentable",
            "start": 2546.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para algunos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2549.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quienes pues no tienen una",
            "start": 2551.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "responsabilidad con sus audiencias ni Y",
            "start": 2554.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tal vez por ganar la nota O tal vez de",
            "start": 2558.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mala fe publican este tipo de cosas",
            "start": 2560.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque medios de comunicaci\u00f3n inventaron",
            "start": 2562.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un atentado a",
            "start": 2566.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "magistrado medios de comunicaci\u00f3n y en",
            "start": 2568.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "redes sociales se difundi\u00f3 la noticia de",
            "start": 2571.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que el magistrado Juan Pablo G\u00f3mez",
            "start": 2572.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fierro habr\u00eda sufrido un Atentado",
            "start": 2574.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fallecido el pasado 25 de junio en",
            "start": 2577.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Monterrey Nuevo Le\u00f3n lo cual result\u00f3",
            "start": 2579.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "falso y hay que decirlo el jurista se",
            "start": 2582.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "encuentra bien incluso ayer Tuvo una",
            "start": 2585.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los foros que se est\u00e1n",
            "start": 2588.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en en en la c\u00e1mara de",
            "start": 2590.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diputados eh con motivo de la Reforma",
            "start": 2594.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "judicial al nado sincronizado le",
            "start": 2597.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entraron medios como el noreste 24 horas",
            "start": 2600.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s peri\u00f3dicos locales en el Estado",
            "start": 2603.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Morelos Nuevo Le\u00f3n y Veracruz",
            "start": 2605.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por el contenido sensible y por una",
            "start": 2607.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tenemos con todas y",
            "start": 2609.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todos los que ven esta conferencia",
            "start": 2611.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera de no eh perturbar vemos aqu\u00ed",
            "start": 2613.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una imagen de un diario llamado la",
            "start": 2617.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que est\u00e1 eh blureado Bueno hasta",
            "start": 2620.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "tuvieron la indecencia Por decirlo menos",
            "start": 2625.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2629.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "publicar un cuerpo sin",
            "start": 2630.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vida que supuestamente era el del",
            "start": 2633.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "magistrado",
            "start": 2636.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hasta ese grado",
            "start": 2637.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llega todo inventaron fotos impulsaron",
            "start": 2639.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la conversaci\u00f3n de que el juez G\u00f3mez",
            "start": 2642.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fierro hab\u00eda frenado las reformas",
            "start": 2644.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "impulsadas por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2646.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador sembrando la idea",
            "start": 2648.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de un posible atentado con fines",
            "start": 2651.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pero todo fue una invenci\u00f3n el",
            "start": 2653.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "supuesto atentado y todo lo dem\u00e1s una",
            "start": 2655.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mentira total esas campa\u00f1as ya no",
            "start": 2657.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "funcionan pero no lo entienden En este",
            "start": 2661.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno hay plenas",
            "start": 2664.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Y nadie ha sido amenazado por",
            "start": 2667.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "disentir el consejo de la de la",
            "start": 2671.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "judicatura Federal eh ofreci\u00f3 una",
            "start": 2674.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entrevista ah\u00ed s\u00ed rapid\u00edsimo",
            "start": 2678.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Y desminti\u00f3",
            "start": 2681.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "afortunadamente las las versiones de que",
            "start": 2684.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el juez hab\u00eda sido asesinado y adem\u00e1s el",
            "start": 2687.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "propio juez como vemos aqu\u00ed en la",
            "start": 2690.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pantalla desminti\u00f3 que",
            "start": 2691.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh H hubiese fallecido y y dijo Me",
            "start": 2694.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "encuentro bien entonces pues hay que",
            "start": 2697.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "verificar dos veces a esos que se",
            "start": 2701.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "quieren adelantar a la nota o que lo",
            "start": 2702.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacen por mala fe vamos con la",
            "start": 2704.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "siguiente porque todo desde su inicio",
            "start": 2708.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "desde el anuncio de la Reforma al poder",
            "start": 2713.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "judicial eh se",
            "start": 2715.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ha hemos visto una de las campa\u00f1as m\u00e1s",
            "start": 2718.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "grandes para",
            "start": 2721.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desacreditar se ha dado una andanada de",
            "start": 2722.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas infundadas mentiras y la verdad",
            "start": 2725.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es que una que otra volada digna de meme",
            "start": 2728.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "como que se acabar\u00e1 la democracia en",
            "start": 2731.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Cu\u00e1ntas veces hemos eh",
            "start": 2733.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "escuchado que repiten eso as\u00ed una y otra",
            "start": 2737.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y una y otra y otra vez y que nos vamos",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a volver Venezuela y que no s\u00e9 qu\u00e9 y",
            "start": 2742.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero nunca ha sucedido pero contin\u00faan",
            "start": 2745.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "repiti\u00e9ndolo esperando o no que se",
            "start": 2748.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vuelva verdad Pero antes de abordar las",
            "start": 2751.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mentiras sobre el sistema de justicia",
            "start": 2754.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elitista donde el acceso a la justicia",
            "start": 2756.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para los m\u00e1s pobres Es casi imposible es",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un entramado de complicidades que",
            "start": 2762.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "beneficie a quienes m\u00e1s dinero tienen",
            "start": 2764.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Eso no es ning\u00fan secreto y eso es lo que",
            "start": 2767.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no dicen los comentaristas ni estos que",
            "start": 2769.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se dan de expertos ahora en leyes los",
            "start": 2771.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "jueces extienden certificados de",
            "start": 2775.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "impunidad a los delincuentes disfrazados",
            "start": 2778.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de amparos Otro aspecto son Los",
            "start": 2780.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "excesivos sueldos de m\u00e1s de 400,000",
            "start": 2783.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mensuales compensaciones y gastos",
            "start": 2787.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "onerosos por ejemplo en el presupuesto",
            "start": 2789.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2023 de la suprema corte de justicia de",
            "start": 2793.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n existe una partida de 90",
            "start": 2795.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos para",
            "start": 2798.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anteojos qu\u00e9 caros pero eso es lo que",
            "start": 2801.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "piden luego piden para dos fiestas una",
            "start": 2804.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de la madre 24 millones de",
            "start": 2807.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pesos y otra para el d\u00eda del padre que",
            "start": 2810.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "son 26 millones de pesos al a\u00f1o eh",
            "start": 2813.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2817.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "177 millones para pagos de riesgo esto",
            "start": 2818.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya lo hemos expuesto varias veces estos",
            "start": 2822.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pagos de riesgo no sabemos Eh De d\u00f3nde",
            "start": 2825.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salen pero son un gasto eh que es son",
            "start": 2828.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "muy pocas personas en el poder judicial",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tienen acceso a ella pero ah\u00ed no acaba",
            "start": 2835.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les pagamos la ropita porque la",
            "start": 2838.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corte pidi\u00f3",
            "start": 2842.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "235 millones de pesos para vestuario 900",
            "start": 2844.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "millones de pesos para traslados y 282",
            "start": 2849.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos para escolas la",
            "start": 2852.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reforma la reforma que propone el",
            "start": 2855.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2857.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "evita la corrupci\u00f3n y el nepotismo al",
            "start": 2859.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "impedir que se hereden los puestos",
            "start": 2862.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familiares y amigos Como Eso s\u00ed ocurre",
            "start": 2865.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ahora y que en sexenios pasados fing\u00edan",
            "start": 2868.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "demencia por eso es muy interesante",
            "start": 2870.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compartir el fragmento donde el",
            "start": 2874.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "exministro Arturo Sald\u00edvar afirm\u00f3 que la",
            "start": 2875.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suprema corte se convirti\u00f3 en un",
            "start": 2878.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "instrumento de la oligarqu\u00eda Este es el",
            "start": 2881.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ambiente de di\u00e1logo y debate sobre la",
            "start": 2884.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reforma vamos a",
            "start": 2886.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ver la suprema corte se convirti\u00f3 en",
            "start": 2894.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "defensora de las \u00e9lites de la",
            "start": 2897.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda de los poderosos de la",
            "start": 2900.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comentocracia de la derecha",
            "start": 2903.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo vamos a ver la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2915.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con infodemia sobre las mentiras que se",
            "start": 2918.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "han difundido acerca de la Reforma",
            "start": 2921.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "judicial que se est\u00e1 discutiendo",
            "start": 2923.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ahora el inicio de los di\u00e1logos",
            "start": 2931.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacionales sobre la reforma al poder",
            "start": 2933.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2935.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cuatro mentiras en contra de la",
            "start": 2937.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "iniciativa uno falso que la reforma",
            "start": 2938.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Busca la destrucci\u00f3n del poder judicial",
            "start": 2942.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con la reforma para destruir el poder",
            "start": 2944.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "judicial muchos est\u00e1n cayendo en la",
            "start": 2947.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "misma trampa que hace 6 a\u00f1os con la",
            "start": 2950.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n del aeropuerto de tc no se",
            "start": 2952.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la quieren creer yoa es una reforma que",
            "start": 2955.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por un lado purga despu\u00e9s pretende",
            "start": 2957.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "capturar y tercero debilita a todos los",
            "start": 2961.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poderes judiciales del del del pa\u00eds pa\u00eds",
            "start": 2965.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "No esto es falso la reforma No plantea",
            "start": 2967.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ni la destrucci\u00f3n ni la desaparici\u00f3n del",
            "start": 2970.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "poder judicial plantea la elecci\u00f3n de",
            "start": 2972.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ministros magistrados y jueces por voto",
            "start": 2975.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "popular la sustituci\u00f3n del Consejo de la",
            "start": 2978.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicatura por \u00f3rganos t\u00e9cnicos",
            "start": 2981.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "especializados y aut\u00f3nomos y par\u00e1metros",
            "start": 2984.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "temporales para garantizar justicia",
            "start": 2987.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pronta y expedita dos falso que la",
            "start": 2989.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reforma atenta contra los derechos de",
            "start": 2992.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los trabajadores del poder judicial",
            "start": 2994.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2997.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "salen con una cosa que me parece todav\u00eda",
            "start": 2998.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el colmo de la crueldad Joaqu\u00edn que van",
            "start": 3001.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a respetar los derechos de los",
            "start": 3004.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajadores Ah entonces los 1600 jueces",
            "start": 3006.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "magistrados y",
            "start": 3010.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ministros no",
            "start": 3012.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1n estamos dialogando con todas",
            "start": 3014.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "las instancias posibles para garantizar",
            "start": 3017.96,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "la defensa de sus derechos laborales",
            "start": 3022.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3026.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vivimos momentos llenos de incertidumbre",
            "start": 3028.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la Reforma no plantea ninguna",
            "start": 3032.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n a los derechos de los",
            "start": 3034.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial adem\u00e1s",
            "start": 3035.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el l\u00edder de Morena en la c\u00e1mara de",
            "start": 3038.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "diputados Ignacio Mier belasco asegur\u00f3",
            "start": 3040.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "durante el primer di\u00e1logo Nacional sobre",
            "start": 3044.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial que esta se",
            "start": 3046.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 en estricto apego a la defensa",
            "start": 3049.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s de 50,000 trabajadores en ese",
            "start": 3051.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano del estado mexicano todos los",
            "start": 3054.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos de los m\u00e1s de 50,000",
            "start": 3057.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trabajadores adquiridos ser\u00e1n respetados",
            "start": 3059.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tres falso que la reforma busque la",
            "start": 3063.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cabeza de la ministra norma pi\u00f1a morena",
            "start": 3066.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya apunt\u00f3 a la cabeza de la ministra",
            "start": 3068.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta de la corte Norma pi\u00f1a una",
            "start": 3070.559,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "venganza contra Norma pi\u00f1a ah\u00ed hay",
            "start": 3074.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "quienes quieren moverle el banco a la",
            "start": 3078.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "presidenta de la corte y llevar",
            "start": 3083.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ese esa cabeza como a la tlatuani",
            "start": 3087.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Claudia sham y el que haga eso pues este",
            "start": 3090.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 much\u00edsimo el 2 de Julio el",
            "start": 3093.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que no",
            "start": 3096.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace falta que renuncie nadie es nada",
            "start": 3099.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que contin\u00fae el debate sobre la",
            "start": 3101.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "necesidad de la Reforma hacer un buen",
            "start": 3104.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis un buen diagn\u00f3stico el",
            "start": 3106.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente agreg\u00f3 que no es una concerta",
            "start": 3108.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n como era la costumbre en el",
            "start": 3111.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sexenio de Carlos Salinas de Gortari",
            "start": 3113.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en ning\u00fan apartado de la Reforma",
            "start": 3115.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se pide la renuncia de la ministra",
            "start": 3118.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 3120.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "justicia Norma",
            "start": 3121.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a cuatro los foros son simulaci\u00f3n en",
            "start": 3124.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los mon\u00f3logos en los",
            "start": 3128.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mon\u00f3logos sobre la iniciativa de reforma",
            "start": 3130.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "constitucional al poder judicial porque",
            "start": 3134.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de fondo de",
            "start": 3136.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fondo no le har\u00e1n",
            "start": 3138.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "caso tumulto de cr\u00edticos esa to con el",
            "start": 3143.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dedo no s\u00e9 qu\u00e9 es lo que persiguen dice",
            "start": 3147.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que vamos a discutir la reforma judicial",
            "start": 3150.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero de antemano queremos decir los",
            "start": 3153.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "participantes que ya est\u00e1 decidido c\u00f3mo",
            "start": 3155.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "va a ser Entonces qu\u00e9 discutes qu\u00e9",
            "start": 3156.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "analizas qu\u00e9 platicas qu\u00e9 dices se",
            "start": 3158.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vuelve una pantomima es una pantomima",
            "start": 3160.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los foros sobre la reforma al poder",
            "start": 3163.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "judicial Busca una amplia discusi\u00f3n y",
            "start": 3165.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n incluidos abogados jueces",
            "start": 3168.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magistrados ministros trabajadores",
            "start": 3171.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "judiciales colegios de abogados y",
            "start": 3174.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "escuelas de derecho la participaci\u00f3n en",
            "start": 3176.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los nueve foros es abierta a partir de",
            "start": 3178.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de una",
            "start": 3181.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plataforma habilitada para tal fin por",
            "start": 3182.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el Congreso de La Uni\u00f3n adem\u00e1s la",
            "start": 3185.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "asistencia a estos es libre Sin",
            "start": 3187.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "condiciones y es transmitida por",
            "start": 3189.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diversos medios de comunicaci\u00f3n para que",
            "start": 3191.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "toda la sociedad tenga acceso a estos",
            "start": 3194.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "infoeme es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 3196.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Que todas y todos tengan",
            "start": 3199.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un buen d\u00eda",
            "start": 3201.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gracias Pablo",
            "start": 3203.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puede Buenos",
            "start": 3220.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas Gracias",
            "start": 3223.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente vamos a tocar el tema que se",
            "start": 3225.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3229.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "anunciado de",
            "start": 3230.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "las denuncias p\u00fablicas que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3233.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el periodista lorel de",
            "start": 3239.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Mola Pero antes quisiera",
            "start": 3242.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "explicar algunas cuestiones relacionadas",
            "start": 3245.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con el funcionamiento del sistema de",
            "start": 3249.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera en el mundo y",
            "start": 3250.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "naturalmente en M\u00e9xico",
            "start": 3254.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por disposici\u00f3n de",
            "start": 3257.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ley las sistema financiero y las ades",
            "start": 3261.359,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "denominadas vulnerables que son lugares",
            "start": 3267.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "donde con mayor facilidad se puede",
            "start": 3270.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh lavar dinero que tienen que ver con",
            "start": 3274.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "juegos apuestas tarjetas de cr\u00e9dito",
            "start": 3277.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tarjetas prepagadas monederos pr\u00e9stamos",
            "start": 3281.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de derechos este derechos",
            "start": 3285.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "personales o goce de inmuebles",
            "start": 3288.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desarrollo inmobiliario comercializaci\u00f3n",
            "start": 3291.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "piedras metales preciosas joyas subastas",
            "start": 3294.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de arte distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n",
            "start": 3298.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de todo tipo de",
            "start": 3302.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos servicios de blindaje traslado",
            "start": 3303.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y custodia de dinero recepci\u00f3n de",
            "start": 3306.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "donativos operaciones con activos",
            "start": 3309.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "virtuales notarios en cuanto a",
            "start": 3312.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n o Constituci\u00f3n de derechos",
            "start": 3314.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre inmuebles aval\u00fao sobre bienes",
            "start": 3316.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o modificaci\u00f3n de",
            "start": 3320.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fideicomisos otorgamiento de poderes",
            "start": 3322.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3326.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "exterior y servicios",
            "start": 3327.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "personales son cosas que en el",
            "start": 3331.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mundo est\u00e1n considerados como",
            "start": 3334.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "actividades vulnerables Y entonces Estas",
            "start": 3337.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actividades vulnerables as\u00ed como las",
            "start": 3340.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "operaciones dentro del sistema",
            "start": 3343.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "financiero todo tipo de",
            "start": 3345.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ellas son",
            "start": 3347.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3350.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "informadas todos los d\u00edas al",
            "start": 3352.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a las unidades de inteligencia",
            "start": 3357.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3359.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Estableciendo unos criterios Los",
            "start": 3363.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "criterios tambi\u00e9n",
            "start": 3366.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "proceden de la ley",
            "start": 3369.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3374.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la la informaci\u00f3n que llega de toda",
            "start": 3378.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 3382.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de actividades inusual",
            "start": 3383.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues obviamente que es archivada y es",
            "start": 3389.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tomada en",
            "start": 3391.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuenta seg\u00fan el criterio del sistema",
            "start": 3392.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "financiero y de las activades",
            "start": 3396.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vulnerables",
            "start": 3398.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Repito no hay un criterio oficial aqu\u00ed",
            "start": 3399.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el de la",
            "start": 3403.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ley Entonces se hace",
            "start": 3405.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis porque lo que se busca es",
            "start": 3409.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "prevenir y en su momento combatir",
            "start": 3413.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las operaciones con recursos de",
            "start": 3416.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita y el financiamiento",
            "start": 3418.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3421.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terrorismo entonces tambi\u00e9n proteger al",
            "start": 3423.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sistema financiero y a la econom\u00eda",
            "start": 3426.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional dice La Ley Esas son las",
            "start": 3428.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tareas entonces la unidad de",
            "start": 3432.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera tiene acceso a",
            "start": 3435.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos los reportes y a todos los",
            "start": 3437.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avisos que se diariamente se produce son",
            "start": 3440.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "para la wif",
            "start": 3444.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exclusivamente para",
            "start": 3447.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la entonces de ah\u00ed se derivan cosas no",
            "start": 3450.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hay vamos ahora a hablar en este",
            "start": 3455.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "marco obviamente que la Wi recibe ha",
            "start": 3458.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibido",
            "start": 3463.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 inevitablemente",
            "start": 3464.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de Carlos lor de Mola y",
            "start": 3467.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la persona que",
            "start": 3474.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que es su socia en su propia",
            "start": 3478.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresa ahora bien",
            "start": 3481.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no L De Mola No no es parte de una",
            "start": 3486.599,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "denuncia que ha presentado la",
            "start": 3494.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "wif hace ya varios",
            "start": 3497.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en contra de",
            "start": 3500.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las delitos corrupci\u00f3n y operaciones con",
            "start": 3504.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recurso de procedencia il\u00edcita que a",
            "start": 3507.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "juicio de la wif ha estado cometiendo un",
            "start": 3510.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consorcio que se denomina",
            "start": 3514.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "latinus",
            "start": 3517.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de las actividades",
            "start": 3520.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "administrativas que lleva a cabo la",
            "start": 3523.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera",
            "start": 3525.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ninguna corresponde con el Se\u00f1or Carlos",
            "start": 3528.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lorz de",
            "start": 3531.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Mola el Se\u00f1or Carlos lorz de Mola",
            "start": 3532.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no aparece como accionista codue",
            "start": 3536.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 3539.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manager gerente de un consorcio",
            "start": 3541.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empresarial que se llama",
            "start": 3545.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "latinus que es otra cosa",
            "start": 3548.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "independientemente de que \u00e9l junto con",
            "start": 3551.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otras personas m\u00e1s les preste servicios",
            "start": 3553.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y les",
            "start": 3556.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cobre pero latinos es un consorcio en s\u00ed",
            "start": 3557.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mismo no forman parte del mismo las",
            "start": 3562.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "personas que o los periodistas que",
            "start": 3566.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trabajan prestan servicios ah\u00ed y en",
            "start": 3571.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "otros lugares",
            "start": 3574.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3576.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3577.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "denuncia que present\u00f3 la",
            "start": 3579.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "wif hace a\u00f1os contra",
            "start": 3581.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "latinus no lleva incluido ning\u00fan",
            "start": 3586.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "periodista ning\u00fan profesional de la",
            "start": 3591.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ni persona que se dedique a",
            "start": 3595.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3597.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "actividad la pol\u00edtica del gobierno desde",
            "start": 3599.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "un principio fue el respeto al art\u00edculo",
            "start": 3602.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n que establece",
            "start": 3607.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la inviolabilidad de la libertad de",
            "start": 3609.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "difundir opiniones e ideas de todo tipo",
            "start": 3612.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de cualquier medio es es lo que",
            "start": 3617.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dice el art\u00edculo s\u00e9ptimo que adem\u00e1s",
            "start": 3620.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "establece Por cierto cosa que no se",
            "start": 3623.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 3626.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mucho la neutralidad de la red",
            "start": 3627.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "internacional eso est\u00e1 en el art\u00edculo 7",
            "start": 3630.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3634.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y viene a cuento por las",
            "start": 3635.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que se realizan a trav\u00e9s de la",
            "start": 3640.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "red y esa manera de",
            "start": 3642.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "invadir espacios de la red internacional",
            "start": 3645.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "por definici\u00f3n de nuestra",
            "start": 3649.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es",
            "start": 3652.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "neutral no puede ser apropiada en parte",
            "start": 3654.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mucho menos totalmente por un",
            "start": 3658.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "grupo un",
            "start": 3663.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este un mecanismo de apropiaci\u00f3n",
            "start": 3666.079,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ahora latius est\u00e1 integrado por cinco",
            "start": 3671.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "empresas latius media Group constituida",
            "start": 3675.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "el 13 de enero del a\u00f1o 20",
            "start": 3679.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en todo el consorcio es Cristian",
            "start": 3686.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 3689.559,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "guadarrama tambi\u00e9n latinus media radio s",
            "start": 3692.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "latinus media MX Hub",
            "start": 3696.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "s ahora",
            "start": 3700.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien estas",
            "start": 3703.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta existen otras dos",
            "start": 3706.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "empresas que son",
            "start": 3709.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "exclusivamente",
            "start": 3712.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "utilizadas como",
            "start": 3714.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "instrumentales que es digital bacon",
            "start": 3717.839,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "programatic y una empresa que se llama",
            "start": 3722.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "bcg limited consulting",
            "start": 3727.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "SB estas empresas",
            "start": 3732.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cobran de entidades",
            "start": 3736.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas todos sus ingresos vienen de",
            "start": 3739.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entidades p\u00fablicas",
            "start": 3742.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "esas entidades p\u00fablicas reciben a",
            "start": 3746.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cambio se factura a nombre de",
            "start": 3751.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos productos farmac\u00e9uticos servicios",
            "start": 3754.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3757.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salud de otras",
            "start": 3758.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "empresas que funcionan para eso que son",
            "start": 3761.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "independientes en su",
            "start": 3765.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "propiedad de estas dos que pertenecen al",
            "start": 3768.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mismo due\u00f1o",
            "start": 3773.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Gonz\u00e1lez",
            "start": 3777.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "guadarrama Ahora",
            "start": 3780.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bien podemos ver ah\u00ed",
            "start": 3782.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de d\u00f3nde ha venido el dinero ah\u00ed",
            "start": 3786.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "donde dice federal se",
            "start": 3790.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "refiere tribunal electoral del poder",
            "start": 3791.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3796.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este la el dinero",
            "start": 3799.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proviene de manera directa prido en",
            "start": 3802.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Nuevo le maulipas",
            "start": 3804.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de manera indirecta a trav\u00e9s de",
            "start": 3808.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estos negocios de",
            "start": 3813.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3815.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de Estado de M\u00e9xico Michoac\u00e1n e Hidalgo",
            "start": 3818.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os que est\u00e1n ah\u00ed se\u00f1alados en",
            "start": 3821.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o que ya concluy\u00f3 de",
            "start": 3824.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "completo de",
            "start": 3827.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "23 este ustedes pueden ver que hay",
            "start": 3829.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cantidades significativas importantes el",
            "start": 3832.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico",
            "start": 3834.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aport\u00f3",
            "start": 3836.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "540 poco m\u00e1s de 540 millones de pesos en",
            "start": 3839.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "total estamos hablando de una cantidad",
            "start": 3844.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "significativa desde el a\u00f1o",
            "start": 3848.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "2019 a",
            "start": 3850.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "2024 no de",
            "start": 3852.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2437 millones de",
            "start": 3855.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pesos en Por qu\u00e9 se ha",
            "start": 3858.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "denunciado a esta",
            "start": 3863.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a esta",
            "start": 3866.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consorcio por",
            "start": 3868.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "actividades de lavado de",
            "start": 3870.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dinero y tambi\u00e9n vinculados a la",
            "start": 3873.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3876.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el la denuncia es del 20 de mayo de",
            "start": 3878.599,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "2021 entonces no es una cosa reciente es",
            "start": 3884.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "algo que est\u00e1",
            "start": 3889.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proces la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3890.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3894.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la los productos de",
            "start": 3896.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inteligencia que que realiza la unidad",
            "start": 3899.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera tienen como",
            "start": 3902.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "recept\u00e1culos el Ministerio P\u00fablico las",
            "start": 3906.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3909.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3912.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "control tanto federales como de las",
            "start": 3913.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entidades federativas y otros medios",
            "start": 3916.48,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "de tambi\u00e9n de control que ejerce",
            "start": 3921.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados y el",
            "start": 3926.279,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 3927.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Federal quienes",
            "start": 3928.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solicitan",
            "start": 3931.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este la informaci\u00f3n que el sistema",
            "start": 3932.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "financiero le provee a",
            "start": 3935.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la Ah este nosotros lo",
            "start": 3938.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacemos la base para poder formular una",
            "start": 3943.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "denuncia tiene que ser lo que el sistema",
            "start": 3946.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "financiero informa",
            "start": 3950.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gobier nosotros no andamos indagatorias",
            "start": 3953.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan registro ni llevamos",
            "start": 3957.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ning\u00fan archivo en relaci\u00f3n con lo que",
            "start": 3961.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicen expresan",
            "start": 3963.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "o o de alguna manera",
            "start": 3967.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mencionan los medios de",
            "start": 3971.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ni los periodistas En lo",
            "start": 3973.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "individual ni la gente en las redes",
            "start": 3976.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abiertas podemos tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 3979.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "denuncias en redes abiertas",
            "start": 3983.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed cuando se trata de cuestiones ligadas",
            "start": 3986.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "o denuncias de corrupci\u00f3n o de de de",
            "start": 3989.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "operaciones con recursos de procen",
            "start": 3995.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "il\u00edcita obviamente no siempre lo",
            "start": 3997.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacemos sobre todo cuando se trata de",
            "start": 4001.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas pol\u00edticamente expuestas que",
            "start": 4004.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "son aquellas personas que est\u00e1n en la",
            "start": 4007.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 4010.079,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no todos los servidores",
            "start": 4012.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos obviamente son",
            "start": 4014.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas pol\u00edticamente expuestas pero",
            "start": 4017.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus",
            "start": 4020.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "familiares y sus",
            "start": 4022.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "allegados y siempre que han hecho",
            "start": 4024.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "denuncias que en nuestra opini\u00f3n Bueno",
            "start": 4029.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este no tendr\u00edan Por",
            "start": 4036.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afectar digamos el curso de la lucha",
            "start": 4039.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero pero evidentemente que las",
            "start": 4044.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacen para alterar de alguna manera o",
            "start": 4047.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "incidir en la lucha",
            "start": 4051.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cuando se han hecho de",
            "start": 4054.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de este nivel o de",
            "start": 4058.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4060.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familiares la wif ha analizado la",
            "start": 4062.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n financiera que procede del",
            "start": 4067.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sistema financiero y de los avisos de",
            "start": 4070.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4074.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las actividades",
            "start": 4076.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vulnerables",
            "start": 4078.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre no dejamos de",
            "start": 4081.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hacerlo pero solo excepcionalmente",
            "start": 4084.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "hacemos los desmentidos por qu\u00e9 esto es",
            "start": 4088.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "algo que conviene",
            "start": 4092.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aclarar los",
            "start": 4094.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desmentidos los hacen obviamente las",
            "start": 4097.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n siendo",
            "start": 4100.799,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y tienen la posibilidad de",
            "start": 4105.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desmentirlo Pues a trav\u00e9s de los medios",
            "start": 4107.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que existen en M\u00e9xico en el sistema",
            "start": 4110.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "financiero en la compra de inmuebles en",
            "start": 4114.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver el mismo",
            "start": 4117.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "individuo sus amigos su partido el",
            "start": 4120.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno etc\u00e9tera pueden",
            "start": 4123.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "desmentir pero cuando se trata de",
            "start": 4125.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estados de cuenta",
            "start": 4130.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "falsificados del exteri",
            "start": 4133.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el \u00fanico que tiene informaci\u00f3n en la",
            "start": 4136.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "web y el que tiene que aclararlo",
            "start": 4140.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "solamente puede ser la web por eso lo ha",
            "start": 4143.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hecho en varias ocasiones por eso",
            "start": 4147.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recientemente Se declar\u00f3 que un reporte",
            "start": 4150.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "supuestamente de movimientos",
            "start": 4153.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "internacionales de car\u00e1cter financiero",
            "start": 4156.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "era absolutamente",
            "start": 4158.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falso pero es que nadie lo pudo haber",
            "start": 4160.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dicho ni la persona calumniada ni su",
            "start": 4163.839,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "partido ni nada ni sus enemigos Ni otros",
            "start": 4167.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodistas porque Bueno tambi\u00e9n se",
            "start": 4170.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trata de que lo que calumnia uno pues",
            "start": 4173.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4176.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ser reproducido por otros no como es la",
            "start": 4177.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "realidad y es la pr\u00e1ctica entonces",
            "start": 4181.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 4186.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no no se trata de persecuciones",
            "start": 4190.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho menos contra personas que",
            "start": 4195.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se Pues que se tienen la connotaci\u00f3n de",
            "start": 4201.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ser enemigos jurados del",
            "start": 4204.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gobierno y digo as\u00ed",
            "start": 4208.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4212.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo s\u00e9ptimo de",
            "start": 4214.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n es parejo y es para",
            "start": 4218.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todos Ahora qu\u00e9 ha hecho el gobierno",
            "start": 4221.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pues ha",
            "start": 4224.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "evitado utilizar la v\u00eda judicial para",
            "start": 4226.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "combatir la calumnia",
            "start": 4229.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y el hecho que lo que haya sido as\u00ed que",
            "start": 4234.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica del",
            "start": 4238.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno no lucha contra la difamaci\u00f3n y",
            "start": 4240.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la calumnia a trav\u00e9s de medios",
            "start": 4244.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "judiciales como se hace en casi todo el",
            "start": 4246.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4250.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "es Sencillamente porque el respeto",
            "start": 4252.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el nivel de",
            "start": 4256.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respeto a la libertad de difundir ideas",
            "start": 4258.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que tenemos hoy d\u00eda en este pa\u00eds nunca",
            "start": 4262.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edamos",
            "start": 4266.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "tenido nunca en la",
            "start": 4269.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "historia Entonces si me permite el",
            "start": 4271.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente un tono aqu\u00ed poco personal le",
            "start": 4274.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4278.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "responder al periodista que dijo que era",
            "start": 4279.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza que yo lo persiguiera a \u00e9l",
            "start": 4282.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por su ideas y por su expresi\u00f3n cuando",
            "start": 4284.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Vengo del movimiento del 68 la",
            "start": 4288.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n que desde los a\u00f1os 60",
            "start": 4290.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por las libertades en M\u00e9xico no",
            "start": 4294.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tiene nada de que avergonzarse ni darle",
            "start": 4299.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explicaciones a las personas que se",
            "start": 4302.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dedican a la calumnia y hacen de \u00e9l ella",
            "start": 4304.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4307.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "negocio hacen de ella un negocio y este",
            "start": 4309.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 4313.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque el consorcio",
            "start": 4315.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "latinus se caracteriza por eso con",
            "start": 4318.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4322.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pero recursos p\u00fablicos",
            "start": 4323.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ilegales no est\u00e1n en los",
            "start": 4327.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presupuestos de comunicaci\u00f3n social ni",
            "start": 4330.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4333.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "publicidad sino de",
            "start": 4334.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medicinas de atenci\u00f3n",
            "start": 4336.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica Bueno es un reto para el",
            "start": 4341.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico nosotros estamos",
            "start": 4343.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumpliendo con nuestro deber pero el",
            "start": 4346.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno no controla el Ministerio",
            "start": 4348.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "P\u00fablico as\u00ed est\u00e1 ahora la Constituci\u00f3n y",
            "start": 4350.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que as\u00ed es no estamos diciendo",
            "start": 4354.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4356.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mal claro que tambi\u00e9n los ministerios",
            "start": 4358.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pues tienen que tener una",
            "start": 4360.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforma porque cuando vino el",
            "start": 4362.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cambio los que estaban \u00ed Pues eran los",
            "start": 4367.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mismos en su",
            "start": 4370.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda Y entonces hay que haceren",
            "start": 4372.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y cuando hagamos la",
            "start": 4376.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n vamos a dar un paso muy",
            "start": 4378.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante en la eficiencia y en el",
            "start": 4381.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumplimiento del deber de parte del",
            "start": 4384.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico Entonces",
            "start": 4387.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el el punto es que todo este dinero que",
            "start": 4394.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vimos ah\u00ed que viene de ya sabemos Para",
            "start": 4400.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se usa y C\u00f3mo se distribuye es la",
            "start": 4403.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "otra l\u00e1mina Ah no antes esp\u00e9rense",
            "start": 4406.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tantito porque me falta",
            "start": 4410.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algo la",
            "start": 4414.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tercera empresa latinus con el nombre de",
            "start": 4416.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "latinus",
            "start": 4420.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 establecida en los Estados",
            "start": 4423.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Unidos en un estado Que es deler",
            "start": 4426.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "deler es algo",
            "start": 4431.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la el el la \u00fanica zona de",
            "start": 4433.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para\u00edso para\u00edso fiscal",
            "start": 4439.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "financiero lavador de dinero en el",
            "start": 4442.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "territorio continental de los Estados",
            "start": 4444.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Unidos pa\u00eds que tiene sus para\u00edsos pero",
            "start": 4446.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "fuera en el medio del oc\u00e9ano",
            "start": 4451.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no el \u00fanico que est\u00e1",
            "start": 4456.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dentro territorialmente hablando es",
            "start": 4460.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "deler entonces",
            "start": 4463.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es un problema Tener",
            "start": 4465.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sin embargo se han obtenido",
            "start": 4468.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "informaciones a trav\u00e9s de inteligencia",
            "start": 4472.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "financiera de otros pa\u00edses y la hemos",
            "start": 4476.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "comprobado con las informaciones que nos",
            "start": 4481.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dan como inusuales los bancos mexicanos",
            "start": 4484.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4489.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "checa estamos entonces averiguando si el",
            "start": 4490.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es el mismo o no eso no lo hemos podido",
            "start": 4495.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comprobar porque los registros de",
            "start": 4498.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "propiedad en deler son muy opacos y este",
            "start": 4501.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n a disposici\u00f3n del",
            "start": 4505.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es dif\u00edcil conseguirlos Pero",
            "start": 4507.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bueno vamos a hacer la lucha estamos",
            "start": 4510.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obligados a saber de qui\u00e9n es el dinero",
            "start": 4512.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque ese dinero que llega",
            "start": 4515.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con el fin de volver",
            "start": 4519.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 4523.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde Estados",
            "start": 4525.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos Porque como hay ah\u00ed para\u00edso pues",
            "start": 4528.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es mucho m\u00e1s dif\u00edcil rastrear pero pero",
            "start": 4532.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que a lo mejor no se est\u00e1 tomando en",
            "start": 4535.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuenta es que el sistema de inteligencia",
            "start": 4537.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "financiera pues es un sistema",
            "start": 4540.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4543.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4545.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "opera no opera tamb bien como",
            "start": 4546.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos Pero s\u00ed llega a operar",
            "start": 4549.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hablaremos de un asunto que",
            "start": 4553.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiene que ver con esto de llevar el",
            "start": 4555.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dinero defraudado aqu\u00ed a un para\u00edso y Lu",
            "start": 4557.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regresar bueno Esto es lo que est\u00e1n",
            "start": 4564.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "haciendo vamos a",
            "start": 4569.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "verla Pero adem\u00e1s quiero hacer una",
            "start": 4573.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n si ustedes ven ah\u00ed el total",
            "start": 4576.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de lo que han",
            "start": 4579.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recibido este",
            "start": 4581.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de lo que han recibido",
            "start": 4585.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los los colaboradores a los que les",
            "start": 4588.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pagan desde la cuenta de deler",
            "start": 4590.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "V que se",
            "start": 4598.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 4600.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "latinus media",
            "start": 4602.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Group que es la tercera columna que dice",
            "start": 4605.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que son 17 millones lo",
            "start": 4608.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comparan con los ingresos",
            "start": 4611.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4615.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "accionistas ya se ver\u00e1 que se llevan",
            "start": 4617.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ellos lo",
            "start": 4620.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principal ellos se quedan con la mayor",
            "start": 4622.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte del",
            "start": 4626.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dinero que viene de arcas",
            "start": 4628.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pero no para la compra de",
            "start": 4633.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "servicios period\u00edsticos sino",
            "start": 4636.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medicinas servicios",
            "start": 4640.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos promoci\u00f3n",
            "start": 4643.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as etc\u00e9tera",
            "start": 4645.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera este lo pueden ver ahora pueden",
            "start": 4648.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n la",
            "start": 4651.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "triangulaci\u00f3n con la que 117 de esos",
            "start": 4654.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "millones de esos millones este se",
            "start": 4658.32,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ha movido entre las empresas del mismo",
            "start": 4662.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "due\u00f1o Y entonces pueden ver claramente",
            "start": 4669.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n las claves de las",
            "start": 4672.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "operaciones con recursos de procedencia",
            "start": 4675.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "il\u00edcita obviamente para",
            "start": 4679.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ocultar procedencia y",
            "start": 4681.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "objeto entonces del An\u00e1lisis que ha",
            "start": 4684.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hecho la wif ha salido todo esto muchas",
            "start": 4686.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cosas no estamos",
            "start": 4690.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inventando Sencillamente tiene unas",
            "start": 4696.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empresas instrumentales que es bcg",
            "start": 4699.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "limited consulting y digital bon bacon",
            "start": 4703.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "programatic",
            "start": 4707.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esa reciben",
            "start": 4709.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4711.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por compra de servicios period\u00edsticos",
            "start": 4713.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "directamente o a trav\u00e9s de tres empresas",
            "start": 4718.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que venden medicamentos y servicios de",
            "start": 4721.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salud a entidades",
            "start": 4724.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "federativas entonces est\u00e1n descritas",
            "start": 4728.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esas operaciones sobre esa se hizo esa",
            "start": 4733.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "denuncia que ya tiene alg\u00fan tiempo de",
            "start": 4736.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "haberse presentado Pues nosotros",
            "start": 4738.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "esperamos",
            "start": 4741.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "noticias de la",
            "start": 4742.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda vamos a",
            "start": 4745.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4749.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Luego pasamos",
            "start": 4752.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4755.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al punto de Garcia luna el otro asunto",
            "start": 4758.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que el presidente hab\u00eda hab anunciado",
            "start": 4762.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para hoy era el",
            "start": 4765.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de la trama corrupta de Garc\u00eda Luna C\u00f3mo",
            "start": 4770.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "va la cosa de esto pues ya se ha",
            "start": 4774.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informado en otras ocasiones pero pues",
            "start": 4776.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay que actualizar la informaci\u00f3n",
            "start": 4778.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh Como saben hay dos denuncias de",
            "start": 4783.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter penal en",
            "start": 4786.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4789.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y y",
            "start": 4793.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el hay una",
            "start": 4796.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n el Ministerio P\u00fablico a",
            "start": 4799.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "partir de esas",
            "start": 4801.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "denuncias acudi\u00f3 con los jueces y se",
            "start": 4803.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "expidieron",
            "start": 4808.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "61 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 4810.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh el 20 de diciembre del 23 se vinilar",
            "start": 4819.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4825.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proceso finalmente Gloria Garc\u00eda Luna y",
            "start": 4826.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Edgar Rodr\u00edguez Garc\u00eda que quienes",
            "start": 4831.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tienen prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 4835.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "justificada Interpol detuvo a Jonathan",
            "start": 4842.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Alexis Weber",
            "start": 4847.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pinto que es uno de los que est\u00e1n en el",
            "start": 4850.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la trama",
            "start": 4855.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corrupta de nacionalidad mexicana Aunque",
            "start": 4856.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene pasaporte de otros pa\u00edses y creo",
            "start": 4860.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nacionalidad",
            "start": 4863.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estadounidense ya est\u00e1 solicitada la",
            "start": 4867.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n por parte del gobierno",
            "start": 4870.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicano Esperamos que se produzca el",
            "start": 4872.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "juicio de",
            "start": 4875.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n y se extradite desde Espa\u00f1a",
            "start": 4876.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque este es una de las personas m\u00e1s",
            "start": 4880.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "significativas del punto de vista de la",
            "start": 4883.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de una empresa que se llama",
            "start": 4885.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nbf este que est\u00e1 dentro de la trama y",
            "start": 4888.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en este",
            "start": 4892.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "proceso que es un proceso de 151",
            "start": 4894.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de ese",
            "start": 4897.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dinero pudimos",
            "start": 4900.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4902.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "identificar que lo cobraba a instancias",
            "start": 4905.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 4910.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh Y se enviaba al occidental Bank en",
            "start": 4912.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Barbados es un para\u00edso",
            "start": 4917.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh utilizando",
            "start": 4922.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como como banca corresponsal al",
            "start": 4924.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "citybank y",
            "start": 4928.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 una gran parte 76 millones a",
            "start": 4930.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Esto s\u00ed es un hallazgo porque",
            "start": 4938.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cualquiera supondr\u00eda",
            "start": 4942.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que estaban haci\u00e9ndole un fraude a oda",
            "start": 4944.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pri que es el organismo de prisiones en",
            "start": 4948.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "varias obras y ventas y cosas",
            "start": 4952.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este Y bueno pues se llevaban el dinero",
            "start": 4955.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al extranjero",
            "start": 4958.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no resulta que se lo llevaban para",
            "start": 4959.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ocultarlo pero gran parte de ese",
            "start": 4962.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "dinero lo devolvieron a trav\u00e9s de 64",
            "start": 4965.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "operaciones utilizando",
            "start": 4972.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cuentas de casa una casa de",
            "start": 4976.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bolsa y cuentas",
            "start": 4979.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en en un banco en dos bancos de",
            "start": 4982.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay 16 empresas que son",
            "start": 4988.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "receptoras de este dinero algunas de las",
            "start": 4991.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuales",
            "start": 4995.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh och de las 16 o sea la",
            "start": 4999.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mitad est\u00e1 listadas por el",
            "start": 5002.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "SAT en el art\u00edculo lo conocen ustedes",
            "start": 5006.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "69b del c\u00f3digo fiscal que son los",
            "start": 5011.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "factureros se dedican a hacer",
            "start": 5014.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "facturas s\u00ed o hacer contabilidades",
            "start": 5018.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "falsas esta era la manera c\u00f3mo estaban",
            "start": 5023.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "trabajando Eso es lo \u00faltimo que hemos",
            "start": 5026.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "descubierto en relaci\u00f3n con la esta",
            "start": 5028.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trama corrupta de de",
            "start": 5031.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5034.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora tenemos otro proceso naturalmente",
            "start": 5036.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no solo el proceso penal",
            "start": 5039.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicano tenemos el proceso civil en",
            "start": 5041.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Florida en Estados Unidos por los cuales",
            "start": 5045.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hemos estamos reclamando casi 700",
            "start": 5048.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5051.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que no es cualquier cosa",
            "start": 5052.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Entonces el proceso civil en este",
            "start": 5055.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento se encuentra en etapa de",
            "start": 5058.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "descubrimiento probatorio se le llama no",
            "start": 5061.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "donde las partes recaudan y aportan",
            "start": 5065.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "evidencia para probar sus pretensiones o",
            "start": 5067.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su defensa",
            "start": 5071.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eh el juicio debe abrirse seg\u00fan la juez",
            "start": 5075.0,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "en enero del a\u00f1o 25 estos procesos",
            "start": 5082.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "civiles pues ya sabes que son un poco",
            "start": 5086.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lentos no pero pero este va abierto y y",
            "start": 5089.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sin problema hasta",
            "start": 5093.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahorita M\u00e9xico ha obtenido ya en el",
            "start": 5096.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proceso antes del",
            "start": 5100.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "juicio siete resoluciones favorables que",
            "start": 5103.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "declararon la",
            "start": 5106.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "culpabilidad por deol porque no quiso",
            "start": 5108.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comparecer de Genaro Garc\u00eda",
            "start": 5111.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Luna que ya",
            "start": 5115.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es ya est\u00e1 declarado junto con su esposa",
            "start": 5118.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "linda Cristina P\u00e9rez G\u00e1lvez y sus cinco",
            "start": 5122.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresas han sido",
            "start": 5126.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "declarados",
            "start": 5129.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "culpables tienen responsabilidad civil",
            "start": 5131.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh En una de esas cinco",
            "start": 5136.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresas desde una de esas cinco",
            "start": 5139.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empresas se recuperaron casi 2 millones",
            "start": 5142.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5145.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que fueron entregados a la",
            "start": 5146.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la",
            "start": 5149.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y un bien inmueble que no se",
            "start": 5150.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha vendido por valor de",
            "start": 5154.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "555 800 en",
            "start": 5157.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "avalo",
            "start": 5160.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Eh hay una segunda",
            "start": 5162.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n lograda muy peque\u00f1a en una",
            "start": 5165.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "proceso de mediaci\u00f3n de alguien que no",
            "start": 5169.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaba vinculado con el directamente",
            "start": 5172.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "demandado",
            "start": 5175.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero permanentemente pero s\u00ed tuvo un",
            "start": 5176.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo y le hicieron pagar 150000",
            "start": 5179.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ad que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo entregados a",
            "start": 5185.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la",
            "start": 5189.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n de las 19 propiedades",
            "start": 5191.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "aseguradas en este en este juicio en",
            "start": 5194.84,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "Miami ocho fueron liquidadas es decir se",
            "start": 5199.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vendieron Y en lugar de tener las",
            "start": 5204.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "propiedades tenemos se tiene el dinero",
            "start": 5207.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5210.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a resguardo de un agente",
            "start": 5211.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano hasta que se deb\u00eda",
            "start": 5215.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acabar el",
            "start": 5216.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "juicio por poquito m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 5218.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5223.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "luego cinco fueron objeto de la",
            "start": 5225.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y seis m\u00e1s siguen",
            "start": 5228.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aseguradas",
            "start": 5231.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora este este",
            "start": 5233.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juicio tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 5235.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "romper la maldici\u00f3n de que quien roba al",
            "start": 5239.52,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "pueblo jam\u00e1s regresa nada s\u00ed es una",
            "start": 5244.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "maldici\u00f3n hist\u00f3rica del sistema corrupto",
            "start": 5250.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que hemos padecido durante tanto tiempo",
            "start": 5254.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 5256.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que tiene un significado pol\u00edtico",
            "start": 5258.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "inmenso porque es terminar con una",
            "start": 5263.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de funcionamiento uno de los",
            "start": 5268.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "elementos que",
            "start": 5272.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "articulaban los instrumentos del Estado",
            "start": 5275.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupto el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5278.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "desde momento en que asumi\u00f3",
            "start": 5282.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el pues es el que ha combatido la",
            "start": 5287.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de manera sistem\u00e1tica antes",
            "start": 5291.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "no tuvimos un gobierno As\u00ed es de la",
            "start": 5293.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 5298.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "vez por eso todo lo que se impide",
            "start": 5299.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hacer son las cuentas de la",
            "start": 5306.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es decir el fraude el culado",
            "start": 5309.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "el robo que antes se hac\u00eda y ahora no se",
            "start": 5315.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hace no lo podemos este cifrar en",
            "start": 5319.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "n\u00fameros es",
            "start": 5324.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "imposible pero toda esa masa de",
            "start": 5327.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "riqueza que drenaba a av\u00e9s de los",
            "start": 5331.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "instrumentos canales del Estado corrupto",
            "start": 5334.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "formado durante d\u00e9cadas",
            "start": 5337.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ese dinero es parte de la",
            "start": 5340.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n anterior a este gobierno y es",
            "start": 5347.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "parte del",
            "start": 5351.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este del gasto",
            "start": 5355.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por primera",
            "start": 5359.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vez Entonces el los otros instrumentos",
            "start": 5361.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pues es la persecuci\u00f3n de actos",
            "start": 5365.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "corruptos del",
            "start": 5367.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasado esa es otra manera de luchar",
            "start": 5369.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra el estado",
            "start": 5372.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "corrupto entonces",
            "start": 5374.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed para que haya",
            "start": 5376.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cultura anticorrupci\u00f3n y de honradez",
            "start": 5381.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene que haber un poder que encabece la",
            "start": 5384.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lucha contra la corrupci\u00f3n de lo",
            "start": 5387.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contrario no se puede",
            "start": 5391.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y es ese es el enfoque",
            "start": 5394.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que se",
            "start": 5397.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiene todo lo que se haga tanto para",
            "start": 5399.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "impedir actos y esquemas de corrupci\u00f3n",
            "start": 5403.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como para perseguir actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5405.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de antes y de",
            "start": 5408.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5411.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este sirven para lo",
            "start": 5413.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismo romperemos alg\u00fan d\u00eda superaremos",
            "start": 5416.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "pronto digo yo el estado corrupto s\u00ed",
            "start": 5420.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n es que se persevere porque",
            "start": 5426.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano en su inmensa",
            "start": 5429.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda repudia rechaza condena la",
            "start": 5432.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque ha sido un flagelo",
            "start": 5437.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5440.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y en los \u00faltimos tre tantos",
            "start": 5442.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la cosa se empeor\u00f3 porque los",
            "start": 5447.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "neoliberales no eran como los de",
            "start": 5448.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Inglaterra verdad estos eran",
            "start": 5450.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 5454.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "corruptos el neoliberalismo que da\u00f1a",
            "start": 5455.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tanto a la sociedad no solo a la",
            "start": 5459.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en t\u00e9rminos generales sino",
            "start": 5461.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5465.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este todos los aspectos de la vida",
            "start": 5467.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "social la seguridad social Las pensiones",
            "start": 5470.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 5473.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo Bueno este en",
            "start": 5475.119,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pues tambi\u00e9n fue un",
            "start": 5479.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recrudecimiento",
            "start": 5482.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Por decirlo as\u00ed o actualizaci\u00f3n si",
            "start": 5484.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quiere de la",
            "start": 5487.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces la la lucha contra",
            "start": 5490.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ustedes saben toos todos",
            "start": 5494.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo es absolutamente",
            "start": 5497.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vigente es una",
            "start": 5501.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 5504.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "continua Y que debe ser cada vez",
            "start": 5505.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mejor estos trabajos de inteligencia",
            "start": 5509.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "financiera tienen",
            "start": 5512.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sumar la inteligencia financiera",
            "start": 5515.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al lucha contra la corrupci\u00f3n lo",
            "start": 5518.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mismo los otos controles los \u00f3rganos de",
            "start": 5521.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "control las auditor\u00edas la vigilancia",
            "start": 5525.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "permanente sistem\u00e1tica la manera de ser",
            "start": 5529.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la austeridad la austeridad es una",
            "start": 5532.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "variante de la corrupci\u00f3n la no",
            "start": 5534.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "austeridad la falta de austeridad es una",
            "start": 5537.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "variante de la corrupci\u00f3n porque la",
            "start": 5539.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "austeridad se pudo haber establecido",
            "start": 5541.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cualquier otro momento y no se hac\u00eda",
            "start": 5543.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5546.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mediante el el",
            "start": 5547.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "derroche se",
            "start": 5550.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "robaba de esos tenemos casos por",
            "start": 5552.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "montones denuncias a montones en el",
            "start": 5555.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Ministerio",
            "start": 5559.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "P\u00fablico los problemas que hemos tenido",
            "start": 5561.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues Son los \u00fanicos que realmente se Han",
            "start": 5564.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atendido por el gobierno en curso el",
            "start": 5566.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e1 en funciones",
            "start": 5570.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5574.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno presidente",
            "start": 5576.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Gracias vamos a",
            "start": 5583.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recoger bueno quedaron dos compa\u00f1eros",
            "start": 5588.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pendientes es \u00d3scar",
            "start": 5592.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y Dalila",
            "start": 5594.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Escobar Buenos d\u00edas presente gz de radio",
            "start": 5601.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "relx 104.5 FM en primer lugar le traigo",
            "start": 5604.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un una felicitaci\u00f3n y una agradecimiento",
            "start": 5608.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de parte de los poblanos de",
            "start": 5611.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Iztapalapa aqu\u00ed trajimos un tema en",
            "start": 5613.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde le solicitamos el apoyo para",
            "start": 5616.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "unidades polic\u00edacas afortunadamente ya",
            "start": 5619.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando Entonces le agradecen",
            "start": 5621.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tanto a usted presidente como al jefe de",
            "start": 5624.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno Mart\u00ed Mart\u00ed batres entrando en",
            "start": 5627.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "materia f\u00edjese que personas de la",
            "start": 5631.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comunidad de la de la comunidad misteca",
            "start": 5633.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "le piden su valiosa intervenci\u00f3n",
            "start": 5636.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente ya que muchas",
            "start": 5639.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores los han",
            "start": 5641.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenido completamente olvidados esta",
            "start": 5643.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se encuentra en Ilamacingo",
            "start": 5646.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Acatl\u00e1n Puebla ya que no cuentan con un",
            "start": 5649.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puente para trasladarse a sus diferentes",
            "start": 5652.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "actividades y el que es el que hay es un",
            "start": 5655.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puente provisional ya el r\u00edo se ha",
            "start": 5658.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llevado varias veces este puente eh est\u00e1",
            "start": 5661.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hecho de pedazos de madera corriendo un",
            "start": 5664.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Severo peligro vi\u00e9ndose afectadas las",
            "start": 5667.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "zonas Pe\u00f1a colorada San Isidro Juan r",
            "start": 5670.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rojas",
            "start": 5674.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Rancho Nuevo amate redondo zimatl\u00e1n",
            "start": 5676.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "por mencionar algunas ver si es posible",
            "start": 5681.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un puente en forma como es de concreto",
            "start": 5684.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para la mobilidad de esta comunidad",
            "start": 5687.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n requieren de una cl\u00ednica de",
            "start": 5689.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salud Porque la que hay est\u00e1 con fisuras",
            "start": 5691.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hace falta medicamentos y personal",
            "start": 5694.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico presidente eh Por otro lado",
            "start": 5697.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el se\u00f1or Jos\u00e9 cuitlagua P\u00e9rez",
            "start": 5700.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "enfrenta un problema legal es empleado",
            "start": 5703.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l en un restaurant de mariscos en el",
            "start": 5706.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n del puerto de San Felipe Baja",
            "start": 5709.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "California a esta persona le ofrecen",
            "start": 5711.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llevar un veh\u00edculo desde Puerto San",
            "start": 5714.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Felipe hacia Tijuana y quienes le",
            "start": 5717.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "prometen dar una fuerte cantidad de",
            "start": 5720.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dinero por que acepta por la econom\u00eda el",
            "start": 5722.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda 24 de febrero del a\u00f1o 2018 llegando",
            "start": 5725.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "precisamente a Tijuana a la altura de la",
            "start": 5729.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "caseta de Ciudad Rosarito Baja",
            "start": 5731.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "California son detenidos por agentes de",
            "start": 5734.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Federal por traer vidrios",
            "start": 5737.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "polarizados revisando el veh\u00edculo",
            "start": 5740.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que ese veh\u00edculo tra\u00eda",
            "start": 5742.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "escondido algo y el cual desconoc\u00eda \u00e9l",
            "start": 5745.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "resultando que de forma oculta ten\u00eda",
            "start": 5748.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buches de totoaba por lo que es detenido",
            "start": 5751.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante el proceso se determin\u00f3 que la",
            "start": 5755.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o ambiental asciende a",
            "start": 5758.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "26 millones de pesos cantidad que es",
            "start": 5761.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imposible pagar por lo cual le pide que",
            "start": 5764.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si puede ser revisado su su su asunto Y",
            "start": 5767.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo f\u00edjense que una se\u00f1ora de la",
            "start": 5770.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tercera edad eh norberta D\u00edaz le pide su",
            "start": 5773.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "valioso apoyo ya que su hija de nombre",
            "start": 5776.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00f3nica Susana del Castillo D\u00edaz se",
            "start": 5779.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "encuentra recluida en el penal de M\u00e9rida",
            "start": 5782.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n por un delito que no cometi\u00f3",
            "start": 5784.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues es acusada de secuestro de unas",
            "start": 5787.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas todo por hacer un favor a uno",
            "start": 5789.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de ellos que es conocido de ella y el",
            "start": 5792.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cual la enga\u00f1\u00f3 pidi\u00e9ndole de favor que",
            "start": 5795.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fuera a retirar 100 a lo cual accede",
            "start": 5798.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero resulta que la t\u00eda de uno de ellos",
            "start": 5802.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hace la denuncia de estas cuatro",
            "start": 5804.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personas que la ten\u00edan supuestamente",
            "start": 5806.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secuestrada y hacen sabedores a las",
            "start": 5808.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "autoridades de M\u00e9rida y es cuando es",
            "start": 5811.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "detenida injustamente ella lleva 6 a\u00f1os",
            "start": 5813.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recluida siendo de que un secuestro no",
            "start": 5816.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo cometi\u00f3 es cu\u00e1nto presidente muy bien",
            "start": 5819.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Vamos a a este atender las tres",
            "start": 5821.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5825.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "demandas lo de Puebla lo de Baja",
            "start": 5827.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "California y lo de Yucat\u00e1n ahora con",
            "start": 5831.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas que le des m\u00e1s",
            "start": 5836.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que el caso del puente",
            "start": 5841.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5846.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "misteca lo vea Jorge",
            "start": 5849.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o lo de Baja California es rosa y",
            "start": 5854.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "cela y lo mismo en el caso de Yucat\u00e1n",
            "start": 5859.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Rosa yela la secretaria de seguridad",
            "start": 5863.76,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica muy bien Vamos con Dalila",
            "start": 5869.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Gracias presidente danila Escobar de",
            "start": 5874.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "proceso eh primero Bueno pues",
            "start": 5876.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preguntarle en torno a toda esta serie",
            "start": 5878.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de se\u00f1alamientos y declaraciones que se",
            "start": 5880.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "han dado en estos d\u00edas respecto de la",
            "start": 5881.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre el gobierno pues ya en",
            "start": 5884.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "unos meses saliente y el gobierno",
            "start": 5886.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "entrante de la virtual presidenta electa",
            "start": 5888.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Claudia shb eh Ya incluso Bueno lo que",
            "start": 5890.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya se mencionaba Tambi\u00e9n en estos d\u00edas",
            "start": 5892.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en torno a la declaraci\u00f3n de decir que",
            "start": 5894.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues pinta su Raya que no pinta su raya",
            "start": 5895.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con usted porque ser\u00eda pintarla con el",
            "start": 5898.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo eh de M\u00e9xico que pues la llev\u00f3 al",
            "start": 5899.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "triunfo electoral Tambi\u00e9n usted Bueno",
            "start": 5902.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pues ha dicho que se deslinda de la vida",
            "start": 5904.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una vez que deje el cargo que",
            "start": 5906.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entregue la banda presidencial Y se",
            "start": 5908.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "retira a su quinta en Palenque pero yo",
            "start": 5909.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle Hasta qu\u00e9 punto va",
            "start": 5912.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a ser este retiro sobre todo por las",
            "start": 5914.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "declaraciones en torno a que va a acudir",
            "start": 5915.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al llamado de la presidenta en cuanto",
            "start": 5918.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entre en funciones si es que as\u00ed ella lo",
            "start": 5920.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "requiere por supuesto en Qu\u00e9 temas",
            "start": 5923.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "podr\u00eda usted eh aceptar tener una una",
            "start": 5925.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n una reuni\u00f3n podr\u00eda acudir a",
            "start": 5929.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Palacio en qu\u00e9 t\u00e9rminos usted estar\u00eda",
            "start": 5931.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pensando que podr\u00eda eh eh Pues atender",
            "start": 5933.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5936.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llamado Bueno pues",
            "start": 5938.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este los adversarios",
            "start": 5940.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuestros que",
            "start": 5945.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5947.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muy elementales muy obvios quisieran que",
            "start": 5949.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nos pele\u00e1ramos",
            "start": 5954.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por eso hablan de pintar la raya",
            "start": 5957.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se olvidan que la raya est\u00e1",
            "start": 5963.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pintada porque la",
            "start": 5967.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 5970.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "establece de que el presidente de",
            "start": 5972.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la presidenta de M\u00e9xico es electa",
            "start": 5975.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "por el pueblo y entra en",
            "start": 5980.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 5985.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "desde pasada las 12 de la noche del d\u00eda",
            "start": 5987.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de septiembre de este",
            "start": 5992.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y",
            "start": 5995.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo paso a ser un",
            "start": 5997.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudadano y",
            "start": 6002.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ella se convierte en la titular del",
            "start": 6004.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6009.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ejecutivo la",
            "start": 6010.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ceremonia del d\u00eda",
            "start": 6013.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siguiente de entrega de la Banda",
            "start": 6015.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "presidencial es eso",
            "start": 6019.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ella va",
            "start": 6025.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6027.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "representar al pueblo de M\u00e9xico y estoy",
            "start": 6030.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "seguro que lo va a hacer con mucha",
            "start": 6034.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dignidad y ni yo soy",
            "start": 6038.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cacique ni ella es",
            "start": 6041.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pelele somos",
            "start": 6047.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y coincidimos",
            "start": 6050.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6056.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defendemos la transformaci\u00f3n que hemos",
            "start": 6058.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "iniciado millones de",
            "start": 6062.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexicanos eso es lo",
            "start": 6068.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que hemos venido",
            "start": 6071.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "aclarando y en mi caso pues ya lo he",
            "start": 6075.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dicho desde hace alg\u00fan",
            "start": 6078.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo yo me voy a",
            "start": 6081.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 6083.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "jubilar ya no voy a participar en la",
            "start": 6086.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica como ayer lo",
            "start": 6088.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 un periodista que estaba al",
            "start": 6095.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "servicio de Salinas de",
            "start": 6097.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Gortari ahora ya puedo hablar de \u00e9l",
            "start": 6100.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda un",
            "start": 6104.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Amparo todav\u00eda est\u00e1 vigente El amparo",
            "start": 6107.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6113.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Bueno ese periodista",
            "start": 6115.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 qu\u00e9 Conste que yo no menciono su",
            "start": 6118.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 6120.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este que ya se van a terminar las",
            "start": 6123.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y que",
            "start": 6126.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces ya vendr\u00e1 lo",
            "start": 6130.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bueno porque ya no voy a poder",
            "start": 6133.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6137.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "replicar pues no f\u00edjense que ya no voy a",
            "start": 6139.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "replicar",
            "start": 6144.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cancelo mis redes",
            "start": 6146.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sociales y me",
            "start": 6150.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh alejo de la vida p\u00fablica no vuelvo a",
            "start": 6155.84,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "participar en Ninguna actividad p\u00fablica",
            "start": 6160.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y me voy a dedicar a",
            "start": 6165.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "escribir es un libro",
            "start": 6168.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 6174.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vida cultural",
            "start": 6176.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "social econ\u00f3mica",
            "start": 6178.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del M\u00e9xico",
            "start": 6181.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico y me va a llevar esa",
            "start": 6185.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n 3 cu",
            "start": 6189.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no voy a",
            "start": 6193.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "publicar en 3 cu a\u00f1os",
            "start": 6196.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nada hasta que termine",
            "start": 6200.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 6203.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "libro y eso es b\u00e1sicamente Entonces",
            "start": 6207.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tampoco se asumir\u00eda como militante ya de",
            "start": 6211.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "morena una vez dejando el cargo est solo",
            "start": 6213.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como cud voy a a este a jubilar y voy a",
            "start": 6216.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pedir pues mi",
            "start": 6221.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "licencia porque ya no voy a participar",
            "start": 6227.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en Ninguna actividad p\u00fablica pol\u00edtica",
            "start": 6230.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y aprovecho",
            "start": 6234.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6237.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir dici\u00e9ndole a mucha",
            "start": 6239.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "gente que me quiere como yo los quiero a",
            "start": 6242.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ellos de que ya no nos vamos a",
            "start": 6246.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "poder este",
            "start": 6251.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "encontrar porque voy a vivir en",
            "start": 6255.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 6259.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6262.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6265.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibo",
            "start": 6267.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a unos",
            "start": 6271.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "amigos pues tengo que",
            "start": 6273.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recibir a",
            "start": 6276.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todos y cu\u00e1ntos amigos",
            "start": 6278.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tengo Pues",
            "start": 6281.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 6284.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6287.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "afortunado porque tengo millones de",
            "start": 6290.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 6292.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "amigos mujeres y",
            "start": 6295.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hombres Soy muy",
            "start": 6299.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dichoso como tambi\u00e9n tengo no",
            "start": 6302.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 6306.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "adversarios pero no son muchos esos son",
            "start": 6308.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6313.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Entonces pues ya no nos vamos a poder",
            "start": 6316.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ver le he dicho a mi familia a mis",
            "start": 6321.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hijos de que pues me van a ir a",
            "start": 6325.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "visitar pero no se va a",
            "start": 6329.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 6332.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica podemos",
            "start": 6335.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hablar de c\u00f3mo va la Liga",
            "start": 6337.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Mexicana C\u00f3mo va",
            "start": 6342.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh en su momento la serie",
            "start": 6346.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "mundial e",
            "start": 6351.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y sobre otros temas tantas cosas que",
            "start": 6356.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 6359.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "vida y no vamos a hablar de",
            "start": 6363.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mi",
            "start": 6368.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta es mi",
            "start": 6370.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "presidenta y la voy a respetar",
            "start": 6373.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "siempre y la estimo mucho",
            "start": 6379.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6383.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "admiro porque es una mujer",
            "start": 6385.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inteligente es una mujer preparada con",
            "start": 6390.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6393.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "experiencia muy buena como servidora",
            "start": 6396.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de buenos",
            "start": 6400.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sentimientos y honesta es una bendici\u00f3n",
            "start": 6402.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6407.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6408.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Entonces si mi presidente",
            "start": 6410.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este alg\u00fan d\u00eda quiere",
            "start": 6417.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "verme",
            "start": 6420.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Claro que la",
            "start": 6422.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ha\u00eda pero no va a serer",
            "start": 6426.56,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "falta No va a hacer falta porque ella",
            "start": 6430.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6437.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucha capacidad",
            "start": 6439.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucha capacidad para",
            "start": 6444.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 6446.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6449.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adversidad y adem\u00e1s",
            "start": 6450.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6455.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una",
            "start": 6457.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6461.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "inmejorable en el",
            "start": 6462.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6468.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 6471.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un",
            "start": 6473.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tesoro que es su pueblo un pueblo Bueno",
            "start": 6476.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 6481.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "trabajador un pueblo",
            "start": 6483.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "heredero de grandes culturas y",
            "start": 6485.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "civilizaciones M\u00e9xico es una potencia",
            "start": 6490.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultural en el",
            "start": 6492.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mundo y por",
            "start": 6495.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6497.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6499.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un momento de",
            "start": 6501.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esplendor y me gustar\u00eda que con",
            "start": 6506.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "objetividad sin",
            "start": 6510.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apasionamientos",
            "start": 6512.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se hiciera un",
            "start": 6515.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 6518.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estamos los mexicanos con",
            "start": 6521.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otros hermanos a otros",
            "start": 6523.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6527.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hermanos la felicidad que hay en nuestro",
            "start": 6530.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pueblo las mejores condiciones de vida",
            "start": 6533.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las mejores condiciones",
            "start": 6537.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "salariales",
            "start": 6539.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh el estado de",
            "start": 6541.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 6544.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 6548.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh la fortaleza cultural Ahora m\u00e1s que",
            "start": 6551.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6555.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh el ir avanzando haciendo a un lado",
            "start": 6557.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "como no se hac\u00eda en mucho",
            "start": 6563.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tiempo del",
            "start": 6567.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "clasismo del",
            "start": 6569.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "racismo el empoderamiento de nuestro",
            "start": 6572.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo la verdadera La Aut\u00e9ntica",
            "start": 6576.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "democracia la",
            "start": 6581.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "libertad Ayer me",
            "start": 6585.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contaban de",
            "start": 6590.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6593.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "debate en un programa de radio de",
            "start": 6595.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 6601.119,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "s\u00ed que dec\u00eda este el",
            "start": 6603.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6606.49,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 6608.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no no no no no es Es que me llam\u00f3 la",
            "start": 6611.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n tambi\u00e9n lo otro y a lo mejor",
            "start": 6617.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que dijo",
            "start": 6620.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6624.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conductor a",
            "start": 6626.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ri",
            "start": 6628.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este que dice que a su trabajadora",
            "start": 6631.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica no la pudo",
            "start": 6635.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "convencer de que",
            "start": 6639.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este se vive en una",
            "start": 6643.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 6646.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Qu\u00e9 clase de Dictadura es",
            "start": 6649.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "la que se padece en M\u00e9xico en donde",
            "start": 6654.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "\u00e9l este y los que llegan a su programa y",
            "start": 6659.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "muchos otros hasta insultan al",
            "start": 6663.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente y nunca nunca jam\u00e1s han sido",
            "start": 6670.48,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "censurados ni ser\u00e1n",
            "start": 6677.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "censurados pero",
            "start": 6681.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dice Es",
            "start": 6684.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que le dije",
            "start": 6686.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a mi",
            "start": 6691.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajadora dom\u00e9stica \u00e9l dice de otra",
            "start": 6694.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "forma yo",
            "start": 6698.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no puedo repetirlo",
            "start": 6699.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh No vayas",
            "start": 6707.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a a votar",
            "start": 6709.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 6713.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dictadura y que llegue el",
            "start": 6715.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "lunes y le dice qu\u00e9 hicistes votaste por",
            "start": 6718.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 6723.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "movimiento no no no no",
            "start": 6724.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6728.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vot\u00e9 por Claudio",
            "start": 6730.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6732.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sh y",
            "start": 6736.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este repito y repito y repito no Lo de",
            "start": 6738.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Facundo",
            "start": 6742.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Cabral Pobrecito mi",
            "start": 6745.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n piensa que el pobre soy",
            "start": 6748.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "yo este que vivan las",
            "start": 6753.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajadoras dom\u00e9sticas que vive el",
            "start": 6757.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pueblo que",
            "start": 6762.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inteligente es nuestro pueblo",
            "start": 6765.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "excepcional Y eso",
            "start": 6769.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6772.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alcanzan a asimilarlo a",
            "start": 6774.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "internalizar no lo",
            "start": 6779.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aceptan y ah\u00ed est\u00e1 el meollo del",
            "start": 6782.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asunto porque ese clasismo ese",
            "start": 6787.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "racismo les",
            "start": 6793.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "impide",
            "start": 6795.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ver la",
            "start": 6797.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "realidad viven en una especie de",
            "start": 6799.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n",
            "start": 6806.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "obnubilados",
            "start": 6808.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "obsec",
            "start": 6810.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ados",
            "start": 6812.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en pues eh una",
            "start": 6815.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "burbuja que desde luego es parte de",
            "start": 6819.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ellos son",
            "start": 6823.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mexicanos con todos sus derechos y deben",
            "start": 6827.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de ser respetados",
            "start": 6831.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Pero hay otros",
            "start": 6833.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mexicanos M\u00e9xico no es de una",
            "start": 6836.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no es pa\u00eds de unos",
            "start": 6841.119,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "cuantos M\u00e9xico es pa\u00eds de todos mujeres",
            "start": 6846.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hombres del campo de la",
            "start": 6851.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ciudad pobres ricos creyentes no",
            "start": 6853.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "creyentes de todas las culturas",
            "start": 6859.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6864.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es nuestro pa\u00eds nuestra",
            "start": 6865.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patria presidente y ya que habla del",
            "start": 6869.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "debate bueno la discusi\u00f3n que vio eh",
            "start": 6871.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed que qu\u00e9 fue lo que observ\u00f3",
            "start": 6874.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entre estas acusaciones que se tiraron",
            "start": 6876.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "directamente entre panistas En d\u00f3nde en",
            "start": 6878.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n que dice que vio en este",
            "start": 6881.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mismo programa entre marco Cort\u00e9s y",
            "start": 6882.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Javier Lozano que estuvieron",
            "start": 6885.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diciendo Qui\u00e9n ten\u00eda la culpa de la de",
            "start": 6887.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida que",
            "start": 6889.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tuvieron Pues eso es otra cosa a m\u00ed me",
            "start": 6890.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 6893.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este pues la",
            "start": 6897.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "actitud el nivel de",
            "start": 6901.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conciencia que",
            "start": 6904.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pueblo Eso es lo que me",
            "start": 6906.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo otro es un pleito",
            "start": 6909.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6912.4,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "c\u00fapula te lo puedo resumir en una",
            "start": 6915.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "frase con",
            "start": 6920.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "colal cuando se",
            "start": 6923.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reparte",
            "start": 6926.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mal el bot\u00edn hay",
            "start": 6928.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mot\u00edn",
            "start": 6936.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya surge una duda presidente en torno a",
            "start": 6938.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto que menciona que se retira si",
            "start": 6940.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "llegara a haber por alguna raz\u00f3n una",
            "start": 6942.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en contra suya usted",
            "start": 6944.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda que no se interceda por usted en",
            "start": 6947.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el siguiente gobierno C\u00f3mo c\u00f3mo si",
            "start": 6949.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "llegara a ver",
            "start": 6951.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hacia futuro pues en la pr\u00f3ximos los",
            "start": 6952.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os alguna investigaci\u00f3n por",
            "start": 6954.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cualquier cosa en contra suya pedir\u00eda",
            "start": 6956.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no se interceda por usted s\u00ed que",
            "start": 6958.239,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "no no no no no Yo este lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 6962.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante en mi",
            "start": 6968.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vida es la",
            "start": 6969.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "honestidad no voy",
            "start": 6974.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a contratar un abogado ni me voy a",
            "start": 6976.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "amparar ya eso",
            "start": 6980.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya lo he dejado de",
            "start": 6983.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "manifiesto yo este tengo mi conciencia",
            "start": 6987.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tranquila y siempre he",
            "start": 6991.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "luchado por causas",
            "start": 6997.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "justas de modo",
            "start": 7004.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que no tengo nada que temer y s\u00e9 que",
            "start": 7007.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siempre voy a contar con el",
            "start": 7012.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "apoyo del pueblo en torno a este tema de",
            "start": 7014.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su retiro presidente ha hablado tambi\u00e9n",
            "start": 7017.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de que har\u00e1 algunos viajes a la ciudad",
            "start": 7019.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para visitar a su esposa la",
            "start": 7020.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 7022.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez porque tambi\u00e9n eso es lo otro",
            "start": 7024.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este se habla de",
            "start": 7028.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que ya nos vamos a divorciar con Beatriz",
            "start": 7030.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 7036.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cierto lo que pasa pues es que",
            "start": 7038.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "yo me voy a",
            "start": 7042.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 7043.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas va a terminar la",
            "start": 7046.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 7050.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e y va a entrar a la",
            "start": 7052.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universidad y ellos se van a quedar a",
            "start": 7055.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "vivir aqu\u00ed y yo voy a estar visit\u00e1ndolos",
            "start": 7059.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y ellos tambi\u00e9n me van a ir a visitar s",
            "start": 7063.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "precisamente la duda \u00ed sobre estos",
            "start": 7065.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vuelos eh Por ejemplo dec\u00eda que no usar\u00e1",
            "start": 7067.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vuelos comerciales seguramente no no no",
            "start": 7070.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no no porque no quiero que me tomen",
            "start": 7073.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fotos pero Y entonces c\u00f3mo lo har\u00e1 por",
            "start": 7074.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tierra tambi\u00e9n podr\u00edan tomarle fotos ya",
            "start": 7077.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 7079.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este estoy acostumbrados a estoy",
            "start": 7082.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acostumbrado a evadir el acoso",
            "start": 7085.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7089.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7094.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh voy a",
            "start": 7096.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "procurar viajar por carretera",
            "start": 7099.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7103.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y voy a visitar ah\u00ed no habr\u00eda",
            "start": 7108.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "necesid no voy a estar saliendo porque",
            "start": 7112.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "voy a tener mucho trabajo es un trabajo",
            "start": 7114.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n",
            "start": 7116.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense no",
            "start": 7119.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay Fuentes",
            "start": 7121.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "documentales son",
            "start": 7124.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pocas sobre la",
            "start": 7126.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vida en el",
            "start": 7129.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico son c\u00f3dices",
            "start": 7135.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "las traducciones de glifos est\u00e1n muy",
            "start": 7139.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "limitadas solo a la cultura",
            "start": 7144.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maya todo lo dem\u00e1s son testigos de vista",
            "start": 7151.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quienes acompa\u00f1an",
            "start": 7155.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "durante la invasi\u00f3n la",
            "start": 7158.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tres cuat cinco testimonios de la \u00e9poca",
            "start": 7165.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "las cartas de",
            "start": 7170.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s",
            "start": 7172.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luego los testimonios de los",
            "start": 7174.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "frailes que llevan a cabo",
            "start": 7181.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "la colonizaci\u00f3n espiritual",
            "start": 7185.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el chilambalam",
            "start": 7192.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "popolu desde",
            "start": 7195.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "luego todo el conocimiento",
            "start": 7201.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "oral las",
            "start": 7207.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tradiciones lo que se va transmitiendo",
            "start": 7210.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n en",
            "start": 7213.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n yo",
            "start": 7216.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tengo pues la",
            "start": 7219.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dicha de que viv\u00ed en comunidades",
            "start": 7224.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 7227.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 7228.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces conozco bastante sobre la",
            "start": 7231.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 7235.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7238.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comunitaria conozco sobre las",
            "start": 7240.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tradiciones las costumbres las",
            "start": 7243.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lenguas y voy a reconstruir",
            "start": 7247.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es tan fuerte el",
            "start": 7254.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pasado cultural de",
            "start": 7257.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7261.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7265.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 7267.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7273.6,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7275.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "definitorio en lo que",
            "start": 7277.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "somos parte fundamental de nuestra",
            "start": 7280.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "idiosincrasia podemos tener m\u00e1s",
            "start": 7286.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "influencia hoy del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 7290.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que de la cultura",
            "start": 7294.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "occidental nada m\u00e1s que",
            "start": 7298.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh se trata de",
            "start": 7303.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "civilizaciones sometidas olvidadas",
            "start": 7308.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero la grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 7316.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bien en",
            "start": 7318.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho de ese pasado del M\u00e9xico profundo",
            "start": 7321.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda necesidad presidente Pues de",
            "start": 7325.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que entonces por",
            "start": 7327.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso voy a tener mucho tiempo cuando",
            "start": 7329.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "escribo",
            "start": 7334.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 7336.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "apasiono me gusta escribir y los libros",
            "start": 7339.84,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que he escrito en condiciones muy",
            "start": 7344.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh dif\u00edciles porque estoy en actividad",
            "start": 7349.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y al mismo tiempo estoy",
            "start": 7353.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escribiendo este \u00faltimo libro",
            "start": 7355.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eh me ten\u00eda que levantar en la ma\u00f1ana",
            "start": 7358.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muy temprano cuando \u00edbamos a las giras o",
            "start": 7361.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cuando vamos a las giras",
            "start": 7365.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh escribir y en la noche",
            "start": 7369.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y luego en los",
            "start": 7373.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "caminos y en los tiempos",
            "start": 7377.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "libres pero me apasionaba siempre me ha",
            "start": 7382.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gustado",
            "start": 7386.679,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7387.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "escribir",
            "start": 7389.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entonces deseo y creo que lo voy a",
            "start": 7391.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lograr que me",
            "start": 7396.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "apasione esta investigaci\u00f3n",
            "start": 7398.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Y si logro",
            "start": 7402.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso como se dice",
            "start": 7404.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coloquialmente ya la",
            "start": 7407.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hice Por",
            "start": 7410.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pues es un cambio de",
            "start": 7413.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vida voy a tener",
            "start": 7416.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Eh pues una rutina",
            "start": 7421.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distinta y lo central va a ser escribir",
            "start": 7427.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "6 8 horas",
            "start": 7432.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "diarias pero",
            "start": 7436.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7439.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 7441.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "involucro y estoy seguro que lo voy este",
            "start": 7444.159,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a lograr y que va a ser as\u00ed pues voy a",
            "start": 7449.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "ser muy feliz voy a estar muy",
            "start": 7454.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contento descubriendo cosas",
            "start": 7458.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de algo que es valios\u00edsimo porque el",
            "start": 7462.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 7465.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicano as\u00ed hemos",
            "start": 7467.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bautizado nuestro modelo siempre lo he",
            "start": 7471.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dicho tiene",
            "start": 7475.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dos dos",
            "start": 7476.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pies lo",
            "start": 7478.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultural eso que se ha negado por",
            "start": 7481.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "siglos que tiene que ver con el M\u00e9xico",
            "start": 7485.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "profundo que es nuestro",
            "start": 7489.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Orgullo",
            "start": 7494.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y la historia",
            "start": 7495.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fecunda de",
            "start": 7500.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hemos estado hablando compar\u00e1 la",
            "start": 7503.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de M\u00e9xico con Colombia",
            "start": 7507.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos colombianos con su",
            "start": 7512.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gobierno ahora con Gustavo Petro Qu\u00e9",
            "start": 7515.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil para \u00e9l",
            "start": 7519.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Porque nunca en",
            "start": 7523.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Colombia hab\u00edan tenido un gobierno",
            "start": 7528.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "progresista nosotros",
            "start": 7532.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Hidalgo y",
            "start": 7536.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Morelos casi al mismo tiempo en toda",
            "start": 7538.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica se logr\u00f3 la",
            "start": 7542.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "independencia con relaci\u00f3n a Espa\u00f1a por",
            "start": 7544.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "la decadencia de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola",
            "start": 7548.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7554.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principios del siglo XIX",
            "start": 7555.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "e casi en toda",
            "start": 7561.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 7564.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1800 10 1815",
            "start": 7567.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1820",
            "start": 7570.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1830 la que se",
            "start": 7573.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 este rezagada fue",
            "start": 7575.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Cuba que obtuvo independencia de Espa\u00f1a",
            "start": 7579.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7582.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "1895 por",
            "start": 7587.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "all\u00e1 cuando Asesinan a",
            "start": 7590.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed pero",
            "start": 7596.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "era el \u00faltimo",
            "start": 7600.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "bas\u00f3n bueno el m\u00e1s importante de Espa\u00f1a",
            "start": 7604.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica",
            "start": 7609.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n estaba surgiendo el",
            "start": 7612.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "predominio de Estados Unidos ya",
            "start": 7617.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "definiendo su espacio vital no",
            "start": 7621.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7625.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hacer valear su",
            "start": 7627.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda",
            "start": 7631.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero en M\u00e9xico tenemos una peculiaridad",
            "start": 7633.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando todos los pa\u00edses tienen su",
            "start": 7637.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 7640.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incluso es el tiempo de El",
            "start": 7643.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "libertador nosotros tenemos dos curas",
            "start": 7649.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed buenos",
            "start": 7652.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Rebeldes que no solo luchan por la",
            "start": 7654.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independencia sino que luchan por la",
            "start": 7659.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justicia luchan por La abolici\u00f3n de la",
            "start": 7662.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 7665.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Hidalgo y",
            "start": 7667.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Morelos eso no se da",
            "start": 7669.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en otras",
            "start": 7672.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "partes pero",
            "start": 7674.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "luego es tan extraordinaria nuestra",
            "start": 7676.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "historia que tenemos a",
            "start": 7679.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y a los liberales eso en ninguna",
            "start": 7681.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "parte del",
            "start": 7685.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mundo hace poco recordaba",
            "start": 7687.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no que nosotros",
            "start": 7691.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "somos los",
            "start": 7695.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "religiosos eh",
            "start": 7698.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7703.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "religiosos creyentes o no",
            "start": 7704.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creyentes",
            "start": 7708.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y los",
            "start": 7710.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "liberales eran",
            "start": 7714.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "anticlericales No necesariamente",
            "start": 7717.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antirreligiosos",
            "start": 7723.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7725.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "separan el",
            "start": 7727.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "poder civ del poder",
            "start": 7730.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico",
            "start": 7734.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bajo el principio b\u00edblico de que a Dios",
            "start": 7736.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es",
            "start": 7740.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del C\u00e9sar y se lleva a cabo una gran",
            "start": 7742.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "reforma \u00fanica en el",
            "start": 7746.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mundo algado de",
            "start": 7750.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 7753.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contando que ahora que toma posici\u00f3n el",
            "start": 7756.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nuevo presidente",
            "start": 7760.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 en la mesa de",
            "start": 7763.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "honor el",
            "start": 7766.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "obispo y bueno en Estados",
            "start": 7775.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Unidos ya sea un pastor protestante o en",
            "start": 7780.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este caso como el presidente biden es",
            "start": 7784.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico un",
            "start": 7788.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Obispo Antes que nada antes de la toma",
            "start": 7790.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7793.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 7794.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este una ceremonia",
            "start": 7796.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "religiosa nosotros no tenemos",
            "start": 7798.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7803.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3 a",
            "start": 7805.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 7808.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "reforma y no se dio en otras",
            "start": 7811.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "partes hace poco tambi\u00e9n me platicaban",
            "start": 7815.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda en Argentina",
            "start": 7818.559,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tienen una partida en el",
            "start": 7823.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presupuesto para",
            "start": 7826.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "financiar a la",
            "start": 7830.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "iglesia entonces Ju\u00e1rez",
            "start": 7836.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es Ju\u00e1rez",
            "start": 7841.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pres Pero esp\u00e9rate porque es muy",
            "start": 7844.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "interesante todo",
            "start": 7847.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto revoluci\u00f3n mexicana La primera",
            "start": 7850.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social del siglo",
            "start": 7853.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "XX la primera revoluci\u00f3n social del",
            "start": 7857.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "siglo XX en el",
            "start": 7860.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7865.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "avanzada en",
            "start": 7869.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuanto a la",
            "start": 7871.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 7873.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los derechos de los campesinos de los",
            "start": 7875.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "obreros todo esto se plasma en una",
            "start": 7879.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7882.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de vanguardia la constituci\u00f3n",
            "start": 7883.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7887.44,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "17 de d\u00f3nde viene la",
            "start": 7890.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 7894.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7895.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuanto a la lucha por el",
            "start": 7897.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo porque porfio D\u00edaz hab\u00eda",
            "start": 7902.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregado las",
            "start": 7906.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "concesiones para la explotaci\u00f3n petrol",
            "start": 7908.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "petr\u00f3le era compa\u00f1\u00edas",
            "start": 7911.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extranjeras que dominaban en el pa\u00eds",
            "start": 7914.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hasta hacer una nueva Rep\u00fablica",
            "start": 7918.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica del Golfo de M\u00e9xico",
            "start": 7921.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "amenazaban con invadirnos",
            "start": 7924.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "si este se",
            "start": 7928.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tocaban sus grandes",
            "start": 7931.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "latifundios",
            "start": 7936.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan la idea",
            "start": 7937.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de que el due\u00f1o de la",
            "start": 7942.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tierra era tambi\u00e9n el due\u00f1o del",
            "start": 7945.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "subsuelo de lo que hab\u00eda en el",
            "start": 7948.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "subsuelo porque as\u00ed est\u00e1 la legislaci\u00f3n",
            "start": 7950.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "anglosajona pero",
            "start": 7957.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en la constituci\u00f3n del 17 se",
            "start": 7959.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "establece que el subsuelo es",
            "start": 7963.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 7968.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no es como en",
            "start": 7974.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Texas y",
            "start": 7976.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 7979.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aprueban",
            "start": 7982.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los constituyentes del",
            "start": 7985.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "17 y queda establecido Y eso gener\u00f3",
            "start": 7988.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh una gran",
            "start": 7994.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "inconformidad al grado que desde",
            "start": 7997.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "1917 hasta",
            "start": 8002.44,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "1938 no se pudo no se este permiti\u00f3 y",
            "start": 8005.079,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "por eso fueron los tratados de bucareli",
            "start": 8012.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y todas las amenazas de intervenci\u00f3n no",
            "start": 8014.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda crear la ley reglamentaria en",
            "start": 8017.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "materia de petr\u00f3leo del art\u00edculo",
            "start": 8021.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "27 hasta que llegue el",
            "start": 8024.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 8027.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y ver el",
            "start": 8030.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Pero d\u00f3nde est\u00e1n los generales",
            "start": 8032.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas en el",
            "start": 8036.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mundo y d\u00f3nde est\u00e1n los Villa y los",
            "start": 8040.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "zapatas y los Flores",
            "start": 8046.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n y repito Los Ju\u00e1rez y los curas",
            "start": 8049.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Rebeldes Hidalgo",
            "start": 8056.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Morelos entonces por",
            "start": 8060.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eso Este es un gran",
            "start": 8062.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto tambi\u00e9n explica",
            "start": 8067.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucho de",
            "start": 8071.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo a pesar de todo el dinero que",
            "start": 8074.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "utiliza el conservadurismo",
            "start": 8077.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y todo el poder",
            "start": 8079.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico el pueblo de M\u00e9xico con una",
            "start": 8082.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gran tradici\u00f3n",
            "start": 8086.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero sobre todo",
            "start": 8088.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con una gran vocaci\u00f3n de",
            "start": 8091.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 8095.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decide poner el",
            "start": 8098.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ejemplo en todo el",
            "start": 8100.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mundo y cambiar el modelo neoliberal",
            "start": 8103.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no de una minor\u00eda y decide establecer",
            "start": 8121.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una verdadera",
            "start": 8125.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8127.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no que siga dominando una oligarqu\u00eda con",
            "start": 8129.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 8133.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8135.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decide que ya I yo a decir otra palabra",
            "start": 8139.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 8144.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 8148.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la simulaci\u00f3n ya no se quiere vivir",
            "start": 8149.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en una Rep\u00fablica",
            "start": 8153.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "simulada Ese es el cambio",
            "start": 8156.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces es todo lo",
            "start": 8162.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que ha significado este este tiempo y",
            "start": 8166.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de la prensa Ojal\u00e1 y los",
            "start": 8170.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8174.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "proceso Este es de sabios cambiar de",
            "start": 8176.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 8179.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este Eh logren",
            "start": 8181.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8185.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh recuperar lo que",
            "start": 8188.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fue de esa revista en su",
            "start": 8192.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "momento presidente en este cambio de",
            "start": 8200.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vida que dice que tendr\u00e1 Entonces ya",
            "start": 8202.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "considera que bueno no ser\u00e1 necesario",
            "start": 8204.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que lo cuiden Pues que haya elementos",
            "start": 8206.679,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que lo puedan seguir cuidando por",
            "start": 8208.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n en el tema de salud",
            "start": 8210.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sabemos que eh ten\u00eda un una valoraci\u00f3n",
            "start": 8212.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un seguimiento que se daba desde",
            "start": 8215.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "especialistas dentro de la propia",
            "start": 8216.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "milicia y tambi\u00e9n especialistas que",
            "start": 8218.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en otros institutos importantes de",
            "start": 8220.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud y se lo pregunto tambi\u00e9n eh Para",
            "start": 8222.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "saber si usted no considera que ese tipo",
            "start": 8224.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de cuestiones como tambi\u00e9n el que fuera",
            "start": 8226.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "escoltado acompa\u00f1ado por elementos",
            "start": 8229.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "militares en recorridos etc\u00e9tera usted",
            "start": 8231.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la familia eh No fueron tambi\u00e9n parte",
            "start": 8233.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del privilegio de los privilegios sobre",
            "start": 8236.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo porque ha mencionado que pues a",
            "start": 8238.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "usted el pueblo lo lo cuida y Bueno pues",
            "start": 8240.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en realidad hab\u00eda elementos del",
            "start": 8242.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que iban de Avanzada algunos en",
            "start": 8244.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "recorrido algunos tambi\u00e9n para traslados",
            "start": 8246.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sobre todo en este en este aspecto de si",
            "start": 8249.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no fueron privilegios pero tambi\u00e9n en el",
            "start": 8251.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tema de la salud c\u00f3mo ser\u00e1 este asunto y",
            "start": 8252.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el cuidado que tendr\u00e1s No pues voy a",
            "start": 8255.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 8257.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho si ahora estoy",
            "start": 8259.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "entero estoy bateando arriba de",
            "start": 8264.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "300 este hace un mes",
            "start": 8267.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8274.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues me",
            "start": 8276.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cambiaron el motor",
            "start": 8278.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "completo lo dije",
            "start": 8284.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 avada un poco la carrocer\u00eda",
            "start": 8288.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pero el motor",
            "start": 8293.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este al 100 traigo motor nuevo",
            "start": 8295.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese lo que significa lo que tengo",
            "start": 8303.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que agradecer al",
            "start": 8307.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8310.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "primero al pueblo",
            "start": 8313.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "INE y agradecerle al pueblo y",
            "start": 8318.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agradecerle al",
            "start": 8322.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "creador",
            "start": 8326.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque luchar mucho",
            "start": 8328.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo que aqu\u00ed plante\u00f3",
            "start": 8332.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Pablo junto con mucha gente porque este",
            "start": 8335.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "es el resultado de la lucha de millones",
            "start": 8339.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de mexicanos desde hace",
            "start": 8344.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 8347.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8349.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8351.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consumar un triunfo para sentar las",
            "start": 8354.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "bases de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 8358.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la independencia de",
            "start": 8361.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la Reforma de la Revoluci\u00f3n pues",
            "start": 8363.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8366.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8368.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "igual Por eso se habla de la cuarta",
            "start": 8370.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es",
            "start": 8373.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8375.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 8377.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica Pero no por eso",
            "start": 8379.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "superficial es igual de",
            "start": 8383.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "profunda como la independencia como la",
            "start": 8387.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "forma como la revoluci\u00f3n porque estamos",
            "start": 8390.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz la",
            "start": 8393.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en ese",
            "start": 8398.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sentido es una transformaci\u00f3n",
            "start": 8400.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 8404.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque es arrancar de ra\u00edz un r\u00e9gimen",
            "start": 8406.52,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "corrupto de injusticias de",
            "start": 8413.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "privilegios entonces lograr eso",
            "start": 8417.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o iniciar ese",
            "start": 8422.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "proceso sentar las",
            "start": 8424.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bases para ese cambio",
            "start": 8427.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se",
            "start": 8431.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "viv\u00eda no una",
            "start": 8435.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "crisis sino una",
            "start": 8437.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "decadencia un proceso de degradaci\u00f3n",
            "start": 8442.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "progresivo porque eso fue todo el",
            "start": 8445.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal no solo una Cris Cris",
            "start": 8448.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica una crisis de bienestar social",
            "start": 8450.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n una crisis pol\u00edtica una",
            "start": 8453.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "crisis de p\u00e9rdida de",
            "start": 8455.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "valores y",
            "start": 8458.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reiniciar una etapa",
            "start": 8461.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nueva y",
            "start": 8465.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "terminar mi responsabilidad",
            "start": 8468.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh entreg\u00e1ndole",
            "start": 8473.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8475.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el mando a una mujer",
            "start": 8476.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 200",
            "start": 8481.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que M\u00e9xico es",
            "start": 8485.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 8489.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno Y desde que nos",
            "start": 8491.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "invadieron porque nunca Hub una",
            "start": 8494.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mujer este que",
            "start": 8499.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "representara en la llamada Nueva",
            "start": 8501.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 8505.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 8507.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 8510.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "birreyes y no",
            "start": 8514.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "olvidar porque todo",
            "start": 8517.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "esto deliberadamente se ha ocultado pero",
            "start": 8523.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "durante tres siglos que fuimos",
            "start": 8527.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Colonia de Espa\u00f1a nunca vino a visitar a",
            "start": 8532.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un monarca un rey",
            "start": 8536.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "no Se tomaron la molestia de",
            "start": 8541.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "venir y",
            "start": 8547.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "luego todo el siglo XIX ya",
            "start": 8550.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "independientes M\u00e9xico",
            "start": 8555.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de dos hombres Santana y Porfirio",
            "start": 8557.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y por eso la",
            "start": 8563.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y hasta ahora despu\u00e9s del",
            "start": 8565.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 8568.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 8571.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Victoria que",
            "start": 8572.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "precisamente inicia su mandato creo que",
            "start": 8574.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en octubre de",
            "start": 8578.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1824 con la primera Rep\u00fablica",
            "start": 8583.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Federal una",
            "start": 8587.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 8590.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta que m\u00e1s puedo pedirle a la",
            "start": 8592.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "vida en Gracias a la vida",
            "start": 8595.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en su gobierno presidente entonces",
            "start": 8602.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consideraba que hubo hubo o no",
            "start": 8604.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "privilegios en torno Al cuidado a la",
            "start": 8606.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "figura que usted representa ninguno hubo",
            "start": 8608.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero poquito",
            "start": 8611.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "No eso lo dices",
            "start": 8613.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "t\u00fa es parte de lo que deben ustedes en",
            "start": 8615.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "proceso ir",
            "start": 8619.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cambiando S\u00ed",
            "start": 8623.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed",
            "start": 8626.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh ustedes por",
            "start": 8628.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ejemplo No tomaron en",
            "start": 8632.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cuenta porque este se derechizaci\u00f3n",
            "start": 8636.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que desapareci\u00f3 el Estado Mayor",
            "start": 8660.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidencial y Don Julio",
            "start": 8665.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sherrer con Carlos moncivais",
            "start": 8668.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hicieron un",
            "start": 8675.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ensayo a partir de unas",
            "start": 8681.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "declaraciones de Marcelino Garc\u00eda",
            "start": 8685.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Barrag\u00e1n que era secretario",
            "start": 8687.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "defensa con Diaz Ordaz",
            "start": 8691.479,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "cuando la represi\u00f3n en telata",
            "start": 8696.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "lolco hablando Marcelino Garc\u00eda Barrag\u00e1n",
            "start": 8701.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa de que la",
            "start": 8705.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "responsabilidad entre las del",
            "start": 8708.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "olco hab\u00eda este",
            "start": 8712.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "reca\u00eddo o los responsables",
            "start": 8715.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n toolco hab\u00edan sido",
            "start": 8720.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "miembros del Estado Mayor presidencial",
            "start": 8723.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8726.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ustedes este ni",
            "start": 8728.399,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "siquiera este registraron de que en este",
            "start": 8731.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno por",
            "start": 8738.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso y por otras",
            "start": 8740.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cosas por el asesinato de Carlos Madrazo",
            "start": 8744.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n Garc\u00eda Barrag\u00e1n lo",
            "start": 8748.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "atribuye al Estado Mayor",
            "start": 8751.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidencial y agr\u00e9guele que hab\u00edan",
            "start": 8755.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "8000 elementos cuidando al",
            "start": 8760.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "presidente Pues por todo eso desde que",
            "start": 8763.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 se cancel\u00f3 el Estado Mayor",
            "start": 8768.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencial precisamente e",
            "start": 8771.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8774.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este no vieron nada de eso justo se",
            "start": 8776.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menciona que efecto desaparece el Estado",
            "start": 8779.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Mayor presidencial En este gobierno pero",
            "start": 8781.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un cuerpo de servicios",
            "start": 8783.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "especiales de la polic\u00eda militar que se",
            "start": 8785.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "encarga pues del",
            "start": 8787.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuidado no hay como tal no hay avanzadas",
            "start": 8788.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en las giras no hay elementos militares",
            "start": 8792.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Claro que si va el presidente a un",
            "start": 8795.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "estado Pues los comandantes de regi\u00f3n de",
            "start": 8800.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los comandantes de zona Pues est\u00e1n",
            "start": 8804.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pendientes y la guardia nacional",
            "start": 8807.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la ayudant\u00eda que se cre\u00f3 son 15 pero",
            "start": 8814.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n elementos militares vestidos de",
            "start": 8818.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "civil j\u00f3venes por lo general mujeres no",
            "start": 8821.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8823.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8825.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8827.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este son 15 20",
            "start": 8828.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 8833.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son economistas",
            "start": 8836.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos arquitectos",
            "start": 8839.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ingenieros que los vamos formando para",
            "start": 8842.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "colocarlos en y ya cuando",
            "start": 8846.2,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "e est\u00e1n o estuvieron un a\u00f1o 2s a\u00f1os",
            "start": 8850.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds y ya",
            "start": 8855.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aprendieron muchas veces",
            "start": 8859.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este lo que les faltaba de",
            "start": 8866.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conocer que",
            "start": 8875.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan recibido en la escuela en la",
            "start": 8877.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "universidad pues entonces esos cuadros",
            "start": 8882.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los",
            "start": 8885.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recomendamos para que se vaya llevando a",
            "start": 8887.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 8891.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh el relevo generacional antes en",
            "start": 8893.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hab\u00eda esa muy buena",
            "start": 8899.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de",
            "start": 8902.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que se mandaba becados a estudiar a los",
            "start": 8904.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8911.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 8912.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "formarlos est\u00e1bamos hablando",
            "start": 8916.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Carlos",
            "start": 8920.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Madrazo",
            "start": 8922.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 Carlos madaro",
            "start": 8926.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Becerra Bueno pues lo mand\u00f3 becado a",
            "start": 8929.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estudiar Tom\u00e1s Garrido",
            "start": 8933.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "canaval como a",
            "start": 8938.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "otros Entonces se formaban los j\u00f3venes",
            "start": 8942.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "necesitamos seguir formando a los",
            "start": 8946.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Si fueron colocados en algunas",
            "start": 8948.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "secretarias o en algunas \u00e1reas de",
            "start": 8950.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n o subdirecci\u00f3n de las propias",
            "start": 8951.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretas los mismos ayud Pero t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 8953.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "queriendo que yo este",
            "start": 8956.8,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eh te diga que fue lo mismo y no pero",
            "start": 8960.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los elementos que que vemos entonces los",
            "start": 8967.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes las j\u00f3venes vestidos de civil",
            "start": 8969.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entonces Qui\u00e9nes son de d\u00f3nde vienen si",
            "start": 8971.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dice usted que no son los elementos que",
            "start": 8972.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hemos visto en en giras o en algunos por",
            "start": 8975.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ejemplo cuando Sali\u00f3 a votar que son",
            "start": 8977.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes civil Ah son seguramente de las",
            "start": 8979.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "zonas de las regiones pero militares",
            "start": 8981.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 8984.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8985.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero este hay un cuerpo",
            "start": 8987.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no existe Estado Mayor",
            "start": 8990.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidencial hay cuerpo de \u00e9lite aqu\u00ed",
            "start": 8993.52,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que un",
            "start": 8999.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidente estuviese as\u00ed con",
            "start": 9005.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ustedes cu\u00e1ndo O sea que\u00e9 no puedes",
            "start": 9009.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "venir t\u00fa ac\u00e1 y este y saludarme y yo ir",
            "start": 9013.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a saludarte",
            "start": 9018.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y lo hago con toda la gente donde quiera",
            "start": 9020.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que voy Es que",
            "start": 9025.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este no pero ni siquiera",
            "start": 9029.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este se respeta ese protocolo porque",
            "start": 9033.84,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver con la fantochero",
            "start": 9039.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan",
            "start": 9051.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importantes el que estuviese atr\u00e1s",
            "start": 9053.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "alguien eh S\u00ed",
            "start": 9056.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "rodeados no pod\u00eda uno hablar con la",
            "start": 9060.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente eso ya no",
            "start": 9063.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sucede entonces",
            "start": 9066.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh son cambios s\u00ed como los que tienen",
            "start": 9070.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que haber en",
            "start": 9075.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proceso aqu\u00ed por ejemplo Pon la lista",
            "start": 9076.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "F\u00edjate lo que provocas no quer\u00eda hablar",
            "start": 9080.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es Pero pon la lista de de de a los que",
            "start": 9083.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "le paga",
            "start": 9088.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "latinos Este es el problema que",
            "start": 9095.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tienen imag\u00ednate para Don Julio con todo",
            "start": 9099.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "respeto el",
            "start": 9104.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que su hija Mar\u00eda que adem\u00e1s es muy",
            "start": 9106.2,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "buena como periodista termine de",
            "start": 9111.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comentarista de lor\u00e9 de",
            "start": 9117.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Mola Es que",
            "start": 9131.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto mira",
            "start": 9134.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene d no no no no no no es que c\u00f3mo o",
            "start": 9140.319,
            "duration": 12.761
        },
        {
            "text": "sea es como si Jes\u00fas mi hijo pasa el",
            "start": 9145.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 9153.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este y se va a militar al bloque",
            "start": 9156.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conservador Claro que tiene",
            "start": 9161.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "derecho nada m\u00e1s que este",
            "start": 9164.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9171.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en otro plan Ya tom\u00f3 otro",
            "start": 9172.319,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "camino sea este Lorenzo",
            "start": 9178.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba",
            "start": 9183.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supuestamente dependiente con uno de los",
            "start": 9185.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1s corruptos de",
            "start": 9188.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico trabajando para la calumnia",
            "start": 9193.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ni siquiera es lo que",
            "start": 9199.8,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "ganan es un es es un asunto s\u00ed de",
            "start": 9202.6,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de",
            "start": 9209.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "moral S\u00ed",
            "start": 9213.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este se hab\u00edan dado cuenta ustedes pero",
            "start": 9218.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a lo mejor los que est\u00e1n viendo",
            "start": 9221.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "no no lo hab\u00edan este registrado lo de de",
            "start": 9224.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 9229.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "11 millones",
            "start": 9232.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "927 As\u00ed es",
            "start": 9240.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "verdad Y son miren",
            "start": 9244.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Silva gerson",
            "start": 9249.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez hijo",
            "start": 9252.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para decir qui\u00e9n es es",
            "start": 9262.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Denise Dresser",
            "start": 9266.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no Sheridan Este es el",
            "start": 9271.84,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "de letras este",
            "start": 9276.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s poquitito",
            "start": 9281.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed los entavi",
            "start": 9283.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "listo presidente en torno al tema de la",
            "start": 9290.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial",
            "start": 9292.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eh No no no no no no tiene",
            "start": 9295.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "11 Ah total sol pero es este ese es el",
            "start": 9302.56,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "problema Entonces est\u00e1n",
            "start": 9309.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "molestos con nosotros conmigo",
            "start": 9314.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9320.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 9322.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que que tenemos unos d\u00edas todav\u00eda para",
            "start": 9325.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aclarar todo esto ya despu\u00e9s Este el",
            "start": 9329.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "\u00fanico que va a poder dominar en toda la",
            "start": 9333.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica va a ser este el que",
            "start": 9338.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 9343.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de de prensa de",
            "start": 9347.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Salinas presidente en torno al tema de",
            "start": 9352.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "la Reforma al poder judicial en los",
            "start": 9355.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "foros como ya se ha hablado tambi\u00e9n en",
            "start": 9356.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas Aqu\u00ed los se\u00f1alamientos que se",
            "start": 9357.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hacen directamente a la ministra",
            "start": 9359.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidenta Norma pi\u00f1a en torno a que si",
            "start": 9361.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ha sido una si Deber\u00eda ser ella una",
            "start": 9363.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "buena interlocutora o no para los",
            "start": 9365.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos que se requieren para los foros",
            "start": 9367.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que eh en torno a esta reforma yo",
            "start": 9368.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si el momento",
            "start": 9371.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preciso en el que usted Consider\u00f3 que",
            "start": 9374.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 romperse esta relaci\u00f3n o di\u00e1logo",
            "start": 9375.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si fue en el momento en el que usted",
            "start": 9378.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mencionaba que fue en torno a la guardia",
            "start": 9379.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional cuando Norma pi\u00f1a Tuvo una",
            "start": 9381.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con algunas de las integrantes",
            "start": 9383.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de su gabinete o hubo un momento antes",
            "start": 9385.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando no sigui\u00f3 como",
            "start": 9388.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ministro presidente de la corte Sald\u00edvar",
            "start": 9390.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue el momento en el que usted",
            "start": 9392.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Consider\u00f3 que debi\u00f3 romperse este",
            "start": 9393.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo por el cual Bueno pues ahora",
            "start": 9395.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se insiste en que no lo hay como",
            "start": 9397.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tal Y por tanto es necesario que haya",
            "start": 9399.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "otra forma de interlocuci\u00f3n entre los",
            "start": 9401.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poderes del estado y en este sentido",
            "start": 9403.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Bueno pues preguntar si usted previ\u00f3 en",
            "start": 9405.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el planteamiento porque usted plante\u00f3 la",
            "start": 9407.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "forma al poder judicial el tema de c\u00f3mo",
            "start": 9409.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ser\u00eda esta elecci\u00f3n pareja escalonada",
            "start": 9412.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costar\u00eda eh obviamente",
            "start": 9415.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "independientemente de que si sea",
            "start": 9417.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "necesario para reformar un poder eh que",
            "start": 9418.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se escatime eh si usted previ\u00f3 esto",
            "start": 9421.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el planteamiento Eh bueno porque",
            "start": 9423.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 de usted y c\u00f3mo debiera ser si en",
            "start": 9426.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "efecto tendr\u00eda que ser pareja la la",
            "start": 9428.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "remoci\u00f3n Si todos las los ministros",
            "start": 9431.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen que renunciar al mismo tiempo qu\u00e9",
            "start": 9433.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "va a suceder con los casos que quedar\u00edan",
            "start": 9435.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pendientes y tambi\u00e9n Bueno pues pues una",
            "start": 9437.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vez aprovechando el tema de lo que",
            "start": 9439.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sucede con el eh al juez el el juicio",
            "start": 9441.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que se est\u00e1 solicitando al juez",
            "start": 9444.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez eh No al juez Rodrigo de la",
            "start": 9445.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pesa en torno al tema del eh que \u00e9l",
            "start": 9448.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estaba exigiendo que se eh colocaran a",
            "start": 9451.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos magistrados del tribunal electoral",
            "start": 9454.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed quisiera yo preguntarle por qu\u00e9 un",
            "start": 9455.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tribunal electoral no tiene todos sus",
            "start": 9458.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "integrantes en medio de un proceso",
            "start": 9460.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "electoral tan importante como es la",
            "start": 9461.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial independientemente",
            "start": 9463.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de lo que surja y si es necesario un",
            "start": 9465.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "juicio pol\u00edtico en torno a este tema qu\u00e9",
            "start": 9467.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es lo que va a suceder ah\u00ed esta",
            "start": 9470.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n se dar\u00e1 en medio de la",
            "start": 9472.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "falta de dos integrantes y tambi\u00e9n el",
            "start": 9475.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema de las de las caracter\u00edsticas de la",
            "start": 9477.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Reforma en torno a si es parejo o no",
            "start": 9479.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Gracias Bueno pues lo de la se\u00f1ora pi\u00f1a",
            "start": 9481.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues ya se aclar\u00f3",
            "start": 9486.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este no hace falta que",
            "start": 9488.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "renuncie y",
            "start": 9491.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh la propuesta que nosotros estamos",
            "start": 9494.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haciendo b\u00e1sicamente",
            "start": 9496.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es que el pueblo",
            "start": 9500.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "elija a los",
            "start": 9502.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "jueces a los",
            "start": 9506.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "magistrados y a los",
            "start": 9509.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ministros que los elija el",
            "start": 9511.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9515.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Porque este eso va a",
            "start": 9516.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ayudar a que los",
            "start": 9521.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jueces volteen a ver al pueblo y no",
            "start": 9525.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al",
            "start": 9528.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 9531.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rapaz porque los",
            "start": 9536.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados los ministros en",
            "start": 9539.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "su mayor\u00eda Aunque hay honrosas",
            "start": 9542.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "excepciones son",
            "start": 9548.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empleados de los potentados",
            "start": 9550.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9553.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ah\u00ed andan son como sus",
            "start": 9556.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llaveritos y hagan la investigaci\u00f3n para",
            "start": 9560.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que yo no tenga",
            "start": 9563.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este la pena de estar",
            "start": 9566.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9569.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndolo Este pero vean Qui\u00e9n es",
            "start": 9572.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el poder",
            "start": 9577.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "judicial o sea",
            "start": 9580.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es Qui\u00e9nes realmente mandan",
            "start": 9583.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y han",
            "start": 9593.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "llegado al",
            "start": 9594.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "extremo de",
            "start": 9597.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nulificar al poder",
            "start": 9600.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 9607.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y ahora quieren",
            "start": 9609.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hasta entrometerse",
            "start": 9615.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el tribunal",
            "start": 9619.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "electoral Qu\u00e9 es",
            "start": 9623.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed claro que s\u00ed porque es una",
            "start": 9626.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la",
            "start": 9629.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n O sea no le",
            "start": 9631.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9634.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "corresponde noada que con porque que",
            "start": 9637.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puda ser bueno alrededor quea una",
            "start": 9641.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 9643.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por no es que est\u00e1n al servicio",
            "start": 9645.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed de intereses",
            "start": 9650.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "facciosos y un juez no",
            "start": 9654.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "puede actuar de esa",
            "start": 9657.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "manera no puede",
            "start": 9661.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh poner por delante el inter\u00e9s",
            "start": 9664.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "personal el inter\u00e9s de grupo tiene que",
            "start": 9669.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poner siempre por",
            "start": 9672.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s",
            "start": 9674.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 9677.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9680.399,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 9683.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que los tienen ah\u00ed de",
            "start": 9685.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empleados Y encima de",
            "start": 9688.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso como una",
            "start": 9692.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "burla hay que",
            "start": 9696.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pagarles 500 600000 pesos",
            "start": 9699.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mensuales del dinero del pueblo de",
            "start": 9703.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para para que sean los verdugos",
            "start": 9707.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9711.04,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed tan",
            "start": 9716.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sencillo entonces que no es una",
            "start": 9719.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica democr\u00e1tica que no es el",
            "start": 9724.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblo El soberano que no es el pueblo",
            "start": 9726.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el que manda por qu\u00e9 le tienen miedo al",
            "start": 9729.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pueblo porque hablan de democracia",
            "start": 9735.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "si democracia",
            "start": 9740.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo demos es pueblo",
            "start": 9742.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Kratos es poder y qu\u00e9 quieren los",
            "start": 9745.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos",
            "start": 9749.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas que nada m\u00e1s sea cratos sin",
            "start": 9752.72,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "demos poder sin",
            "start": 9758.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9760.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblo esa es su democracia",
            "start": 9762.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ya basta",
            "start": 9770.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y como ya este Se est\u00e1 subiendo de tono",
            "start": 9772.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esta conferencia este di\u00e1logo circular",
            "start": 9777.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a",
            "start": 9779.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desayunar V\u00e1monos a",
            "start": 9781.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "desayunar Muchas gracias Pablo porque",
            "start": 9787.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pablo est\u00e1",
            "start": 9790.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este este reci\u00e9n operado",
            "start": 9792.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y pero ya est\u00e1 bastante bien",
            "start": 9795.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no sin lista ma\u00f1ana seguimos",
            "start": 9803.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9807.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9810.62,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9812.12,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pero cu\u00e1ndo regresas para seguir",
            "start": 9822.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 9826.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 9830.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas S\u00ed 15 d\u00edas hay m\u00e1s temas la",
            "start": 9831.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "verdad hay muchos temas",
            "start": 9836.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este hoy lo que pasa que por cuestiones",
            "start": 9839.88,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "de tiempo pero quer\u00eda Pablo hablar",
            "start": 9844.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 9850.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "precisamente de c\u00f3mo los jueces",
            "start": 9852.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 9859.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "amparos para que sean",
            "start": 9863.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "inmunes ciertos",
            "start": 9869.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "personajes as\u00ed es",
            "start": 9874.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "No y de la",
            "start": 9876.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "delincuencia de los dos delincuencia",
            "start": 9879.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organizada y delincuencia de cuello",
            "start": 9881.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "blanco jueces",
            "start": 9883.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 9885.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n Amparo",
            "start": 9887.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Entonces eso ser\u00eda un buen tema dar a",
            "start": 9890.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conocer la",
            "start": 9893.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lista de todos los que",
            "start": 9895.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9900.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "inmunidad otorgada por jueces y por",
            "start": 9903.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "miembros del poder",
            "start": 9906.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "judicial te parece",
            "start": 9907.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las cuentas de las cuentas de de la",
            "start": 9919.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esposa se desbloquearon se descongelaron",
            "start": 9921.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando se se le declar\u00f3 culpable en",
            "start": 9924.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que pasado con es dinero",
            "start": 9926.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "con esta nueva informaci\u00f3n que nos ha",
            "start": 9927.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dado Pablo un juez le dio un",
            "start": 9929.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Amparo prep\u00e1rate nada m\u00e1s esa ya nos",
            "start": 9934.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar",
            "start": 9938.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque apenas est\u00e1bamos",
            "start": 9946.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "logrando que una peque\u00f1a",
            "start": 9950.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "parte del dinero que tiene la esposa de",
            "start": 9953.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna en los Estados Unidos fuera",
            "start": 9956.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "regresado a M\u00e9xico 2 y medio millones de",
            "start": 9960.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 9963.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pas apenas est\u00e1bamos comentando el",
            "start": 9965.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "asunto diciendo bueno est es una peque\u00f1a",
            "start": 9968.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "parte s\u00ed pero es una parte qu",
            "start": 9972.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "significativo no entonces un",
            "start": 9975.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de la lista de personas",
            "start": 9980.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "bloqueadas le da permiso para volver a",
            "start": 9983.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "operar en el sistema financiero mexicano",
            "start": 9988.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque estaba en esa lista por",
            "start": 9992.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la wif y pues ah\u00ed se",
            "start": 9994.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "manten\u00eda pero ya antes otro juez hace",
            "start": 9998.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mucho le hab\u00eda dado una suspensi\u00f3n",
            "start": 10001.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para no salir de la lista sino",
            "start": 10005.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desbloquear cuentas la wif no bloquea",
            "start": 10008.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuentas bloquea personas como en todo el",
            "start": 10011.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mundo se hace porque no sabemos d\u00f3nde",
            "start": 10014.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todas las cuentas de alguien en un",
            "start": 10017.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento dado es la persona la que",
            "start": 10019.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene se le debe impedir actuar en el",
            "start": 10023.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 10026.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "financiero y las cuentas los bancos por",
            "start": 10027.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de la propia wif a trav\u00e9s de",
            "start": 10031.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la bancaria las bloquea porque es el",
            "start": 10034.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "banco el que las conoce",
            "start": 10036.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo se comunica con el cliente",
            "start": 10040.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo por eso es el banco quien notifica",
            "start": 10042.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ese bloqueo y los jueces al dar la",
            "start": 10044.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n en V\u00eda de Amparo qu\u00e9 es lo",
            "start": 10048.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10051.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacen pues desbloquean las cuentas en",
            "start": 10053.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "concreto y entonces disponen de ellas y",
            "start": 10056.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a bur No pues ya todo esta en",
            "start": 10058.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Miami cuando la quitan de la lista Pero",
            "start": 10062.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 10064.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es que el hueso otorga el",
            "start": 10066.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "amparo para que tenga la libertad de",
            "start": 10071.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usar el sistema financiero mexicano pues",
            "start": 10074.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para hacer lo que quiera mientras vive",
            "start": 10077.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos ustedes saben c\u00f3mo se",
            "start": 10079.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacen las cosas no con un click t\u00fa",
            "start": 10082.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mandas de aqu\u00ed a a andorra los millones",
            "start": 10084.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que quieres y los regresas y y m\u00e1s",
            "start": 10088.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos M\u00e9xico no Entonces ella",
            "start": 10091.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 10093.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "libertad por qu\u00e9",
            "start": 10094.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 10099.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "explican habr\u00eda que buscar",
            "start": 10101.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "explicaciones m\u00e1s profundas",
            "start": 10104.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no yo creo que las cosas van a cambiar",
            "start": 10107.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuando se produzca la reforma del poder",
            "start": 10111.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "judicial y empecemos a",
            "start": 10114.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "apreciar la autenticidad de los jueces",
            "start": 10118.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de su congruencia y de su",
            "start": 10121.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "apego a los intereses populares porque",
            "start": 10124.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de lo contrario",
            "start": 10127.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos pueden hacer lo que quieran no hay",
            "start": 10129.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "recurso contra eso no lo",
            "start": 10131.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos quit de laa Mira pues claro que",
            "start": 10138.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed el problema es Mira Hay un mont\u00f3n de",
            "start": 10143.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gente que estuvo en las organizaciones",
            "start": 10146.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "criminales que inmediatamente se les dio",
            "start": 10150.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la suspensi\u00f3n retiraron sus",
            "start": 10153.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recursos algunos que no lograron por",
            "start": 10156.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "diversas causas hoy d\u00eda los tribunales",
            "start": 10159.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "colegiados los est\u00e1n",
            "start": 10165.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quitando de la lista de personas",
            "start": 10168.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bloqueadas a personas que tienen un dos",
            "start": 10170.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s millones vinculados con la",
            "start": 10173.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 10178.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "organizada Por",
            "start": 10179.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la",
            "start": 10181.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pregunta no hay sentido",
            "start": 10186.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hay una jurisprudencia hablaremos Luego",
            "start": 10189.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de eso que nos hizo",
            "start": 10192.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el Pues el mal",
            "start": 10196.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de brindarnos la segunda sala estamos",
            "start": 10199.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luchando porque se",
            "start": 10203.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quite no se ha quitado esa",
            "start": 10205.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "jurisprudencia que dice que el",
            "start": 10209.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "procedimiento de",
            "start": 10210.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enlistamiento incorporaci\u00f3n a la lista",
            "start": 10212.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de personas bloqueadas es un",
            "start": 10214.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procedimiento inconstitucional",
            "start": 10216.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "excepto cuando lo pide alguien del",
            "start": 10219.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "extranjero una autoridad del extranjero",
            "start": 10222.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10225.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed ellos pueden nosotros",
            "start": 10227.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no la ley mexicana no vale aqu\u00ed vale la",
            "start": 10231.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 10235.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 10236.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una jurisprudencia tan malinchista como",
            "start": 10239.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esa Pues de plano pero yo digo no es",
            "start": 10242.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "solo el malinchismo que a lo mejor",
            "start": 10246.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hay no es el esfuerzo por",
            "start": 10248.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "proteger intereses privados a la gente",
            "start": 10254.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de mucho dinero y a los",
            "start": 10257.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "delincuentes que se abren paso con",
            "start": 10260.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dinero producto del",
            "start": 10264.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "delito bueno hablaremos de esto y no es",
            "start": 10267.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a malinche que es una gran mujer no",
            "start": 10270.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el malinchismo se usa mal porque la",
            "start": 10273.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "malinche no era malinchista es es",
            "start": 10276.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este es el",
            "start": 10280.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poderoso caballero Don Dinero S\u00ed claro",
            "start": 10282.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Bueno adi\u00f3s",
            "start": 10285.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "adi\u00f3 s S\u00ed a las",
            "start": 10294.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo poder y el poder",
            "start": 10309.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "judicial es poder",
            "start": 10313.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no dice la te\u00eda",
            "start": 10318.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la muy",
            "start": 10327.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bien ch",
            "start": 10337.52,
            "duration": 3.959
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al \u00c1nimo \u00e1nimo \u00c1nimo que lo que viene est\u00e1 [M\u00fasica] mejor y muy buenos d\u00edas Bueno vamos a informar si les parece eh vamos a a escuchar el informe de Laura Vel\u00e1zquez que es la co Nacional de protecci\u00f3n civil que est\u00e1 en Quintana ro haciendo el seguimiento sobre el hurac\u00e1n que lleva trayectoria hacia Quintana ro Laura te escuchamos Gracias presidente Muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y para todas permito les a ustedes sobre la trayectoria ubicaci\u00f3n y el pron\u00f3stico eh del Hurac\u00e1n beril con la informaci\u00f3n actualizada que nos brinda el servicio meteorol\u00f3gico nacional y la Conagua nos informan eh con la informaci\u00f3n m\u00e1s reciente de hoy a las 6 de la ma\u00f1ana que el hurac\u00e1n beril se encuentra a 100 km de Quintana r del territorio nacional el centro del hurac\u00e1n beril es de categor\u00eda cuatro y se localiza en este momento en la regi\u00f3n central del Mar Caribe se estima el pron\u00f3stico que tenemos de ingreso al territorio nacional sea por la noche del jueves 4 de julio o en la madrugada del viernes 5 de Julio en el estado de Quintana ro el pron\u00f3stico lo ubica eh Con el impacto entre Tulum y Carrillo Puerto por el momento este sistema este hurac\u00e1n categor\u00eda 4 llamado beril no representa ning\u00fan riesgo para la poblaci\u00f3n en este momento el sistema no afecta a las costas nacionales ser\u00e1 a partir de ma\u00f1ana jueves 4 de julio que tengamos ya presencia de lluvias intensas y de rachas de viento en la que sigue por favor si son tan amables despu\u00e9s de su ingreso por Quintana ro y cruce la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n este hurac\u00e1n beril continuar\u00e1 su desplazamiento sobre el golfo de M\u00e9xico Podr\u00eda tener un segundo ingreso al territorio nacional por los estados de Veracruz y de Tamaulipas este segundo ingreso el pron\u00f3stico que tenemos es que podr\u00eda presentarse en la noche del domingo 7 de julio o en la madrugada del lunes 8 de julio en la que sigue por favor informo a todos se\u00f1or presidente que el d\u00eda de ayer se celebr\u00f3 la sesi\u00f3n extraordinaria del Consejo Estatal de Protecci\u00f3n Civil de Quintana ro estuvo presente la gobernadora de Quintana ro Mara lesama ella encabez\u00f3 esta reuni\u00f3n Asimismo la representaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional Marina Guardia nacional Comunicaciones y Transportes con agua CFE eh todo el gabinete del gobierno de Quintana ro y los 11 municipios que conforman el estado de quintanar se acord\u00f3 se\u00f1or presidente eh instalar el puesto de comando en la estaci\u00f3n naval de playa linda en Canc\u00fan que es en donde nos damos cita para trabajar de manera conjunta ah\u00ed han surgido recomendaciones muy precisas y puntuales para la prevenci\u00f3n y la preparaci\u00f3n dirigidas a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n a las autoridades locales Asimismo se inform\u00f3 sobre el trabajo ya realizado en los sectores eh tur\u00edsticos pesqueros y aeroportuarios y de servicios el d\u00eda de ayer presidente la gobernadora ya tuvo una reuni\u00f3n muy importante con todo el sector hotelero para que se Tomen las medidas pertinentes y eh cuidar a los eh turistas Asimismo con el sector salud para tener la garant\u00eda del servicio a la poblaci\u00f3n la que sigue por favor en el puesto de comando se llevaron a cabo eh diferentes eh decisiones las cuales doy a conocer en este momento se suspender\u00e1n las clases los d\u00edas jueves 4 de julio y viernes 5 de Julio en el estado de Quintana ro el estado cuenta en este momento con 112 refugios temporales para albergar a m\u00e1s de 20.000 personas los cuales se encuentran disponibles para su ocupaci\u00f3n inmediata se han llevado a cabo recorridos conjuntos en las zonas de riesgo continuaremos el d\u00eda de hoy haciendo este tipo de recorridos conjuntos y el d\u00eda de hoy se instalar\u00e1 un puesto de comando tambi\u00e9n en el municipio de Tulum y ser\u00e1 al municipio que nos trasladaremos para la toma de decisiones apoyo a la poblaci\u00f3n y a las comunidades cercanas y a las autoridades locales el d\u00eda de hoy se llevar\u00e1 a cabo una reuni\u00f3n con los 11 presidentes municipales estar\u00e1 con nosotros la gobernadora de Quintana ro y las autoridades federales con la finalidad de informar las acciones de primera respuesta y atenci\u00f3n inmediata a la poblaci\u00f3n Asimismo Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente informa usted la fuerza de tarea que ya se encuentra ubicada aqu\u00ed en el estado de Quintana r de la secretar\u00eda de la defensa nacional 234 elementos de la marina 1128 elementos de la guardia nacional 1676 elementos de seguridad p\u00fablica del Estado 1388 elementos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad 2209 elementos sumado con la participaci\u00f3n de las dem\u00e1s dependencias ya Eh mencionadas Al inicio de mi informe sumamos 8,535 elementos de respuesta en apoyo a la poblaci\u00f3n por el posible impacto del hurac\u00e1n vil en el territorio nacional ingreso por Tulum o Carrillo Puerto en Quintana ro estaremos mucho muy al pendiente de la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n Asimismo la Marina Va a continuar realizando los recorridos en las costas desde el R\u00edo Hondo hasta holb con el objetivo de informar a la poblaci\u00f3n acerca de las medidas preventivas que deben adoptar para su protecci\u00f3n estamos muy al pendiente y a las \u00f3rdenes de ustedes Gracias Gracias Laura Gracias presidente Vamos ma\u00f1ana tambi\u00e9n nos informas con mucho gusto e vamos a a tener dos exposiciones como lo hacemos los mi\u00e9rcoles eh la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana con Elizabeth Garc\u00eda vilchis y tambi\u00e9n hab\u00edamos acordado que iba a informar Pablo G\u00f3mez titular de la unidad de inteligencia financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda sobre esta denuncia de supuesta persecuci\u00f3n o acoso al periodistas lor de Mola y a V\u00edctor Trujillo entonces aqu\u00ed est\u00e1 eh Pablo que va a informar de lo que se trata sobre este tema Entonces vamos a empezar con Elizabeth con gusto Presidente buenos d\u00edas con su permiso Buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 3 de julio del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n es que en las mentiras de la semana que por cierto esta semana es su tercer aniversario Es un honor estar aqu\u00ed Muchas gracias por la oportunidad se\u00f1or presidente vamos a iniciar con la primera bueno porque en la oposici\u00f3n no superan el aifa vuelven a inundar lo falsamente desde su inauguraci\u00f3n el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles ha sido blanco de ataques y tambi\u00e9n de mentiras que se difunden r\u00e1pidamente en redes sociales y muchas veces medios de comunicaci\u00f3n retoman la desinformaci\u00f3n y la publican como si fuera verdadera esta secci\u00f3n contabiliza al menos siete falsas inundaciones del laifa desde el 21 de marzo de 2022 Cuando comenz\u00f3 a funcionar Y es que miren les duele que sea una de las obras emblem\u00e1ticas del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el episodio m\u00e1s reciente en la trama de mentiras que se vuelve en Noticia por alguna raz\u00f3n el pasado 28 de junio circularon dos noticias falsas sobre supuestas inundaciones por las lluvias en en el aifa la primera fue un video en el que se observa la pista de un aeropuerto inundada pero no se trata de laifa como intentaron hacer creer sino del aeropuerto de Frankfurt Alemania revivieron un video de agosto de 2023 por all\u00e1 Si alguien se acuerda uno de los que dice no este clip fue el expresidente Fox el cual se viraliz\u00f3 y en ese en este mismo espacio lo desmentimos nunca borr\u00f3 su publicaci\u00f3n por cierto pero result\u00f3 que era falso como todas las campa\u00f1as contra el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n infladas por miles de cuentas automatizadas y granjas de robots y trolls Aunque cada mi\u00e9rcoles hagan de que son personas reales ya sabemos De d\u00f3nde vienen tambi\u00e9n y como como muestra un bot\u00f3n la cuenta r\u00edo hermoso que publica el video es casualmente una de las principales impulsoras de la guerra sucia de la campa\u00f1a Hash narcopresidente amlo aqu\u00ed podemos ver un corte de las primeras dos semanas de marzo de 2024 en plena campa\u00f1a de este hashtag que se promovi\u00f3 durante casi 4 meses de hashtag narcopresidente aparece una de las principales impulsoras seg\u00fan un an\u00e1lisis publicado por pandemia digital Aqu\u00ed vemos la nube de la conversaci\u00f3n sobre amlo en los ataques en x eh contra el presidente ataca esta cuenta Rio hermoso Melisa belli Carlos lores de Mola y latinos y est\u00e1n entre las cuentas m\u00e1s compartidas dec\u00edamos nosotros eh apenas el 5% de toda esta campa\u00f1a era promovida por cuentas reales con mensajes casi id\u00e9nticos y las dem\u00e1s cuentas hac\u00edan lo suyo inflando Desde las 4 de la ma\u00f1ana el hashtag narcopresidente y narc candidata eh Claudia durante toda la campa\u00f1a bueno eh adem\u00e1s dec\u00edamos esta cuenta aparece como una de las principales que eh difunde mensajes mentiras y ataques contra la presidenta electa Claudia sh y en su momento fue una de las que m\u00e1s apoyaba a sochil galvez aprovechamos este an\u00e1lisis para Mostrar c\u00f3m todas las campa\u00f1as son promovidas por los mismos estas gr\u00e1ficas sirven para ilustrar c\u00f3mo est\u00e1n vinculados en las campa\u00f1as sucias y ataques contra la cuarta transformaci\u00f3n entre medios de comunicaci\u00f3n periodistas y redes sociales que claramente no tienen \u00e9tica y s\u00ed son pagadas y seguimos porque aqu\u00ed no acaba f\u00edjense que esta no fue la la \u00fanica noticia falsa sino que la segunda se difundi\u00f3 eh en estos d\u00edas igual se trata de im\u00e1genes en redes sociales y de mensajer\u00eda instant\u00e1nea como WhatsApp y Telegram seg\u00fan las cuales el techo de laifa se habr\u00eda colapsado tras las lluvias torrenciales de los \u00faltimos d\u00edas pero qu\u00e9 creen S\u00ed fue falso el video corresponde al colapso del techo de la terminal uno del aeropuerto de Deli ocurrido el pasado 28 de junio por lluvias severas en aquel pa\u00eds as\u00ed de burdas son estas campa\u00f1as de mentiras vamos a seguir viendo seguramente que quieren inundar el aifa pero ya no les creo vamos con la siguiente la semana pasada y es que est\u00e1 miren de verdad O sea tratando de generar incertidumbre de verdad hacen unos osos monumentales la la semana pasada recordar\u00e1n que inventaron que Nissan se iba de M\u00e9xico y esta semana volvieron a la carga asegurando el cierre de la empresa de pastas la moderna les dec\u00eda yo apenas la secci\u00f3n pasada inform\u00e1bamos sobre la noticia falsa de que la empresa Nissan retirar\u00eda su planta en Aguas calientes pero pues le sali\u00f3 el tiro por la culata Porque no solo fue falso sino que la armadora de autos japonesa invertir\u00e1 700 millones D en producir su nueva camioneta picop misma que se exportar\u00e1 a 77 pa\u00edses pero volvieron a la carga y ahora inventaron que la empresa mexicana la moderna estar\u00eda por quebrar esto es falso la empresa ante el ruido que gener\u00f3 esta suposici\u00f3n esta difusi\u00f3n de esta mentira eh el 21 de junio public\u00f3 que las versiones eran falsas inform\u00f3 que tras 100 a\u00f1os de existencia se encuentra fuerte y s\u00f3lida y continuar\u00e1 abasteciendo a sus clientes a nivel nacional e internacional tras el comunicado de la moderna esto llama mucho la atenci\u00f3n porque eh fue publicado a trav\u00e9s de una cuenta de Facebook con mucho e alcance y bueno y la empresa meta no hizo absolutamente nada bueno s\u00ed s\u00ed s\u00ed hizo algo le puso ah\u00ed un anuncio de que era falso pero nunca fue eliminada por completo la publicaci\u00f3n es decir si uno le quita el anuncio de que es falso y lo lee lo puede seguir puede seguir haciendo una captura de pantalla y seguir difundiendo la mentira una vez m\u00e1s hacemos un llamado a meta a que sea responsable con sus usuarios Y s\u00ed eliminen las publicaciones vamos con la siguiente porque este es un caso de un n sincronizado que eh ocurri\u00f3 la semana pasada verdaderamente muy lamentable para algunos medios de comunicaci\u00f3n quienes pues no tienen una responsabilidad con sus audiencias ni Y tal vez por ganar la nota O tal vez de mala fe publican este tipo de cosas porque medios de comunicaci\u00f3n inventaron un atentado a magistrado medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales se difundi\u00f3 la noticia de que el magistrado Juan Pablo G\u00f3mez fierro habr\u00eda sufrido un Atentado fallecido el pasado 25 de junio en Monterrey Nuevo Le\u00f3n lo cual result\u00f3 falso y hay que decirlo el jurista se encuentra bien incluso ayer Tuvo una participaci\u00f3n en los foros que se est\u00e1n llevando a cabo en en en la c\u00e1mara de diputados eh con motivo de la Reforma judicial al nado sincronizado le entraron medios como el noreste 24 horas y dem\u00e1s peri\u00f3dicos locales en el Estado de Morelos Nuevo Le\u00f3n y Veracruz por el contenido sensible y por una responsabilidad que tenemos con todas y todos los que ven esta conferencia ma\u00f1anera de no eh perturbar vemos aqu\u00ed una imagen de un diario llamado la opini\u00f3n que est\u00e1 eh blureado Bueno hasta tuvieron la indecencia Por decirlo menos de publicar un cuerpo sin vida que supuestamente era el del magistrado hasta ese grado llega todo inventaron fotos impulsaron la conversaci\u00f3n de que el juez G\u00f3mez fierro hab\u00eda frenado las reformas impulsadas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sembrando la idea de un posible atentado con fines pol\u00edticos pero todo fue una invenci\u00f3n el supuesto atentado y todo lo dem\u00e1s una mentira total esas campa\u00f1as ya no funcionan pero no lo entienden En este gobierno hay plenas Y nadie ha sido amenazado por disentir el consejo de la de la judicatura Federal eh ofreci\u00f3 una entrevista ah\u00ed s\u00ed rapid\u00edsimo eh Y desminti\u00f3 afortunadamente las las versiones de que el juez hab\u00eda sido asesinado y adem\u00e1s el propio juez como vemos aqu\u00ed en la pantalla desminti\u00f3 que eh H hubiese fallecido y y dijo Me encuentro bien entonces pues hay que verificar dos veces a esos que se quieren adelantar a la nota o que lo hacen por mala fe vamos con la siguiente porque todo desde su inicio desde el anuncio de la Reforma al poder judicial eh se ha hemos visto una de las campa\u00f1as m\u00e1s grandes para desacreditar se ha dado una andanada de cr\u00edticas infundadas mentiras y la verdad es que una que otra volada digna de meme como que se acabar\u00e1 la democracia en nuestro pa\u00eds Cu\u00e1ntas veces hemos eh escuchado que repiten eso as\u00ed una y otra y una y otra y otra vez y que nos vamos a volver Venezuela y que no s\u00e9 qu\u00e9 y pero nunca ha sucedido pero contin\u00faan repiti\u00e9ndolo esperando o no que se vuelva verdad Pero antes de abordar las mentiras sobre el sistema de justicia elitista donde el acceso a la justicia para los m\u00e1s pobres Es casi imposible es un entramado de complicidades que beneficie a quienes m\u00e1s dinero tienen Eso no es ning\u00fan secreto y eso es lo que no dicen los comentaristas ni estos que se dan de expertos ahora en leyes los jueces extienden certificados de impunidad a los delincuentes disfrazados de amparos Otro aspecto son Los excesivos sueldos de m\u00e1s de 400,000 mensuales compensaciones y gastos onerosos por ejemplo en el presupuesto 2023 de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n existe una partida de 90 millones de pesos para anteojos qu\u00e9 caros pero eso es lo que piden luego piden para dos fiestas una para el d\u00eda de la madre 24 millones de pesos y otra para el d\u00eda del padre que son 26 millones de pesos al a\u00f1o eh y adem\u00e1s 177 millones para pagos de riesgo esto ya lo hemos expuesto varias veces estos pagos de riesgo no sabemos Eh De d\u00f3nde salen pero son un gasto eh que es son muy pocas personas en el poder judicial tienen acceso a ella pero ah\u00ed no acaba adem\u00e1s les pagamos la ropita porque la corte pidi\u00f3 235 millones de pesos para vestuario 900 millones de pesos para traslados y 282 millones de pesos para escolas la reforma la reforma que propone el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador evita la corrupci\u00f3n y el nepotismo al impedir que se hereden los puestos familiares y amigos Como Eso s\u00ed ocurre ahora y que en sexenios pasados fing\u00edan demencia por eso es muy interesante compartir el fragmento donde el exministro Arturo Sald\u00edvar afirm\u00f3 que la suprema corte se convirti\u00f3 en un instrumento de la oligarqu\u00eda Este es el ambiente de di\u00e1logo y debate sobre la reforma vamos a ver la suprema corte se convirti\u00f3 en defensora de las \u00e9lites de la oligarqu\u00eda de los poderosos de la comentocracia de la derecha por \u00faltimo vamos a ver la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras que se han difundido acerca de la Reforma judicial que se est\u00e1 discutiendo ahora el inicio de los di\u00e1logos nacionales sobre la reforma al poder judicial cuatro mentiras en contra de la iniciativa uno falso que la reforma Busca la destrucci\u00f3n del poder judicial con la reforma para destruir el poder judicial muchos est\u00e1n cayendo en la misma trampa que hace 6 a\u00f1os con la cancelaci\u00f3n del aeropuerto de tc no se la quieren creer yoa es una reforma que por un lado purga despu\u00e9s pretende capturar y tercero debilita a todos los poderes judiciales del del del pa\u00eds pa\u00eds No esto es falso la reforma No plantea ni la destrucci\u00f3n ni la desaparici\u00f3n del poder judicial plantea la elecci\u00f3n de ministros magistrados y jueces por voto popular la sustituci\u00f3n del Consejo de la judicatura por \u00f3rganos t\u00e9cnicos especializados y aut\u00f3nomos y par\u00e1metros temporales para garantizar justicia pronta y expedita dos falso que la reforma atenta contra los derechos de los trabajadores del poder judicial [M\u00fasica] salen con una cosa que me parece todav\u00eda el colmo de la crueldad Joaqu\u00edn que van a respetar los derechos de los trabajadores Ah entonces los 1600 jueces magistrados y ministros no trabajar\u00e1n estamos dialogando con todas las instancias posibles para garantizar la defensa de sus derechos laborales [M\u00fasica] vivimos momentos llenos de incertidumbre la Reforma no plantea ninguna modificaci\u00f3n a los derechos de los trabajadores del poder judicial adem\u00e1s el l\u00edder de Morena en la c\u00e1mara de diputados Ignacio Mier belasco asegur\u00f3 durante el primer di\u00e1logo Nacional sobre la reforma al poder judicial que esta se realizar\u00e1 en estricto apego a la defensa de los m\u00e1s de 50,000 trabajadores en ese \u00f3rgano del estado mexicano todos los derechos de los m\u00e1s de 50,000 trabajadores adquiridos ser\u00e1n respetados tres falso que la reforma busque la cabeza de la ministra norma pi\u00f1a morena ya apunt\u00f3 a la cabeza de la ministra presidenta de la corte Norma pi\u00f1a una venganza contra Norma pi\u00f1a ah\u00ed hay quienes quieren moverle el banco a la presidenta de la corte y llevar ese esa cabeza como a la tlatuani Claudia sham y el que haga eso pues este gan\u00f3 much\u00edsimo el 2 de Julio el presidente L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que no hace falta que renuncie nadie es nada m\u00e1s que contin\u00fae el debate sobre la necesidad de la Reforma hacer un buen an\u00e1lisis un buen diagn\u00f3stico el presidente agreg\u00f3 que no es una concerta sesi\u00f3n como era la costumbre en el sexenio de Carlos Salinas de Gortari adem\u00e1s en ning\u00fan apartado de la Reforma se pide la renuncia de la ministra presidenta de la suprema corte de justicia Norma pi\u00f1a cuatro los foros son simulaci\u00f3n en los mon\u00f3logos en los mon\u00f3logos sobre la iniciativa de reforma constitucional al poder judicial porque de fondo de fondo no le har\u00e1n caso tumulto de cr\u00edticos esa to con el dedo no s\u00e9 qu\u00e9 es lo que persiguen dice que vamos a discutir la reforma judicial pero de antemano queremos decir los participantes que ya est\u00e1 decidido c\u00f3mo va a ser Entonces qu\u00e9 discutes qu\u00e9 analizas qu\u00e9 platicas qu\u00e9 dices se vuelve una pantomima es una pantomima los foros sobre la reforma al poder judicial Busca una amplia discusi\u00f3n y participaci\u00f3n incluidos abogados jueces magistrados ministros trabajadores judiciales colegios de abogados y escuelas de derecho la participaci\u00f3n en los nueve foros es abierta a partir de una inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma habilitada para tal fin por el Congreso de La Uni\u00f3n adem\u00e1s la asistencia a estos es libre Sin condiciones y es transmitida por diversos medios de comunicaci\u00f3n para que toda la sociedad tenga acceso a estos infoeme es cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias Que todas y todos tengan un buen d\u00eda gracias Pablo puede Buenos d\u00edas Gracias presidente vamos a tocar el tema que se hab\u00eda anunciado de las denuncias p\u00fablicas que est\u00e1 haciendo el periodista lorel de Mola Pero antes quisiera explicar algunas cuestiones relacionadas con el funcionamiento del sistema de inteligencia financiera en el mundo y naturalmente en M\u00e9xico tambi\u00e9n por disposici\u00f3n de ley las sistema financiero y las ades denominadas vulnerables que son lugares donde con mayor facilidad se puede eh lavar dinero que tienen que ver con juegos apuestas tarjetas de cr\u00e9dito tarjetas prepagadas monederos pr\u00e9stamos transmisi\u00f3n de derechos este derechos personales o goce de inmuebles desarrollo inmobiliario comercializaci\u00f3n piedras metales preciosas joyas subastas de arte distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de todo tipo de veh\u00edculos servicios de blindaje traslado y custodia de dinero recepci\u00f3n de donativos operaciones con activos virtuales notarios en cuanto a transmisi\u00f3n o Constituci\u00f3n de derechos sobre inmuebles aval\u00fao sobre bienes Constituci\u00f3n o modificaci\u00f3n de fideicomisos otorgamiento de poderes comercio exterior y servicios personales son cosas que en el mundo est\u00e1n considerados como actividades vulnerables Y entonces Estas actividades vulnerables as\u00ed como las operaciones dentro del sistema financiero todo tipo de ellas son eh informadas todos los d\u00edas al a las unidades de inteligencia financiera Estableciendo unos criterios Los criterios tambi\u00e9n proceden de la ley entonces la la informaci\u00f3n que llega de toda clase de actividades inusual pues obviamente que es archivada y es tomada en cuenta seg\u00fan el criterio del sistema financiero y de las activades vulnerables Repito no hay un criterio oficial aqu\u00ed m\u00e1s que el de la ley Entonces se hace an\u00e1lisis porque lo que se busca es prevenir y en su momento combatir las operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita y el financiamiento del terrorismo entonces tambi\u00e9n proteger al sistema financiero y a la econom\u00eda nacional dice La Ley Esas son las tareas entonces la unidad de inteligencia financiera tiene acceso a todos los reportes y a todos los avisos que se diariamente se produce son para la wif exclusivamente para la entonces de ah\u00ed se derivan cosas no hay vamos ahora a hablar en este marco obviamente que la Wi recibe ha recibido recibir\u00e1 inevitablemente informaci\u00f3n de Carlos lor de Mola y de la persona que que es su socia en su propia empresa ahora bien no L De Mola No no es parte de una denuncia que ha presentado la wif hace ya varios a\u00f1os en contra de las delitos corrupci\u00f3n y operaciones con recurso de procedencia il\u00edcita que a juicio de la wif ha estado cometiendo un consorcio que se denomina latinus conclusi\u00f3n de las actividades administrativas que lleva a cabo la unidad de inteligencia financiera ninguna corresponde con el Se\u00f1or Carlos lorz de Mola el Se\u00f1or Carlos lorz de Mola no aparece como accionista codue ejecutivo manager gerente de un consorcio empresarial que se llama latinus que es otra cosa independientemente de que \u00e9l junto con otras personas m\u00e1s les preste servicios y les cobre pero latinos es un consorcio en s\u00ed mismo no forman parte del mismo las personas que o los periodistas que trabajan prestan servicios ah\u00ed y en otros lugares ahora la denuncia que present\u00f3 la wif hace a\u00f1os contra latinus no lleva incluido ning\u00fan periodista ning\u00fan profesional de la comunicaci\u00f3n ni persona que se dedique a esta actividad la pol\u00edtica del gobierno desde un principio fue el respeto al art\u00edculo s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n que establece la inviolabilidad de la libertad de difundir opiniones e ideas de todo tipo a trav\u00e9s de cualquier medio es es lo que dice el art\u00edculo s\u00e9ptimo que adem\u00e1s establece Por cierto cosa que no se habla mucho la neutralidad de la red internacional eso est\u00e1 en el art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n y viene a cuento por las campa\u00f1as que se realizan a trav\u00e9s de la red y esa manera de invadir espacios de la red internacional por definici\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n es neutral no puede ser apropiada en parte mucho menos totalmente por un grupo un este un mecanismo de apropiaci\u00f3n ahora latius est\u00e1 integrado por cinco empresas latius media Group constituida el 13 de enero del a\u00f1o 20 en todo el consorcio es Cristian Gonz\u00e1lez guadarrama tambi\u00e9n latinus media radio s latinus media MX Hub s ahora bien estas esta existen otras dos empresas que son exclusivamente utilizadas como instrumentales que es digital bacon programatic y una empresa que se llama bcg limited consulting SB estas empresas cobran de entidades p\u00fablicas todos sus ingresos vienen de entidades p\u00fablicas esas entidades p\u00fablicas reciben a cambio se factura a nombre de ellos productos farmac\u00e9uticos servicios de salud de otras empresas que funcionan para eso que son independientes en su propiedad de estas dos que pertenecen al mismo due\u00f1o el se\u00f1or Gonz\u00e1lez guadarrama Ahora bien podemos ver ah\u00ed est\u00e1 de d\u00f3nde ha venido el dinero ah\u00ed donde dice federal se refiere tribunal electoral del poder judicial este la el dinero proviene de manera directa prido en Nuevo le maulipas de manera indirecta a trav\u00e9s de estos negocios de salud de Estado de M\u00e9xico Michoac\u00e1n e Hidalgo en los a\u00f1os que est\u00e1n ah\u00ed se\u00f1alados en el \u00faltimo a\u00f1o que ya concluy\u00f3 de completo de 23 este ustedes pueden ver que hay cantidades significativas importantes el estado de M\u00e9xico aport\u00f3 540 poco m\u00e1s de 540 millones de pesos en total estamos hablando de una cantidad significativa desde el a\u00f1o 2019 a 2024 no de 2437 millones de pesos en Por qu\u00e9 se ha denunciado a esta a esta consorcio por actividades de lavado de dinero y tambi\u00e9n vinculados a la corrupci\u00f3n el la denuncia es del 20 de mayo de 2021 entonces no es una cosa reciente es algo que est\u00e1 proces la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la los productos de inteligencia que que realiza la unidad de inteligencia financiera tienen como recept\u00e1culos el Ministerio P\u00fablico las autoridades de control tanto federales como de las entidades federativas y otros medios de tambi\u00e9n de control que ejerce los gobiernos de los estados y el Gobierno Federal quienes solicitan este la informaci\u00f3n que el sistema financiero le provee a la Ah este nosotros lo hacemos la base para poder formular una denuncia tiene que ser lo que el sistema financiero informa gobier nosotros no andamos indagatorias no tenemos ning\u00fan registro ni llevamos ning\u00fan archivo en relaci\u00f3n con lo que dicen expresan o o de alguna manera mencionan los medios de comunicaci\u00f3n ni los periodistas En lo individual ni la gente en las redes abiertas podemos tomar en consideraci\u00f3n denuncias en redes abiertas S\u00ed cuando se trata de cuestiones ligadas o denuncias de corrupci\u00f3n o de de de operaciones con recursos de procen il\u00edcita obviamente no siempre lo hacemos sobre todo cuando se trata de personas pol\u00edticamente expuestas que son aquellas personas que est\u00e1n en la lucha pol\u00edtica no todos los servidores p\u00fablicos obviamente son personas pol\u00edticamente expuestas pero tambi\u00e9n sus familiares y sus allegados y siempre que han hecho denuncias que en nuestra opini\u00f3n Bueno este no tendr\u00edan Por qu\u00e9 afectar digamos el curso de la lucha pol\u00edtica pero pero evidentemente que las hacen para alterar de alguna manera o incidir en la lucha pol\u00edtica cuando se han hecho de servidores p\u00fablicos de este nivel o de sus familiares la wif ha analizado la informaci\u00f3n financiera que procede del sistema financiero y de los avisos de los las actividades vulnerables siempre no dejamos de hacerlo pero solo excepcionalmente hacemos los desmentidos por qu\u00e9 esto es algo que conviene aclarar los desmentidos los hacen obviamente las personas que est\u00e1n siendo y tienen la posibilidad de desmentirlo Pues a trav\u00e9s de los medios que existen en M\u00e9xico en el sistema financiero en la compra de inmuebles en todo lo que tiene que ver el mismo individuo sus amigos su partido el gobierno etc\u00e9tera pueden desmentir pero cuando se trata de estados de cuenta falsificados del exteri el \u00fanico que tiene informaci\u00f3n en la web y el que tiene que aclararlo solamente puede ser la web por eso lo ha hecho en varias ocasiones por eso recientemente Se declar\u00f3 que un reporte supuestamente de movimientos internacionales de car\u00e1cter financiero era absolutamente falso pero es que nadie lo pudo haber dicho ni la persona calumniada ni su partido ni nada ni sus enemigos Ni otros periodistas porque Bueno tambi\u00e9n se trata de que lo que calumnia uno pues puede ser reproducido por otros no como es la realidad y es la pr\u00e1ctica entonces eh No no no se trata de persecuciones mucho menos contra personas que se Pues que se tienen la connotaci\u00f3n de ser enemigos jurados del gobierno y digo as\u00ed porque el la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n es parejo y es para todos Ahora qu\u00e9 ha hecho el gobierno pues ha evitado utilizar la v\u00eda judicial para combatir la calumnia y el hecho que lo que haya sido as\u00ed que la pol\u00edtica del gobierno no lucha contra la difamaci\u00f3n y la calumnia a trav\u00e9s de medios judiciales como se hace en casi todo el mundo es Sencillamente porque el respeto el nivel de respeto a la libertad de difundir ideas que tenemos hoy d\u00eda en este pa\u00eds nunca lo hab\u00edamos tenido nunca en la historia Entonces si me permite el presidente un tono aqu\u00ed poco personal le quiero responder al periodista que dijo que era una verg\u00fcenza que yo lo persiguiera a \u00e9l por su ideas y por su expresi\u00f3n cuando Vengo del movimiento del 68 la generaci\u00f3n que desde los a\u00f1os 60 luch\u00f3 por las libertades en M\u00e9xico no tiene nada de que avergonzarse ni darle explicaciones a las personas que se dedican a la calumnia y hacen de \u00e9l ella un negocio hacen de ella un negocio y este es el caso porque el consorcio latinus se caracteriza por eso con recursos p\u00fablicos pero recursos p\u00fablicos ilegales no est\u00e1n en los presupuestos de comunicaci\u00f3n social ni de publicidad sino de medicinas de atenci\u00f3n m\u00e9dica Bueno es un reto para el ministerio p\u00fablico nosotros estamos cumpliendo con nuestro deber pero el gobierno no controla el Ministerio P\u00fablico as\u00ed est\u00e1 ahora la Constituci\u00f3n y qu\u00e9 bueno que as\u00ed es no estamos diciendo que est\u00e9 mal claro que tambi\u00e9n los ministerios p\u00fablicos pues tienen que tener una reforma porque cuando vino el cambio los que estaban \u00ed Pues eran los mismos en su mayor\u00eda Y entonces hay que haceren y cuando hagamos la renovaci\u00f3n vamos a dar un paso muy importante en la eficiencia y en el cumplimiento del deber de parte del Ministerio P\u00fablico Entonces el el punto es que todo este dinero que vimos ah\u00ed que viene de ya sabemos Para qu\u00e9 se usa y C\u00f3mo se distribuye es la otra l\u00e1mina Ah no antes esp\u00e9rense tantito porque me falta algo la tercera empresa latinus con el nombre de latinus eh est\u00e1 establecida en los Estados Unidos en un estado Que es deler deler es algo as\u00ed como la el el la \u00fanica zona de para\u00edso para\u00edso fiscal financiero lavador de dinero en el territorio continental de los Estados Unidos pa\u00eds que tiene sus para\u00edsos pero fuera en el medio del oc\u00e9ano no el \u00fanico que est\u00e1 dentro territorialmente hablando es deler entonces es un problema Tener informaci\u00f3n sin embargo se han obtenido informaciones a trav\u00e9s de inteligencia financiera de otros pa\u00edses y la hemos comprobado con las informaciones que nos dan como inusuales los bancos mexicanos y checa estamos entonces averiguando si el es el mismo o no eso no lo hemos podido comprobar porque los registros de propiedad en deler son muy opacos y este no est\u00e1n a disposici\u00f3n del p\u00fablico es dif\u00edcil conseguirlos Pero bueno vamos a hacer la lucha estamos obligados a saber de qui\u00e9n es el dinero porque ese dinero que llega all\u00e1 con el fin de volver aqu\u00ed y aqu\u00ed desde Estados Unidos Porque como hay ah\u00ed para\u00edso pues es mucho m\u00e1s dif\u00edcil rastrear pero pero lo que a lo mejor no se est\u00e1 tomando en cuenta es que el sistema de inteligencia financiera pues es un sistema mundial que opera no opera tamb bien como quisi\u00e9ramos Pero s\u00ed llega a operar despu\u00e9s hablaremos de un asunto que tiene que ver con esto de llevar el dinero defraudado aqu\u00ed a un para\u00edso y Lu regresar bueno Esto es lo que est\u00e1n haciendo vamos a verla Pero adem\u00e1s quiero hacer una observaci\u00f3n si ustedes ven ah\u00ed el total de lo que han recibido este de lo que han recibido los los colaboradores a los que les pagan desde la cuenta de deler V que se llama latinus media Group que es la tercera columna que dice Estados Unidos que son 17 millones lo comparan con los ingresos de los accionistas ya se ver\u00e1 que se llevan ellos lo principal ellos se quedan con la mayor parte del dinero que viene de arcas p\u00fablicas pero no para la compra de servicios period\u00edsticos sino medicinas servicios m\u00e9dicos promoci\u00f3n de campa\u00f1as etc\u00e9tera etc\u00e9tera este lo pueden ver ahora pueden ver tambi\u00e9n la triangulaci\u00f3n con la que 117 de esos millones de esos millones este se ha movido entre las empresas del mismo due\u00f1o Y entonces pueden ver claramente D\u00f3nde est\u00e1n las claves de las operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita obviamente para ocultar procedencia y objeto entonces del An\u00e1lisis que ha hecho la wif ha salido todo esto muchas m\u00e1s cosas no estamos inventando Sencillamente tiene unas empresas instrumentales que es bcg limited consulting y digital bon bacon programatic esa reciben recursos por compra de servicios period\u00edsticos directamente o a trav\u00e9s de tres empresas que venden medicamentos y servicios de salud a entidades federativas entonces est\u00e1n descritas esas operaciones sobre esa se hizo esa denuncia que ya tiene alg\u00fan tiempo de haberse presentado Pues nosotros esperamos noticias de la fiscal\u00eda vamos a ver Luego pasamos este al punto de Garcia luna el otro asunto que el presidente hab\u00eda hab anunciado para hoy era el de la trama corrupta de Garc\u00eda Luna C\u00f3mo va la cosa de esto pues ya se ha informado en otras ocasiones pero pues hay que actualizar la informaci\u00f3n eh Como saben hay dos denuncias de car\u00e1cter penal en M\u00e9xico este y y el hay una judicializaci\u00f3n el Ministerio P\u00fablico a partir de esas denuncias acudi\u00f3 con los jueces y se expidieron 61 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n eh el 20 de diciembre del 23 se vinilar a proceso finalmente Gloria Garc\u00eda Luna y Edgar Rodr\u00edguez Garc\u00eda que quienes tienen prisi\u00f3n preventiva justificada Interpol detuvo a Jonathan Alexis Weber pinto que es uno de los que est\u00e1n en el en la trama corrupta de nacionalidad mexicana Aunque tiene pasaporte de otros pa\u00edses y creo que tambi\u00e9n nacionalidad estadounidense ya est\u00e1 solicitada la extradici\u00f3n por parte del gobierno mexicano Esperamos que se produzca el juicio de extradici\u00f3n y se extradite desde Espa\u00f1a porque este es una de las personas m\u00e1s significativas del punto de vista de la operaci\u00f3n de una empresa que se llama nbf este que est\u00e1 dentro de la trama y que est\u00e1 en este proceso que es un proceso de 151 millones de d\u00f3lares de ese dinero pudimos eh identificar que lo cobraba a instancias oficiales eh Y se enviaba al occidental Bank en Barbados es un para\u00edso eh utilizando como como banca corresponsal al citybank y regres\u00f3 una gran parte 76 millones a M\u00e9xico Esto s\u00ed es un hallazgo porque cualquiera supondr\u00eda que estaban haci\u00e9ndole un fraude a oda pri que es el organismo de prisiones en varias obras y ventas y cosas este Y bueno pues se llevaban el dinero al extranjero no resulta que se lo llevaban para ocultarlo pero gran parte de ese dinero lo devolvieron a trav\u00e9s de 64 operaciones utilizando cuentas de casa una casa de bolsa y cuentas en en un banco en dos bancos de M\u00e9xico hay 16 empresas que son receptoras de este dinero algunas de las cuales eh och de las 16 o sea la mitad est\u00e1 listadas por el SAT en el art\u00edculo lo conocen ustedes 69b del c\u00f3digo fiscal que son los factureros se dedican a hacer facturas s\u00ed o hacer contabilidades falsas esta era la manera c\u00f3mo estaban trabajando Eso es lo \u00faltimo que hemos descubierto en relaci\u00f3n con la esta trama corrupta de de [Aplausos] ahora tenemos otro proceso naturalmente no solo el proceso penal mexicano tenemos el proceso civil en Florida en Estados Unidos por los cuales hemos estamos reclamando casi 700 millones de d\u00f3lares que no es cualquier cosa Entonces el proceso civil en este momento se encuentra en etapa de descubrimiento probatorio se le llama no donde las partes recaudan y aportan evidencia para probar sus pretensiones o su defensa eh el juicio debe abrirse seg\u00fan la juez en enero del a\u00f1o 25 estos procesos civiles pues ya sabes que son un poco lentos no pero pero este va abierto y y sin problema hasta ahorita M\u00e9xico ha obtenido ya en el proceso antes del juicio siete resoluciones favorables que declararon la culpabilidad por deol porque no quiso comparecer de Genaro Garc\u00eda Luna que ya es ya est\u00e1 declarado junto con su esposa linda Cristina P\u00e9rez G\u00e1lvez y sus cinco empresas han sido declarados culpables tienen responsabilidad civil eh En una de esas cinco empresas desde una de esas cinco empresas se recuperaron casi 2 millones de d\u00f3lares que fueron entregados a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n y un bien inmueble que no se ha vendido por valor de 555 800 en avalo Eh hay una segunda recuperaci\u00f3n lograda muy peque\u00f1a en una proceso de mediaci\u00f3n de alguien que no estaba vinculado con el directamente demandado pero permanentemente pero s\u00ed tuvo un v\u00ednculo y le hicieron pagar 150000 ad que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo entregados a la tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n de las 19 propiedades aseguradas en este en este juicio en Miami ocho fueron liquidadas es decir se vendieron Y en lugar de tener las propiedades tenemos se tiene el dinero que est\u00e1 a resguardo de un agente del gobierno mexicano hasta que se deb\u00eda acabar el juicio por poquito m\u00e1s de 6 millones de d\u00f3lares luego cinco fueron objeto de la recuperaci\u00f3n y seis m\u00e1s siguen aseguradas ahora este este juicio tiene como prop\u00f3sito romper la maldici\u00f3n de que quien roba al pueblo jam\u00e1s regresa nada s\u00ed es una maldici\u00f3n hist\u00f3rica del sistema corrupto que hemos padecido durante tanto tiempo en nuestro pa\u00eds y que tiene un significado pol\u00edtico inmenso porque es terminar con una tradici\u00f3n de funcionamiento uno de los elementos que articulaban los instrumentos del Estado corrupto el gobierno de M\u00e9xico desde momento en que asumi\u00f3 el pues es el que ha combatido la corrupci\u00f3n de manera sistem\u00e1tica antes no tuvimos un gobierno As\u00ed es de la primera vez por eso todo lo que se impide hacer son las cuentas de la corrupci\u00f3n es decir el fraude el culado el robo que antes se hac\u00eda y ahora no se hace no lo podemos este cifrar en n\u00fameros es imposible pero toda esa masa de riqueza que drenaba a av\u00e9s de los instrumentos canales del Estado corrupto formado durante d\u00e9cadas ese dinero es parte de la corrupci\u00f3n anterior a este gobierno y es parte del este del gasto p\u00fablico por primera vez Entonces el los otros instrumentos pues es la persecuci\u00f3n de actos corruptos del pasado esa es otra manera de luchar contra el estado corrupto entonces Este s\u00ed para que haya cultura anticorrupci\u00f3n y de honradez tiene que haber un poder que encabece la lucha contra la corrupci\u00f3n de lo contrario no se puede y es ese es el enfoque pol\u00edtico que se tiene todo lo que se haga tanto para impedir actos y esquemas de corrupci\u00f3n como para perseguir actos de corrupci\u00f3n de antes y de ahora este sirven para lo mismo romperemos alg\u00fan d\u00eda superaremos pronto digo yo el estado corrupto s\u00ed la cuesti\u00f3n es que se persevere porque el pueblo mexicano en su inmensa mayor\u00eda repudia rechaza condena la corrupci\u00f3n porque ha sido un flagelo nacional hist\u00f3rico y en los \u00faltimos tre tantos a\u00f1os la cosa se empeor\u00f3 porque los neoliberales no eran como los de Inglaterra verdad estos eran absolutamente corruptos el neoliberalismo que da\u00f1a tanto a la sociedad no solo a la econom\u00eda en t\u00e9rminos generales sino tambi\u00e9n este todos los aspectos de la vida social la seguridad social Las pensiones los salarios todo Bueno este en M\u00e9xico Pues tambi\u00e9n fue un recrudecimiento Por decirlo as\u00ed o actualizaci\u00f3n si quiere de la corrupci\u00f3n entonces la la lucha contra la corrupci\u00f3n ustedes saben toos todos estamos de acuerdo es absolutamente vigente es una tarea continua Y que debe ser cada vez mejor estos trabajos de inteligencia financiera tienen tambi\u00e9n sumar la inteligencia financiera al lucha contra la corrupci\u00f3n lo mismo los otos controles los \u00f3rganos de control las auditor\u00edas la vigilancia permanente sistem\u00e1tica la manera de ser la austeridad la austeridad es una variante de la corrupci\u00f3n la no austeridad la falta de austeridad es una variante de la corrupci\u00f3n porque la austeridad se pudo haber establecido cualquier otro momento y no se hac\u00eda porque mediante el el derroche se robaba de esos tenemos casos por montones denuncias a montones en el Ministerio P\u00fablico los problemas que hemos tenido pues Son los \u00fanicos que realmente se Han atendido por el gobierno en curso el gobierno que est\u00e1 en funciones no bueno presidente Gracias vamos a recoger bueno quedaron dos compa\u00f1eros pendientes es \u00d3scar Gonz\u00e1lez y Dalila Escobar Buenos d\u00edas presente gz de radio relx 104.5 FM en primer lugar le traigo un una felicitaci\u00f3n y una agradecimiento de parte de los poblanos de Iztapalapa aqu\u00ed trajimos un tema en donde le solicitamos el apoyo para unidades polic\u00edacas afortunadamente ya est\u00e1n llegando Entonces le agradecen tanto a usted presidente como al jefe de gobierno Mart\u00ed Mart\u00ed batres entrando en materia f\u00edjese que personas de la comunidad de la de la comunidad misteca le piden su valiosa intervenci\u00f3n presidente ya que muchas administraciones anteriores los han tenido completamente olvidados esta poblaci\u00f3n se encuentra en Ilamacingo Acatl\u00e1n Puebla ya que no cuentan con un puente para trasladarse a sus diferentes actividades y el que es el que hay es un puente provisional ya el r\u00edo se ha llevado varias veces este puente eh est\u00e1 hecho de pedazos de madera corriendo un Severo peligro vi\u00e9ndose afectadas las zonas Pe\u00f1a colorada San Isidro Juan r rojas eh Rancho Nuevo amate redondo zimatl\u00e1n por mencionar algunas ver si es posible un puente en forma como es de concreto para la mobilidad de esta comunidad tambi\u00e9n requieren de una cl\u00ednica de salud Porque la que hay est\u00e1 con fisuras hace falta medicamentos y personal m\u00e9dico presidente eh Por otro lado tambi\u00e9n el se\u00f1or Jos\u00e9 cuitlagua P\u00e9rez enfrenta un problema legal es empleado \u00e9l en un restaurant de mariscos en el malec\u00f3n del puerto de San Felipe Baja California a esta persona le ofrecen llevar un veh\u00edculo desde Puerto San Felipe hacia Tijuana y quienes le prometen dar una fuerte cantidad de dinero por que acepta por la econom\u00eda el d\u00eda 24 de febrero del a\u00f1o 2018 llegando precisamente a Tijuana a la altura de la caseta de Ciudad Rosarito Baja California son detenidos por agentes de la Polic\u00eda Federal por traer vidrios polarizados revisando el veh\u00edculo dici\u00e9ndoles que ese veh\u00edculo tra\u00eda escondido algo y el cual desconoc\u00eda \u00e9l resultando que de forma oculta ten\u00eda buches de totoaba por lo que es detenido durante el proceso se determin\u00f3 que la reparaci\u00f3n del da\u00f1o ambiental asciende a 26 millones de pesos cantidad que es imposible pagar por lo cual le pide que si puede ser revisado su su su asunto Y por \u00faltimo f\u00edjense que una se\u00f1ora de la tercera edad eh norberta D\u00edaz le pide su valioso apoyo ya que su hija de nombre M\u00f3nica Susana del Castillo D\u00edaz se encuentra recluida en el penal de M\u00e9rida Yucat\u00e1n por un delito que no cometi\u00f3 pues es acusada de secuestro de unas personas todo por hacer un favor a uno de ellos que es conocido de ella y el cual la enga\u00f1\u00f3 pidi\u00e9ndole de favor que fuera a retirar 100 a lo cual accede pero resulta que la t\u00eda de uno de ellos hace la denuncia de estas cuatro personas que la ten\u00edan supuestamente secuestrada y hacen sabedores a las autoridades de M\u00e9rida y es cuando es detenida injustamente ella lleva 6 a\u00f1os recluida siendo de que un secuestro no lo cometi\u00f3 es cu\u00e1nto presidente muy bien Vamos a a este atender las tres eh demandas lo de Puebla lo de Baja California y lo de Yucat\u00e1n ahora con Jes\u00fas que le des m\u00e1s informaci\u00f3n para que el caso del puente de la misteca lo vea Jorge Nu\u00f1o lo de Baja California es rosa y cela y lo mismo en el caso de Yucat\u00e1n Rosa yela la secretaria de seguridad p\u00fablica muy bien Vamos con Dalila Gracias presidente danila Escobar de proceso eh primero Bueno pues preguntarle en torno a toda esta serie de se\u00f1alamientos y declaraciones que se han dado en estos d\u00edas respecto de la relaci\u00f3n entre el gobierno pues ya en unos meses saliente y el gobierno entrante de la virtual presidenta electa Claudia shb eh Ya incluso Bueno lo que ya se mencionaba Tambi\u00e9n en estos d\u00edas en torno a la declaraci\u00f3n de decir que pues pinta su Raya que no pinta su raya con usted porque ser\u00eda pintarla con el pueblo eh de M\u00e9xico que pues la llev\u00f3 al triunfo electoral Tambi\u00e9n usted Bueno pues ha dicho que se deslinda de la vida p\u00fablica una vez que deje el cargo que entregue la banda presidencial Y se retira a su quinta en Palenque pero yo quisiera preguntarle Hasta qu\u00e9 punto va a ser este retiro sobre todo por las declaraciones en torno a que va a acudir al llamado de la presidenta en cuanto entre en funciones si es que as\u00ed ella lo requiere por supuesto en Qu\u00e9 temas podr\u00eda usted eh aceptar tener una una conversaci\u00f3n una reuni\u00f3n podr\u00eda acudir a Palacio en qu\u00e9 t\u00e9rminos usted estar\u00eda pensando que podr\u00eda eh eh Pues atender este llamado Bueno pues este los adversarios nuestros que son muy elementales muy obvios quisieran que nos pele\u00e1ramos por eso hablan de pintar la raya se olvidan que la raya est\u00e1 pintada porque la Constituci\u00f3n establece de que el presidente de M\u00e9xico la presidenta de M\u00e9xico es electa por el pueblo y entra en funciones desde pasada las 12 de la noche del d\u00eda \u00faltimo de septiembre de este a\u00f1o y yo paso a ser un ciudadano y ella se convierte en la titular del poder ejecutivo la ceremonia del d\u00eda siguiente de entrega de la Banda presidencial es eso ella va a representar al pueblo de M\u00e9xico y estoy seguro que lo va a hacer con mucha dignidad y ni yo soy cacique ni ella es pelele somos compa\u00f1eros y coincidimos porque defendemos la transformaci\u00f3n que hemos iniciado millones de mexicanos eso es lo que hemos venido aclarando y en mi caso pues ya lo he dicho desde hace alg\u00fan tiempo yo me voy a me voy a jubilar ya no voy a participar en la vida p\u00fablica como ayer lo celebr\u00f3 un periodista que estaba al servicio de Salinas de Gortari ahora ya puedo hablar de \u00e9l porque hab\u00eda un Amparo todav\u00eda est\u00e1 vigente El amparo [M\u00fasica] Bueno ese periodista celebr\u00f3 qu\u00e9 Conste que yo no menciono su nombre este que ya se van a terminar las ma\u00f1aneras y que entonces ya vendr\u00e1 lo bueno porque ya no voy a poder este replicar pues no f\u00edjense que ya no voy a replicar cancelo mis redes sociales y me eh alejo de la vida p\u00fablica no vuelvo a participar en Ninguna actividad p\u00fablica pol\u00edtica y me voy a dedicar a escribir es un libro sobre la vida cultural social econ\u00f3mica pol\u00edtica del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico y me va a llevar esa investigaci\u00f3n 3 cu a\u00f1os no voy a publicar en 3 cu a\u00f1os nada hasta que termine ese libro y eso es b\u00e1sicamente Entonces tampoco se asumir\u00eda como militante ya de morena una vez dejando el cargo est solo como cud voy a a este a jubilar y voy a pedir pues mi licencia porque ya no voy a participar en Ninguna actividad p\u00fablica pol\u00edtica y aprovecho para seguir dici\u00e9ndole a mucha gente que me quiere como yo los quiero a ellos de que ya no nos vamos a poder este encontrar porque voy a vivir en Palenque en si recibo a unos amigos pues tengo que recibir a todos y cu\u00e1ntos amigos tengo Pues soy un afortunado porque tengo millones de amigos amigos mujeres y hombres Soy muy dichoso como tambi\u00e9n tengo no enemigos adversarios pero no son muchos esos son menos Entonces pues ya no nos vamos a poder ver le he dicho a mi familia a mis hijos de que pues me van a ir a visitar pero no se va a hablar de pol\u00edtica podemos hablar de c\u00f3mo va la Liga Mexicana C\u00f3mo va eh en su momento la serie mundial e y sobre otros temas tantas cosas que tiene la vida y no vamos a hablar de pol\u00edtica mi presidenta es mi presidenta y la voy a respetar siempre y la estimo mucho la admiro porque es una mujer inteligente es una mujer preparada con mucha experiencia muy buena como servidora p\u00fablica de buenos sentimientos y honesta es una bendici\u00f3n para M\u00e9xico Entonces si mi presidente este alg\u00fan d\u00eda quiere verme Claro que la ha\u00eda pero no va a serer falta No va a hacer falta porque ella tiene mucha capacidad mucha capacidad para enfrentar cualquier adversidad y adem\u00e1s eh M\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n inmejorable en el mundo porque tiene M\u00e9xico un tesoro que es su pueblo un pueblo Bueno un pueblo trabajador un pueblo heredero de grandes culturas y civilizaciones M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo y por eso M\u00e9xico est\u00e1 en un momento de esplendor y me gustar\u00eda que con objetividad sin apasionamientos se hiciera un an\u00e1lisis de c\u00f3mo estamos los mexicanos con relaci\u00f3n a otros hermanos a otros pueblos hermanos la felicidad que hay en nuestro pueblo las mejores condiciones de vida las mejores condiciones salariales eh el estado de bienestar la disminuci\u00f3n de la pobreza eh la fortaleza cultural Ahora m\u00e1s que nunca eh el ir avanzando haciendo a un lado como no se hac\u00eda en mucho tiempo del clasismo del racismo el empoderamiento de nuestro pueblo la verdadera La Aut\u00e9ntica democracia la libertad Ayer me contaban de un debate en un programa de radio de televisi\u00f3n s\u00ed que dec\u00eda este el [M\u00fasica] se\u00f1or no no no no no es Es que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n tambi\u00e9n lo otro y a lo mejor m\u00e1s lo que dijo el conductor a ri este que dice que a su trabajadora dom\u00e9stica no la pudo convencer de que este se vive en una dictadura imag\u00ednense Qu\u00e9 clase de Dictadura es la que se padece en M\u00e9xico en donde \u00e9l este y los que llegan a su programa y muchos otros hasta insultan al presidente y nunca nunca jam\u00e1s han sido censurados ni ser\u00e1n censurados pero dice Es que le dije a mi trabajadora dom\u00e9stica \u00e9l dice de otra forma yo no puedo repetirlo eh No vayas a a votar por la dictadura y que llegue el lunes y le dice qu\u00e9 hicistes votaste por ese movimiento no no no no no vot\u00e9 por Claudio [Risas] sh y este repito y repito y repito no Lo de Facundo Cabral Pobrecito mi patr\u00f3n piensa que el pobre soy yo este que vivan las trabajadoras dom\u00e9sticas que vive el pueblo que inteligente es nuestro pueblo excepcional Y eso no alcanzan a asimilarlo a internalizar no lo aceptan y ah\u00ed est\u00e1 el meollo del asunto porque ese clasismo ese racismo les impide ver la realidad viven en una especie de enajenaci\u00f3n obnubilados obsec ados en pues eh una burbuja que desde luego es parte de nuestro pa\u00eds ellos son mexicanos con todos sus derechos y deben de ser respetados Pero hay otros mexicanos M\u00e9xico no es de una minor\u00eda no es pa\u00eds de unos cuantos M\u00e9xico es pa\u00eds de todos mujeres hombres del campo de la ciudad pobres ricos creyentes no creyentes de todas las culturas eso es nuestro pa\u00eds nuestra patria presidente y ya que habla del debate bueno la discusi\u00f3n que vio eh Ahora s\u00ed que qu\u00e9 fue lo que observ\u00f3 entre estas acusaciones que se tiraron directamente entre panistas En d\u00f3nde en la discusi\u00f3n que dice que vio en este mismo programa entre marco Cort\u00e9s y tambi\u00e9n Javier Lozano que estuvieron diciendo Qui\u00e9n ten\u00eda la culpa de la de la p\u00e9rdida que tuvieron Pues eso es otra cosa a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n este pues la actitud el nivel de conciencia que hay en nuestro pueblo Eso es lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo otro es un pleito de c\u00fapula te lo puedo resumir en una frase con colal cuando se reparte mal el bot\u00edn hay mot\u00edn ya surge una duda presidente en torno a esto que menciona que se retira si llegara a haber por alguna raz\u00f3n una investigaci\u00f3n en contra suya usted pedir\u00eda que no se interceda por usted en el siguiente gobierno C\u00f3mo c\u00f3mo si llegara a ver hacia futuro pues en la pr\u00f3ximos los pr\u00f3ximos a\u00f1os alguna investigaci\u00f3n por cualquier cosa en contra suya pedir\u00eda que no se interceda por usted s\u00ed que no no no no no Yo este lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad no voy a contratar un abogado ni me voy a amparar ya eso ya lo he dejado de manifiesto yo este tengo mi conciencia tranquila y siempre he luchado por causas justas de modo que no tengo nada que temer y s\u00e9 que siempre voy a contar con el apoyo del pueblo en torno a este tema de su retiro presidente ha hablado tambi\u00e9n de que har\u00e1 algunos viajes a la ciudad de M\u00e9xico para visitar a su esposa la doctora Guti\u00e9rrez porque tambi\u00e9n eso es lo otro este se habla de que ya nos vamos a divorciar con Beatriz y no es cierto lo que pasa pues es que yo me voy a Palenque Jes\u00fas va a terminar la preparatoria e y va a entrar a la universidad y ellos se van a quedar a vivir aqu\u00ed y yo voy a estar visit\u00e1ndolos y ellos tambi\u00e9n me van a ir a visitar s precisamente la duda \u00ed sobre estos vuelos eh Por ejemplo dec\u00eda que no usar\u00e1 vuelos comerciales seguramente no no no no no porque no quiero que me tomen fotos pero Y entonces c\u00f3mo lo har\u00e1 por tierra tambi\u00e9n podr\u00edan tomarle fotos ya vamos a ver este estoy acostumbrados a estoy acostumbrado a evadir el acoso este eh eh voy a procurar viajar por carretera y este y voy a visitar ah\u00ed no habr\u00eda necesid no voy a estar saliendo porque voy a tener mucho trabajo es un trabajo de investigaci\u00f3n f\u00edjense no hay Fuentes documentales son pocas sobre la vida en el prehisp\u00e1nico son c\u00f3dices las traducciones de glifos est\u00e1n muy limitadas solo a la cultura maya todo lo dem\u00e1s son testigos de vista quienes acompa\u00f1an durante la invasi\u00f3n la tres cuat cinco testimonios de la \u00e9poca las cartas de Cort\u00e9s luego los testimonios de los frailes que llevan a cabo la colonizaci\u00f3n espiritual el chilambalam popolu desde luego todo el conocimiento oral las tradiciones lo que se va transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n yo tengo pues la dicha de que viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas trabaj\u00e9 en comunidades ind\u00edgenas entonces conozco bastante sobre la organizaci\u00f3n social comunitaria conozco sobre las tradiciones las costumbres las lenguas y voy a reconstruir es tan fuerte el pasado cultural de M\u00e9xico que sigue [M\u00fasica] siendo definitorio en lo que somos parte fundamental de nuestra idiosincrasia podemos tener m\u00e1s influencia hoy del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico que de la cultura occidental nada m\u00e1s que eh se trata de civilizaciones sometidas olvidadas pero la grandeza de M\u00e9xico bien en mucho de ese pasado del M\u00e9xico profundo no habr\u00eda necesidad presidente Pues de que entonces por eso voy a tener mucho tiempo cuando escribo este me apasiono me gusta escribir y los libros que he escrito en condiciones muy eh dif\u00edciles porque estoy en actividad pol\u00edtica y al mismo tiempo estoy escribiendo este \u00faltimo libro Eh me ten\u00eda que levantar en la ma\u00f1ana muy temprano cuando \u00edbamos a las giras o cuando vamos a las giras eh escribir y en la noche y luego en los caminos y en los tiempos libres pero me apasionaba siempre me ha gustado mucho escribir entonces deseo y creo que lo voy a lograr que me apasione esta investigaci\u00f3n Y si logro eso como se dice coloquialmente ya la hice Por qu\u00e9 pues es un cambio de vida voy a tener Eh pues una rutina distinta y lo central va a ser escribir 6 8 horas diarias pero si me involucro y estoy seguro que lo voy este a lograr y que va a ser as\u00ed pues voy a ser muy feliz voy a estar muy contento descubriendo cosas de algo que es valios\u00edsimo porque el humanismo mexicano as\u00ed hemos bautizado nuestro modelo siempre lo he dicho tiene dos dos pies lo cultural eso que se ha negado por siglos que tiene que ver con el M\u00e9xico profundo que es nuestro Orgullo y la historia fecunda de M\u00e9xico hemos estado hablando compar\u00e1 la situaci\u00f3n de M\u00e9xico con Colombia nuestros hermanos colombianos con su gobierno ahora con Gustavo Petro Qu\u00e9 dif\u00edcil para \u00e9l Porque nunca en Colombia hab\u00edan tenido un gobierno progresista nosotros imag\u00ednense Hidalgo y Morelos casi al mismo tiempo en toda nuestra Am\u00e9rica se logr\u00f3 la independencia con relaci\u00f3n a Espa\u00f1a por la decadencia de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola a principios del siglo XIX e casi en toda Am\u00e9rica 1800 10 1815 1820 1830 la que se qued\u00f3 este rezagada fue Cuba que obtuvo independencia de Espa\u00f1a hasta 1895 por all\u00e1 cuando Asesinan a Mart\u00ed pero era el \u00faltimo bas\u00f3n bueno el m\u00e1s importante de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica ya tambi\u00e9n estaba surgiendo el predominio de Estados Unidos ya definiendo su espacio vital no para despu\u00e9s hacer valear su hegemon\u00eda pero en M\u00e9xico tenemos una peculiaridad a\u00fan cuando todos los pa\u00edses tienen su independencia incluso es el tiempo de El libertador nosotros tenemos dos curas aqu\u00ed buenos Rebeldes que no solo luchan por la independencia sino que luchan por la justicia luchan por La abolici\u00f3n de la esclavitud Hidalgo y Morelos eso no se da en otras partes pero luego es tan extraordinaria nuestra historia que tenemos a Ju\u00e1rez y a los liberales eso en ninguna parte del mundo hace poco recordaba no que nosotros somos los religiosos eh y no religiosos creyentes o no creyentes Ju\u00e1rez y los liberales eran anticlericales No necesariamente antirreligiosos y separan el poder civ del poder eclesi\u00e1stico bajo el principio b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar y se lleva a cabo una gran reforma \u00fanica en el mundo algado de que estaban contando que ahora que toma posici\u00f3n el nuevo presidente Panam\u00e1 en la mesa de honor el obispo y bueno en Estados Unidos ya sea un pastor protestante o en este caso como el presidente biden es cat\u00f3lico un Obispo Antes que nada antes de la toma de posici\u00f3n este una ceremonia religiosa nosotros no tenemos eso porque se llev\u00f3 a cabo una reforma y no se dio en otras partes hace poco tambi\u00e9n me platicaban yo no sab\u00eda en Argentina tienen una partida en el presupuesto para financiar a la iglesia entonces Ju\u00e1rez es Ju\u00e1rez pres Pero esp\u00e9rate porque es muy interesante todo esto revoluci\u00f3n mexicana La primera revoluci\u00f3n social del siglo XX la primera revoluci\u00f3n social del siglo XX en el mundo avanzada en cuanto a la defensa de los derechos de los campesinos de los obreros todo esto se plasma en una constituci\u00f3n tambi\u00e9n de vanguardia la constituci\u00f3n del 17 de d\u00f3nde viene la diferencia en cuanto a la lucha por el petr\u00f3leo porque porfio D\u00edaz hab\u00eda entregado las concesiones para la explotaci\u00f3n petrol petr\u00f3le era compa\u00f1\u00edas extranjeras que dominaban en el pa\u00eds quer\u00edan hasta hacer una nueva Rep\u00fablica la Rep\u00fablica del Golfo de M\u00e9xico amenazaban con invadirnos si este se tocaban sus grandes latifundios y ten\u00edan la idea de que el due\u00f1o de la tierra era tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo de lo que hab\u00eda en el subsuelo porque as\u00ed est\u00e1 la legislaci\u00f3n anglosajona pero ac\u00e1 en la constituci\u00f3n del 17 se establece que el subsuelo es propiedad de la naci\u00f3n no es como en Texas y eso lo aprueban los constituyentes del 17 y queda establecido Y eso gener\u00f3 eh una gran inconformidad al grado que desde 1917 hasta 1938 no se pudo no se este permiti\u00f3 y por eso fueron los tratados de bucareli y todas las amenazas de intervenci\u00f3n no se pod\u00eda crear la ley reglamentaria en materia de petr\u00f3leo del art\u00edculo 27 hasta que llegue el C\u00e1rdenas y ver el petr\u00f3leo Pero d\u00f3nde est\u00e1n los generales C\u00e1rdenas en el mundo y d\u00f3nde est\u00e1n los Villa y los zapatas y los Flores Mag\u00f3n y repito Los Ju\u00e1rez y los curas Rebeldes Hidalgo Morelos entonces por eso Este es un gran pa\u00eds esto tambi\u00e9n explica mucho de c\u00f3mo a pesar de todo el dinero que utiliza el conservadurismo y todo el poder medi\u00e1tico el pueblo de M\u00e9xico con una gran tradici\u00f3n pol\u00edtica pero sobre todo con una gran vocaci\u00f3n de Justicia decide poner el ejemplo en todo el mundo y cambiar el modelo neoliberal no de una minor\u00eda y decide establecer una verdadera democracia no que siga dominando una oligarqu\u00eda con fachada de democracia decide que ya I yo a decir otra palabra pero que basta de la simulaci\u00f3n ya no se quiere vivir en una Rep\u00fablica simulada Ese es el cambio Entonces es todo lo que ha significado este este tiempo y ayer hablaba yo de la prensa Ojal\u00e1 y los del proceso Este es de sabios cambiar de opini\u00f3n este Eh logren no eh recuperar lo que fue de esa revista en su momento presidente en este cambio de vida que dice que tendr\u00e1 Entonces ya considera que bueno no ser\u00e1 necesario que lo cuiden Pues que haya elementos que lo puedan seguir cuidando por ejemplo tambi\u00e9n en el tema de salud sabemos que eh ten\u00eda un una valoraci\u00f3n un seguimiento que se daba desde especialistas dentro de la propia milicia y tambi\u00e9n especialistas que est\u00e1n en otros institutos importantes de salud y se lo pregunto tambi\u00e9n eh Para saber si usted no considera que ese tipo de cuestiones como tambi\u00e9n el que fuera escoltado acompa\u00f1ado por elementos militares en recorridos etc\u00e9tera usted la familia eh No fueron tambi\u00e9n parte del privilegio de los privilegios sobre todo porque ha mencionado que pues a usted el pueblo lo lo cuida y Bueno pues tambi\u00e9n en realidad hab\u00eda elementos del ej\u00e9rcito que iban de Avanzada algunos en recorrido algunos tambi\u00e9n para traslados sobre todo en este en este aspecto de si no fueron privilegios pero tambi\u00e9n en el tema de la salud c\u00f3mo ser\u00e1 este asunto y el cuidado que tendr\u00e1s No pues voy a mejorar mucho mucho mucho mucho si ahora estoy entero estoy bateando arriba de 300 este hace un mes e pues me cambiaron el motor completo lo dije que est\u00e1 avada un poco la carrocer\u00eda pero el motor est\u00e1 este al 100 traigo motor nuevo Imag\u00ednese lo que significa lo que tengo que agradecer al pueblo primero al pueblo INE y agradecerle al pueblo y agradecerle al creador porque luchar mucho a\u00f1os lo que aqu\u00ed plante\u00f3 Pablo junto con mucha gente porque este es el resultado de la lucha de millones de mexicanos desde hace d\u00e9cadas y poder consumar un triunfo para sentar las bases de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds estamos hablando de la independencia de la Reforma de la Revoluci\u00f3n pues esto es igual Por eso se habla de la cuarta transformaci\u00f3n es [M\u00fasica] pac\u00edfica pac\u00edfica Pero no por eso superficial es igual de profunda como la independencia como la forma como la revoluci\u00f3n porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n en ese sentido es una transformaci\u00f3n radical porque es arrancar de ra\u00edz un r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios entonces lograr eso o iniciar ese proceso sentar las bases para ese cambio despu\u00e9s de que se viv\u00eda no una crisis sino una decadencia un proceso de degradaci\u00f3n progresivo porque eso fue todo el periodo neoliberal no solo una Cris Cris econ\u00f3mica una crisis de bienestar social sino tambi\u00e9n una crisis pol\u00edtica una crisis de p\u00e9rdida de valores y reiniciar una etapa nueva y terminar mi responsabilidad eh entreg\u00e1ndole [M\u00fasica] el mando a una mujer despu\u00e9s de 200 a\u00f1os desde que M\u00e9xico es independiente bueno Y desde que nos invadieron porque nunca Hub una mujer este que representara en la llamada Nueva Espa\u00f1a a M\u00e9xico eran birreyes y no olvidar porque todo esto deliberadamente se ha ocultado pero durante tres siglos que fuimos Colonia de Espa\u00f1a nunca vino a visitar a M\u00e9xico un monarca un rey no Se tomaron la molestia de venir y luego todo el siglo XIX ya independientes M\u00e9xico pa\u00eds de dos hombres Santana y Porfirio D\u00edaz y por eso la Revoluci\u00f3n y hasta ahora despu\u00e9s del primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria que precisamente inicia su mandato creo que en octubre de 1824 con la primera Rep\u00fablica Federal una mujer presidenta que m\u00e1s puedo pedirle a la vida en Gracias a la vida en su gobierno presidente entonces consideraba que hubo hubo o no privilegios en torno Al cuidado a la figura que usted representa ninguno hubo pero poquito No eso lo dices t\u00fa es parte de lo que deben ustedes en proceso ir cambiando S\u00ed este aqu\u00ed eh ustedes por ejemplo No tomaron en cuenta porque este se derechizaci\u00f3n que desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial y Don Julio sherrer con Carlos moncivais hicieron un ensayo a partir de unas declaraciones de Marcelino Garc\u00eda Barrag\u00e1n que era secretario defensa con Diaz Ordaz cuando la represi\u00f3n en telata lolco hablando Marcelino Garc\u00eda Barrag\u00e1n secretaria de la defensa de que la responsabilidad entre las del olco hab\u00eda este reca\u00eddo o los responsables de la represi\u00f3n toolco hab\u00edan sido miembros del Estado Mayor presidencial Entonces ustedes este ni siquiera este registraron de que en este gobierno por eso y por otras cosas por el asesinato de Carlos Madrazo que tambi\u00e9n Garc\u00eda Barrag\u00e1n lo atribuye al Estado Mayor presidencial y agr\u00e9guele que hab\u00edan 8000 elementos cuidando al presidente Pues por todo eso desde que llegu\u00e9 se cancel\u00f3 el Estado Mayor presidencial precisamente e ustedes este no vieron nada de eso justo se menciona que efecto desaparece el Estado Mayor presidencial En este gobierno pero tambi\u00e9n hay un cuerpo de servicios especiales de la polic\u00eda militar que se encarga pues del cuidado no hay como tal no hay avanzadas en las giras no hay elementos militares Claro que si va el presidente a un estado Pues los comandantes de regi\u00f3n de los comandantes de zona Pues est\u00e1n pendientes y la guardia nacional la ayudant\u00eda que se cre\u00f3 son 15 pero tambi\u00e9n elementos militares vestidos de civil j\u00f3venes por lo general mujeres no hay no no este son 15 20 j\u00f3venes que son economistas polit\u00f3logos arquitectos ingenieros que los vamos formando para colocarlos en y ya cuando e est\u00e1n o estuvieron un a\u00f1o 2s a\u00f1os recorriendo el pa\u00eds y ya aprendieron muchas veces este lo que les faltaba de conocer que no hab\u00edan recibido en la escuela en la universidad pues entonces esos cuadros j\u00f3venes los recomendamos para que se vaya llevando a cabo eh el relevo generacional antes en M\u00e9xico hab\u00eda esa muy buena tradici\u00f3n de que se mandaba becados a estudiar a los j\u00f3venes para este formarlos est\u00e1bamos hablando de Carlos Madrazo pap\u00e1 Carlos madaro Becerra Bueno pues lo mand\u00f3 becado a estudiar Tom\u00e1s Garrido canaval como a otros Entonces se formaban los j\u00f3venes necesitamos seguir formando a los j\u00f3venes Si fueron colocados en algunas secretarias o en algunas \u00e1reas de direcci\u00f3n o subdirecci\u00f3n de las propias secretas los mismos ayud Pero t\u00fa est\u00e1s queriendo que yo este eh te diga que fue lo mismo y no pero los elementos que que vemos entonces los j\u00f3venes las j\u00f3venes vestidos de civil entonces Qui\u00e9nes son de d\u00f3nde vienen si dice usted que no son los elementos que hemos visto en en giras o en algunos por ejemplo cuando Sali\u00f3 a votar que son j\u00f3venes civil Ah son seguramente de las zonas de las regiones pero militares militar S\u00ed pero este hay un cuerpo no existe Estado Mayor presidencial hay cuerpo de \u00e9lite aqu\u00ed cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que un presidente estuviese as\u00ed con ustedes cu\u00e1ndo O sea que\u00e9 no puedes venir t\u00fa ac\u00e1 y este y saludarme y yo ir a saludarte y lo hago con toda la gente donde quiera que voy Es que este no pero ni siquiera este se respeta ese protocolo porque tiene mucho que ver con la fantochero Se sent\u00edan importantes el que estuviese atr\u00e1s alguien eh S\u00ed rodeados no pod\u00eda uno hablar con la gente eso ya no sucede entonces eh son cambios s\u00ed como los que tienen que haber en proceso aqu\u00ed por ejemplo Pon la lista F\u00edjate lo que provocas no quer\u00eda hablar es Pero pon la lista de de de a los que le paga latinos Este es el problema que tienen imag\u00ednate para Don Julio con todo respeto el que su hija Mar\u00eda que adem\u00e1s es muy buena como periodista termine de comentarista de lor\u00e9 de Mola Es que esto mira tiene d no no no no no no es que c\u00f3mo o sea es como si Jes\u00fas mi hijo pasa el tiempo y este y se va a militar al bloque conservador Claro que tiene derecho nada m\u00e1s que este ya est\u00e1 en otro plan Ya tom\u00f3 otro camino sea este Lorenzo C\u00f3rdoba supuestamente dependiente con uno de los periodistas m\u00e1s corruptos de M\u00e9xico trabajando para la calumnia ni siquiera es lo que ganan es un es es un asunto s\u00ed de \u00e9tica de moral S\u00ed este se hab\u00edan dado cuenta ustedes pero a lo mejor los que est\u00e1n viendo no no lo hab\u00edan este registrado lo de de Mola 11 millones 927 As\u00ed es verdad Y son miren Jes\u00fas Silva gerson M\u00e1rquez hijo aqu\u00ed aprovecho para decir qui\u00e9n es es Denise Dresser no Sheridan Este es el de letras este s poquitito s\u00ed los entavi listo presidente en torno al tema de la Reforma al poder judicial eh No no no no no no tiene 11 Ah total sol pero es este ese es el problema Entonces est\u00e1n molestos con nosotros conmigo e pero qu\u00e9 bueno que que tenemos unos d\u00edas todav\u00eda para aclarar todo esto ya despu\u00e9s Este el \u00fanico que va a poder dominar en toda la opini\u00f3n p\u00fablica va a ser este el que fue de de prensa de Salinas presidente en torno al tema de la Reforma al poder judicial en los foros como ya se ha hablado tambi\u00e9n en estos d\u00edas Aqu\u00ed los se\u00f1alamientos que se hacen directamente a la ministra presidenta Norma pi\u00f1a en torno a que si ha sido una si Deber\u00eda ser ella una buena interlocutora o no para los di\u00e1logos que se requieren para los foros que eh en torno a esta reforma yo quisiera preguntarle si el momento preciso en el que usted Consider\u00f3 que debi\u00f3 romperse esta relaci\u00f3n o di\u00e1logo si fue en el momento en el que usted mencionaba que fue en torno a la guardia nacional cuando Norma pi\u00f1a Tuvo una reuni\u00f3n con algunas de las integrantes de su gabinete o hubo un momento antes por ejemplo cuando no sigui\u00f3 como ministro presidente de la corte Sald\u00edvar Cu\u00e1l fue el momento en el que usted Consider\u00f3 que debi\u00f3 romperse este di\u00e1logo por el cual Bueno pues ahora tambi\u00e9n se insiste en que no lo hay como tal Y por tanto es necesario que haya otra forma de interlocuci\u00f3n entre los poderes del estado y en este sentido Bueno pues preguntar si usted previ\u00f3 en el planteamiento porque usted plante\u00f3 la forma al poder judicial el tema de c\u00f3mo ser\u00eda esta elecci\u00f3n pareja escalonada cu\u00e1nto costar\u00eda eh obviamente independientemente de que si sea necesario para reformar un poder eh que no se escatime eh si usted previ\u00f3 esto en el planteamiento Eh bueno porque surgi\u00f3 de usted y c\u00f3mo debiera ser si en efecto tendr\u00eda que ser pareja la la remoci\u00f3n Si todos las los ministros tienen que renunciar al mismo tiempo qu\u00e9 va a suceder con los casos que quedar\u00edan pendientes y tambi\u00e9n Bueno pues pues una vez aprovechando el tema de lo que sucede con el eh al juez el el juicio pol\u00edtico que se est\u00e1 solicitando al juez Rodr\u00edguez eh No al juez Rodrigo de la pesa en torno al tema del eh que \u00e9l estaba exigiendo que se eh colocaran a dos magistrados del tribunal electoral ah\u00ed quisiera yo preguntarle por qu\u00e9 un tribunal electoral no tiene todos sus integrantes en medio de un proceso electoral tan importante como es la elecci\u00f3n presidencial independientemente de lo que surja y si es necesario un juicio pol\u00edtico en torno a este tema qu\u00e9 es lo que va a suceder ah\u00ed esta calificaci\u00f3n se dar\u00e1 en medio de la falta de dos integrantes y tambi\u00e9n el tema de las de las caracter\u00edsticas de la Reforma en torno a si es parejo o no Gracias Bueno pues lo de la se\u00f1ora pi\u00f1a pues ya se aclar\u00f3 este no hace falta que renuncie y eh la propuesta que nosotros estamos haciendo b\u00e1sicamente es que el pueblo elija a los jueces a los magistrados y a los ministros que los elija el pueblo Porque este eso va a ayudar a que los jueces volteen a ver al pueblo y no est\u00e9n al servicio de una minor\u00eda rapaz porque los jueces los magistrados los ministros en su mayor\u00eda Aunque hay honrosas excepciones son empleados de los potentados de M\u00e9xico ah\u00ed andan son como sus llaveritos y hagan la investigaci\u00f3n para que yo no tenga este la pena de estar aqu\u00ed dici\u00e9ndolo Este pero vean Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el poder judicial o sea es Qui\u00e9nes realmente mandan y han llegado al extremo de nulificar al poder legislativo y ahora quieren hasta entrometerse en el tribunal electoral Qu\u00e9 es eso s\u00ed claro que s\u00ed porque es una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n O sea no le [M\u00fasica] corresponde noada que con porque que puda ser bueno alrededor quea una venganza por no es que est\u00e1n al servicio s\u00ed de intereses facciosos y un juez no puede actuar de esa manera no puede eh poner por delante el inter\u00e9s personal el inter\u00e9s de grupo tiene que poner siempre por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo de la naci\u00f3n Imag\u00ednese que los tienen ah\u00ed de empleados Y encima de eso como una burla hay que pagarles 500 600000 pesos mensuales del dinero del pueblo de M\u00e9xico para para que sean los verdugos del pueblo as\u00ed tan sencillo entonces que no es una Rep\u00fablica democr\u00e1tica que no es el pueblo El soberano que no es el pueblo el que manda por qu\u00e9 le tienen miedo al pueblo porque hablan de democracia si democracia es el poder del pueblo demos es pueblo Kratos es poder y qu\u00e9 quieren los conservadores corruptos hip\u00f3critas que nada m\u00e1s sea cratos sin demos poder sin [M\u00fasica] pueblo esa es su democracia y ya basta y como ya este Se est\u00e1 subiendo de tono esta conferencia este di\u00e1logo circular V\u00e1monos a desayunar V\u00e1monos a desayunar Muchas gracias Pablo porque Pablo est\u00e1 este este reci\u00e9n operado y pero ya est\u00e1 bastante bien no sin lista ma\u00f1ana seguimos adelante [Aplausos] [M\u00fasica] ma\u00f1ana pero cu\u00e1ndo regresas para seguir hablando 15 d\u00edas S\u00ed 15 d\u00edas hay m\u00e1s temas la verdad hay muchos temas este hoy lo que pasa que por cuestiones de tiempo pero quer\u00eda Pablo hablar precisamente precisamente de c\u00f3mo los jueces a diestra y siniestra amparos para que sean inmunes ciertos personajes as\u00ed es No y de la delincuencia de los dos delincuencia organizada y delincuencia de cuello blanco jueces entregando protecci\u00f3n Amparo Entonces eso ser\u00eda un buen tema dar a conocer la lista de todos los que tienen inmunidad otorgada por jueces y por miembros del poder judicial te parece las cuentas de las cuentas de de la esposa se desbloquearon se descongelaron cuando se se le declar\u00f3 culpable en Estados Unidos que pasado con es dinero con esta nueva informaci\u00f3n que nos ha dado Pablo un juez le dio un Amparo prep\u00e1rate nada m\u00e1s esa ya nos vamos a desayunar porque apenas est\u00e1bamos logrando que una peque\u00f1a parte del dinero que tiene la esposa de Garc\u00eda Luna en los Estados Unidos fuera regresado a M\u00e9xico 2 y medio millones de d\u00f3lares pas apenas est\u00e1bamos comentando el asunto diciendo bueno est es una peque\u00f1a parte s\u00ed pero es una parte qu significativo no entonces un de la lista de personas bloqueadas le da permiso para volver a operar en el sistema financiero mexicano porque estaba en esa lista por disposici\u00f3n de la wif y pues ah\u00ed se manten\u00eda pero ya antes otro juez hace mucho le hab\u00eda dado una suspensi\u00f3n para no salir de la lista sino desbloquear cuentas la wif no bloquea cuentas bloquea personas como en todo el mundo se hace porque no sabemos d\u00f3nde est\u00e1n todas las cuentas de alguien en un momento dado es la persona la que tiene se le debe impedir actuar en el sistema financiero y las cuentas los bancos por instrucci\u00f3n de la propia wif a trav\u00e9s de la bancaria las bloquea porque es el banco el que las conoce sabe c\u00f3mo se comunica con el cliente todo por eso es el banco quien notifica ese bloqueo y los jueces al dar la suspensi\u00f3n en V\u00eda de Amparo qu\u00e9 es lo que hacen pues desbloquean las cuentas en concreto y entonces disponen de ellas y a bur No pues ya todo esta en Miami cuando la quitan de la lista Pero lo importante es que el hueso otorga el amparo para que tenga la libertad de usar el sistema financiero mexicano pues para hacer lo que quiera mientras vive en Estados Unidos ustedes saben c\u00f3mo se hacen las cosas no con un click t\u00fa mandas de aqu\u00ed a a andorra los millones que quieres y los regresas y y m\u00e1s Estados Unidos M\u00e9xico no Entonces ella tiene la libertad por qu\u00e9 no lo explican habr\u00eda que buscar explicaciones m\u00e1s profundas no yo creo que las cosas van a cambiar cuando se produzca la reforma del poder judicial y empecemos a apreciar la autenticidad de los jueces en funci\u00f3n de su congruencia y de su apego a los intereses populares porque de lo contrario ellos pueden hacer lo que quieran no hay recurso contra eso no lo tenemos quit de laa Mira pues claro que s\u00ed el problema es Mira Hay un mont\u00f3n de gente que estuvo en las organizaciones criminales que inmediatamente se les dio la suspensi\u00f3n retiraron sus recursos algunos que no lograron por diversas causas hoy d\u00eda los tribunales colegiados los est\u00e1n quitando de la lista de personas bloqueadas a personas que tienen un dos tres m\u00e1s millones vinculados con la delincuencia organizada Por qu\u00e9 es la pregunta no hay sentido hay una jurisprudencia hablaremos Luego de eso que nos hizo el Pues el mal de brindarnos la segunda sala estamos luchando porque se quite no se ha quitado esa jurisprudencia que dice que el procedimiento de enlistamiento incorporaci\u00f3n a la lista de personas bloqueadas es un procedimiento inconstitucional excepto cuando lo pide alguien del extranjero una autoridad del extranjero Entonces s\u00ed ellos pueden nosotros no la ley mexicana no vale aqu\u00ed vale la ley extranjera una jurisprudencia tan malinchista como esa Pues de plano pero yo digo no es solo el malinchismo que a lo mejor tambi\u00e9n lo hay no es el esfuerzo por proteger intereses privados a la gente de mucho dinero y a los delincuentes que se abren paso con dinero producto del delito bueno hablaremos de esto y no es Do\u00f1a malinche que es una gran mujer no el malinchismo se usa mal porque la malinche no era malinchista es es este es el poderoso caballero Don Dinero S\u00ed claro Bueno adi\u00f3s adi\u00f3 s S\u00ed a las todo poder y el poder judicial es poder p\u00fablico no dice la te\u00eda la muy bien ch",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:57.893570"
}