{
    "video_id": "JA1EdboknVc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JA1EdboknVc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0UHw1OMRCaOI-pFZRLSmRvlWgXQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JA1EdboknVc",
    "video_title": "2019, a\u00f1o de Emiliano Zapata | Resumen",
    "video_length_seconds": 46,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es de justicia",
            "start": 0.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 3.93,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de que el a\u00f1o en que estamos 2019",
            "start": 6.33,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "que se cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de",
            "start": 13.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "emiliano zapata",
            "start": 18.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se dedique en homenaje",
            "start": 19.91,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a emiliano zapata salazar",
            "start": 25.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.05,
            "duration": 3.429
        }
    ],
    "transcription_text": "es de justicia este acuerdo de que el a\u00f1o en que estamos 2019 que se cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de emiliano zapata se dedique en homenaje a emiliano zapata salazar [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:19.646732"
}