{
    "video_id": "JCiy0LlnSCw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JCiy0LlnSCw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCfAh6GvDbuJKbpzmtqlzRYZY7SHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JCiy0LlnSCw",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 29 de marzo de 2019",
    "video_length_seconds": 5226,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "me da mucho gusto estar",
            "start": 36.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde nuevo aqu\u00ed",
            "start": 39.329,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "como todos los d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 42.49,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "ya en este fin de semana",
            "start": 47.37,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 52.54,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puntualizar",
            "start": 54.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 56.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que se ha tomado de",
            "start": 59.56,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "cancelarla",
            "start": 62.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 65.089,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa me",
            "start": 68.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "refiero a lo que se impuso",
            "start": 71.04,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior y que viene",
            "start": 74.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "promovi\u00e9ndose desde",
            "start": 83.93,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que se inventaron",
            "start": 88.01,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en el extranjero las llamadas reformas",
            "start": 91.27,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 93.429,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 96.5,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es un plagio lo de la utilizaci\u00f3n de la",
            "start": 99.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "palabra del t\u00e9rmino del concepto",
            "start": 103.93,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estructural cuando nosotros estudiamos",
            "start": 106.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la ciencia social lo estructural era lo",
            "start": 111.06,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 114.42,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "lo que permit\u00eda cambiar una realidad",
            "start": 117.1,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n la injusticia por algo nuevo",
            "start": 123.38,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "por algo",
            "start": 128.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 131.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 132.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas neoliberales corruptos",
            "start": 136.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se apoderaron del t\u00e9rmino del concepto",
            "start": 141.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estructural",
            "start": 145.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda uno pensar",
            "start": 147.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo bueno",
            "start": 150.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuando en realidad las llamadas reformas",
            "start": 153.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estructurales no son m\u00e1s que pol\u00edticas",
            "start": 157.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de pillaje",
            "start": 161.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y de privatizaci\u00f3n",
            "start": 163.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como lo hemos visto ya en varias",
            "start": 166.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ocasiones entonces",
            "start": 169.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estas pol\u00edticas que se definen en el",
            "start": 172.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 175.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se aplican en mexico",
            "start": 177.29,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se aplican casi en todo el mundo",
            "start": 180.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "son recetas",
            "start": 185.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 188.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 190.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica reforma fiscal reforma",
            "start": 193.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 197.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de forma educativa",
            "start": 199.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es una agenda impuesta desde el",
            "start": 201.71,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 205.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para que gobiernos",
            "start": 206.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 209.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y las apliquen",
            "start": 213.13,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entonces a esa reforma educativa me",
            "start": 215.62,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "refiero eso que fue impuesto que",
            "start": 219.489,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y llevaba",
            "start": 224.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 226.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 228.69,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos aqu\u00ed que esto comienza desde",
            "start": 232.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que estas salinas en la presidencia",
            "start": 236.84,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "zedillo secreta de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 239.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "inician con una reforma al art\u00edculo",
            "start": 245.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tercero para limitar",
            "start": 247.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 251.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y gratuita",
            "start": 253.98,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "se hablaba de que la educaci\u00f3n",
            "start": 256.53,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita en lo general el",
            "start": 261.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "concepto era",
            "start": 265.439,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de que es un derecho",
            "start": 267.38,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos y entonces ah\u00ed en",
            "start": 270.81,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esa reforma se acota se limite a la",
            "start": 275.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gratuita al nivel b\u00e1sico",
            "start": 279.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y se deja",
            "start": 284.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 286.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n media superior y la",
            "start": 287.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior ah\u00ed empieza la",
            "start": 290.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 292.87,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 294.72,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 296.289,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 en el gobierno anterior se",
            "start": 300.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "profundiza con todas estas llamadas",
            "start": 303.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 306.04,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "al extremo de quiere de imponer",
            "start": 309.4,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "lo que llaman reforma",
            "start": 312.729,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "educativa por la fuerza",
            "start": 315.529,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con una campa\u00f1a de desprestigio al",
            "start": 320.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "magisterio que nunca se ha visto en el",
            "start": 322.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se le respetaba",
            "start": 326.12,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a nuestros maestros y se de repente se",
            "start": 329.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "les degrada",
            "start": 333.58,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "se les humilla se les culpa",
            "start": 335.139,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de que por ellos es mala la educaci\u00f3n en",
            "start": 339.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 343.339,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se polariza",
            "start": 345.38,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se vuelve un asunto",
            "start": 347.529,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico-ideol\u00f3gico",
            "start": 351.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay incluso campa\u00f1as pagadas en medios",
            "start": 354.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 360.36,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "para imponer la reforma educativa y es",
            "start": 362.74,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "un asunto hasta de sentido com\u00fan",
            "start": 367.389,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se lleva a cabo una verdadera",
            "start": 371.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "reforma educativa sin los maestros",
            "start": 374.289,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "es el que transmite el conocimiento",
            "start": 379.05,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "en el aula pues el maestro",
            "start": 382.81,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "entonces todo esto se decide por parte",
            "start": 386.139,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "de nuestra cancelarlo porque no",
            "start": 392.499,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "benefician al contrario",
            "start": 396.37,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "perjudic\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 399.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a eso se debe que se envi\u00f3 a la c\u00e1mara",
            "start": 405.15,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "de diputados y de senadores al congreso",
            "start": 411.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "una reforma al art\u00edculo tercero ya otros",
            "start": 416.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ordenamientos legales para cancelar la",
            "start": 420.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa y",
            "start": 423.81,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 426.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el derecho que tienen los mexicanos a la",
            "start": 430.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica que la educaci\u00f3n no",
            "start": 433.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 436.49,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "un privilegio sino un derecho",
            "start": 438.61,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y que el estado tenga que garantizar la",
            "start": 445.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 450.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolares esto es",
            "start": 453.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 planteando",
            "start": 456.61,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "lo asumimos desde la campa\u00f1a",
            "start": 459.92,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "lo defendimos en contra de viento y",
            "start": 465.289,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "marea",
            "start": 469.699,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta en los debates",
            "start": 471.39,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fue muy cuestionado por eso",
            "start": 474.009,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "por los conservadores",
            "start": 477.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya saben c\u00f3mo",
            "start": 482.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fueron esos tiempos",
            "start": 486.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se hablaba que nosotros quer\u00edamos",
            "start": 490.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que se regresara la venta a las plazas",
            "start": 494.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuve que decir que el \u00fanico que vend\u00eda a",
            "start": 496.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las plazas en el que estaba en ese",
            "start": 499.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces de secretaria la educaci\u00f3n",
            "start": 502.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque en efecto cuando fue gobernador",
            "start": 505.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de un estado vendi\u00f3 la plaza de toros",
            "start": 507.62,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de ese estado",
            "start": 512.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero en fin",
            "start": 515.87,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ahora que se logra",
            "start": 518.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "e iniciar una etapa nueva en",
            "start": 523.37,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "lo que llamamos posneoliberalismo",
            "start": 527.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 533.86,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con una postura muy conservadora",
            "start": 537.699,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "aunque aparentando ser radicales",
            "start": 540.389,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "porque hay mucha simulaci\u00f3n en todo esto",
            "start": 546.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hablan de que lo que estamos proponiendo",
            "start": 548.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 552.87,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y entonces este me parece una",
            "start": 555.769,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "exageraci\u00f3n entonces le quiero enviar un",
            "start": 558.259,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "mensaje a todos los maestros",
            "start": 561.079,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 565.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 568.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque lo que me interesa es que las",
            "start": 573.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maestras los maestros en activos",
            "start": 577.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jubilados sepan",
            "start": 579.26,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 582.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo nuestro comprom\u00edso",
            "start": 584.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para que no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 588.32,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "porque hay grupos de intereses creados",
            "start": 592.25,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que la extrema derecha",
            "start": 598.14,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y la extrema izquierda se tocan",
            "start": 602.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "juntan",
            "start": 611.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y pues no quieren que se lleve a cabo la",
            "start": 614.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 620.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "apuestan a que fracasemos en el caso de",
            "start": 621.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 626.97,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se presentan como radicales quisieran",
            "start": 629.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que fall\u00e1ramos",
            "start": 634.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar ya bien son lo mismo",
            "start": 637.8,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y eso lo hemos padecido de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 642.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuando llamaban por ejemplo a no votar",
            "start": 646.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque todos \u00e9ramos iguales",
            "start": 650.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edan meter a todos en el mismo",
            "start": 653.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "costal",
            "start": 656.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y era una estrategia",
            "start": 659.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 661.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "varias veces tuve que decir generamos lo",
            "start": 664.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 668.18,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 669.63,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "me pod\u00edan llamar pg pero no era yo",
            "start": 671.059,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "lagarto",
            "start": 673.399,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y ahora es parecido",
            "start": 675.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ahora que toman la c\u00e1mara",
            "start": 678.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 682.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan de que es igual",
            "start": 686.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 689.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 691.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando estamos simulando pues no",
            "start": 693.13,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no somos lo mismo",
            "start": 696.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a aclarar a quien nos",
            "start": 699.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importa aclararle",
            "start": 703.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a las bases magisteriales",
            "start": 705.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque pues los dirigentes y las",
            "start": 709.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "organizaciones de distintas tendencias",
            "start": 714.14,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pues tienen sus intereses y no siempre",
            "start": 717.82,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 724.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "bajo principios democr\u00e1ticos",
            "start": 726.54,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "no siempre se consulta a la base",
            "start": 730.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no siempre se toman decisiones",
            "start": 734.69,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "recogiendo el sentido de",
            "start": 738.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 742.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "agremiados representados en este caso de",
            "start": 745.329,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los maestros entonces yo quiero tener",
            "start": 750.22,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n",
            "start": 751.779,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que con los dirigentes con",
            "start": 755.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "las bases",
            "start": 759.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con los trabajadores",
            "start": 762.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos",
            "start": 765.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 768.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quiero una relaci\u00f3n corporativa",
            "start": 769.82,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "quiero una relaci\u00f3n horizontal ciudadana",
            "start": 774.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica a partir",
            "start": 778.42,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de que ya no hay ciudadanos",
            "start": 781.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "imaginarios",
            "start": 785.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 789.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cada ciudadano",
            "start": 791.209,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "es una persona consciente con criterio",
            "start": 794.06,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es cosa nada m\u00e1s de que se tenga toda la",
            "start": 802.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 806.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acercar la informaci\u00f3n",
            "start": 809.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que no se manipule eh",
            "start": 811.88,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "para que no se distorsione en las cosas",
            "start": 815.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "nosotros queremos una transformaci\u00f3n",
            "start": 820.26,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "y nos simulamos",
            "start": 825.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hemos luchado durante muchos a\u00f1os",
            "start": 830.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "por llevar a cabo en m\u00e9xico un cambio",
            "start": 833.37,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "verdadero y vamos a cumplir no le vamos",
            "start": 836.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a fallar",
            "start": 840.029,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos entonces le ped\u00ed a",
            "start": 841.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma secretario de",
            "start": 846.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que con mucha claridad",
            "start": 849.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "puntualizada",
            "start": 854.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 857.19,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "significaba la llamada reforma educativa",
            "start": 859.21,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y que estamos nosotros proponiendo",
            "start": 863.26,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a hacer esta exposici\u00f3n y este",
            "start": 868.29,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "documento inicial resumido lo vamos a",
            "start": 872.55,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "convertir en un volante",
            "start": 877.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y lo vamos a entregar a todos los",
            "start": 881.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 884.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que ofrecemos",
            "start": 886.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si hace falta m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 888.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 893.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mano abierta franca",
            "start": 896.209,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 901.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pu\u00f1o cerrado",
            "start": 904.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nada de represi\u00f3n",
            "start": 907.66,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "esa es tambi\u00e9n una diferencia sustancial",
            "start": 910.3,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ya no al cuarto",
            "start": 915.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el tiempo que sea necesario y no",
            "start": 920.05,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "autoritarismo no represi\u00f3n",
            "start": 923.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en eso tambi\u00e9n somos distintos no somos",
            "start": 928.24,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "represores entonces vamos a pedirle a",
            "start": 932.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esteban que nos exponga y una vez que",
            "start": 936.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "terminemos con este tema abrimos la",
            "start": 939.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 942.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente pues",
            "start": 948.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tratamos de resumir de manera muy",
            "start": 951.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "puntual aunque pues la iniciativa es",
            "start": 957.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s que este resumen las",
            "start": 960.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "principales diferencias entre la reforma",
            "start": 963.44,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del 2013 y la iniciativa de abrogaci\u00f3n",
            "start": 966.38,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de la reforma educativa porque son",
            "start": 971.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "enfoques totalmente distintos son",
            "start": 976.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "objetivos tambi\u00e9n diferentes y sobre",
            "start": 980.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo pues para que las maestras y los",
            "start": 984.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maestros como dec\u00eda el se\u00f1or presidente",
            "start": 986.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica sepan que lo mejor de la",
            "start": 989.24,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 por venir",
            "start": 993.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la reforma educativa de 2013 hubo una",
            "start": 997.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n punitiva ligada a la",
            "start": 1001.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "permanencia en el empleo",
            "start": 1005.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n esa palabra",
            "start": 1007.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "permanencia que se incluy\u00f3 en el",
            "start": 1009.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero constitucional y en la",
            "start": 1011.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "iniciativa lo que viene es incluso una",
            "start": 1014.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n expresa de ligar cualquier",
            "start": 1017.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "proceso a la permanencia en el empleo no",
            "start": 1020.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "solo no aparece sino que est\u00e1 proscrita",
            "start": 1024.51,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en cuanto a la evaluaci\u00f3n que se hac\u00eda",
            "start": 1028.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que era una evaluaci\u00f3n estandarizada y",
            "start": 1032.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "homog\u00e9nea a nivel nacional donde se le",
            "start": 1035.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preguntaba en el mismo examen lo mismo",
            "start": 1038.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al maestro de monterrey que a la maestra",
            "start": 1041.19,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de motozintla chiapas",
            "start": 1044.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es actualmente lo que se busca y es para",
            "start": 1046.689,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "toda la educaci\u00f3n es no tener un",
            "start": 1050.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "criterio de homogenizaci\u00f3n sino",
            "start": 1054.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "encontrar un enfoque regional en donde",
            "start": 1056.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se puedan expresar las diferentes",
            "start": 1059.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regiones hay muchas propuestas",
            "start": 1061.75,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gicas tambi\u00e9n a nivel local y todo",
            "start": 1063.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "eso se tiene que recoger porque la",
            "start": 1067.629,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "experiencia de las maestras y los",
            "start": 1069.49,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "maestros en clase y frente a sus",
            "start": 1071.379,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunidades entonces va a dar este",
            "start": 1073.929,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "enfoque regional el local a la educaci\u00f3n",
            "start": 1075.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un tercer punto muy importante es que se",
            "start": 1078.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el instituto nacional de evaluaci\u00f3n",
            "start": 1082.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educativa para una evaluaci\u00f3n cognitiva",
            "start": 1084.639,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "de los maestros y las maestras",
            "start": 1087.669,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "este instituto desaparece y se revalora",
            "start": 1090.99,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "al magisterio expresamente se le da pues",
            "start": 1096.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo un lugar en la construcci\u00f3n como",
            "start": 1101.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "agente de transformaci\u00f3n nacional y nace",
            "start": 1103.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para ellos para las maestras y los",
            "start": 1107.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "maestros un nuevo derecho que es un",
            "start": 1109.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sistema voluntario para la mejora",
            "start": 1112.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "continua a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de la",
            "start": 1115.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n y esto va a estar ligado",
            "start": 1118.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "precisamente a la promoci\u00f3n de manera",
            "start": 1123.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed estamos apost\u00e1ndole a la",
            "start": 1125.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a la formaci\u00f3n en la",
            "start": 1128.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n en vez de a la evaluaci\u00f3n",
            "start": 1130.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "punitiva",
            "start": 1133.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en otro punto que quiero destacar es que",
            "start": 1135.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la orientaci\u00f3n que ten\u00eda la reforma",
            "start": 1139.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "educativa de 2013 era una educaci\u00f3n",
            "start": 1141.58,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "orientada s\u00f3lo al mercado y lo que",
            "start": 1144.85,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estamos buscando es una educaci\u00f3n",
            "start": 1149.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita integral para todos los",
            "start": 1152.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "niveles educativos desde inicial hasta",
            "start": 1156.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "superior enfocada para la vida y para el",
            "start": 1159.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional",
            "start": 1163.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 en la reforma del 13 el servicio",
            "start": 1166.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "profesional docente y se cre\u00f3 de una",
            "start": 1170.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "manera impuesta por la autoridad y ahora",
            "start": 1172.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo es un sistema",
            "start": 1177.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n de las maestras y maestros",
            "start": 1180.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se creara con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1182.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ellos con escalafones vertical y",
            "start": 1185.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "horizontal",
            "start": 1189.14,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de la educaci\u00f3n en el 13er a",
            "start": 1191.1,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n fundamentalmente",
            "start": 1195.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centralista y como ya dije tenemos un",
            "start": 1197.87,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "enfoque con car\u00e1cter regionalizado pero",
            "start": 1201.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pluricultural y pluri\u00e9tnico para",
            "start": 1204.929,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "apoyar el desarrollo de los pueblos",
            "start": 1208.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de las propuestas regionales",
            "start": 1211.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y un tema muy importante es que",
            "start": 1215.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en la reforma educativa del 13 hubo una",
            "start": 1218.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de derechos",
            "start": 1222.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y se afect\u00f3 la certeza y la estabilidad",
            "start": 1225.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 1229.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en esta iniciativa se garantizan los",
            "start": 1232.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "derechos laborales y la estabilidad en",
            "start": 1235.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1238.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el anterior gobierno adem\u00e1s cre\u00f3 todo un",
            "start": 1240.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sistema perverso que ni el mismo cumpli\u00f3",
            "start": 1243.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y le dio la vuelta a la propia reforma",
            "start": 1247.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con muchos recursos por debajo de la",
            "start": 1250.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mesa burlando incluso la ley que ellos",
            "start": 1253.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mismos emitieron este es el caso de",
            "start": 1255.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n por ejemplo en donde vimos que",
            "start": 1259.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues se le daba la vuelta",
            "start": 1263.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la contracci\u00f3n de maestros que no",
            "start": 1266.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pasaban por las evaluaciones que la ley",
            "start": 1269.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "obligaba y tampoco se les da una plaza",
            "start": 1272.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "derivada del presupuesto si no se les",
            "start": 1277.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "daba un contrato por honorarios con un",
            "start": 1279.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "recurso fuera del presupuesto educativo",
            "start": 1282.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s vinculado a subsidios por eso es",
            "start": 1285.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que queremos transparentar las plazas y",
            "start": 1290.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recursos para fortalecer la lucha contra",
            "start": 1293.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n dentro de los foros",
            "start": 1296.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educativos que tuvimos todo el a\u00f1o",
            "start": 1298.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pasado para construir la iniciativa de",
            "start": 1301.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 1305.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y tuvimos much\u00edsimos testimonios de",
            "start": 1306.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "maestras y maestros que cualquier",
            "start": 1308.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite que quieren realizar ya sea",
            "start": 1311.929,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "desde el ingreso hasta moverse de una",
            "start": 1315.74,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "plaza a otra com\u00fanmente son asediados",
            "start": 1319.88,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n por que les piden",
            "start": 1325.039,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "recursos y les piden favores sexuales y",
            "start": 1328.549,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "todo eso tiene que terminar y por eso",
            "start": 1331.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quiere transparentar este tema pon\u00eda en",
            "start": 1334.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "una caja de cristal en donde est\u00e9n",
            "start": 1338.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "plazas aspirantes vacancia presupuesto y",
            "start": 1339.919,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "para que se pueda hacer esto de manera",
            "start": 1345.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "totalmente transparente",
            "start": 1347.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y esto va a venir en beneficio de las",
            "start": 1350.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros que seguramente",
            "start": 1352.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchos de los que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 1354.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vivieron ese tipo de circunstancias",
            "start": 1356.46,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la anterior reforma se calific\u00f3 de mal",
            "start": 1360.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa porque fue",
            "start": 1364.12,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "parcial y de corte fundamentalmente",
            "start": 1366.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 1368.85,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esta iniciativa es integral porque por",
            "start": 1370.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de la",
            "start": 1374.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se abarca desde el nivel",
            "start": 1375.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inicial hasta el superior y se le da",
            "start": 1378.25,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "coherencia a todo el sistema",
            "start": 1381.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la reforma del 13 se ignor\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 1385.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "especial la ind\u00edgena y la normal ahora",
            "start": 1389.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se prioriza la educaci\u00f3n especial se",
            "start": 1394.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impulsa la educaci\u00f3n para pueblos",
            "start": 1397.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y sus lenguas y se fortalecer\u00e1",
            "start": 1399.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n normal p\u00fablica a quienes",
            "start": 1403.09,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sea la prioridad para el ingreso",
            "start": 1405.58,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la anterior reforma s\u00f3lo alude a la",
            "start": 1408.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 1410.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero no hay calidad posible sin equidad",
            "start": 1412.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el \u00e9nfasis que se le est\u00e1 dando en la",
            "start": 1416.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iniciativa el se\u00f1or presidente a la",
            "start": 1419.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es una educaci\u00f3n con equidad",
            "start": 1421.85,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que se constituye como uno de los nuevos",
            "start": 1424.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "principios pilares de la educaci\u00f3n",
            "start": 1427.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1429.35,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "la reforma del 13 ignor\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 1432.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1436.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed adem\u00e1s de garantizar la autonom\u00eda",
            "start": 1438.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n superior se crea una",
            "start": 1441.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior obligatoria y se",
            "start": 1443.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sientan las bases para evitar el rechazo",
            "start": 1447.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y lograr que los aspirantes a las",
            "start": 1450.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "universidades tengan opciones para que",
            "start": 1453.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la cobertura y alcance para todos un",
            "start": 1457.299,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "tema muy importante es que el \u00e9nfasis",
            "start": 1460.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "del modelo anterior se centr\u00f3",
            "start": 1464.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "exclusivamente en lectoescritura",
            "start": 1467.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas y ciencias y lo que estamos",
            "start": 1470.52,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "buscando adem\u00e1s de esas tres \u00e1reas y",
            "start": 1473.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "materias de esas asignaturas es que se",
            "start": 1477.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incorpore con mucha fuerza el civismo",
            "start": 1481.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "regresa el civismo la educaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 1483.73,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica derechos humanos educaci\u00f3n",
            "start": 1486.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 1491.679,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 es lo relativo",
            "start": 1494.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1498.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 1502.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en cuanto al \u00faltimo punto que quiero",
            "start": 1505.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 1507.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1509.61,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista",
            "start": 1511.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica se lleg\u00f3",
            "start": 1514.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incluso la represi\u00f3n para imponer la",
            "start": 1516.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reforma educativa del 2013 y ahora se",
            "start": 1518.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tiene un di\u00e1logo permanente un di\u00e1logo",
            "start": 1523.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "profundo e incluyente con maestras",
            "start": 1526.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestros y sus representantes eso es un",
            "start": 1528.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "resumen de la enorme diferencia que hay",
            "start": 1533.02,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "entre una propuesta y la otra",
            "start": 1536.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues esto era para informar a maestras y",
            "start": 1543.049,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "maestros yo",
            "start": 1549.619,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1565.33,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "se escucha",
            "start": 1572.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno es que no van a tener este paisa",
            "start": 1575.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 1578.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "le dice",
            "start": 1582.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "coment\u00f3",
            "start": 1584.519,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 abierto el di\u00e1logo",
            "start": 1586.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "para buscar acuerdos",
            "start": 1592.2,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1593.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "subrayo algo que es importante",
            "start": 1596.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1600.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inicia",
            "start": 1603.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "toda la estrategia",
            "start": 1605.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de anular la educaci\u00f3n",
            "start": 1610.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1614.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y gratuita",
            "start": 1616.65,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "se empiezan tambi\u00e9n a desmantelar",
            "start": 1619.27,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "las escuelas normales",
            "start": 1623.539,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y empiezan a cerrar escuelas normales",
            "start": 1628.61,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de desprestigio a las",
            "start": 1633.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "normales rurales cierran el mes y",
            "start": 1636.65,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en hidalgo y otras escuelas",
            "start": 1641.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y como parte de la llamada reforma",
            "start": 1645.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1648.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se abre la posibilidad de contratar",
            "start": 1650.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1654.9,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "que no surjan",
            "start": 1656.57,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de las escuelas normales o que no sean",
            "start": 1660.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "solo los egresados de las escuelas",
            "start": 1664.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "normales p\u00fablicas",
            "start": 1668.36,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo he dado instrucciones al secretario",
            "start": 1672.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 1675.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1676.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lleve a cabo un programa para fortalecer",
            "start": 1680.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a las escuelas normales",
            "start": 1683.619,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a las escuelas",
            "start": 1687.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "normales p\u00fablicas por eso se est\u00e1",
            "start": 1692.07,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "reabriendo el mes",
            "start": 1696.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1701.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos a crear",
            "start": 1704.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "nuevas escuelas normales",
            "start": 1706.85,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y se le va a dar",
            "start": 1710.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 1713.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a maestras y maestros egresados de estas",
            "start": 1716.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 1720.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 1723.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1727.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 1729.539,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 1736.03,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo de la llamada evaluaci\u00f3n",
            "start": 1737.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque si se fortalecen las normales",
            "start": 1743.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pues los maestros",
            "start": 1748.19,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "van a salir bien preparados",
            "start": 1750.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para poder desempe\u00f1ar su trabajo",
            "start": 1755.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1760.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso por lo que tiene que ver con la",
            "start": 1764.85,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza y tambi\u00e9n",
            "start": 1769.19,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que al tenerse como poblaci\u00f3n objetivo",
            "start": 1773.72,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "preferente a los maestros surgidos de",
            "start": 1778.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "las normales p\u00fablicas",
            "start": 1783.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1787.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1789.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 1791.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a los procesos de ingreso",
            "start": 1794.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para ser maestro",
            "start": 1799.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque se tiene",
            "start": 1803.72,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a los egresados",
            "start": 1807.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de las normales p\u00fablicas y de las",
            "start": 1810.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "normales en general",
            "start": 1814.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1819.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema en cuanto a que entre",
            "start": 1821.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "gente que no tenga",
            "start": 1827.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n capacidad para ser maestro",
            "start": 1830.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por influyentismo o porque compren",
            "start": 1833.69,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "las plazas",
            "start": 1837.62,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es importante que los",
            "start": 1841.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "maestros lo sepan que se van a",
            "start": 1844.669,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fortalecer las",
            "start": 1847.219,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 1850.63,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "esta es una informaci\u00f3n adicional",
            "start": 1852.79,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 1857.799,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "quedamos ayer en 3",
            "start": 1860.57,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que la",
            "start": 1865.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mentira",
            "start": 1867.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es conservadora reaccionaria la verdad",
            "start": 1870.26,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "es revolucionaria transformadora",
            "start": 1875.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1884.039,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "alberto rodr\u00edguez de sede p noticias",
            "start": 1885.779,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respecto a la carta del rey de espa\u00f1a",
            "start": 1889.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el hecho de que",
            "start": 1891.559,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "fue bastante notorio que algunos medios",
            "start": 1893.869,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "e incluso algunos columnistas edad",
            "start": 1896.369,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dieron por buena una versi\u00f3n seg\u00fan la",
            "start": 1898.95,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "cual beatriz guti\u00e9rrez habr\u00eda estado",
            "start": 1900.779,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s o ser\u00eda un autor intelectual o",
            "start": 1902.519,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "algo parecido sobre esta petici\u00f3n para",
            "start": 1904.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno sobre la b\u00fasqueda de una disculpa",
            "start": 1906.979,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la corona de espa\u00f1a hacia el poste",
            "start": 1910.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "original de mexico",
            "start": 1912.479,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre eso",
            "start": 1914.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pues este que se gener\u00f3 un debate es",
            "start": 1917.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bueno yo",
            "start": 1921.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1924.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "se despert\u00f3",
            "start": 1926.57,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s por la historia",
            "start": 1930.06,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el fortalecimiento de",
            "start": 1933.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 1936.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 pues tambi\u00e9n a flote lo que estaba",
            "start": 1943.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1948.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el subsuelo",
            "start": 1950.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una corriente de pensamiento",
            "start": 1952.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "submarinas",
            "start": 1955.6,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "muy racista",
            "start": 1958.53,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9",
            "start": 1963.14,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "negaba el racismo",
            "start": 1965.779,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3",
            "start": 1971.96,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y por eso qu\u00e9 bueno que se te dio a",
            "start": 1974.659,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "conocer este asunto y aclar\u00f3 que no se",
            "start": 1979.999,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dio a conocer la carta que lo que",
            "start": 1983.149,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "publicaron pues es un documento",
            "start": 1986.809,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "inician un borrador mutilado",
            "start": 1992.57,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "la carta consta de cuatro hojas y dio a",
            "start": 1998.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2004.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la primera y la \u00faltima",
            "start": 2006.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y lo mejor est\u00e1 en la 2 y la 3",
            "start": 2010.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 2015.72,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otras cosas",
            "start": 2019.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 2022.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de beatriz",
            "start": 2024.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que ella tiene mucha ingerencia si",
            "start": 2028.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "beatriz eso es una mujer con criterio y",
            "start": 2032.419,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "ese creo que nos",
            "start": 2037.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comunicamos y platicamos",
            "start": 2038.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 2044.659,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 2048.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es el presidente",
            "start": 2051.149,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "sin embargo pues han estado",
            "start": 2055.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "haciendo estos cuestionamientos",
            "start": 2058.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un personaje que",
            "start": 2061.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 que era un mandil\u00f3n",
            "start": 2064.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2067.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no yo lo que digo que est\u00e9",
            "start": 2073.69,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "como se comenta a veces que s\u00ed",
            "start": 2078.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tus \u00f3rdenes no",
            "start": 2082.48,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "tus deseos son mis \u00f3rdenes si se dicen y",
            "start": 2085.73,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es como",
            "start": 2090.109,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este tus \u00f3rdenes son mis deseos",
            "start": 2092.109,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2095.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2098.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "salieron todas estas cosas",
            "start": 2100.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a esperar",
            "start": 2105.27,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que se serenen que se tranquilice",
            "start": 2107.869,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar con el tema que es",
            "start": 2114.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 2118.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del que podamos",
            "start": 2121.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y reconciliarnos de verdad",
            "start": 2123.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el planteamiento es",
            "start": 2127.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2129.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2131.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "salgan a estas cosas",
            "start": 2133.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no olvidemos el pasado",
            "start": 2136.99,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no con el \u00e1nimo de confrontaci\u00f3n",
            "start": 2141.01,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "sino de poner todo esto al descubierto",
            "start": 2144.53,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que s\u00e9",
            "start": 2149.51,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ventile que se haga un relato conjunto",
            "start": 2151.32,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 2158.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "profesional racional",
            "start": 2161.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 2165.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pidamos todos disculpas a los pueblos",
            "start": 2169.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "originarios pidamos perd\u00f3n y nos",
            "start": 2173.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reconciliemos",
            "start": 2176.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se olvid\u00f3 de que en el pedir perd\u00f3n",
            "start": 2179.65,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "haremos tambi\u00e9n nosotros lo que nos",
            "start": 2185.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2187.91,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "como representantes del estado mexicano",
            "start": 2189.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tenemos que pedir perd\u00f3n",
            "start": 2192.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 2197.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gratis a los pueblos mayas",
            "start": 2199.14,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y hablaba yo de la poblaci\u00f3n china que",
            "start": 2204.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fue reprimida durante el porfiriato en",
            "start": 2208.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2212.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2214.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es buscar la reconciliaci\u00f3n que en el",
            "start": 2217.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "2021 podamos conmemorar",
            "start": 2221.44,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de independencia",
            "start": 2225.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "reconociendo nuestro pasado hist\u00f3rico y",
            "start": 2231.81,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "reconcili\u00e1ndonos ese es el planteamiento",
            "start": 2235.32,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "pero se malinterpret\u00f3 y luego",
            "start": 2240.22,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2245.14,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "dan a conocer versiones que no",
            "start": 2248.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "corresponden a la red no hay que",
            "start": 2250.03,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "enojarse",
            "start": 2254.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amor y paz",
            "start": 2257.999,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no perder tambi\u00e9n el sentido del humor",
            "start": 2261.74,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque hay unos memes buen\u00edsimos",
            "start": 2263.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero buen\u00edsimos",
            "start": 2270.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre este tema lo que se tiene que",
            "start": 2273.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hacer por lo que est\u00e1s",
            "start": 2277.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 2280.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por la gravedad",
            "start": 2282.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "amenazas pues es que se atienda de",
            "start": 2286.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 2290.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 2295.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su secretario de gobernaci\u00f3n alejandro",
            "start": 2297.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "encinas",
            "start": 2300.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este platiqu\u00e9 contigo",
            "start": 2301.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que se pongan de acuerdo para que se",
            "start": 2306.289,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 2312.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el canal",
            "start": 2315.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "oficial legal",
            "start": 2318.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y se abra la investigaci\u00f3n sobre este",
            "start": 2321.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tema y si ya est\u00e1 abierta a la",
            "start": 2325.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se le pide a la",
            "start": 2327.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 2329.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 2332.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y que la subsecretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2334.95,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de proteja a quienes",
            "start": 2339.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "reciben amenazas esa es nuestra",
            "start": 2343.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2345.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "terminando la conferencia a trav\u00e9s de",
            "start": 2349.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 2354.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y pongan en comunicaci\u00f3n con alejandro",
            "start": 2357.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "encinas para atender esto eso es lo que",
            "start": 2360.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "te puedo ofrecer gracias se\u00f1or",
            "start": 2364.109,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "presidente en el caso de lass",
            "start": 2366.06,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de culpables que hay miles",
            "start": 2368.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas yo tengo una base de datos",
            "start": 2370.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de 26 206 personas y en atlacholoaya",
            "start": 2373.21,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "morelos el penal tiene m\u00e1s de 70",
            "start": 2376.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personas en el abandono jur\u00eddico tenemos",
            "start": 2380.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un caso se\u00f1or presidente que es un ex",
            "start": 2383.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "militar jos\u00e9 avil\u00e9s moreno de 23 a\u00f1os de",
            "start": 2386.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva es una violaci\u00f3n a",
            "start": 2390.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos y en este gobierno",
            "start": 2393.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es en este nuevo r\u00e9gimen cada d\u00eda se",
            "start": 2396.099,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "sigue tolerando estas violaciones",
            "start": 2398.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n all\u00ed con respecto a estos",
            "start": 2402.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "casos sobre la fabricaci\u00f3n de culpables",
            "start": 2404.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de dado instrucciones",
            "start": 2406.52,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 2409.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se abra",
            "start": 2415.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y una mesa",
            "start": 2417.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para atenderse",
            "start": 2419.67,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "a quienes han sido injustamente",
            "start": 2423.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y encarcelados",
            "start": 2429.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quienes no deber\u00edan de estar en las",
            "start": 2432.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 2435.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 2438.54,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "este proceso abierto se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 2440.69,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a personas entonces es lo mismo nada m\u00e1s",
            "start": 2443.829,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "que esto lo ve la secretaria de",
            "start": 2448.76,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "gobernacion ya",
            "start": 2452.45,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "quienes desde hace mucho tiempo no han",
            "start": 2455.569,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "sido sentenciados est\u00e1n ah\u00ed como",
            "start": 2458.509,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "secuestrados",
            "start": 2461.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presos por consigna",
            "start": 2463.569,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2467.68,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y se permite se tolera en este gobierno",
            "start": 2471.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo que sucede es que nos est\u00e1 llevando",
            "start": 2478.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2481.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hacer justicia porque es mucha la",
            "start": 2484.29,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 2489.78,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de justicia que hay en el pa\u00eds",
            "start": 2492.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico repitiendo la frase",
            "start": 2495.61,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "b\u00edblica tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 2498.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con este prop\u00f3sito",
            "start": 2504.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2506.89,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2508.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y constancia de que hemos dado",
            "start": 2510.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "instrucciones y que se est\u00e1 trabajando",
            "start": 2514.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2517.84,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "liberar a presos que injustamente est\u00e1n",
            "start": 2520.2,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de tenis y revisar",
            "start": 2526.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y todo lo que pueda significar la",
            "start": 2530.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de delitos porque tambi\u00e9n",
            "start": 2534.72,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "era una pr\u00e1ctica",
            "start": 2538.01,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nos consta",
            "start": 2542.07,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de la oposici\u00f3n",
            "start": 2544.94,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y sabemos c\u00f3mo se las gastaban estos",
            "start": 2547.859,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "de que para",
            "start": 2553.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2556.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "frenar a un opositor a un adversario que",
            "start": 2558.21,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "eran capaces de fabricar delitos",
            "start": 2563.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es algo totalmente",
            "start": 2568.069,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "e indigno",
            "start": 2570.66,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ese es otro saldo negativo perverso de",
            "start": 2572.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 2577.25,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "todo eso se terminar\u00eda",
            "start": 2579.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esto es si pedir a jes\u00fas que tambi\u00e9n te",
            "start": 2581.619,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "atienda sobres",
            "start": 2585.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas marco antonio",
            "start": 2591.589,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "olvera de radio latino california cortos",
            "start": 2593.479,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "a la quien m\u00e9xico am\u00e9n de la carta que",
            "start": 2595.549,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "usted haya enviado a los espa\u00f1oles y a",
            "start": 2597.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los cl\u00e9rigos dentro de sus m\u00e1s cercanos",
            "start": 2600.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "colaboradores hay una traici\u00f3n",
            "start": 2603.769,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "presidente porque la carta era el",
            "start": 2605.059,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secreto de estado qu\u00e9 medidas tomar\u00e1",
            "start": 2606.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para esos temas porque no se puede estar",
            "start": 2608.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "filtrando documentos que usted tiene de",
            "start": 2611.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "primera mano",
            "start": 2614.239,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "esa pregunta y si me la responde y",
            "start": 2615.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enseguida le hago a la otra por favor",
            "start": 2618.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues hay que ver de d\u00f3nde sali\u00f3 esa",
            "start": 2619.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "carta mutilada",
            "start": 2622.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 firmada",
            "start": 2625.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sin duda es un borrador",
            "start": 2628.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque nos ha corregido a la primera",
            "start": 2631.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2635.13,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y hay que ver",
            "start": 2638.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este quien entreg\u00f3 esa carta al",
            "start": 2640.44,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma",
            "start": 2646.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ayer un columnista hablando tambi\u00e9n de",
            "start": 2649.71,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la influencia",
            "start": 2654.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de beatriz",
            "start": 2656.59,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y habl\u00f3 de otras cartas",
            "start": 2660.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2670.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo que de francia o de eeuu algo as\u00ed",
            "start": 2674.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "bueno no tiene relevancia lo que hayan",
            "start": 2682.01,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "dicho porque este en su momento se va a",
            "start": 2687.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dar a conocer el documento",
            "start": 2692.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 2694.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no las vamos a conocer ahora por qu\u00e9",
            "start": 2696.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso",
            "start": 2700.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de esperarlo",
            "start": 2703.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "una respuesta",
            "start": 2705.21,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se sobredimension\u00f3",
            "start": 2707.42,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "esta respuesta se exagero",
            "start": 2711.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 2718.119,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 2723.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9",
            "start": 2725.829,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "quien pudo entregar esa carta como se",
            "start": 2727.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "obtuvo porque sigue habiendo este",
            "start": 2731.83,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "seguramente espionaje",
            "start": 2736.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no gubernamental",
            "start": 2740.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os colaboradores y presidente",
            "start": 2743.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque eso es una carrera que nada malo",
            "start": 2745.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene usted y la oficina de presidencia",
            "start": 2747.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si puede ser que alguien le haya pasado",
            "start": 2749.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque mire este",
            "start": 2752.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no se puede estamos hablando de que",
            "start": 2755.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n renunciando apenas tres consejeros",
            "start": 2758.47,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de pensamiento conservador o neoliberal",
            "start": 2761.73,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "a pemex pues todav\u00eda quedan gentes",
            "start": 2767.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2775.39,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "partidarios de esa pol\u00edtica",
            "start": 2780.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y tienen vinculaci\u00f3n con la prensa",
            "start": 2784.43,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "conservadora con columnistas este del",
            "start": 2787.94,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen anterior",
            "start": 2792.62,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que estaban al servicio del r\u00e9gimen",
            "start": 2795.109,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 2798.579,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero bueno ah\u00ed va a irse poco a poco no",
            "start": 2801.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aclarando pero tambi\u00e9n siempre he dicho",
            "start": 2804.029,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que la vida p\u00fablica",
            "start": 2806.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "debe ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 2809.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y que el que nada debe nada teme",
            "start": 2812.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2814.799,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "este se puede escalar con los de la",
            "start": 2817.18,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "carta sin ning\u00fan problema solo que sea",
            "start": 2819.73,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "no hay nada que esconder",
            "start": 2825.309,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 2828.849,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que se quiera mantener en secreto un",
            "start": 2833.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 2837.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 2839.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al trato con otro gobierno",
            "start": 2841.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este asunto de diplomacia de urbanidad",
            "start": 2845.96,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2850.64,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero yo no tengo nada que esconder yo",
            "start": 2853.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 2856.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2858.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no vamos a ocultar nada y con respecto a",
            "start": 2861.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo de la reforma educativa predice qu\u00e9",
            "start": 2865.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "suceder\u00e1 con los maestros porque tengo",
            "start": 2867.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entendido que algunos maestros reciben",
            "start": 2868.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su salario de los gobiernos de los",
            "start": 2871.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estados y otros los de la federaci\u00f3n el",
            "start": 2873.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de estado michoac\u00e1n con silvano",
            "start": 2876.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aureoles sedes le dice que desvi\u00f3 mucho",
            "start": 2879.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dinero del pago a los maestros se va a",
            "start": 2881.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aglutinar el salario de todos los",
            "start": 2884.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maestros para que provenga de la",
            "start": 2886.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda general yo tengo ese",
            "start": 2889.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ideal",
            "start": 2893.28,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y ese compromiso quiero que",
            "start": 2895.42,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "se federalice",
            "start": 2900.339,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 2904.02,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2906.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en los dos casos",
            "start": 2908.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay muchas deficiencias",
            "start": 2912.38,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2917.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 2918.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con claridad",
            "start": 2920.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 2924.069,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "acerca del manejo de la educaci\u00f3n y de",
            "start": 2926.609,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la salud por ejemplo",
            "start": 2930.96,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 2934.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 2938.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tiene su cargo",
            "start": 2940.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2943.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y han escuchado ustedes",
            "start": 2947.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alg\u00fan problema",
            "start": 2950.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre que no se les paga a los maestros",
            "start": 2952.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 2954.7,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2957.75,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque fue la \u00fanica entidad",
            "start": 2961.87,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en donde no se transfirieron los",
            "start": 2966.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "servicios educativos y los recursos",
            "start": 2969.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2972.72,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "entonces si esto funciona bien",
            "start": 2975.06,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2979.269,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 2982.95,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "si no hay problemas de que no se les",
            "start": 2984.859,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "paga a los maestros",
            "start": 2987.829,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2993.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buscar la regularizaci\u00f3n",
            "start": 2996.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estoy hablando con gobernadores",
            "start": 2999.089,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "para atender esto",
            "start": 3002.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3006.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente ellos dicen no nos alcanza",
            "start": 3008.13,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "lo que transfiere la federaci\u00f3n",
            "start": 3012.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 3019.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se sostiene",
            "start": 3023.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que se desv\u00eda",
            "start": 3025.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y presupuestos que se transfiere a los",
            "start": 3029.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3032.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se destinan a ese prop\u00f3sito entonces",
            "start": 3037.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3042.579,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a que haya una responsabilidad de",
            "start": 3045.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pagarle a los maestros y buscar la",
            "start": 3048.119,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n aunque",
            "start": 3051.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nos lleve tiempo y signifique",
            "start": 3054.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a lo mejor una ampliaci\u00f3n presupuestal",
            "start": 3057.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda la mala costumbre",
            "start": 3061.07,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de que cada final de a\u00f1o",
            "start": 3065.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n le entregaba a los",
            "start": 3071.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales una cantidad de",
            "start": 3073.18,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3075.85,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3077.57,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pudieran pagar la n\u00f3mina de maestros",
            "start": 3079.68,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "entonces es algo totalmente",
            "start": 3086.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y regular",
            "start": 3090.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ejercer el",
            "start": 3092.95,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "presupuesto como fue autorizado",
            "start": 3096.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a buscar que se",
            "start": 3102.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "resuelva este asunto lo otro es lo de la",
            "start": 3105.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3108.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se transfieren los recursos",
            "start": 3110.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y en algunos casos no en todos",
            "start": 3113.53,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "se utilizaban esos recursos para",
            "start": 3117.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otras demandas",
            "start": 3123.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3128.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se le pagaba a los m\u00e9dicos no se le",
            "start": 3130.589,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "paga a las enfermeras que estaban",
            "start": 3133.2,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "contratadas por honorarios eventuales no",
            "start": 3134.549,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicinas entonces el prop\u00f3sito es",
            "start": 3138.989,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 3142.079,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3145.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a resolver esto nosotros queremos",
            "start": 3147.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "las facultades y las responsabilidades",
            "start": 3150.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las dos cosas",
            "start": 3152.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este uno solo",
            "start": 3155.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 3158.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero que no exista problema y el ejemplo",
            "start": 3163.109,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "repito es lo de la ciudad de mexico",
            "start": 3167.279,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 federalizada la educaci\u00f3n",
            "start": 3170.319,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico y no hay",
            "start": 3175.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3178.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3180.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voluntariamente ya con algunos",
            "start": 3182.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gobernadores se est\u00e1 platicando para que",
            "start": 3185.3,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sean la federaci\u00f3n la que se encargue",
            "start": 3190.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto va a significar que el manejo de",
            "start": 3193.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina y el manejo de todos los fondos",
            "start": 3197.14,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que regrese a la federaci\u00f3n",
            "start": 3200.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la luz otra vez",
            "start": 3211.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario ya que mencion\u00f3",
            "start": 3214.67,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "gobernadores que venden plazas de todos",
            "start": 3218.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "recuerden no s\u00e9 por qu\u00e9 a otto granados",
            "start": 3221.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rold\u00e1n",
            "start": 3223.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que fue el \u00faltimo secretario de",
            "start": 3225.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica del sexenio pasado y",
            "start": 3226.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a lo que dec\u00eda ahorita el",
            "start": 3229.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario de fortalecer el combate a la",
            "start": 3231.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n quisiera preguntarle si sobre",
            "start": 3234.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos temas que hab\u00eda indicios en la",
            "start": 3237.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada en el primero que",
            "start": 3239.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "era de constructoras favoritas en la",
            "start": 3241.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica tanto en",
            "start": 3243.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el periodo de aurelio nu\u00f1o como el de",
            "start": 3245.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otto granados s constructoras favoritas",
            "start": 3247.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para nuevas escuelas para reparar",
            "start": 3250.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escuelas para reconstruir escuelas",
            "start": 3252.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de el sismo incluso levantar",
            "start": 3254.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esas escuelas y tambi\u00e9n en el sobre",
            "start": 3257.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejercicio presupuestario creo que en",
            "start": 3260.91,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "alg\u00fan a\u00f1o",
            "start": 3262.56,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el sobreejercicio fue en mil por ciento",
            "start": 3264.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen ya investigaciones concretas",
            "start": 3266.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hechos concretos denuncias listas o por",
            "start": 3268.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presentar sobre casos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3272.27,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esa administraci\u00f3n y si me permite",
            "start": 3275.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "horita le har\u00eda una segunda pregunta",
            "start": 3278.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 3280.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3286.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene en cada dependencia en la",
            "start": 3288.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica no es",
            "start": 3291.11,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n el \u00e1rea de contralor\u00eda",
            "start": 3292.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "interior que es la que est\u00e1 revisando",
            "start": 3295.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todos los temas que est\u00e1s preguntando y",
            "start": 3297.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en ese proceso",
            "start": 3300.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces no hay algo concreto y hay algo",
            "start": 3302.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "concreto que informar en este momento no",
            "start": 3305.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3307.13,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed es este demostrable",
            "start": 3309.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso nosotros podemos entregarles",
            "start": 3314.43,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es lo sobre el gasto en",
            "start": 3318.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "publicidad para promover la mal llamada",
            "start": 3322.77,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "reforma educativa adem\u00e1s ya se conoce",
            "start": 3326.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto se gastaban",
            "start": 3331.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3334.17,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la publicidad en la secretar\u00eda de",
            "start": 3336.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n cuanto tiene es ahora",
            "start": 3340.849,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "autorizado para",
            "start": 3344.55,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 3346.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como cuanto tiene educaci\u00f3n",
            "start": 3350.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3353.999,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "5 millones s\u00ed",
            "start": 3356.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es que por eso pregunto",
            "start": 3358.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3361.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "manejaron miles de millones",
            "start": 3364.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el 2017 dos mil millones de pesos de",
            "start": 3369.06,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "publicidad en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3373.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y era parte de la campa\u00f1a",
            "start": 3377.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en contra de los maestros entonces",
            "start": 3380.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para mostrar las diferencias lo dem\u00e1s",
            "start": 3384.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como lo menciono esteban tiene que ver",
            "start": 3387.94,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "con la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3391.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el lunes esto no sent\u00f3 en su tierra y",
            "start": 3397.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "caminaba por el centro del municipio de",
            "start": 3400.52,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "centro villahermosa para todos y me",
            "start": 3403.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 y despu\u00e9s platiqu\u00e9 con los",
            "start": 3406.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "colegas que cerraron quitaron todos los",
            "start": 3408.48,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "puestos de peri\u00f3dicos all\u00e1 les dicen",
            "start": 3411.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casitas entonces le atribuyen al alcalde",
            "start": 3413.089,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de centro evaristo hern\u00e1ndez haber",
            "start": 3417.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "quitado estas casitas como un ataque a",
            "start": 3420.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n porque",
            "start": 3423.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "regularmente hay a los medios impresos",
            "start": 3425.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s cr\u00edticos que podr\u00eda comentarnos",
            "start": 3427.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al respecto sobre todo porque se trata",
            "start": 3430.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de su tierra y de un alcalde que",
            "start": 3431.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proviene de morena",
            "start": 3434.46,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "su movimiento gracias por siempre pues",
            "start": 3436.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n pero si es por esos",
            "start": 3437.849,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "motivos que t\u00fa mencionas pues debe de",
            "start": 3441.599,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "corregirse esa actitud",
            "start": 3449.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 3453.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y rectificarse",
            "start": 3456.27,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3458.54,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "impedirse el ejercicio",
            "start": 3461.619,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 3465.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3468.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "debe suceder eso",
            "start": 3470.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no es correcto",
            "start": 3474.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista",
            "start": 3477.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que haya libertad si a\u00fan",
            "start": 3482.289,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con excesos",
            "start": 3486.91,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 3495.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir en lo que tiene que",
            "start": 3500.31,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3503.19,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "con la libertad de expresi\u00f3n y as\u00ed en",
            "start": 3504.549,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "otras cosas la libertad plena es mejor",
            "start": 3510.009,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "que el exceso la demas\u00eda que la",
            "start": 3515.67,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n a la libertad",
            "start": 3521.259,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3527.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy si",
            "start": 3532.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez de que soy a verdades de redes",
            "start": 3534.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociales este el viernes pasado con",
            "start": 3536.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fecha del 22 de marzo del 2019 en la",
            "start": 3540.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la convenci\u00f3n bancaria n\u00famero",
            "start": 3543.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "82 el ingeniero marcos mart\u00ednez gavica",
            "start": 3545.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente saliente",
            "start": 3549.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico",
            "start": 3552.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un sistema de pagos llamado",
            "start": 3554.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cody el cual implementar\u00e1 la tecnolog\u00eda",
            "start": 3556.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de c\u00f3digos qr para que los mexicanos",
            "start": 3560.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pues ya que tengamos que hacer pagos sin",
            "start": 3563.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la necesidad de usar efectivo y sin la",
            "start": 3567.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesidad de usar tarjetas de cr\u00e9dito y",
            "start": 3570.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "d\u00e9bito",
            "start": 3572.88,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hay mucha gente preocupada por esto y",
            "start": 3574.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n expresando su rechazo a este",
            "start": 3577.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sistema nuevo pago",
            "start": 3579.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3581.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "existe la preocupaci\u00f3n de estos",
            "start": 3583.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudadanos de que esto les quitar\u00e1 la",
            "start": 3585.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "privacidad financiera es decir el",
            "start": 3588.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno dir\u00e1 qui\u00e9n puede vender y qui\u00e9n",
            "start": 3590.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "puede comprar que comprar que vender",
            "start": 3593.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vender y d\u00f3nde comprar",
            "start": 3596.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y solo las personas en un futuro que",
            "start": 3599.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tengan este sistema qr podr\u00e1n es un",
            "start": 3601.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono inteligente podr\u00e1n realizar",
            "start": 3605.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pagos o vender mercanc\u00eda en un futuro",
            "start": 3607.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando deje ya de circular el dinero en",
            "start": 3610.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 3612.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las preguntas son las siguientes",
            "start": 3615.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quiere el gobierno deshacerse del 100%",
            "start": 3618.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del efectivo en circulaci\u00f3n",
            "start": 3620.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo monitorear el 100% de",
            "start": 3622.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las transacciones en el pa\u00eds",
            "start": 3625.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no creo que esto es en un futuro ser\u00eda",
            "start": 3628.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "peligroso ya que un gobierno autoritario",
            "start": 3631.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su gobierno podr\u00eda estarle",
            "start": 3634.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "restringiendo las compras y ventas a los",
            "start": 3637.85,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ciudadanos perseguidos pol\u00edticos o",
            "start": 3640.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incluso a la clase social a la clase",
            "start": 3643.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "social de bajos recursos por completo",
            "start": 3646.79,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "la gente en redes sociales est\u00e1",
            "start": 3651.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "exigiendo que este sistema se lleve a",
            "start": 3653.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una consulta ciudadana estar\u00eda usted",
            "start": 3655.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dispuesto",
            "start": 3657.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esta exigencia por parte del pueblo de",
            "start": 3659.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gracias se\u00f1or presente s\u00ed pues es",
            "start": 3661.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "interesante tu pregunta porque pues si",
            "start": 3664.73,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es un proceso de",
            "start": 3669.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y modernizaci\u00f3n de todo el sistema de",
            "start": 3674.13,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 3678.509,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 3681.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "orientado a que no se use el efectivo",
            "start": 3684.13,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tiene cosas buenas",
            "start": 3688.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3694.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s control en cuanto a",
            "start": 3696.22,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3701.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n significa que no se tengan que",
            "start": 3704.6,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "tener sucursales bancarias sino que se",
            "start": 3709.82,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "puedan hacer",
            "start": 3714.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites",
            "start": 3715.869,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "con el tel\u00e9fono pero tambi\u00e9n tiene eso",
            "start": 3718.09,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que t\u00fa planteas es este",
            "start": 3721.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n",
            "start": 3725.349,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "a las pr\u00e1cticas de intercambio econ\u00f3mico",
            "start": 3727.95,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "a las compras",
            "start": 3733.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y si al futuro",
            "start": 3736.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda de tener tanta",
            "start": 3741.15,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "relevancia tanta importancia el efectivo",
            "start": 3746.109,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "ya es es eso no poder hacer",
            "start": 3749.389,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "acuerdos negociaciones",
            "start": 3754.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono celular ese es el",
            "start": 3757.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 3760.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hay que analizarlo bien",
            "start": 3762.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hay que recoger todos los puntos de",
            "start": 3766.47,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "vista los t\u00e9cnicos financieros claro",
            "start": 3768.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lo ven bien",
            "start": 3775.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como un avance",
            "start": 3777.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y es algo que ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3780.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en otras partes otros pa\u00edses m\u00e9xico hay",
            "start": 3783.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mucho atraso",
            "start": 3786.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 3790.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3793.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y la inclusi\u00f3n financiera como se le",
            "start": 3796.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 3799.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses m\u00e1s atrasados",
            "start": 3800.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3806.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3808.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "800 municipios",
            "start": 3811.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 3815.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sucursales bancales",
            "start": 3818.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds me refiero a las cabeceras",
            "start": 3822.04,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "municipales no hay sucursales bancarias",
            "start": 3825.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "incluso cuando",
            "start": 3831.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 3834.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tiene que pagar",
            "start": 3835.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tiene que ir a un municipio",
            "start": 3840.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "recoger el dinero para pagar la n\u00f3mina",
            "start": 3845.64,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque en el municipio d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 3849.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ayuntamiento",
            "start": 3853.89,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 3856.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y una sucursal bancaria",
            "start": 3858.43,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todo esto pues es pensando hacia",
            "start": 3861.99,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "adelante pero va a llevar tiempo",
            "start": 3865.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3869.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se va a poder analizar m\u00e1s",
            "start": 3872.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque no se puede de la noche a la",
            "start": 3876.45,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3878.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hay una realidad",
            "start": 3880.359,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 25 por ciento del territorio",
            "start": 3883.13,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "nacional tiene conectividad por internet",
            "start": 3887.06,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se va a hacer una",
            "start": 3893.26,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 3894.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de tel\u00e9fono a tel\u00e9fono",
            "start": 3897.09,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "si no tenemos",
            "start": 3899.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "una cobertura",
            "start": 3901.609,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "de internet",
            "start": 3904.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en todo el territorio estamos apenas",
            "start": 3906.66,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "convocando se acaba de dar se acaban de",
            "start": 3911.75,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "dar a conocer las bases para licitar",
            "start": 3915.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "50.000 km",
            "start": 3920.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de l\u00edneas de fibras \u00f3pticas de la",
            "start": 3923.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad para",
            "start": 3927.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3929.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y comunicar a todo el pa\u00eds con internet",
            "start": 3930.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso que tenemos pero",
            "start": 3935.13,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se est\u00e1n presentando",
            "start": 3938.15,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y las bases",
            "start": 3943.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es tan importante el que tengamos",
            "start": 3947.17,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "internet en todo el pa\u00eds",
            "start": 3949.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y que sea internet gratuito en escuelas",
            "start": 3952.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en hospitales en plazas p\u00fablicas en",
            "start": 3955.16,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 3956.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que voy a hablar personalmente con los",
            "start": 3958.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las grandes empresas",
            "start": 3962.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n en el mundo los que",
            "start": 3965.619,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "tienen la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada",
            "start": 3969.069,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "a invitarnos a participar en la",
            "start": 3972.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n",
            "start": 3975.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 3977.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se declara desierta",
            "start": 3980.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque todo lo que han hecho en los",
            "start": 3984.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 3988.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en reformas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3989.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3993.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se ha concentrado en las grandes",
            "start": 3994.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ciudades donde est\u00e1 el mercado",
            "start": 3998.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4002.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy deficiente el sistema de",
            "start": 4004.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de internet en m\u00e9xico es",
            "start": 4008.51,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "lento inexistente y caro",
            "start": 4011.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4018.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "necesitamos nosotros la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4021.45,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para que eso se propuso en la comisi\u00f3n",
            "start": 4025.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional bancaria perd\u00f3n en la",
            "start": 4028.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos y va a llevar",
            "start": 4031.55,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "tiempo porque depende de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4035.87,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entonces en este intervalo si se tiene",
            "start": 4040.64,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que analizar los pros y los contras de",
            "start": 4044.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todo esto y garantizar desde luego las",
            "start": 4049.13,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4051.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que este tiene que ser algo que no",
            "start": 4053.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "afecte",
            "start": 4056.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la intimidad que no sea una invasi\u00f3n",
            "start": 4059.369,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "a la intimidad y que sigamos siendo",
            "start": 4063.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "libres eso es lo que puedo comentar",
            "start": 4065.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era que est\u00e9 atr\u00e1s y otra m\u00e1s",
            "start": 4070.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos que ir vamos a posar rica y",
            "start": 4073.85,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tuxpan y luego vamos",
            "start": 4076.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la huasteca veracruzana",
            "start": 4081.14,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y a la huasteca de potosina",
            "start": 4084.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el domingo vamos a estar en",
            "start": 4092.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "madero entonces tenemos que ir a",
            "start": 4094.81,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4099.35,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "su posici\u00f3n su respuesta ante esta nueva",
            "start": 4101.109,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del presidente trump",
            "start": 4103.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relacionado dice \u00e9l que si m\u00e9xico no",
            "start": 4106.29,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "hace nada \u00e9l cerrar\u00e1 la frontera",
            "start": 4109.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo expres\u00f3 y preguntarle tambi\u00e9n las",
            "start": 4112.389,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles est\u00e1n preocupadas",
            "start": 4116.139,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque consideran que m\u00e9xico su gobierno",
            "start": 4119.009,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "primero abri\u00f3 la puerta a migrantes y",
            "start": 4122.109,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ahora ha dado se\u00f1ales como que se est\u00e1",
            "start": 4124.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tomando otra postura y esto lo se\u00f1alan",
            "start": 4128.75,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por dos cuestiones por esta alarma de",
            "start": 4131.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 formando una caravana madre",
            "start": 4135.33,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en honduras como lo mencion\u00f3 la",
            "start": 4137.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion y que se van a",
            "start": 4139.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poner unos bloqueos en el istmo de",
            "start": 4142.02,
            "duration": 2.429
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 4143.909,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "entonces si vas a favor el caso de la",
            "start": 4144.449,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de trump y las medidas",
            "start": 4147.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas gracias ya hemos hablado de",
            "start": 4148.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "eso ayer lo mencion\u00e9 reitero lo mismo",
            "start": 4152.279,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a ayudar a colaborar",
            "start": 4156.62,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "queremos tener una buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4162.52,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu no vamos",
            "start": 4166.48,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "polemizar sobre estos temas",
            "start": 4171.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pensamos que",
            "start": 4176.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se tiene que solucionar",
            "start": 4179.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el problema el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 4182.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas con crecimiento",
            "start": 4186.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con empleo con bienestar",
            "start": 4190.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir ayudando",
            "start": 4194.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para que el flujo migratorio los que",
            "start": 4199.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pasan por nuestro pa\u00eds lo hagan en el",
            "start": 4204.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "marco de la ley",
            "start": 4207.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en forma ordenada",
            "start": 4210.07,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "que no haya violaci\u00f3n a sus derechos",
            "start": 4212.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "humanos y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 4214.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no quiero este",
            "start": 4217.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "darle mucha relevancia",
            "start": 4221.6,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "al tema",
            "start": 4224.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4227.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a cuidar",
            "start": 4229.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4234.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no haya abusos",
            "start": 4236.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haya violaciones estamos haciendo",
            "start": 4241.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 4244.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4246.59,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no voy a polemizar sobre esto voy a ser",
            "start": 4249.14,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "muy prudente",
            "start": 4253.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por una serie de circunstancias entre",
            "start": 4258.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "otras porque queremos llevar una muy",
            "start": 4262.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu",
            "start": 4266.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estamos desarrollando al sureste",
            "start": 4274.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 impulsando actividades",
            "start": 4279.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "productivas en el sureste",
            "start": 4281.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4285.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando opciones de trabajo",
            "start": 4290.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "migrantes centroamericanos que son",
            "start": 4297.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos los que quieran",
            "start": 4300.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajar en el sureste de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4302.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "van a tener condiciones",
            "start": 4306.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y estamos desarrollando proyectos con",
            "start": 4309.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito y al mismo tiempo pues",
            "start": 4312.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4315.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "buscando que el flujo migratorio se d\u00e9",
            "start": 4318.929,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de manera ordenada todo esto de las",
            "start": 4323.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "caravanas y dem\u00e1s tiene que ver",
            "start": 4326.639,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4330.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con lo pol\u00edtico",
            "start": 4332.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con lo electoral por eso no me voy a",
            "start": 4334.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "enganchar",
            "start": 4338.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en este asunto como ella los j\u00f3venes",
            "start": 4340.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "safor",
            "start": 4342.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno una m\u00e1s",
            "start": 4346.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4353.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 4357.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ayer se registr\u00f3 un",
            "start": 4362.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre fuerzas federales y",
            "start": 4364.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pescadores comentarles y este tema ya se",
            "start": 4367.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "analiz\u00f3 esta ma\u00f1ana en el gabinete de",
            "start": 4370.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad tenemos entendido que ella",
            "start": 4373.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estuvo el secretario villalobos comentar",
            "start": 4375.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto y nos puede comentar exactamente",
            "start": 4377.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas se van a tomar y hace unos",
            "start": 4379.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "d\u00edas yo le hab\u00eda preguntado sobre el",
            "start": 4381.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tema de guadix flores saber si ya tiene",
            "start": 4383.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alguna respuesta de estas dobles",
            "start": 4386.42,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "funciones que le est\u00e1 teniendo como",
            "start": 4388.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delegado federal y dirigente del partido",
            "start": 4389.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "encuentro social muchas gracias",
            "start": 4391.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en los dos casos",
            "start": 4395.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas si se considera para todos se",
            "start": 4397.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "les puede dar un informe sobre lo que",
            "start": 4403.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en san felipe",
            "start": 4406.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el alto golfo",
            "start": 4411.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el mar de cortez que les den toda la",
            "start": 4415.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 pasando si lo",
            "start": 4420.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "analizamos no s\u00f3lo hoy no llevamos ya",
            "start": 4423.33,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "est\u00e9 analizando varios d\u00edas",
            "start": 4427.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque si es un conflicto que hay",
            "start": 4432.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por la pesca",
            "start": 4437.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo por la protecci\u00f3n del",
            "start": 4441.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 4444.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la vaquita marina",
            "start": 4446.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y todo lo que se vincula a este tema",
            "start": 4451.019,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces ayer desgraciadamente se",
            "start": 4454.499,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "present\u00f3 se dio un enfrentamiento lo",
            "start": 4457.669,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "lamento mucho",
            "start": 4461.399,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda bueno que ustedes conocieran",
            "start": 4464.13,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 sucediendo y como lo",
            "start": 4468.65,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo ya acerca de lo",
            "start": 4473.1,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "segundo ya tengo la informaci\u00f3n me la",
            "start": 4476.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3 y jes\u00fas se habl\u00f3 con",
            "start": 4479.489,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "flores \u00e9l ya renunci\u00f3",
            "start": 4483.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a sus funciones",
            "start": 4488.54,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en el partido encuentro social ya no",
            "start": 4490.9,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "tiene que ver nada ya no es dirigente",
            "start": 4494.55,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "ese partido y por lo mismo no existe",
            "start": 4500.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "consideramos conflicto intereses porque",
            "start": 4506.67,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dedicado nada m\u00e1s a su funci\u00f3n",
            "start": 4508.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como coordinador de el gobierno federal",
            "start": 4512.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en morelos en la fecha de exactamente",
            "start": 4515.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando se dio la renuncia porque cuando",
            "start": 4518.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estaba este tema antes de que el",
            "start": 4521.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tribunal se determinara sobre el tema \u00e9l",
            "start": 4523.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estuvo muy activo dando conferencias de",
            "start": 4526.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prensa al mismo tiempo que segu\u00eda en",
            "start": 4528.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "funciones de delegado federal estaba en",
            "start": 4531.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esas dos pistas digamos y finalmente",
            "start": 4533.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nos pueda aclarar",
            "start": 4536.34,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "exactamente en qu\u00e9 fecha fue porque si",
            "start": 4537.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no estuvo durante un buen tiempo",
            "start": 4539.489,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "teniendo esas dos funciones si \u00e9ste",
            "start": 4541.85,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero se lo aclara y s\u00ed",
            "start": 4547.17,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "no es que est\u00e9 correcto aqu\u00ed lo tratamos",
            "start": 4551.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si \u00e9l te va a aclarar la fecha",
            "start": 4555.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y me dices agosto",
            "start": 4559.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que en agosto renunci\u00f3 pero qu\u00e9",
            "start": 4562.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se demuestre y que t\u00fa que eres est\u00e9",
            "start": 4566.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convencido te parece",
            "start": 4569.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y si no me dices bueno y nada m\u00e1s sobre",
            "start": 4572.55,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la vaquita marina saber si ya tienen",
            "start": 4576.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "identificadas bandas como est\u00e1n operando",
            "start": 4579.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y cuando ya se van a poder tener",
            "start": 4581.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "resultados sobre todo lo que dec\u00edan los",
            "start": 4584.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pescadores que no les est\u00e1 llegando este",
            "start": 4585.78,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "apoyo si hoy se trat\u00f3 todo sobre eso",
            "start": 4588.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde tienen toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4593.05,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y muchas gracias nos vemos el lunes",
            "start": 4596.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en este cambio la fase pero sigue siendo",
            "start": 4604.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 4608.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 4610.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos informaron los especialistas",
            "start": 4613.45,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vulcan\u00f3logos estuvieron en la reuni\u00f3n",
            "start": 4616.41,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con nosotros nos dieron toda la",
            "start": 4620.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n son profesionales est\u00e1n",
            "start": 4623.29,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento a toda la actividad",
            "start": 4628.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "del volc\u00e1n cambio la fase sigue siendo",
            "start": 4632.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 4636.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 procediendo de esta manera para",
            "start": 4640.32,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "actuar con responsabilidad pero no hay",
            "start": 4644.659,
            "duration": 13.111
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay indicios de que puede haber",
            "start": 4650.96,
            "duration": 13.38
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de riesgo de peligro en el",
            "start": 4657.77,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "caso de el volc\u00e1n est\u00e1n",
            "start": 4664.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y monitoreando los especialistas",
            "start": 4668.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "el volc\u00e1n y cambio la fase pero sigue",
            "start": 4672.739,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "siendo preventivo si el sem\u00e1foro sigue",
            "start": 4677.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estando en amarillo eso es lo que puedo",
            "start": 4682.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 4685.039,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero es un goloso pse alav\u00e9s",
            "start": 4686.86,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "especial merece respeto y ah\u00ed estamos",
            "start": 4690.89,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 4694.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario se pregunta el",
            "start": 4701.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tema educativo el d\u00eda del informe la",
            "start": 4704.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno ha manifestado que para",
            "start": 4707.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el mes de mayo va a regresar el plan de",
            "start": 4710.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programas de comida caliente a nivel",
            "start": 4713.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria sabemos",
            "start": 4715.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que los planteles de tiempo completo",
            "start": 4718.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tienen los comedores lamentablemente no",
            "start": 4720.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "han funcionado porque porque en cierto",
            "start": 4724.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "punto son discriminatorios hay gente que",
            "start": 4726.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no tiene la posibilidad econ\u00f3mica de",
            "start": 4728.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estar pagando de 25 a 30 pesos diarios",
            "start": 4730.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para este tipo de servicio sin embargo",
            "start": 4733.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con este programa ya estar\u00eda",
            "start": 4736.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desapareciendo ese tipo de comedores y",
            "start": 4737.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje de calidad usted a",
            "start": 4740.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los directivos porque son manejados",
            "start": 4742.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tanto desde la direcci\u00f3n como de un",
            "start": 4744.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "particular y lamentablemente no se sabe",
            "start": 4745.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a parar esos recursos porque",
            "start": 4748.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "las escuelas siguen en m\u00ednimas",
            "start": 4749.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "condiciones este no tienen a veces agua",
            "start": 4751.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y bancas y mobiliario que va a pasar con",
            "start": 4754.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los comedores que est\u00e1n en las escuelas",
            "start": 4757.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de tiempo completo gracias presidente",
            "start": 4759.87,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hablas de la ciudad de fieles",
            "start": 4764.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 la jefa de gobierno que en mayo",
            "start": 4767.94,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "entraba a este programa de comida",
            "start": 4769.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caliente lecci\u00f3n",
            "start": 4771.989,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "si hay varios programas que tienen alg\u00fan",
            "start": 4774.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "costo de acuerdo a c\u00f3mo estaban",
            "start": 4780.29,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ados",
            "start": 4781.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la alimentaci\u00f3n en algunas escuelas",
            "start": 4783.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es uno el de la capacitaci\u00f3n magisterial",
            "start": 4785.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es otro",
            "start": 4789.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "iniciativa que envi\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 4792.489,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el 12 de diciembre e",
            "start": 4794.559,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incluye precisamente que uno de los",
            "start": 4797.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos m\u00e1s importantes del modelo",
            "start": 4799.989,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "educativo hacia el equidad",
            "start": 4802.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces para escuelas que est\u00e1n en",
            "start": 4804.15,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "zonas marginadas y para poblaci\u00f3n",
            "start": 4807.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "marginada",
            "start": 4810.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "va a haber todo un programa a lo largo",
            "start": 4812.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del sexenio para dotar de cocinas y de",
            "start": 4814.3,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a esas escuelas",
            "start": 4818.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se parece nos seguir\u00e1n con este tipo de",
            "start": 4823.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "costos porque esos comedores o sea lo",
            "start": 4825.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ya no va a haber es venta de diosa",
            "start": 4829.13,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que cuesten",
            "start": 4831.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y eso va a ser gratuito en funci\u00f3n de",
            "start": 4833.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se vaya el programa e",
            "start": 4837.199,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "instrumentando a lo largo del sexteto",
            "start": 4839.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4841.409,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "bien esto de la esa es otra diferencia",
            "start": 4843.27,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con los neoliberales",
            "start": 4846.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ellos quisieran",
            "start": 4853.219,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4856.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se pagar\u00e1",
            "start": 4858.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no les gusta la gratuidad",
            "start": 4861.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para ellos",
            "start": 4868.69,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n gratuita",
            "start": 4870.929,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 4875.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gratuitos todo eso es populismo",
            "start": 4877.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 4880.619,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 4883.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 4884.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo que se destina a rescatar",
            "start": 4889.18,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "al sistema financiero",
            "start": 4894.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el subsidio que se destina a los de",
            "start": 4897.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arriba eso le llaman fomento",
            "start": 4899.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y lo que se le entrega a la gente es",
            "start": 4904.719,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "paternalismo es populismo",
            "start": 4908.949,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y estaba hablando de pesca",
            "start": 4911.949,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pusieron de moda una frase",
            "start": 4917.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a a pescar",
            "start": 4923.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no regales el pez",
            "start": 4926.3,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces los salones",
            "start": 4929.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e9 claro que hay que ense\u00f1ar a pescar",
            "start": 4934.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n si la justicia",
            "start": 4937.829,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "es atender a la gente humilde a la gente",
            "start": 4942.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pobre esa es la funci\u00f3n del gobierno",
            "start": 4946.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4950.199,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4953.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los animalitos que",
            "start": 4956.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen sentimientos ya",
            "start": 4958.81,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado de modo que se le diga",
            "start": 4961.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "una mascota a ver",
            "start": 4966.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vete a buscar tu alimento no",
            "start": 4968.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entonces les tiene que dar su alimento",
            "start": 4971.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero en la concepci\u00f3n neoliberal",
            "start": 4977.17,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "todo eso es populismo paternalismo y se",
            "start": 4982.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a una situaci\u00f3n de que todo era",
            "start": 4986.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuota",
            "start": 4988.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos a quitar cuotas",
            "start": 4991.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "una gente humilde una gente pobre",
            "start": 4993.889,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "no se puede operar",
            "start": 4997.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si tiene un problema",
            "start": 5000.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque aunque sea",
            "start": 5004.84,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en un hospital p\u00fablico tiene que pagar",
            "start": 5008.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "5 10.000",
            "start": 5013.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "quince mil pesos",
            "start": 5016.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "20.000 de d\u00f3nde",
            "start": 5019.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lost ark a la gente humilde",
            "start": 5022.06,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5025.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5027.409,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "lo de la comida o los desayunos",
            "start": 5030.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "escolares a ver que paguen pues no todos",
            "start": 5032.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5036.53,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la gente vive al d\u00eda todo eso lo vamos a",
            "start": 5038.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 5041.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5043.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son derechos",
            "start": 5046.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y el estado est\u00e1 obligado",
            "start": 5049.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5051.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gratuita y dentro de lo que es la",
            "start": 5053.54,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5057.32,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "este es fundamental la alimentaci\u00f3n",
            "start": 5059.489,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os est\u00e9n bien alimentados vamos a",
            "start": 5066.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ir lo hemos hablado con este man poco a",
            "start": 5069.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poco est\u00e9 avanzando porque son muchas",
            "start": 5071.77,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "las demandas y no queremos",
            "start": 5075.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds estamos actuando de",
            "start": 5080.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manera responsable pero todo lo que se",
            "start": 5084.449,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahorre por terminar con los lujos va a",
            "start": 5087.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ser para eso para atender",
            "start": 5090.929,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "a la gente humilde",
            "start": 5095.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n",
            "start": 5098.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la salud el",
            "start": 5100.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho a la alimentaci\u00f3n s\u00ed que est\u00e1 en",
            "start": 5102.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pero eso es letra muerta",
            "start": 5105.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 5109.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ese es otro tema tambi\u00e9n importante",
            "start": 5112.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico",
            "start": 5114.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque se rescat\u00f3",
            "start": 5116.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los de arriba con el fobaproa",
            "start": 5120.679,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "porque se convirtieron las deudas",
            "start": 5124.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 5127.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5128.97,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que eso no es f\u00fatbol ismo",
            "start": 5131.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 5136.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de 23 billones de pesos",
            "start": 5139.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no",
            "start": 5146.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5148.469,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este populismo esos momentos",
            "start": 5150.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya basta de hipocres\u00edas m\u00e1s la funci\u00f3n",
            "start": 5155.21,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "del gobierno es garantizar que haya",
            "start": 5160.43,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5164.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la justicia es darle m\u00e1s al que tiene",
            "start": 5169.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5172.39,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es darle la mano al que se qued\u00f3",
            "start": 5175.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s para que se empareje y que",
            "start": 5178.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caminemos todos juntos y es humanismo",
            "start": 5180.489,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "pero los conservadores son",
            "start": 5184.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cosita",
            "start": 5189.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero ya se acab\u00f3",
            "start": 5193.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a debatir sobre todos estos temas",
            "start": 5195.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y vamos a revisarlos muy bien nos vemos",
            "start": 5198.41,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "entonces el lunes adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 5203.57,
            "duration": 4.01
        }
    ],
    "transcription_text": "me da mucho gusto estar desde nuevo aqu\u00ed como todos los d\u00edas de lunes a viernes ya en este fin de semana hoy vamos a puntualizar acerca de la decisi\u00f3n que se ha tomado de cancelarla reforma educativa la mal llamada reforma educativa me refiero a lo que se impuso en el gobierno anterior y que viene promovi\u00e9ndose desde que se inventaron en el extranjero las llamadas reformas estructurales ya est\u00e1 es un plagio lo de la utilizaci\u00f3n de la palabra del t\u00e9rmino del concepto estructural cuando nosotros estudiamos la ciencia social lo estructural era lo profundo lo que permit\u00eda cambiar una realidad de opresi\u00f3n la injusticia por algo nuevo por algo justo estos tecn\u00f3cratas neoliberales corruptos se apoderaron del t\u00e9rmino del concepto estructural y podr\u00eda uno pensar qu\u00e9 es algo bueno cuando en realidad las llamadas reformas estructurales no son m\u00e1s que pol\u00edticas de pillaje y de privatizaci\u00f3n como lo hemos visto ya en varias ocasiones entonces estas pol\u00edticas que se definen en el extranjero se aplican en mexico se aplican casi en todo el mundo son recetas y s reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma laboral de forma educativa es una agenda impuesta desde el extranjero para que gobiernos subordinados y las apliquen entonces a esa reforma educativa me refiero eso que fue impuesto que y llevaba el prop\u00f3sito de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n habl\u00e1bamos aqu\u00ed que esto comienza desde que estas salinas en la presidencia zedillo secreta de la educaci\u00f3n p\u00fablica inician con una reforma al art\u00edculo tercero para limitar la educaci\u00f3n y gratuita se hablaba de que la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita en lo general el concepto era de que es un derecho de todos los mexicanos y entonces ah\u00ed en esa reforma se acota se limite a la educaci\u00f3n gratuita al nivel b\u00e1sico y se deja al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior ah\u00ed empieza la historia bueno y luego como sucedi\u00f3 en el gobierno anterior se profundiza con todas estas llamadas reformas estructurales al extremo de quiere de imponer lo que llaman reforma educativa por la fuerza con una campa\u00f1a de desprestigio al magisterio que nunca se ha visto en el pa\u00eds se le respetaba a nuestros maestros y se de repente se les degrada se les humilla se les culpa de que por ellos es mala la educaci\u00f3n en m\u00e9xico se polariza se vuelve un asunto pol\u00edtico-ideol\u00f3gico hay incluso campa\u00f1as pagadas en medios de informaci\u00f3n para imponer la reforma educativa y es un asunto hasta de sentido com\u00fan c\u00f3mo se lleva a cabo una verdadera reforma educativa sin los maestros es el que transmite el conocimiento en el aula pues el maestro entonces todo esto se decide por parte de nuestra cancelarlo porque no benefician al contrario perjudic\u00f3 la educaci\u00f3n a eso se debe que se envi\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados y de senadores al congreso una reforma al art\u00edculo tercero ya otros ordenamientos legales para cancelar la mal llamada reforma educativa y fortalecer el derecho que tienen los mexicanos a la educaci\u00f3n p\u00fablica que la educaci\u00f3n no sea un privilegio sino un derecho y que el estado tenga que garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles de escolares esto es lo que se est\u00e1 planteando lo asumimos desde la campa\u00f1a lo defendimos en contra de viento y marea hasta en los debates fue muy cuestionado por eso por los conservadores ya saben c\u00f3mo fueron esos tiempos que se hablaba que nosotros quer\u00edamos que se regresara la venta a las plazas tuve que decir que el \u00fanico que vend\u00eda a las plazas en el que estaba en ese entonces de secretaria la educaci\u00f3n porque en efecto cuando fue gobernador de un estado vendi\u00f3 la plaza de toros de ese estado pero en fin ahora que se logra e iniciar una etapa nueva en lo que llamamos posneoliberalismo hay qui\u00e9nes tambi\u00e9n con una postura muy conservadora aunque aparentando ser radicales porque hay mucha simulaci\u00f3n en todo esto hablan de que lo que estamos proponiendo es m\u00e1s de lo mismo y entonces este me parece una exageraci\u00f3n entonces le quiero enviar un mensaje a todos los maestros de m\u00e9jico para informar porque lo que me interesa es que las maestras los maestros en activos jubilados sepan qu\u00e9 estamos cumpliendo nuestro comprom\u00edso para que no haya manipulaci\u00f3n porque hay grupos de intereses creados siempre he dicho que la extrema derecha y la extrema izquierda se tocan juntan y pues no quieren que se lleve a cabo la transformaci\u00f3n apuestan a que fracasemos en el caso de luz se presentan como radicales quisieran que fall\u00e1ramos se\u00f1alar ya bien son lo mismo y eso lo hemos padecido de tiempo atr\u00e1s cuando llamaban por ejemplo a no votar porque todos \u00e9ramos iguales nos quer\u00edan meter a todos en el mismo costal y era una estrategia con ese prop\u00f3sito varias veces tuve que decir generamos lo mismo qu\u00e9 me pod\u00edan llamar pg pero no era yo lagarto y ahora es parecido ahora que toman la c\u00e1mara este se\u00f1alan de que es igual qu\u00e9 estamos enga\u00f1ando estamos simulando pues no no somos lo mismo y por eso vamos a aclarar a quien nos importa aclararle a las bases magisteriales porque pues los dirigentes y las organizaciones de distintas tendencias pues tienen sus intereses y no siempre act\u00faan bajo principios democr\u00e1ticos no siempre se consulta a la base no siempre se toman decisiones recogiendo el sentido de los agremiados representados en este caso de los maestros entonces yo quiero tener una comunicaci\u00f3n m\u00e1s que con los dirigentes con las bases con los trabajadores con los ciudadanos no quiero una relaci\u00f3n corporativa quiero una relaci\u00f3n horizontal ciudadana democr\u00e1tica a partir de que ya no hay ciudadanos imaginarios ahora cada ciudadano es una persona consciente con criterio es cosa nada m\u00e1s de que se tenga toda la informaci\u00f3n acercar la informaci\u00f3n para que no se manipule eh para que no se distorsione en las cosas nosotros queremos una transformaci\u00f3n y nos simulamos hemos luchado durante muchos a\u00f1os por llevar a cabo en m\u00e9xico un cambio verdadero y vamos a cumplir no le vamos a fallar a los ciudadanos entonces le ped\u00ed a esteban moctezuma secretario de educaci\u00f3n que con mucha claridad puntualizada qu\u00e9 significaba la llamada reforma educativa y que estamos nosotros proponiendo y \u00e9l va a hacer esta exposici\u00f3n y este documento inicial resumido lo vamos a convertir en un volante y lo vamos a entregar a todos los maestros que ofrecemos si hace falta m\u00e1s informaci\u00f3n di\u00e1logo mano abierta franca y no pu\u00f1o cerrado nada de represi\u00f3n esa es tambi\u00e9n una diferencia sustancial ya no al cuarto el tiempo que sea necesario y no autoritarismo no represi\u00f3n en eso tambi\u00e9n somos distintos no somos represores entonces vamos a pedirle a esteban que nos exponga y una vez que terminemos con este tema abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente pues tratamos de resumir de manera muy puntual aunque pues la iniciativa es mucho m\u00e1s que este resumen las principales diferencias entre la reforma del 2013 y la iniciativa de abrogaci\u00f3n de la reforma educativa porque son enfoques totalmente distintos son objetivos tambi\u00e9n diferentes y sobre todo pues para que las maestras y los maestros como dec\u00eda el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica sepan que lo mejor de la educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 por venir la reforma educativa de 2013 hubo una evaluaci\u00f3n punitiva ligada a la permanencia en el empleo ustedes recordar\u00e1n esa palabra permanencia que se incluy\u00f3 en el art\u00edculo tercero constitucional y en la iniciativa lo que viene es incluso una prohibici\u00f3n expresa de ligar cualquier proceso a la permanencia en el empleo no solo no aparece sino que est\u00e1 proscrita en cuanto a la evaluaci\u00f3n que se hac\u00eda que era una evaluaci\u00f3n estandarizada y homog\u00e9nea a nivel nacional donde se le preguntaba en el mismo examen lo mismo al maestro de monterrey que a la maestra de motozintla chiapas es actualmente lo que se busca y es para toda la educaci\u00f3n es no tener un criterio de homogenizaci\u00f3n sino encontrar un enfoque regional en donde se puedan expresar las diferentes regiones hay muchas propuestas pedag\u00f3gicas tambi\u00e9n a nivel local y todo eso se tiene que recoger porque la experiencia de las maestras y los maestros en clase y frente a sus comunidades entonces va a dar este enfoque regional el local a la educaci\u00f3n un tercer punto muy importante es que se cre\u00f3 el instituto nacional de evaluaci\u00f3n educativa para una evaluaci\u00f3n cognitiva de los maestros y las maestras este instituto desaparece y se revalora al magisterio expresamente se le da pues todo un lugar en la construcci\u00f3n como agente de transformaci\u00f3n nacional y nace para ellos para las maestras y los maestros un nuevo derecho que es un sistema voluntario para la mejora continua a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n y esto va a estar ligado precisamente a la promoci\u00f3n de manera que aqu\u00ed estamos apost\u00e1ndole a la capacitaci\u00f3n a la formaci\u00f3n en la actualizaci\u00f3n en vez de a la evaluaci\u00f3n punitiva en otro punto que quiero destacar es que la orientaci\u00f3n que ten\u00eda la reforma educativa de 2013 era una educaci\u00f3n orientada s\u00f3lo al mercado y lo que estamos buscando es una educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita integral para todos los niveles educativos desde inicial hasta superior enfocada para la vida y para el desarrollo nacional se cre\u00f3 en la reforma del 13 el servicio profesional docente y se cre\u00f3 de una manera impuesta por la autoridad y ahora lo que estamos proponiendo es un sistema de promoci\u00f3n de las maestras y maestros que se creara con la participaci\u00f3n de ellos con escalafones vertical y horizontal la visi\u00f3n de la educaci\u00f3n en el 13er a una educaci\u00f3n fundamentalmente centralista y como ya dije tenemos un enfoque con car\u00e1cter regionalizado pero tambi\u00e9n pluricultural y pluri\u00e9tnico para apoyar el desarrollo de los pueblos ind\u00edgenas y de las propuestas regionales y un tema muy importante es que en la reforma educativa del 13 hubo una invasi\u00f3n de derechos y se afect\u00f3 la certeza y la estabilidad laborales en esta iniciativa se garantizan los derechos laborales y la estabilidad en el trabajo el anterior gobierno adem\u00e1s cre\u00f3 todo un sistema perverso que ni el mismo cumpli\u00f3 y le dio la vuelta a la propia reforma con muchos recursos por debajo de la mesa burlando incluso la ley que ellos mismos emitieron este es el caso de michoac\u00e1n por ejemplo en donde vimos que pues se le daba la vuelta la contracci\u00f3n de maestros que no pasaban por las evaluaciones que la ley obligaba y tampoco se les da una plaza derivada del presupuesto si no se les daba un contrato por honorarios con un recurso fuera del presupuesto educativo y m\u00e1s vinculado a subsidios por eso es que queremos transparentar las plazas y recursos para fortalecer la lucha contra la corrupci\u00f3n dentro de los foros educativos que tuvimos todo el a\u00f1o pasado para construir la iniciativa de ley y tuvimos much\u00edsimos testimonios de maestras y maestros que cualquier tr\u00e1mite que quieren realizar ya sea desde el ingreso hasta moverse de una plaza a otra com\u00fanmente son asediados por corrupci\u00f3n por que les piden recursos y les piden favores sexuales y todo eso tiene que terminar y por eso quiere transparentar este tema pon\u00eda en una caja de cristal en donde est\u00e9n plazas aspirantes vacancia presupuesto y para que se pueda hacer esto de manera totalmente transparente y esto va a venir en beneficio de las maestras y los maestros que seguramente muchos de los que nos est\u00e1n escuchando vivieron ese tipo de circunstancias la anterior reforma se calific\u00f3 de mal llamada reforma educativa porque fue parcial y de corte fundamentalmente administrativa esta iniciativa es integral porque por primera vez en la historia de la educaci\u00f3n se abarca desde el nivel inicial hasta el superior y se le da coherencia a todo el sistema la reforma del 13 se ignor\u00f3 la educaci\u00f3n especial la ind\u00edgena y la normal ahora se prioriza la educaci\u00f3n especial se impulsa la educaci\u00f3n para pueblos ind\u00edgenas y sus lenguas y se fortalecer\u00e1 la educaci\u00f3n normal p\u00fablica a quienes sea la prioridad para el ingreso la anterior reforma s\u00f3lo alude a la calidad pero no hay calidad posible sin equidad el \u00e9nfasis que se le est\u00e1 dando en la iniciativa el se\u00f1or presidente a la educaci\u00f3n es una educaci\u00f3n con equidad que se constituye como uno de los nuevos principios pilares de la educaci\u00f3n p\u00fablica la reforma del 13 ignor\u00f3 la educaci\u00f3n superior y aqu\u00ed adem\u00e1s de garantizar la autonom\u00eda de la educaci\u00f3n superior se crea una educaci\u00f3n superior obligatoria y se sientan las bases para evitar el rechazo y lograr que los aspirantes a las universidades tengan opciones para que la cobertura y alcance para todos un tema muy importante es que el \u00e9nfasis del modelo anterior se centr\u00f3 exclusivamente en lectoescritura matem\u00e1ticas y ciencias y lo que estamos buscando adem\u00e1s de esas tres \u00e1reas y materias de esas asignaturas es que se incorpore con mucha fuerza el civismo regresa el civismo la educaci\u00f3n f\u00edsica la m\u00fasica derechos humanos educaci\u00f3n ambiental todo lo que est\u00e1 es lo relativo [M\u00fasica] el medio ambiente en cuanto al \u00faltimo punto que quiero destacar es que desde el punto de vista del gobierno de la rep\u00fablica se lleg\u00f3 incluso la represi\u00f3n para imponer la reforma educativa del 2013 y ahora se tiene un di\u00e1logo permanente un di\u00e1logo profundo e incluyente con maestras maestros y sus representantes eso es un resumen de la enorme diferencia que hay entre una propuesta y la otra pues esto era para informar a maestras y maestros yo [M\u00fasica] se escucha bueno es que no van a tener este paisa ah\u00ed est\u00e1 este le dice coment\u00f3 que est\u00e1 abierto el di\u00e1logo para buscar acuerdos [M\u00fasica] subrayo algo que es importante cu\u00e1ndo inicia toda la estrategia de anular la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita se empiezan tambi\u00e9n a desmantelar las escuelas normales y empiezan a cerrar escuelas normales una campa\u00f1a de desprestigio a las normales rurales cierran el mes y en hidalgo y otras escuelas y como parte de la llamada reforma educativa se abre la posibilidad de contratar maestros que no surjan de las escuelas normales o que no sean solo los egresados de las escuelas normales p\u00fablicas yo he dado instrucciones al secretario de educaci\u00f3n de qu\u00e9 s\u00e9 lleve a cabo un programa para fortalecer a las escuelas normales a las escuelas normales p\u00fablicas por eso se est\u00e1 reabriendo el mes y vamos a crear nuevas escuelas normales y se le va a dar preferencia a maestras y maestros egresados de estas normales por eso tambi\u00e9n no es para nosotros indispensable lo de la llamada evaluaci\u00f3n porque si se fortalecen las normales pues los maestros van a salir bien preparados para poder desempe\u00f1ar su trabajo educativo eso por lo que tiene que ver con la calidad de la ense\u00f1anza y tambi\u00e9n que al tenerse como poblaci\u00f3n objetivo preferente a los maestros surgidos de las normales p\u00fablicas ya no hay problema en cu\u00e1nto a los procesos de ingreso para ser maestro porque se tiene a los egresados de las normales p\u00fablicas y de las normales en general no hay ning\u00fan problema en cuanto a que entre gente que no tenga formaci\u00f3n capacidad para ser maestro s\u00f3lo por influyentismo o porque compren las plazas esto tambi\u00e9n es importante que los maestros lo sepan que se van a fortalecer las normales esta es una informaci\u00f3n adicional y ahora s\u00ed quedamos ayer en 3 acu\u00e9rdense que la la mentira es conservadora reaccionaria la verdad es revolucionaria transformadora gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto rodr\u00edguez de sede p noticias respecto a la carta del rey de espa\u00f1a qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el hecho de que fue bastante notorio que algunos medios e incluso algunos columnistas edad dieron por buena una versi\u00f3n seg\u00fan la cual beatriz guti\u00e9rrez habr\u00eda estado detr\u00e1s o ser\u00eda un autor intelectual o algo parecido sobre esta petici\u00f3n para bueno sobre la b\u00fasqueda de una disculpa de la corona de espa\u00f1a hacia el poste original de mexico qu\u00e9 cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre eso pues este que se gener\u00f3 un debate es bueno yo creo que se despert\u00f3 el inter\u00e9s por la historia tiene que ver con el fortalecimiento de nuestra memoria hist\u00f3rica y sali\u00f3 pues tambi\u00e9n a flote lo que estaba ah\u00ed el subsuelo una corriente de pensamiento submarinas muy racista porque s\u00e9 negaba el racismo y sali\u00f3 y por eso qu\u00e9 bueno que se te dio a conocer este asunto y aclar\u00f3 que no se dio a conocer la carta que lo que publicaron pues es un documento inician un borrador mutilado la carta consta de cuatro hojas y dio a conocer la primera y la \u00faltima y lo mejor est\u00e1 en la 2 y la 3 este pero y tambi\u00e9n otras cosas acerca de de beatriz que ella tiene mucha ingerencia si beatriz eso es una mujer con criterio y ese creo que nos comunicamos y platicamos pero pues la responsabilidad es el presidente sin embargo pues han estado haciendo estos cuestionamientos un personaje que escribi\u00f3 que era un mandil\u00f3n este y no yo lo que digo que est\u00e9 como se comenta a veces que s\u00ed tus \u00f3rdenes no tus deseos son mis \u00f3rdenes si se dicen y aqu\u00ed es como este tus \u00f3rdenes son mis deseos [Risas] este salieron todas estas cosas nosotros vamos a esperar que se serenen que se tranquilice y vamos a continuar con el tema que es interesante del que podamos y reconciliarnos de verdad el planteamiento es qu\u00e9 qu\u00e9 salgan a estas cosas que no olvidemos el pasado no con el \u00e1nimo de confrontaci\u00f3n sino de poner todo esto al descubierto que s\u00e9 ventile que se haga un relato conjunto objetivo profesional racional y que est\u00e9 pidamos todos disculpas a los pueblos originarios pidamos perd\u00f3n y nos reconciliemos se olvid\u00f3 de que en el pedir perd\u00f3n haremos tambi\u00e9n nosotros lo que nos corresponde como representantes del estado mexicano tenemos que pedir perd\u00f3n a los pueblos gratis a los pueblos mayas y hablaba yo de la poblaci\u00f3n china que fue reprimida durante el porfiriato en la revoluci\u00f3n entonces es buscar la reconciliaci\u00f3n que en el 2021 podamos conmemorar los 200 a\u00f1os de independencia reconociendo nuestro pasado hist\u00f3rico y reconcili\u00e1ndonos ese es el planteamiento pero se malinterpret\u00f3 y luego s dan a conocer versiones que no corresponden a la red no hay que enojarse amor y paz y no perder tambi\u00e9n el sentido del humor porque hay unos memes buen\u00edsimos pero buen\u00edsimos sobre este tema lo que se tiene que hacer por lo que est\u00e1s denunciando por la gravedad amenazas pues es que se atienda de inmediato hoy mismo su secretario de gobernaci\u00f3n alejandro encinas este platiqu\u00e9 contigo que se pongan de acuerdo para que se busquen el canal oficial legal y se abra la investigaci\u00f3n sobre este tema y si ya est\u00e1 abierta a la investigaci\u00f3n que se le pide a la fiscal\u00eda general un informe y que la subsecretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de proteja a quienes reciben amenazas esa es nuestra responsabilidad terminando la conferencia a trav\u00e9s de jes\u00fas ram\u00edrez y pongan en comunicaci\u00f3n con alejandro encinas para atender esto eso es lo que te puedo ofrecer gracias se\u00f1or presidente en el caso de lass fabricaci\u00f3n de culpables que hay miles de v\u00edctimas yo tengo una base de datos de 26 206 personas y en atlacholoaya morelos el penal tiene m\u00e1s de 70 personas en el abandono jur\u00eddico tenemos un caso se\u00f1or presidente que es un ex militar jos\u00e9 avil\u00e9s moreno de 23 a\u00f1os de prisi\u00f3n preventiva es una violaci\u00f3n a sus derechos humanos y en este gobierno es en este nuevo r\u00e9gimen cada d\u00eda se sigue tolerando estas violaciones su opini\u00f3n all\u00ed con respecto a estos casos sobre la fabricaci\u00f3n de culpables de dado instrucciones a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero se abra y una mesa para atenderse a quienes han sido injustamente y encarcelados quienes no deber\u00edan de estar en las c\u00e1rceles y ah\u00ed este proceso abierto se est\u00e1 atendiendo a personas entonces es lo mismo nada m\u00e1s que esto lo ve la secretaria de gobernacion ya quienes desde hace mucho tiempo no han sido sentenciados est\u00e1n ah\u00ed como secuestrados presos por consigna eso ya no y se permite se tolera en este gobierno lo que sucede es que nos est\u00e1 llevando tiempo y hacer justicia porque es mucha la demanda de justicia que hay en el pa\u00eds el pueblo de mexico repitiendo la frase b\u00edblica tiene hambre y sed de justicia estamos trabajando con este prop\u00f3sito pero ay y constancia de que hemos dado instrucciones y que se est\u00e1 trabajando para liberar a presos que injustamente est\u00e1n de tenis y revisar y todo lo que pueda significar la fabricaci\u00f3n de delitos porque tambi\u00e9n era una pr\u00e1ctica nos consta nosotros venimos de la oposici\u00f3n y sabemos c\u00f3mo se las gastaban estos de que para en frenar a un opositor a un adversario que eran capaces de fabricar delitos es algo totalmente e indigno ese es otro saldo negativo perverso de la pol\u00edtica neoliberal todo eso se terminar\u00eda esto es si pedir a jes\u00fas que tambi\u00e9n te atienda sobres presente buenos d\u00edas marco antonio olvera de radio latino california cortos a la quien m\u00e9xico am\u00e9n de la carta que usted haya enviado a los espa\u00f1oles y a los cl\u00e9rigos dentro de sus m\u00e1s cercanos colaboradores hay una traici\u00f3n presidente porque la carta era el secreto de estado qu\u00e9 medidas tomar\u00e1 para esos temas porque no se puede estar filtrando documentos que usted tiene de primera mano esa pregunta y si me la responde y enseguida le hago a la otra por favor pues hay que ver de d\u00f3nde sali\u00f3 esa carta mutilada este no est\u00e1 firmada sin duda es un borrador porque nos ha corregido a la primera parte y hay que ver este quien entreg\u00f3 esa carta al peri\u00f3dico reforma ayer un columnista hablando tambi\u00e9n de la influencia de beatriz y habl\u00f3 de otras cartas presidente creo que de francia o de eeuu algo as\u00ed bueno no tiene relevancia lo que hayan dicho porque este en su momento se va a dar a conocer el documento original no las vamos a conocer ahora por qu\u00e9 hicimos el compromiso de esperarlo una respuesta se sobredimension\u00f3 esta respuesta se exagero qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 raz\u00f3n y s\u00ed ver qu\u00e9 quien pudo entregar esa carta como se obtuvo porque sigue habiendo este seguramente espionaje no gubernamental peque\u00f1os colaboradores y presidente porque eso es una carrera que nada malo tiene usted y la oficina de presidencia si puede ser que alguien le haya pasado porque mire este no se puede estamos hablando de que est\u00e1n renunciando apenas tres consejeros de pensamiento conservador o neoliberal a pemex pues todav\u00eda quedan gentes son partidarios de esa pol\u00edtica y tienen vinculaci\u00f3n con la prensa conservadora con columnistas este del r\u00e9gimen anterior que estaban al servicio del r\u00e9gimen anterior pero bueno ah\u00ed va a irse poco a poco no aclarando pero tambi\u00e9n siempre he dicho que la vida p\u00fablica debe ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica y que el que nada debe nada teme s\u00ed este se puede escalar con los de la carta sin ning\u00fan problema solo que sea no hay nada que esconder no es un asunto que se quiera mantener en secreto un asunto respecto al trato con otro gobierno este asunto de diplomacia de urbanidad pol\u00edtica pero yo no tengo nada que esconder yo siempre digo lo que pienso no no vamos a ocultar nada y con respecto a lo de la reforma educativa predice qu\u00e9 suceder\u00e1 con los maestros porque tengo entendido que algunos maestros reciben su salario de los gobiernos de los estados y otros los de la federaci\u00f3n el ejemplo de estado michoac\u00e1n con silvano aureoles sedes le dice que desvi\u00f3 mucho dinero del pago a los maestros se va a aglutinar el salario de todos los maestros para que provenga de la tesorer\u00eda general yo tengo ese ideal y ese compromiso quiero que se federalice la educaci\u00f3n y la salud por qu\u00e9 en los dos casos hay muchas deficiencias [M\u00fasica] existe con claridad la responsabilidad acerca del manejo de la educaci\u00f3n y de la salud por ejemplo en la ciudad de mexico el gobierno federal tiene su cargo la educaci\u00f3n p\u00fablica y han escuchado ustedes alg\u00fan problema sobre que no se les paga a los maestros en la ciudad de mexico no hay porque fue la \u00fanica entidad en donde no se transfirieron los servicios educativos y los recursos tambi\u00e9n entonces si esto funciona bien aqu\u00ed en la ciudad de mexico si no hay problemas de que no se les paga a los maestros por qu\u00e9 no buscar la regularizaci\u00f3n estoy hablando con gobernadores para atender esto por qu\u00e9 leg\u00edtimamente ellos dicen no nos alcanza lo que transfiere la federaci\u00f3n por otro lado se sostiene que se desv\u00eda y presupuestos que se transfiere a los estados se destinan a ese prop\u00f3sito entonces vamos a que haya una responsabilidad de pagarle a los maestros y buscar la regularizaci\u00f3n aunque nos lleve tiempo y signifique a lo mejor una ampliaci\u00f3n presupuestal pero hab\u00eda la mala costumbre de que cada final de a\u00f1o la federaci\u00f3n le entregaba a los gobiernos estatales una cantidad de dinero para qu\u00e9 pudieran pagar la n\u00f3mina de maestros entonces es algo totalmente y regular nosotros tenemos que ejercer el presupuesto como fue autorizado entonces si vamos a buscar que se resuelva este asunto lo otro es lo de la salud tambi\u00e9n se transfieren los recursos y en algunos casos no en todos se utilizaban esos recursos para otras demandas entonces por eso no se le pagaba a los m\u00e9dicos no se le paga a las enfermeras que estaban contratadas por honorarios eventuales no hab\u00eda medicinas entonces el prop\u00f3sito es saber vamos a resolver esto nosotros queremos las facultades y las responsabilidades las dos cosas este uno solo sistema pero que no exista problema y el ejemplo repito es lo de la ciudad de mexico aqu\u00ed est\u00e1 federalizada la educaci\u00f3n en la ciudad de m\u00e9xico y no hay problema entonces voluntariamente ya con algunos gobernadores se est\u00e1 platicando para que sean la federaci\u00f3n la que se encargue esto va a significar que el manejo de n\u00f3mina y el manejo de todos los fondos que regrese a la federaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 la luz otra vez buenos d\u00edas secretario ya que mencion\u00f3 gobernadores que venden plazas de todos recuerden no s\u00e9 por qu\u00e9 a otto granados rold\u00e1n que fue el \u00faltimo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica del sexenio pasado y en atenci\u00f3n a lo que dec\u00eda ahorita el secretario de fortalecer el combate a la corrupci\u00f3n quisiera preguntarle si sobre dos temas que hab\u00eda indicios en la administraci\u00f3n pasada en el primero que era de constructoras favoritas en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica tanto en el periodo de aurelio nu\u00f1o como el de otto granados s constructoras favoritas para nuevas escuelas para reparar escuelas para reconstruir escuelas despu\u00e9s de el sismo incluso levantar esas escuelas y tambi\u00e9n en el sobre ejercicio presupuestario creo que en alg\u00fan a\u00f1o el sobreejercicio fue en mil por ciento tienen ya investigaciones concretas hechos concretos denuncias listas o por presentar sobre casos de corrupci\u00f3n esa administraci\u00f3n y si me permite horita le har\u00eda una segunda pregunta presidente gracias la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica tiene en cada dependencia en la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica no es excepci\u00f3n el \u00e1rea de contralor\u00eda interior que es la que est\u00e1 revisando todos los temas que est\u00e1s preguntando y est\u00e1 en ese proceso entonces no hay algo concreto y hay algo concreto que informar en este momento no tenemos lo que s\u00ed es este demostrable eso nosotros podemos entregarles informaci\u00f3n que es lo sobre el gasto en publicidad para promover la mal llamada reforma educativa adem\u00e1s ya se conoce de cu\u00e1nto se gastaban para la publicidad en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n cuanto tiene es ahora autorizado para publicidad como cuanto tiene educaci\u00f3n e 5 millones s\u00ed es que por eso pregunto por qu\u00e9 manejaron miles de millones el 2017 dos mil millones de pesos de publicidad en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n y era parte de la campa\u00f1a en contra de los maestros entonces para mostrar las diferencias lo dem\u00e1s como lo menciono esteban tiene que ver con la funci\u00f3n p\u00fablica el lunes esto no sent\u00f3 en su tierra y caminaba por el centro del municipio de centro villahermosa para todos y me enter\u00e9 y despu\u00e9s platiqu\u00e9 con los colegas que cerraron quitaron todos los puestos de peri\u00f3dicos all\u00e1 les dicen casitas entonces le atribuyen al alcalde de centro evaristo hern\u00e1ndez haber quitado estas casitas como un ataque a la libertad de expresi\u00f3n porque regularmente hay a los medios impresos son m\u00e1s cr\u00edticos que podr\u00eda comentarnos al respecto sobre todo porque se trata de su tierra y de un alcalde que proviene de morena su movimiento gracias por siempre pues no tengo informaci\u00f3n pero si es por esos motivos que t\u00fa mencionas pues debe de corregirse esa actitud debe de y rectificarse [M\u00fasica] impedirse el ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n eso debe suceder eso no es correcto ese es mi punto de vista que haya libertad si a\u00fan con excesos prohibido prohibir prohibido prohibir en lo que tiene que ver con la libertad de expresi\u00f3n y as\u00ed en otras cosas la libertad plena es mejor que el exceso la demas\u00eda que la limitaci\u00f3n a la libertad s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy si ram\u00edrez de que soy a verdades de redes sociales este el viernes pasado con fecha del 22 de marzo del 2019 en la reuni\u00f3n de la convenci\u00f3n bancaria n\u00famero 82 el ingeniero marcos mart\u00ednez gavica presidente saliente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico present\u00f3 un sistema de pagos llamado cody el cual implementar\u00e1 la tecnolog\u00eda de c\u00f3digos qr para que los mexicanos pues ya que tengamos que hacer pagos sin la necesidad de usar efectivo y sin la necesidad de usar tarjetas de cr\u00e9dito y d\u00e9bito hay mucha gente preocupada por esto y est\u00e1n expresando su rechazo a este sistema nuevo pago este existe la preocupaci\u00f3n de estos ciudadanos de que esto les quitar\u00e1 la privacidad financiera es decir el gobierno dir\u00e1 qui\u00e9n puede vender y qui\u00e9n puede comprar que comprar que vender d\u00f3nde vender y d\u00f3nde comprar y solo las personas en un futuro que tengan este sistema qr podr\u00e1n es un tel\u00e9fono inteligente podr\u00e1n realizar pagos o vender mercanc\u00eda en un futuro cuando deje ya de circular el dinero en efectivo las preguntas son las siguientes quiere el gobierno deshacerse del 100% del efectivo en circulaci\u00f3n al mismo tiempo monitorear el 100% de las transacciones en el pa\u00eds no creo que esto es en un futuro ser\u00eda peligroso ya que un gobierno autoritario despu\u00e9s de su gobierno podr\u00eda estarle restringiendo las compras y ventas a los ciudadanos perseguidos pol\u00edticos o incluso a la clase social a la clase social de bajos recursos por completo la gente en redes sociales est\u00e1 exigiendo que este sistema se lleve a una consulta ciudadana estar\u00eda usted dispuesto esta exigencia por parte del pueblo de m\u00e9xico gracias se\u00f1or presente s\u00ed pues es interesante tu pregunta porque pues si es un proceso de y modernizaci\u00f3n de todo el sistema de pago bah orientado a que no se use el efectivo tiene cosas buenas tener m\u00e1s control en cuanto a la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n significa que no se tengan que tener sucursales bancarias sino que se puedan hacer los tr\u00e1mites con el tel\u00e9fono pero tambi\u00e9n tiene eso que t\u00fa planteas es este una modificaci\u00f3n a las pr\u00e1cticas de intercambio econ\u00f3mico a las compras y si al futuro dejar\u00eda de tener tanta relevancia tanta importancia el efectivo ya es es eso no poder hacer acuerdos negociaciones por tel\u00e9fono celular ese es el planteamiento hay que analizarlo bien hay que recoger todos los puntos de vista los t\u00e9cnicos financieros claro lo ven bien como un avance y es algo que ya se est\u00e1 llevando a cabo en otras partes otros pa\u00edses m\u00e9xico hay mucho atraso lo que tiene que ver c\u00f3mo y la inclusi\u00f3n financiera como se le llama desde los pa\u00edses m\u00e1s atrasados ay c\u00f3mo 800 municipios que no tienen sucursales bancales en el pa\u00eds me refiero a las cabeceras municipales no hay sucursales bancarias incluso cuando municipal tiene que pagar tiene que ir a un municipio recoger el dinero para pagar la n\u00f3mina porque en el municipio d\u00f3nde est\u00e1 el ayuntamiento no existe y una sucursal bancaria todo esto pues es pensando hacia adelante pero va a llevar tiempo por eso se va a poder analizar m\u00e1s porque no se puede de la noche a la ma\u00f1ana hay una realidad s\u00f3lo el 25 por ciento del territorio nacional tiene conectividad por internet entonces c\u00f3mo se va a hacer una operaci\u00f3n de tel\u00e9fono a tel\u00e9fono si no tenemos una cobertura de internet en todo el territorio estamos apenas convocando se acaba de dar se acaban de dar a conocer las bases para licitar 50.000 km de l\u00edneas de fibras \u00f3pticas de la comisi\u00f3n federal de electricidad para poder y comunicar a todo el pa\u00eds con internet porque es un compromiso que tenemos pero todav\u00eda se est\u00e1n presentando y las bases es tan importante el que tengamos internet en todo el pa\u00eds y que sea internet gratuito en escuelas en hospitales en plazas p\u00fablicas en carreteras que voy a hablar personalmente con los due\u00f1os de las grandes empresas de la comunicaci\u00f3n en el mundo los que tienen la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada a invitarnos a participar en la licitaci\u00f3n para que no se declara desierta porque todo lo que han hecho en los \u00faltimos tiempos en reformas de comunicaci\u00f3n e se ha concentrado en las grandes ciudades donde est\u00e1 el mercado pero est\u00e1 muy deficiente el sistema de comunicaci\u00f3n de internet en m\u00e9xico es lento inexistente y caro entonces necesitamos nosotros la comunicaci\u00f3n para que eso se propuso en la comisi\u00f3n nacional bancaria perd\u00f3n en la asociaci\u00f3n de bancos y va a llevar tiempo porque depende de la comunicaci\u00f3n entonces en este intervalo si se tiene que analizar los pros y los contras de todo esto y garantizar desde luego las libertades que este tiene que ser algo que no afecte la intimidad que no sea una invasi\u00f3n a la intimidad y que sigamos siendo libres eso es lo que puedo comentar la compa\u00f1era que est\u00e9 atr\u00e1s y otra m\u00e1s tenemos que ir vamos a posar rica y tuxpan y luego vamos la huasteca veracruzana y a la huasteca de potosina el domingo vamos a estar en madero entonces tenemos que ir a buenos d\u00edas su posici\u00f3n su respuesta ante esta nueva declaraci\u00f3n del presidente trump relacionado dice \u00e9l que si m\u00e9xico no hace nada \u00e9l cerrar\u00e1 la frontera as\u00ed lo expres\u00f3 y preguntarle tambi\u00e9n las organizaciones civiles est\u00e1n preocupadas porque consideran que m\u00e9xico su gobierno primero abri\u00f3 la puerta a migrantes y ahora ha dado se\u00f1ales como que se est\u00e1 tomando otra postura y esto lo se\u00f1alan por dos cuestiones por esta alarma de que se est\u00e1 formando una caravana madre en honduras como lo mencion\u00f3 la secretaria de gobernacion y que se van a poner unos bloqueos en el istmo de tehuantepec entonces si vas a favor el caso de la declaraci\u00f3n de trump y las medidas dom\u00e9sticas gracias ya hemos hablado de eso ayer lo mencion\u00e9 reitero lo mismo vamos nosotros a ayudar a colaborar queremos tener una buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu no vamos polemizar sobre estos temas pensamos que se tiene que solucionar el problema el fen\u00f3meno migratorio atendiendo las causas con crecimiento con empleo con bienestar nosotros vamos a seguir ayudando para que el flujo migratorio los que pasan por nuestro pa\u00eds lo hagan en el marco de la ley en forma ordenada que no haya violaci\u00f3n a sus derechos humanos y eso es lo que estamos haciendo no quiero este darle mucha relevancia al tema por qu\u00e9 vamos nosotros a cuidar qu\u00e9 no haya abusos haya violaciones estamos haciendo nuestro trabajo y no voy a polemizar sobre esto voy a ser muy prudente por una serie de circunstancias entre otras porque queremos llevar una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu estamos desarrollando al sureste estamos est\u00e9 impulsando actividades productivas en el sureste del pa\u00eds se est\u00e1n dando opciones de trabajo migrantes centroamericanos que son nuestros hermanos los que quieran trabajar en el sureste de nuestro pa\u00eds van a tener condiciones y estamos desarrollando proyectos con ese prop\u00f3sito y al mismo tiempo pues este buscando que el flujo migratorio se d\u00e9 de manera ordenada todo esto de las caravanas y dem\u00e1s tiene que ver bastante con lo pol\u00edtico con lo electoral por eso no me voy a enganchar en este asunto como ella los j\u00f3venes safor bueno una m\u00e1s ella t\u00fa se\u00f1or presidente ayer se registr\u00f3 un enfrentamiento entre fuerzas federales y pescadores comentarles y este tema ya se analiz\u00f3 esta ma\u00f1ana en el gabinete de seguridad tenemos entendido que ella estuvo el secretario villalobos comentar esto y nos puede comentar exactamente qu\u00e9 medidas se van a tomar y hace unos d\u00edas yo le hab\u00eda preguntado sobre el tema de guadix flores saber si ya tiene alguna respuesta de estas dobles funciones que le est\u00e1 teniendo como delegado federal y dirigente del partido encuentro social muchas gracias en los dos casos con jes\u00fas si se considera para todos se les puede dar un informe sobre lo que est\u00e1 sucediendo en san felipe el alto golfo en el mar de cortez que les den toda la informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 pasando si lo analizamos no s\u00f3lo hoy no llevamos ya est\u00e9 analizando varios d\u00edas porque si es un conflicto que hay por la pesca y al mismo tiempo por la protecci\u00f3n del medio ambiente la protecci\u00f3n de la vaquita marina y todo lo que se vincula a este tema entonces ayer desgraciadamente se present\u00f3 se dio un enfrentamiento lo lamento mucho pero ser\u00eda bueno que ustedes conocieran todo lo que est\u00e1 sucediendo y como lo estamos atendiendo ya acerca de lo segundo ya tengo la informaci\u00f3n me la transmiti\u00f3 y jes\u00fas se habl\u00f3 con flores \u00e9l ya renunci\u00f3 a sus funciones en el partido encuentro social ya no tiene que ver nada ya no es dirigente ese partido y por lo mismo no existe consideramos conflicto intereses porque ya est\u00e1 dedicado nada m\u00e1s a su funci\u00f3n como coordinador de el gobierno federal en morelos en la fecha de exactamente cuando se dio la renuncia porque cuando estaba este tema antes de que el tribunal se determinara sobre el tema \u00e9l estuvo muy activo dando conferencias de prensa al mismo tiempo que segu\u00eda en funciones de delegado federal estaba en esas dos pistas digamos y finalmente nada m\u00e1s que nos pueda aclarar exactamente en qu\u00e9 fecha fue porque si no estuvo durante un buen tiempo teniendo esas dos funciones si \u00e9ste s\u00ed pero se lo aclara y s\u00ed no es que est\u00e9 correcto aqu\u00ed lo tratamos si \u00e9l te va a aclarar la fecha y me dices agosto que en agosto renunci\u00f3 pero qu\u00e9 se demuestre y que t\u00fa que eres est\u00e9 convencido te parece y si no me dices bueno y nada m\u00e1s sobre la vaquita marina saber si ya tienen identificadas bandas como est\u00e1n operando y cuando ya se van a poder tener resultados sobre todo lo que dec\u00edan los pescadores que no les est\u00e1 llegando este apoyo si hoy se trat\u00f3 todo sobre eso m\u00e1s tarde tienen toda la informaci\u00f3n y muchas gracias nos vemos el lunes en este cambio la fase pero sigue siendo preventiva y ayer nos informaron los especialistas vulcan\u00f3logos estuvieron en la reuni\u00f3n con nosotros nos dieron toda la explicaci\u00f3n son profesionales est\u00e1n d\u00e1ndole seguimiento a toda la actividad del volc\u00e1n cambio la fase sigue siendo preventiva se est\u00e1 procediendo de esta manera para actuar con responsabilidad pero no hay todav\u00eda hay indicios de que puede haber una situaci\u00f3n de riesgo de peligro en el caso de el volc\u00e1n est\u00e1n y monitoreando los especialistas el volc\u00e1n y cambio la fase pero sigue siendo preventivo si el sem\u00e1foro sigue estando en amarillo eso es lo que puedo decirles pero es un goloso pse alav\u00e9s especial merece respeto y ah\u00ed estamos pendientes buenos d\u00edas secretario se pregunta el tema educativo el d\u00eda del informe la jefa de gobierno ha manifestado que para el mes de mayo va a regresar el plan de programas de comida caliente a nivel preescolar primaria y secundaria sabemos que los planteles de tiempo completo tienen los comedores lamentablemente no han funcionado porque porque en cierto punto son discriminatorios hay gente que no tiene la posibilidad econ\u00f3mica de estar pagando de 25 a 30 pesos diarios para este tipo de servicio sin embargo con este programa ya estar\u00eda desapareciendo ese tipo de comedores y cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje de calidad usted a los directivos porque son manejados tanto desde la direcci\u00f3n como de un particular y lamentablemente no se sabe d\u00f3nde van a parar esos recursos porque las escuelas siguen en m\u00ednimas condiciones este no tienen a veces agua y bancas y mobiliario que va a pasar con los comedores que est\u00e1n en las escuelas de tiempo completo gracias presidente hablas de la ciudad de fieles coment\u00f3 la jefa de gobierno que en mayo entraba a este programa de comida caliente lecci\u00f3n si hay varios programas que tienen alg\u00fan costo de acuerdo a c\u00f3mo estaban dise\u00f1ados de la alimentaci\u00f3n en algunas escuelas es uno el de la capacitaci\u00f3n magisterial es otro iniciativa que envi\u00f3 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el 12 de diciembre e incluye precisamente que uno de los t\u00e9rminos m\u00e1s importantes del modelo educativo hacia el equidad entonces para escuelas que est\u00e1n en zonas marginadas y para poblaci\u00f3n marginada va a haber todo un programa a lo largo del sexenio para dotar de cocinas y de alimentaci\u00f3n a esas escuelas se parece nos seguir\u00e1n con este tipo de costos porque esos comedores o sea lo que ya no va a haber es venta de diosa que cuesten y eso va a ser gratuito en funci\u00f3n de c\u00f3mo se vaya el programa e instrumentando a lo largo del sexteto gracias bien esto de la esa es otra diferencia con los neoliberales ellos quisieran todo se pagar\u00e1 no les gusta la gratuidad para ellos la educaci\u00f3n gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos todo eso es populismo paternalismo es eso concepci\u00f3n lo que se destina a rescatar al sistema financiero el subsidio que se destina a los de arriba eso le llaman fomento y lo que se le entrega a la gente es paternalismo es populismo y estaba hablando de pesca pusieron de moda una frase ense\u00f1a a pescar no regales el pez cu\u00e1ntas veces los salones est\u00e9 claro que hay que ense\u00f1ar a pescar pero tambi\u00e9n si la justicia es atender a la gente humilde a la gente pobre esa es la funci\u00f3n del gobierno que est\u00e9 hasta los animalitos que tienen sentimientos ya est\u00e1 demostrado de modo que se le diga una mascota a ver vete a buscar tu alimento no entonces les tiene que dar su alimento pero en la concepci\u00f3n neoliberal todo eso es populismo paternalismo y se lleg\u00f3 a una situaci\u00f3n de que todo era cuota vamos a quitar cuotas una gente humilde una gente pobre no se puede operar si tiene un problema porque aunque sea en un hospital p\u00fablico tiene que pagar 5 10.000 quince mil pesos 20.000 de d\u00f3nde lost ark a la gente humilde lo mismo en el caso de lo de la comida o los desayunos escolares a ver que paguen pues no todos tienen la gente vive al d\u00eda todo eso lo vamos a quitar este son derechos y el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y dentro de lo que es la educaci\u00f3n p\u00fablica este es fundamental la alimentaci\u00f3n los ni\u00f1os est\u00e9n bien alimentados vamos a ir lo hemos hablado con este man poco a poco est\u00e9 avanzando porque son muchas las demandas y no queremos endeudar al pa\u00eds estamos actuando de manera responsable pero todo lo que se ahorre por terminar con los lujos va a ser para eso para atender a la gente humilde en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n en lo que tiene que ver con la salud el derecho a la alimentaci\u00f3n s\u00ed que est\u00e1 en la constituci\u00f3n pero eso es letra muerta entonces s\u00ed y ese es otro tema tambi\u00e9n importante pol\u00e9mico porque se rescat\u00f3 los de arriba con el fobaproa porque se convirtieron las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica que eso no es f\u00fatbol ismo estamos hablando de 23 billones de pesos ah\u00ed no que hay este populismo esos momentos ya basta de hipocres\u00edas m\u00e1s la funci\u00f3n del gobierno es garantizar que haya justicia la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos adem\u00e1s es darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y que caminemos todos juntos y es humanismo pero los conservadores son cosita pero ya se acab\u00f3 vamos a debatir sobre todos estos temas y vamos a revisarlos muy bien nos vemos entonces el lunes adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:45.741576"
}