{
    "video_id": "JCyf5UI6nUc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JCyf5UI6nUc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCiJJ5X5uCbfmuXMCNvlge6PfkjRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JCyf5UI6nUc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 20 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 13192,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1458.88,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1461.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos e el d\u00eda de hoy a",
            "start": 1466.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "informarle al pueblo de",
            "start": 1473.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1475.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1477.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "proyectos relacionados con el agua",
            "start": 1480.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1485.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo que vamos a",
            "start": 1487.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1491.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh lo que tiene que ver con",
            "start": 1493.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presas con",
            "start": 1496.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acueductos con distritos de riego",
            "start": 1499.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1504.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay mucha informaci\u00f3n no se",
            "start": 1506.0,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "conoce y es una obra en su",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conjunto muy importante sin precedente",
            "start": 1517.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en muchos",
            "start": 1521.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se hab\u00eda invertido tanto",
            "start": 1524.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en obras",
            "start": 1528.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas como En este",
            "start": 1531.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobierno sin embargo no hay",
            "start": 1535.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh mucho conocimiento No hay mucha",
            "start": 1538.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y ahora",
            "start": 1542.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 1545.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "informar desde luego yo voy a informar",
            "start": 1548.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de septiembre pero",
            "start": 1550.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "queremos que se sepa",
            "start": 1555.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bien para",
            "start": 1559.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que se conozca y la",
            "start": 1561.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1565.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tenga muy",
            "start": 1568.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "claro c\u00f3mo se us\u00f3 el presupuesto su",
            "start": 1571.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dinero beneficio",
            "start": 1575.08,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "de el pueblo como se us\u00f3 el presupuesto",
            "start": 1578.399,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el avance que se Ha logrado",
            "start": 1585.039,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos a ver todo lo relacionado con la",
            "start": 1590.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de El",
            "start": 1594.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "agua es bastante pero escogimos algunos",
            "start": 1597.399,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios para exponer",
            "start": 1602.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed los t\u00e9cnicos responsables a los",
            "start": 1607.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que les agradezco mucho el",
            "start": 1612.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que nos hayan",
            "start": 1616.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ayudado a",
            "start": 1619.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sacar estos proyectos les puedo poner",
            "start": 1621.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 1627.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el ingeniero cedri que est\u00e1 aqu\u00ed ceder",
            "start": 1629.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Escalante era",
            "start": 1634.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "subsecretario de",
            "start": 1638.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 1640.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y Hablando en plata como lo hacemos",
            "start": 1642.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tuvo algunas diferencias con el",
            "start": 1651.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secretario de entonces de",
            "start": 1655.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comunicaciones una muy buena persona",
            "start": 1659.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Lamentablemente",
            "start": 1665.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "acaba de fallecer el ingeniero",
            "start": 1670.08,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "arganis pero",
            "start": 1675.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1678.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "somos as\u00ed es la condici\u00f3n humana a veces",
            "start": 1679.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "nos llevamos bien a veces no coincidimos",
            "start": 1685.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no coincidimos",
            "start": 1689.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "eh Y el ingeniero ced me dijo ya",
            "start": 1693.159,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "renuncio me voy porque no",
            "start": 1698.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tengo buena",
            "start": 1702.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el ingeniero",
            "start": 1705.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y le dije por qu\u00e9 no conociendo que se",
            "start": 1708.799,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trata de un t\u00e9cnico de primer",
            "start": 1712.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "orden de un",
            "start": 1718.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 1720.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1723.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1725.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "profesional digo por qu\u00e9 no me ayuda",
            "start": 1726.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose cargo de una obra que me",
            "start": 1732.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importa mucho terminar",
            "start": 1735.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la presa de Santa Mar\u00eda que no las",
            "start": 1738.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 1741.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "heredado la hab\u00edan iniciado creo que en",
            "start": 1746.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "2015 y trabajaron un a\u00f1o dos a\u00f1os y la",
            "start": 1752.039,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "pararon y estaba el proyecto y la presa",
            "start": 1757.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pues hace",
            "start": 1762.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "falta y era tomar la decisi\u00f3n la dejamos",
            "start": 1764.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed o la invertimos y la",
            "start": 1768.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "terminamos para eso pues no es nada m\u00e1s",
            "start": 1773.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tener el presupuesto y la",
            "start": 1777.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "voluntad sino Construir la presa y tener",
            "start": 1780.799,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "al responsable de",
            "start": 1786.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "obra y el ingeniero",
            "start": 1789.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cedri acept\u00f3 de subsecretario",
            "start": 1793.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "a responsable de la ahora por eso hablo",
            "start": 1798.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "siempre de que no son",
            "start": 1802.399,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lo los cargos lo m\u00e1s",
            "start": 1806.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante sino los",
            "start": 1811.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "encargos lo",
            "start": 1816.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mismo territorio no",
            "start": 1818.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "escritorio lo",
            "start": 1822.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mismo orden dada no",
            "start": 1825.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1830.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "sirve para",
            "start": 1833.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nada entonces el",
            "start": 1836.919,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "ingeniero se acepta y ya termin\u00f3 la",
            "start": 1840.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presa Y as\u00ed",
            "start": 1848.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1851.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este cualquier caso podr\u00eda yo mencionar",
            "start": 1852.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 1859.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1861.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n",
            "start": 1862.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez el",
            "start": 1864.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "director de",
            "start": 1866.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n del agua director general es",
            "start": 1870.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1875.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico tambi\u00e9n del m\u00e1s alto nivel Ah le",
            "start": 1876.519,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 les pongo un",
            "start": 1882.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo resolver",
            "start": 1885.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1890.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n a la presa el",
            "start": 1891.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "zapotillo que consisti\u00f3 porque ya estaba",
            "start": 1894.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "construida la",
            "start": 1898.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cortina en crear unas",
            "start": 1900.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ventanas a la",
            "start": 1905.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cortina una",
            "start": 1908.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n para que con esas cortinas se",
            "start": 1911.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "garantizara que",
            "start": 1916.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 1919.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inundar los pueblos que se",
            "start": 1920.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "opon\u00edan a la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 1924.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pero una",
            "start": 1927.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 1930.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y",
            "start": 1932.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed hemos contado con muy buen equipo",
            "start": 1935.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "en todas las tareas de",
            "start": 1940.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierno yo soy el que Aqu\u00ed estoy con",
            "start": 1945.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ustedes todos los d\u00edas Pero",
            "start": 1948.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ellos son los que",
            "start": 1951.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "trabajan y est\u00e1n creando soluciones En",
            "start": 1954.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo Yo nada",
            "start": 1959.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conduzco",
            "start": 1963.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dirijo",
            "start": 1966.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pero ellos son los",
            "start": 1967.639,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "creativos y los que",
            "start": 1972.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eh Ejecutan",
            "start": 1975.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las obras entonces por eso aprovecho",
            "start": 1978.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para agradecerles mucho por su",
            "start": 1982.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n por su apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 1985.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "subrayar la importancia que tienen los",
            "start": 1988.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 1992.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicanos la ingenier\u00eda",
            "start": 1995.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Mexicana son de lo mejor igual que los",
            "start": 1998.44,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "obreros mexicanos los t\u00e9cnicos los",
            "start": 2003.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ingenieros son muy buenos",
            "start": 2008.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh mucha creatividad y son muy",
            "start": 2011.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 2016.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque siempre se habla de el",
            "start": 2017.72,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "presupuesto o se habla de la empresa o",
            "start": 2022.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2028.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n pero se",
            "start": 2030.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "olvida de la importancia que tiene el",
            "start": 2034.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2037.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como dicen los tecn\u00f3cratas la",
            "start": 2041.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "variable",
            "start": 2045.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "trabajo lo que hacen los",
            "start": 2048.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajadores Sin",
            "start": 2051.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ellos no se avanza Bueno pues ya vamos a",
            "start": 2053.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "dejarle al ingeniero Germ\u00e1n",
            "start": 2058.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "introduzca con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2066.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente eh bienvenidos medios de",
            "start": 2068.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos y a todas",
            "start": 2072.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Eh quiero decirles que",
            "start": 2074.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el la siguiente quiero decirles que los",
            "start": 2078.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proyectos h\u00eddricos prioritarios estamos",
            "start": 2081.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llamando prioritarios tenemos muchas",
            "start": 2083.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otras obras lacionadas con con con con",
            "start": 2085.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el agua Pero estos proyectos son",
            "start": 2088.919,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh hechos est\u00e1n siendo construidos para",
            "start": 2092.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atender problemas espec\u00edficos muy eh muy",
            "start": 2095.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "importantes para para el pa\u00eds eh tenemos",
            "start": 2099.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a presentar 18 proyectos eran",
            "start": 2103.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "15 en las las presentaciones anteriores",
            "start": 2106.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero hemos a\u00f1adido tres estos proyectos",
            "start": 2109.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "van a costar",
            "start": 2111.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "110302 millones de pesos todos en",
            "start": 2114.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "conjunto y van a beneficiar a",
            "start": 2116.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "24,6",
            "start": 2120.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "13306 eh habitantes en en en la",
            "start": 2122.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica lo que se refiere a riego",
            "start": 2126.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "distritos de riego se van a beneficiar",
            "start": 2130.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100,000 hect\u00e1reas de riego",
            "start": 2133.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "100,000 hect\u00e1reas de riego el presidente",
            "start": 2136.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado que en 36 a\u00f1os antes no se",
            "start": 2139.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan eh habilitado ni ni puesto a",
            "start": 2143.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de los agricultores m\u00e1s de",
            "start": 2147.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "20,000 hect\u00e1reas en esta administraci\u00f3n",
            "start": 2149.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos 100,000 hect\u00e1reas de estas",
            "start": 2152.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "100,000 hect\u00e1reas al d\u00eda de hoy ya hay",
            "start": 2154.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con infraestructura para riego alrededor",
            "start": 2157.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de 61,000 haas para agua potable muy",
            "start": 2159.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "importante se va a abastecer cerca de 25",
            "start": 2164.359,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "m c por segundo 25,000 L por segundo a",
            "start": 2169.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estos habitantes en zonas prioritarias",
            "start": 2174.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en zonas con una necesidad de agua",
            "start": 2177.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "potable eh muy importante vamos a hacer",
            "start": 2179.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de estos proyectos por",
            "start": 2182.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por bloques",
            "start": 2186.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en un primer bloque va a ser obras de",
            "start": 2188.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "riego el ingeniero cedric Iv\u00e1n Escalante",
            "start": 2190.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el ingeniero Aar\u00f3n mastache el general",
            "start": 2193.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de brigada Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe y el",
            "start": 2197.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "licenciado Alejandro isauro Mart\u00ednez",
            "start": 2201.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Orozco vamos a empezar por este bloque",
            "start": 2203.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de riego le doy la palabra al ingeniero",
            "start": 2206.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cedric",
            "start": 2208.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2217.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas tengan todos",
            "start": 2220.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ustedes la presa Santa",
            "start": 2222.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda se encuentra ubicada en el marco",
            "start": 2224.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del plan hidr\u00e1ulico interconectado Del",
            "start": 2227.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Noroeste es una presa de",
            "start": 2229.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "almacenamiento cuyos principales",
            "start": 2233.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "objetivos son proporcionar agua a riego",
            "start": 2236.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en 24250 haas y tambi\u00e9n proporcionar",
            "start": 2239.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agua para la generaci\u00f3n de energ\u00eda que",
            "start": 2243.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tiene una capacidad de 30 mews y una",
            "start": 2246.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda de 192 gw por hora",
            "start": 2249.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o no aqu\u00ed podemos apreciar alguno",
            "start": 2252.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de los componentes Este es un excelente",
            "start": 2254.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejemplo de la pol\u00edtica de gobierno del",
            "start": 2257.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador de",
            "start": 2259.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rescatar obras suspendidas o abandonadas",
            "start": 2261.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que proporcionaran beneficios",
            "start": 2265.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importantes a la poblaci\u00f3n la presa se",
            "start": 2268.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dio inicio en el a\u00f1o de 2015 fue",
            "start": 2271.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "suspendida en var ocasiones el",
            "start": 2275.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente en diciembre del 2020",
            "start": 2278.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instruye su",
            "start": 2282.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n y se concluye el 18 de",
            "start": 2283.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "diciembre se inaugura la presa de",
            "start": 2287.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "almacenamiento con un costo de 10961",
            "start": 2290.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2293.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el monto total de la inversi\u00f3n la",
            "start": 2295.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed podemos",
            "start": 2298.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apreciar algunos de los elementos la",
            "start": 2301.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presa tiene cuatro elementos",
            "start": 2303.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fundamentales que son no en orden porque",
            "start": 2305.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la otra imagen aparece los ordenes",
            "start": 2308.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero Son obras de contenci\u00f3n como es la",
            "start": 2311.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cortina Esta es una cortina de 123 m de",
            "start": 2314.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "altura muy importante con casi 8",
            "start": 2317.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos de material",
            "start": 2320.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de enrocamiento que se tuvo que colocar",
            "start": 2322.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dos vertedores que son los fusibles",
            "start": 2324.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para cuando se presentan avenidas",
            "start": 2327.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "extraordinarias y parte de lo que es la",
            "start": 2330.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obra de toma que se aprecia en la imagen",
            "start": 2334.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "inferior",
            "start": 2336.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "derecha esto que parece una especie de",
            "start": 2338.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pajarera es donde entrar\u00e1 el agua que",
            "start": 2340.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 ya comunicarse y trasladarla",
            "start": 2344.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hacia la planta",
            "start": 2347.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica la siguiente por favor",
            "start": 2349.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se aprecian los t\u00faneles en la obra",
            "start": 2352.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de desv\u00edo se construyeron tres t\u00faneles",
            "start": 2354.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con una longitud global de alrededor de",
            "start": 2356.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2300 m lineales y en esos t\u00faneles en el",
            "start": 2359.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "especial en el t\u00fanel 3 se colocaron las",
            "start": 2363.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas que permiten alimentar a la",
            "start": 2366.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "planta hidroel\u00e9ctrica a la casa de",
            "start": 2371.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas donde se estar\u00e1 generando la",
            "start": 2373.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y las dos im\u00e1genes en la",
            "start": 2375.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inferiores derechas son los que se",
            "start": 2378.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "refiere a la",
            "start": 2381.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda que tuvo tambi\u00e9n cinco v\u00e1lvulas",
            "start": 2382.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para precisamente controlar el paso del",
            "start": 2386.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agua hacia eh donde se estar\u00e1 generando",
            "start": 2390.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda otro de los objetivos la",
            "start": 2393.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siguiente por favor otro objetivos",
            "start": 2395.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fundamentales es proporcionar agua para",
            "start": 2397.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Rigo para",
            "start": 2400.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "24,250 haas esas 24,250 haas se ubican",
            "start": 2401.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en 11 secciones de riego a partir de la",
            "start": 2407.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presa derivadora Tamarindo que aqu\u00ed se",
            "start": 2410.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprecia y aqu\u00ed hay 11 secciones de riego",
            "start": 2413.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1n",
            "start": 2416.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh con donde est\u00e1n contempladas las 24,2",
            "start": 2418.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "50 haas a la fecha ya llevamos",
            "start": 2422.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "16118 haas terminadas Y en este momento",
            "start": 2424.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se encuentran trabajando 8132 hect\u00e1reas",
            "start": 2428.599,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "esto ha tenido una inversi\u00f3n de 10,023",
            "start": 2433.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "millones de pesos y un avance de casi el",
            "start": 2438.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "77 por y la fecha inauguraci\u00f3n en la",
            "start": 2440.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "segunda quincena de agosto de este a\u00f1o",
            "start": 2444.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las siguientes por favor en estas",
            "start": 2447.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes se aprecian alguna las",
            "start": 2449.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "actividades como es el revestimiento de",
            "start": 2451.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "canal principal las caracter\u00edsticas de",
            "start": 2454.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la zona de riego fueron siguientes 82 km",
            "start": 2456.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de canal principal y",
            "start": 2459.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "475 km de redes para la alimentaci\u00f3n de",
            "start": 2461.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "las hect\u00e1reas ya mencionadas aqu\u00ed se",
            "start": 2465.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aprecian algunas de las actividades",
            "start": 2468.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de la tuber\u00eda la termofusi\u00f3n",
            "start": 2469.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n conectando eh las",
            "start": 2472.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "distintas tuber\u00edas que se est\u00e1n",
            "start": 2475.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aplicando y ya la colocaci\u00f3n de concreto",
            "start": 2478.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh revestido En la imagen superior",
            "start": 2481.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecha la siguiente por favor",
            "start": 2484.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "otras im\u00e1genes de la misma zona de riego",
            "start": 2487.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "e insistir en que esta zona de riego que",
            "start": 2490.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "son 24 250 hect\u00e1reas se concluye en la",
            "start": 2494.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tercera semana del mes de agosto es",
            "start": 2497.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2499.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente la",
            "start": 2501.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n Perd\u00f3n la",
            "start": 2503.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n la producci\u00f3n el incremento",
            "start": 2506.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n si los se\u00f1ores productores",
            "start": 2509.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que son beneficiarios en 2551 casos nos",
            "start": 2513.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "han comentado lo siguiente ah\u00ed hay",
            "start": 2517.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grandes sembradillos de mango chile y",
            "start": 2520.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Pero sobre todo hablando de mango",
            "start": 2522.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan lo siguiente Nosotros con el",
            "start": 2524.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el sistema de temporal estamos",
            "start": 2528.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "produciendo ocho toneladas por hect\u00e1rea",
            "start": 2531.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o con el sistema de riego vamos a",
            "start": 2534.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incrementar por lo menos a 16 toneladas",
            "start": 2537.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por hectaria o sea Esta es una de las",
            "start": 2540.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "grandes bondades del de tener riego en",
            "start": 2542.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "zonas y en especial en la zona sur del",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa donde todav\u00eda no hab\u00eda",
            "start": 2548.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una una un sistema de esta naturaleza",
            "start": 2551.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2555.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gracias con su",
            "start": 2562.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "permiso Muchas gracias con su permiso",
            "start": 2568.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2571.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh voy a referirme a",
            "start": 2574.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a una importante obra que se est\u00e1",
            "start": 2577.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "desarrollando dentro del plan de",
            "start": 2580.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Justicia Yaqui en el estado de Sonora",
            "start": 2581.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que antes de referirme al tema agua",
            "start": 2584.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quiero decirles que uno de los objetivos",
            "start": 2586.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "principales de este de este plan",
            "start": 2588.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es el tema de tierra en el tema de",
            "start": 2591.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tierra se tiene ya la restituci\u00f3n de",
            "start": 2595.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "500000 hect\u00e1reas al pueblo yai para que",
            "start": 2599.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengan una idea de lo que significa",
            "start": 2602.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "50000 hect\u00e1reas la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2604.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene 150000 hect\u00e1reas es decir una",
            "start": 2607.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tercera parte de la Ciudad de M\u00e9xico por",
            "start": 2610.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dar un referente ha sido restituida al",
            "start": 2613.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui en su territorio ahora me",
            "start": 2616.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "referir\u00e9 a los temas del agua a las",
            "start": 2619.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "obras p\u00fablicas que Est\u00e1 realizando la",
            "start": 2622.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Conagua en el territorio yai uno muy",
            "start": 2624.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importante de ellos es el distrito riego",
            "start": 2627.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "018 del pueblo yai Aqu\u00ed tambi\u00e9n Quiero",
            "start": 2629.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "agradecer a a la etnia al pueblo que nos",
            "start": 2633.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "permitan y que nos den la confianza por",
            "start": 2637.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar trabajando en su territorio este",
            "start": 2638.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distrito de riego ha sido dise\u00f1ado y",
            "start": 2641.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "construido en conjunto con ellos con la",
            "start": 2645.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tribu tardamos un a\u00f1o en dise\u00f1arlo y y",
            "start": 2647.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el por decreto",
            "start": 2652.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidencial en el mes de septiembre del",
            "start": 2655.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 Y a partir del a\u00f1o 2022 a la",
            "start": 2658.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fecha se ha venido construyendo es un",
            "start": 2662.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "distrito de que tiene como potencial",
            "start": 2665.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "61000 hect\u00e1reas de riego que est\u00e1n",
            "start": 2669.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constituidas estas 61000 hect\u00e1reas de",
            "start": 2672.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "23000 que ya exist\u00edan en una superficie",
            "start": 2674.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de riego un distrito de riego yo le",
            "start": 2678.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llamo viejo se llamaba colonias jais que",
            "start": 2681.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aparece ah\u00ed en el gr\u00e1fico en la parte de",
            "start": 2683.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medio es el color ocre y las restantes",
            "start": 2685.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "38000 hect\u00e1reas las estamos ampliando",
            "start": 2688.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se refieren ah\u00ed a la a lo que",
            "start": 2691.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aparece en colores no color verde",
            "start": 2693.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "naranja gris eh moradito Y el azul estas",
            "start": 2696.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh primeramente las hect\u00e1reas viejas nos",
            "start": 2701.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la tribu que la rehabilitamos las",
            "start": 2705.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "23,000 hect\u00e1reas porque quer\u00eda que",
            "start": 2707.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estuvieran a Tono con las nuevas porque",
            "start": 2709.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este distrito de riego de colonias yis",
            "start": 2711.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ven\u00eda del siglo pasado de los a\u00f1os 50 70",
            "start": 2714.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado Ya le dimos una buena",
            "start": 2718.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rehabilitada tambi\u00e9n este a\u00f1o Vamos a",
            "start": 2721.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "continuar en la rehabilitaci\u00f3n y eh la",
            "start": 2723.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n que son las 38000 hect\u00e1reas",
            "start": 2726.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estamos programando las primeras las",
            "start": 2728.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primeras 30.000 hect\u00e1reas concluirlas A",
            "start": 2731.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fines del pr\u00f3ximo mes de julio y las",
            "start": 2733.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "restantes 8000 hect\u00e1reas en el mes de",
            "start": 2736.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "septiembre una cosa muy importante que",
            "start": 2738.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay que se\u00f1alar aqu\u00ed es que eh la tribu",
            "start": 2742.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "en nombr\u00f3 una comisi\u00f3n denominada por",
            "start": 2746.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ellos comisi\u00f3n hiqui del agua que eh se",
            "start": 2750.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya se le transfiri\u00f3 la administraci\u00f3n",
            "start": 2753.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del de del distrito de riego que ya",
            "start": 2755.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puede funcionar y est\u00e1n a cargo de ellos",
            "start": 2758.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "En esta comisi\u00f3n hiqui hombres mujeres",
            "start": 2762.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "profesionales t\u00e9cnicos jaquis que ya",
            "start": 2765.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvieron su primera experiencia de un",
            "start": 2768.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ciclo agr\u00edcola oto\u00f1o invierno Ya",
            "start": 2770.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "produjeron este a\u00f1o trigo y por cierto",
            "start": 2774.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo hicieron muy bien ya tuvieron su",
            "start": 2777.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primera experiencia ellos directamente",
            "start": 2779.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administrando el distrito de riego",
            "start": 2781.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros seguimos en ayud\u00e1ndoles en la",
            "start": 2783.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n adelante por favor aqu\u00ed",
            "start": 2786.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes del distrito de riego",
            "start": 2789.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se tiene el canal principal del distrito",
            "start": 2792.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "riego en las fotograf\u00edas que est\u00e1n en la",
            "start": 2795.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "margen izquierda superior en medio tiene",
            "start": 2797.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "52 km este es la arteria principal del",
            "start": 2800.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "distrito riego del pueblo Yaqui de la",
            "start": 2803.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 2805.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "concluido Tenemos tambi\u00e9n cruces por",
            "start": 2807.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "debajo de la carretera y la v\u00eda ferria",
            "start": 2810.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que va de Obreg\u00f3n a Hermosillo estamos",
            "start": 2814.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construyendo Este paso del agua por",
            "start": 2817.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "debajo de estas importantes v\u00edas de",
            "start": 2819.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n esta en particular la",
            "start": 2821.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "terminaremos el pr\u00f3ximo mes Tambi\u00e9n",
            "start": 2823.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos cruzando por debajo del r\u00edo",
            "start": 2825.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Yaqui Esta es una obra muy emblem\u00e1tica",
            "start": 2827.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para ellos que es un reclamo de hace",
            "start": 2830.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os para pasar la",
            "start": 2833.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "infraestructura hidroagr\u00edcola de riego",
            "start": 2835.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la margen derecha del r\u00edo a la margen",
            "start": 2838.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "izquierda y tenemos otras redes de",
            "start": 2841.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y canales laterales",
            "start": 2843.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sublateritium",
            "start": 2847.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yi y ah\u00ed muy cerquito est\u00e1 la presa",
            "start": 2876.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derivadora del chiculi hemos",
            "start": 2879.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "rehabilitado toda completa tenemos las",
            "start": 2881.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "compuertas nuevas el equipo",
            "start": 2884.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico nuevo y estamos abriendo",
            "start": 2887.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2889.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ventana una tercera ventana para que",
            "start": 2890.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "todao el agua que se requiere para la",
            "start": 2892.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n llegue pronto destaco otra",
            "start": 2894.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda que es la parte de abajo un",
            "start": 2898.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hidrante parcelario que es donde va a",
            "start": 2900.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salir el agua para llevarla directamente",
            "start": 2902.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a la parcela de cada uno de los",
            "start": 2905.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "productores jais Muchas",
            "start": 2908.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2916.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando buenos d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 2920.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe ingeniero",
            "start": 2922.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "residente de la construcci\u00f3n del",
            "start": 2925.4,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n",
            "start": 2926.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mercado Esta obra se encuentra en estado",
            "start": 2928.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Dear Tenemos aqu\u00ed la l\u00e1mina la",
            "start": 2930.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "superficie que se va con esta obra de",
            "start": 2935.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "43000 heas 7600 productores lamos",
            "start": 2937.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "6800 este personas beneficiadas de",
            "start": 2941.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "manera directa se dividi\u00f3 en cuatro",
            "start": 2943.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "etapas actualmente llevamos tres etapas",
            "start": 2946.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "concluidas estamos en la \u00faltima que es",
            "start": 2948.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la gran zona de riego all\u00ed al en la",
            "start": 2950.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte superior Y pues con un",
            "start": 2952.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "96.67 por para el primero de septiembre",
            "start": 2955.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo Esta obra el video",
            "start": 2959.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2962.319,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "favor les voy a presentar un video",
            "start": 2964.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s ilustrativo todos los",
            "start": 2966.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trabajos en esta en esta obra Aqu\u00ed vamos",
            "start": 2968.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a ir viendo lo que se ha estado",
            "start": 2972.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ejecutando para que este tenemos la",
            "start": 2974.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sensibilidad del movimiento de las obras",
            "start": 2977.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el esfuerzo el 247 este la instrucci\u00f3n",
            "start": 2979.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que nos dio el se\u00f1or presidente y como",
            "start": 2983.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchos otros proyectos Este ha sido de",
            "start": 2986.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los que impuls\u00f3 son de proyectos",
            "start": 2988.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "anteriores en administraciones",
            "start": 2990.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "anteriores Y actualmente nosotros la",
            "start": 2992.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo",
            "start": 2995.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edan aproximadamente un",
            "start": 2996.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "5%",
            "start": 2998.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed vemos la",
            "start": 3001.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "georreferenciaci\u00f3n en el distrito de",
            "start": 3004.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "riego los municipios son de Ruiz Tuxpan",
            "start": 3006.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Santiago I cintla rosa morada Esta es la",
            "start": 3009.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presa derivadora del jile\u00f1o esta se",
            "start": 3014.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alimenta con las aguas del R\u00edo Santiago",
            "start": 3015.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos el inicio del Canal estas",
            "start": 3018.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obras empezaron con administraciones",
            "start": 3020.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "anteriores se hicieron 13 km en casi 9",
            "start": 3022.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os beneficiando 2000 hect\u00e1reas",
            "start": 3025.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros al final de la obra habremos",
            "start": 3028.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegado a las casi 43000 42000 hect\u00e1reas",
            "start": 3030.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s de 7600 productores Este es un",
            "start": 3033.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hicimos pasar las aguas del R\u00edo Santiago",
            "start": 3036.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por debajo del R\u00edo San Pedro aqu\u00ed ya se",
            "start": 3038.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ven canales laterales de concreto",
            "start": 3041.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "revestidos Esa es la la arteria",
            "start": 3043.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "principal de alimentaci\u00f3n a los dem\u00e1s",
            "start": 3046.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "laterales igual que las otros distritos",
            "start": 3050.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de riego hemos pasado por debajo del",
            "start": 3053.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ferrocarril de carretera llevamos m\u00e1s de",
            "start": 3055.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "25 cruces por unas arterias principales",
            "start": 3057.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy importantes y con todas las medidas",
            "start": 3061.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de seguridad a la par del canal se hacen",
            "start": 3064.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caminos auxiliares son casi 400 km de",
            "start": 3067.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caminos que llegan a comunicar",
            "start": 3070.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas esto es adicional al Canal",
            "start": 3072.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos detonaciones porque lo que no",
            "start": 3075.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nos deja pasar lo detonamos aqu\u00ed se ve",
            "start": 3077.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una doble l\u00ednea de conducci\u00f3n de 2,500",
            "start": 3080.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mm Esto es lo que actualmente est\u00e1",
            "start": 3085.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "viendo ustedes ven la tuber\u00eda queda por",
            "start": 3087.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "debajo del terreno vuelve otra vez el",
            "start": 3089.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ejidatario a",
            "start": 3091.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "construir las instrucciones es 247 por",
            "start": 3093.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso es que estamos logrando alcanzar Esa",
            "start": 3097.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esa meta en estos 4 a\u00f1os que llamos de",
            "start": 3099.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de la obra y poder estar en",
            "start": 3101.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiempo y forma para el primero de",
            "start": 3103.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o en curso entregar la",
            "start": 3105.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 3108.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "completa aqu\u00ed se ven otras partes d que",
            "start": 3110.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estamos actualmente fueron 300 km que",
            "start": 3112.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estamos colocando en en 8 meses como la",
            "start": 3115.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde desde Tepic a Mazatl\u00e1n es lo que",
            "start": 3118.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos haciendo en l\u00ednea esta se",
            "start": 3121.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "llama una obra de toma Esta es la obra",
            "start": 3123.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "final de todo esto es b\u00e1sicamente el",
            "start": 3126.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "distrito de riego los",
            "start": 3130.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes Buenos d\u00edas presidente con su",
            "start": 3143.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permiso Buenos d\u00edas a todas y todos eh",
            "start": 3145.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3148.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3150.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siguiente siguiente",
            "start": 3152.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh Me voy a referir al proyecto de de la",
            "start": 3155.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "zona de riego de picachos al proyecto",
            "start": 3159.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "picachos eh este proyect este proyecto",
            "start": 3161.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 situado en el sur del Estado de",
            "start": 3165.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Sinaloa La Presa Picacho se inaugur\u00f3 en",
            "start": 3167.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el 2011 es una presa de almacenamiento",
            "start": 3170.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que desde su inauguraci\u00f3n no hab\u00eda",
            "start": 3173.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenido ning\u00fan una utilidad es est\u00e1 el",
            "start": 3175.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "2019 que el presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 3179.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal a trav\u00e9s de la",
            "start": 3182.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Conagua inician con el proyecto de la",
            "start": 3183.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Acueducto am Mazatl\u00e1n",
            "start": 3186.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde la presa picachos comienza a tener",
            "start": 3189.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la primer gran utilidad para la regi\u00f3n",
            "start": 3192.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh yo me voy a referir en este momento",
            "start": 3194.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al segundo componente del proyecto",
            "start": 3197.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "picachos que es la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3200.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "zona de riego de picachos que consta de",
            "start": 3202.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh 22500 hect\u00e1reas de riego tecnificado",
            "start": 3205.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n haciendo nuestra inversi\u00f3n",
            "start": 3209.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n Federal que se ha hecho es",
            "start": 3211.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3213.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "5444 millones de pesos eh al d\u00eda de hoy",
            "start": 3214.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos un avance f\u00edsico",
            "start": 3217.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "considerable del",
            "start": 3219.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "997.1 por el proyecto beneficiar\u00e1 a",
            "start": 3221.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "3172 productores en la l\u00e1mina se se",
            "start": 3226.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alcanza percibir el el plan general de",
            "start": 3229.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n eh la parte naranja es",
            "start": 3233.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es toda la la zona del riego tecnificado",
            "start": 3236.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "toda la tuber\u00eda que nosotros Estamos",
            "start": 3239.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instalando y la franja azul son parte de",
            "start": 3241.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los uno de los grandes componentes de la",
            "start": 3244.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zona de riego que es la construcci\u00f3n de",
            "start": 3246.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "61.8 km de canal revestido as\u00ed como",
            "start": 3249.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "142 km de vialidades eh que conectan a",
            "start": 3254.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 ejidos en el en el sur de",
            "start": 3259.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa eh adem\u00e1s tambi\u00e9n el proyecto",
            "start": 3261.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "comprende la construcci\u00f3n de 15.6 km de",
            "start": 3265.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "margen derecha de canal principal",
            "start": 3269.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entubado el proyecto en general son",
            "start": 3271.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "348.5 km de red entubada",
            "start": 3275.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh otro componente importante es la",
            "start": 3278.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la derivadora siqueros",
            "start": 3281.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta derivadora en su margen derecha eh",
            "start": 3284.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "provee de agua al Acueducto de Mazatl\u00e1n",
            "start": 3288.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que el presidente inaugur\u00f3 en el a\u00f1o",
            "start": 3290.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2020 y en su margen derecha da el abasto",
            "start": 3293.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de 20 m c por segundo eh a la zona de",
            "start": 3297.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "riego la",
            "start": 3301.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente eh aqu\u00ed ya en estas im\u00e1genes",
            "start": 3303.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "podemos ver la presa derivadora siqueros",
            "start": 3306.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el canal principal que ya est\u00e1 dotando",
            "start": 3309.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de agua a a productores que cosechan",
            "start": 3311.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ma\u00edz eh frijol chile cebolla mango en",
            "start": 3315.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esta parte de del estado de de Sinaloa",
            "start": 3319.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el municipio de Mazatl\u00e1n el hidrante",
            "start": 3322.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es la parte final Don donde El",
            "start": 3325.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "agricultor",
            "start": 3326.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente llega y abre la llave y",
            "start": 3328.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empieza a regar pues las hect\u00e1reas que",
            "start": 3331.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ellos tienen y varias este estructuras",
            "start": 3333.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que tenemos aqu\u00ed siguiente un desfogue",
            "start": 3336.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "As\u00ed se ve el canal as\u00ed estas son eh",
            "start": 3339.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "algunas de las estructuras comentar que",
            "start": 3342.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el Estado de Sinaloa no hay",
            "start": 3344.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "infraestructura como esta que se est\u00e1",
            "start": 3346.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "construyendo 62 km de canal revestido",
            "start": 3348.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "significan eh ahorro racional del agua",
            "start": 3352.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no hay p\u00e9rdida",
            "start": 3355.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no por evaporaci\u00f3n por filtraci\u00f3n",
            "start": 3356.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Entonces es un sistema de riego",
            "start": 3358.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tecnificado bastante novedoso y",
            "start": 3361.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sofisticado en el pa\u00eds al igual que de",
            "start": 3364.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 3368.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "proyectos esto es cu\u00e1nto la la la fecha",
            "start": 3369.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de inauguraci\u00f3n que nosotros le hemos",
            "start": 3374.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "planteado el presidente es para la",
            "start": 3376.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "primera sem la \u00faltima semana de Julio la",
            "start": 3378.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "primera semana de agosto",
            "start": 3380.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la anterior la",
            "start": 3389.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "anterior lo que se refiere al bloque que",
            "start": 3390.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acabamos de presentar referente a los",
            "start": 3393.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distritos de riego como dec\u00edamos al",
            "start": 3395.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "principio actualmente ya",
            "start": 3397.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "6538 hect\u00e1reas est\u00e1n habilitados con la",
            "start": 3401.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "infraestructura para iniciar el riego",
            "start": 3404.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "son es un avance importante de las",
            "start": 3406.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "100000 hect\u00e1reas que est\u00e1n programadas",
            "start": 3408.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3411.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "S\u00ed el siguiente",
            "start": 3418.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bloque voy a tener yo una participaci\u00f3n",
            "start": 3419.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al principio luego el licenciado",
            "start": 3422.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Alejandro isauro nuevamente la maestra",
            "start": 3425.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Claudia Cecilia el doctor Felipe zara\u00edn",
            "start": 3427.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el ingeniero Felipe Irineo P\u00e9rez El",
            "start": 3430.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "general de brigada Ra\u00fal Manzano y el",
            "start": 3434.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ingeniero Aar\u00f3n mastache la siguiente",
            "start": 3437.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3440.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "favor el a\u00f1o 2000",
            "start": 3440.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 3448.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2022 23 fue un a\u00f1o cr\u00edtico en lo que se",
            "start": 3449.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "refiere el abastecimiento de agua a la",
            "start": 3453.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Zona Metropolitana de Monterrey la zona",
            "start": 3455.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conurbada eh se quedaron sin agua las",
            "start": 3457.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "principales fuentes de abastecimiento",
            "start": 3460.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "superficial que representaba el 60 por",
            "start": 3462.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del abastecimiento total de la Zona",
            "start": 3465.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey eh este 60",
            "start": 3468.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "por estaba abastecido por las presas",
            "start": 3472.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": " la boca y el cuchillo",
            "start": 3476.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "principalmente cerroprieto y la boca",
            "start": 3478.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quedaron vac\u00edas totalmente el presidente",
            "start": 3480.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dio instrucciones para que se resolviera",
            "start": 3484.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el problema a la brevedad posible ya que",
            "start": 3486.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esta fuente superficial a pesar de que",
            "start": 3489.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "era el 60 por afectaba a toda la",
            "start": 3490.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a toda la zona metropolitana",
            "start": 3494.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dio instrucciones muy precisas el",
            "start": 3496.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente dividi\u00f3",
            "start": 3498.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el una obra que estaba eh prevista Para",
            "start": 3500.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "al futuro furo que era la construcci\u00f3n",
            "start": 3505.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del cuchillo dos se opera y se ha",
            "start": 3507.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "operado el cuchillo uno pero era",
            "start": 3510.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "necesario construir el cuchillo dos una",
            "start": 3512.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un acueducto que es abastecido por la",
            "start": 3516.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presa el cuchillo dio instrucciones muy",
            "start": 3518.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "precisas y se llevaron estas",
            "start": 3521.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "instrucciones al pie de la letra se",
            "start": 3523.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 la obra en 10 frentes eh que",
            "start": 3525.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principalmente era la instalaci\u00f3n del",
            "start": 3529.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Acueducto pero tambi\u00e9n tiene componentes",
            "start": 3531.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muy importantes que por ejemplo la",
            "start": 3534.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda de acero",
            "start": 3537.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh Son 90 km de longitud cinco plantas",
            "start": 3539.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de bombeo 16 estructuras de control de",
            "start": 3544.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos transitorios y por supuesto",
            "start": 3548.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cruces carreteras ferrocarriles",
            "start": 3550.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gasoductos acueductos y r\u00edos Entonces el",
            "start": 3552.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente dio la instrucci\u00f3n de",
            "start": 3555.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizar estos frentes de trabajo con",
            "start": 3557.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "10 empresas y una instrucci\u00f3n",
            "start": 3560.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "important\u00edsima que ayud\u00f3 much\u00edsimo al",
            "start": 3563.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desarrollo de la obra fue que la",
            "start": 3566.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gerencia de todo el proyecto lo lo llev\u00f3",
            "start": 3568.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional con",
            "start": 3572.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n con disciplina esto nos",
            "start": 3575.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a construir el acueducto en un",
            "start": 3578.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiempo r\u00e9cord de un a\u00f1o se puso en",
            "start": 3580.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n una parte antes del a\u00f1o pero",
            "start": 3584.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la totalidad de la infraestructura en un",
            "start": 3586.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se van a beneficiar los 5.4 millones",
            "start": 3590.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de habitantes eh toda la zona",
            "start": 3593.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "metropolitana y la inversi\u00f3n total de",
            "start": 3596.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta infraestructura es de 14,000",
            "start": 3599.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3602.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3603.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "7755 del Gobierno Federal y de",
            "start": 3605.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "6297 del gobierno del Estado la obra",
            "start": 3609.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 totalmente concluida y est\u00e1",
            "start": 3612.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "abasteciendo actualmente 5000 L por",
            "start": 3614.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "segundo a la Zona Metropolitana de",
            "start": 3618.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Monterrey la siguiente por favor aqu\u00ed",
            "start": 3620.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos unas im\u00e1genes de de esta es una",
            "start": 3622.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de las cinco plantas de bombeo",
            "start": 3625.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "totalmente terminada las cinco est\u00e1n en",
            "start": 3627.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "las mismas condiciones hay tanques de",
            "start": 3630.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sumergencia la siguiente por favor hay",
            "start": 3632.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "plantas de otras plantas de bombeo tanes",
            "start": 3634.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de sumergencia Torres de oscilaci\u00f3n",
            "start": 3637.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "obras de toma c\u00e1maras de aire una",
            "start": 3639.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "infraestructura muy completa para",
            "start": 3642.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abastecer eh con seguridad a la",
            "start": 3645.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la Zona Metropolitana de",
            "start": 3648.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Monterrey con 5000 lr por segundo otro",
            "start": 3650.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de los proyectos vitales es para la",
            "start": 3653.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera es el que denominamos",
            "start": 3657.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna este",
            "start": 3660.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proyecto nace tambi\u00e9n con las",
            "start": 3663.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente para",
            "start": 3665.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n de la comarca Lagunera",
            "start": 3667.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 3670.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1,600000 habitantes esta poblaci\u00f3n sea",
            "start": 3671.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "abastecida con agua de calidad",
            "start": 3675.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 3678.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh la principal fuente de abastecimiento",
            "start": 3680.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de la comarca Lagunera es a trav\u00e9s de de",
            "start": 3683.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pozos a trav\u00e9s para extraer agua del",
            "start": 3686.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "subsuelo eh Ya lo mencion\u00f3 el",
            "start": 3689.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente la poblaci\u00f3n est\u00e1 siendo",
            "start": 3693.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "afectada con agua de muy mal mala",
            "start": 3695.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "calidad proveniente del del acu\u00edfero ya",
            "start": 3698.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que contiene contaminantes que est\u00e1n",
            "start": 3701.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "provocando una afectaci\u00f3n a la salud a",
            "start": 3704.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los habitantes una afectaci\u00f3n a la salud",
            "start": 3706.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importante eh la decisi\u00f3n del presidente",
            "start": 3709.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue implementar un proyecto que iba",
            "start": 3712.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que va a sustituir al 100% del agua",
            "start": 3716.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1nea con agua superficial",
            "start": 3719.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Entonces el objetivo es Eh abastecer Al",
            "start": 3722.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "1600,000 habitantes con",
            "start": 3728.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "6340 l por segundo estos",
            "start": 3731.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "6630 40 L por segundo es para la",
            "start": 3734.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n futura o sea se est\u00e1",
            "start": 3738.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construyendo la infraestructura para",
            "start": 3741.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abastecer a la poblaci\u00f3n futura eh",
            "start": 3743.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o a 35 40 a\u00f1os a partir de que se",
            "start": 3746.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "inaugure la la la infraestructura",
            "start": 3750.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llevamos el 97 por de la infraestructura",
            "start": 3754.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mayor el 65 por de los troncales que son",
            "start": 3757.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los que van a llevar agua a nueve",
            "start": 3761.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "municipios cuatro en Durango y cinco en",
            "start": 3764.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Coahuila El Avance global de este",
            "start": 3767.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proyecto es del 83 por y va a costar en",
            "start": 3770.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n 1",
            "start": 3774.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1474 millones de pesos sus principales",
            "start": 3776.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "componentes es una presa derivadora una",
            "start": 3779.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "planta de bombeo con esta capacidad de",
            "start": 3782.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "6340 L por segundo 6.1 km de acueducto a",
            "start": 3785.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n y casi 28 km de acueducto a",
            "start": 3790.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gravedad una potabilizadora que est\u00e1 en",
            "start": 3794.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n lleva muy buen",
            "start": 3797.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avance pero aqu\u00ed la condici\u00f3n de la",
            "start": 3799.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "potabilizadora es que va a potabilizar",
            "start": 3803.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "agua de mucha mejor calidad que la del",
            "start": 3806.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "subsuelo y se est\u00e1n utilizando m\u00e9todos",
            "start": 3809.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "convencionales para la potabilizaci\u00f3n el",
            "start": 3813.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "22 de diciembre del 2023 el presidente",
            "start": 3815.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puso en marcha una",
            "start": 3819.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh una parte inicial para abastecer a",
            "start": 3821.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los tres municipios",
            "start": 3824.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de uno de la de Coahuila y dos de",
            "start": 3827.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Durango para abastecer con hasta 10000 l",
            "start": 3831.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "por segundo en una primera etapa estamos",
            "start": 3836.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabajando eh para para llegar a los",
            "start": 3838.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "6000 340 L por segundo 13.6 km de l\u00ednea",
            "start": 3842.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y 150 km de redes",
            "start": 3847.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "troncales se generan 3200 empleos",
            "start": 3851.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante por favor aqu\u00ed tenemos unas",
            "start": 3854.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de los de la infraestructura la",
            "start": 3856.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presa derivadora subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 3859.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora eh la plantas de",
            "start": 3862.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bombeo una caja de operaci\u00f3n de v\u00e1lvulas",
            "start": 3865.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n y tanques de almacenamiento",
            "start": 3868.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es es una obra que va a resolver el",
            "start": 3870.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "problema de salud a los habitantes de la",
            "start": 3873.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera tanto para condiciones",
            "start": 3876.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "actuales 1,600 habitantes como a futuro",
            "start": 3878.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2 millones de habitantes la siguiente",
            "start": 3882.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3884.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "favor la siguiente",
            "start": 3887.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diapositiva otra eh planta",
            "start": 3890.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "potabilizadora que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 3892.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en en Durango en la ciudad de Durango",
            "start": 3894.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este proyecto se inici\u00f3 en marzo de este",
            "start": 3898.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tambi\u00e9n es una necesidad que tiene",
            "start": 3902.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de de Durango ya que",
            "start": 3906.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "actualmente igual que en la laguna est\u00e1",
            "start": 3910.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recibiendo como abastecimiento de agua",
            "start": 3913.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agua del subsuelo que viene contaminada",
            "start": 3915.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en este caso con fluor y provoca",
            "start": 3918.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "afectaciones a la salud muy importantes",
            "start": 3921.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el presidente dio la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 3924.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se construyera esta planta",
            "start": 3926.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "potabilizadora y abastecer a 200,000",
            "start": 3928.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "habitantes y evitar ya el problema de",
            "start": 3932.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "beber y de usar agua con fluor se lleva",
            "start": 3936.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un avance f\u00edsico casi del 23 por y una",
            "start": 3939.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "base avance financiero del 30% sus",
            "start": 3943.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "componentes son una obra de toma una",
            "start": 3947.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "planta de bombeo un Acueducto de 10.5 km",
            "start": 3949.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y por supuesto la potabilizadora eh se",
            "start": 3953.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pretende terminar este",
            "start": 3956.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proyecto a finales del mes de agosto la",
            "start": 3959.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed tenemos algunas",
            "start": 3961.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de las obras en proceso eh la",
            "start": 3964.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "obra de toma trabajos en la planta de",
            "start": 3968.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bombeo el suministro de tuber\u00eda todos",
            "start": 3970.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los suministros ya est\u00e1n en el lugar",
            "start": 3973.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tanto las tuber\u00edas como equipo",
            "start": 3976.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico equipo de bombeo Est\u00e1 ya",
            "start": 3977.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en proceso de fabricaci\u00f3n y tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3980.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "observamos trabajos en planta",
            "start": 3983.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "potabilizadora y la caja de llegada a la",
            "start": 3984.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "potabilizadora adelante por favor otro",
            "start": 3986.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los proyectos importantes que que se",
            "start": 3990.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo tambi\u00e9n para",
            "start": 3992.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "abastecer de agua potable a la Zona",
            "start": 3995.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey que es otro",
            "start": 3997.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de los eh de la infraestructura que va a",
            "start": 4001.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "complementar el agua que necesita la",
            "start": 4005.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Zona Metropolitana de Monterrey se van a",
            "start": 4007.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beneficiar 500,000 habitantes es una",
            "start": 4010.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 8,000 millones tamb bien",
            "start": 4012.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n Federal de",
            "start": 4015.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "3954 millones y la inversi\u00f3n Estatal de",
            "start": 4017.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "4068 millones de pesos Mitad y Mitad El",
            "start": 4022.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Avance f\u00edsico que se tiene en este",
            "start": 4025.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "momento es del 82 por y El Avance",
            "start": 4027.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "financiero el 75 por los componentes de",
            "start": 4030.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este proyecto son la presa que es una",
            "start": 4033.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 4036.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh muy original en lo que se refiere a",
            "start": 4038.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la longitud de la de la cortina es m\u00e1s",
            "start": 4041.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de 1 k km y tiene",
            "start": 4044.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 1915 Met casi do 2 km de",
            "start": 4047.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "longitud obras",
            "start": 4051.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "complementarias reforzamiento de 4 km",
            "start": 4054.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del Acueducto Cerro Monterrey y",
            "start": 4056.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la capacidad de la",
            "start": 4059.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora San Roque esto",
            "start": 4060.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Esta infraestructura tambi\u00e9n se pretende",
            "start": 4064.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se termine A mediados del mes de",
            "start": 4066.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agosto la siguiente por",
            "start": 4068.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de",
            "start": 4070.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 4073.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es otra de las caracter\u00edsticas de la",
            "start": 4075.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presa es que es una presa tipo gravedad",
            "start": 4078.279,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 su cuerpo est\u00e1 hecho de",
            "start": 4082.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "concreto compactado concreto rolado como",
            "start": 4086.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se le llama en medio en el medio de la",
            "start": 4090.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda entonces aqu\u00ed tenemos algunas",
            "start": 4092.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de los procesos constructivos",
            "start": 4095.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene su canal de descarga y la obra de",
            "start": 4097.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Toma por supuesto",
            "start": 4101.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante la siguiente",
            "start": 4103.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "le corresponde al al licenciado",
            "start": 4106.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "isauro",
            "start": 4115.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Como lo comentaba el proyecto",
            "start": 4118.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "picachos tiene tres componentes el",
            "start": 4121.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acueducto Mazatl\u00e1n que inicia el 2020 y",
            "start": 4124.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "culmina el 2021 eh la zona de riego que",
            "start": 4127.839,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "comienza el proyecto en el 2021 y",
            "start": 4132.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos a punto de inaugurarlo ya se",
            "start": 4135.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tienen 20,000 de las 22,500 hect\u00e1reas y",
            "start": 4137.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este esta vertiente es la vertiente",
            "start": 4141.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "emblema del proyecto el presidente nos",
            "start": 4145.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 mucho que hici\u00e9ramos posible",
            "start": 4147.319,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llevar agua de calidad en cantidad",
            "start": 4151.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "suficiente al municipio de Concordia en",
            "start": 4153.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el Estado de Sinaloa",
            "start": 4157.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh nos pidi\u00f3 que hici\u00e9ramos la realidad",
            "start": 4158.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el hecho de que esta este municipio",
            "start": 4162.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuviera agua este municipio est\u00e1 a menos",
            "start": 4164.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de 4 km de la presa y desde su",
            "start": 4167.839,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 4171.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh este municipio se abastec\u00eda a trav\u00e9s",
            "start": 4172.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de cuatro pozos ribere\u00f1os cuando ten\u00edan",
            "start": 4175.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agua en tiempos de sequ\u00eda Pues el",
            "start": 4179.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "traslado y el suministro de agua se",
            "start": 4182.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hac\u00eda a trav\u00e9s del tandeo de pipas",
            "start": 4184.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh Esta obra ya fue inaugurada por el",
            "start": 4186.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidente el 23 de febrero de este a\u00f1o",
            "start": 4190.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "el proyecto comenz\u00f3 \u00f3 en enero del 2023",
            "start": 4193.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh la inversi\u00f3n que Se gener\u00f3 y que se",
            "start": 4199.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 fue de 400",
            "start": 4202.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "46.23 millones de pesos eh nuestros",
            "start": 4205.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "beneficiarios con proyecci\u00f3n al 2042 es",
            "start": 4209.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de 19,000 habitantes qu\u00e9 eh Cu\u00e1les son",
            "start": 4212.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los componentes de este acueducto se",
            "start": 4216.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 una planta potabilizadora con",
            "start": 4219.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capacidad de 89 L por segundo que al d\u00eda",
            "start": 4222.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy desde la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 4225.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente ya funciona ya opera ya en",
            "start": 4227.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esta temporada de sequ\u00eda ya la gente 13",
            "start": 4230.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio y la cabecera",
            "start": 4233.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "municipal de Concordia ya tienen agua eh",
            "start": 4236.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se construyeron en un a\u00f1o",
            "start": 4239.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "89.25 km de tuber\u00eda",
            "start": 4242.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh se construyeron 19 tanques de entrega",
            "start": 4245.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seis tanques de cambio de r\u00e9gimen para",
            "start": 4250.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bombear a las comunidades serranas de",
            "start": 4252.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acuaducto se construy\u00f3 en la zona",
            "start": 4255.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Serrana del municipio de Concordia y del",
            "start": 4256.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa eh se generaron",
            "start": 4259.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2,298 empleos en todo un a\u00f1o eh",
            "start": 4262.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "adelante y Estas son las im\u00e1genes de la",
            "start": 4267.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "infraestructura ya construida y ya",
            "start": 4271.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entregada ya La Junta Municipal de agua",
            "start": 4273.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en Concordia la Opera eh tiene",
            "start": 4276.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh una una calidad en la construcci\u00f3n y",
            "start": 4281.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los materiales y como se construy\u00f3 nada",
            "start": 4285.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la planta potabilizadora con las",
            "start": 4288.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "celdas solares se abastece de 30 el 30%",
            "start": 4289.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de su energ\u00eda se abastece a trav\u00e9s de",
            "start": 4293.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las celdas solares hay tanques de cambio",
            "start": 4295.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen un el tanque de entrega de",
            "start": 4297.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "concordias de 8000 litros eh Y pues ya",
            "start": 4299.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora la realidad es que la gente en",
            "start": 4303.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Concordia pues ya tiene agua en bloque",
            "start": 4306.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de forma permanente presidente",
            "start": 4309.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vo voy a acomodarme esto con su permiso",
            "start": 4321.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a presentar los",
            "start": 4324.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "avances de El encargo que nos hizo el 10",
            "start": 4327.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de noviembre del 2021 de concluir el",
            "start": 4330.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyecto de la presa del zapotillo el",
            "start": 4333.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proyecto de la presa del zapotillo como",
            "start": 4335.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ustedes saben es un proyecto que",
            "start": 4337.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "heredamos de administraciones anteriores",
            "start": 4339.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en donde tres presidentes tres",
            "start": 4342.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gobernadores y seis directores de la",
            "start": 4344.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua no pudieron",
            "start": 4346.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "llegar a cabo no eh por diferentes",
            "start": 4348.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "razones que tendr\u00edan que ver con un",
            "start": 4351.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conflicto social que no no hab\u00eda un",
            "start": 4353.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con las comunidades afectadas",
            "start": 4356.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por es proyecto que son temacapul\u00edn",
            "start": 4358.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "acacio y palmarejo el 10 de noviembre a",
            "start": 4359.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "partir de ese trabajo con ingenieros de",
            "start": 4362.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y tambi\u00e9n",
            "start": 4364.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con el consejo t\u00e9cnico comunitario de",
            "start": 4367.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de las comunidades se lleg\u00f3 un",
            "start": 4369.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "acuerdo y a una soluci\u00f3n que como nos",
            "start": 4371.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda como nos Aba el presidente es una",
            "start": 4373.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n eh de poder",
            "start": 4376.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llevar agua a la zona metropolitana de",
            "start": 4379.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guadalajara pero al mismo tiempo evitar",
            "start": 4382.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la inundaci\u00f3n de los pueblos de",
            "start": 4384.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn acacio y palmarejo a quienes",
            "start": 4386.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hoy mando un respetuoso saludo el",
            "start": 4389.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyecto como ustedes saben pues es un",
            "start": 4393.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proyecto eh que tiene que es un proyecto",
            "start": 4395.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de almacenamiento de agua es una presa",
            "start": 4397.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "de almacenamiento de agua que en un",
            "start": 4399.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "origen iba a llevar agua a Le\u00f3n y ahora",
            "start": 4401.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un proyecto que va a llevar agua a la",
            "start": 4404.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de gu de Guadalajara",
            "start": 4406.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 compuesto Bueno hay una inversi\u00f3n",
            "start": 4409.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n de cerca de 8000",
            "start": 4411.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de pesos que va a beneficiar a",
            "start": 4414.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n de 1 pun eh millones de",
            "start": 4416.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas en Guadalajara Aqu\u00ed es muy",
            "start": 4419.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "importante decir que una de las",
            "start": 4421.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "peticiones de las comunidades es que",
            "start": 4423.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta agua no fuera utilizada por eh para",
            "start": 4425.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "temas inmobiliarios o para gente que no",
            "start": 4428.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "necesitara el agua entonces estamos",
            "start": 4430.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajando con Jalisco para que el",
            "start": 4432.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "acueducto que vaya llevar el agua a la",
            "start": 4433.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de Guadalajara se",
            "start": 4435.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distribuya en las colonias que no tienen",
            "start": 4437.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agua en Guadalajara y eso ya se est\u00e1",
            "start": 4439.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajando a partir de una gesti\u00f3n de",
            "start": 4442.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el agua sea directamente beneficiada",
            "start": 4444.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para las para las zonas sin agua de",
            "start": 4447.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guadalajara el proyecto tiene cuatro",
            "start": 4450.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "componentes la primera ten\u00eda que ver el",
            "start": 4452.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encargo ten\u00eda que ver con cuatro",
            "start": 4455.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "componentes el primero de realizar la",
            "start": 4457.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n a la cortina que ten\u00edan que",
            "start": 4459.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hacerse estas seis ventanas vertedor Es",
            "start": 4461.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la primera vez que se hace algo as\u00ed en",
            "start": 4463.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un proyecto de presa Entonces eso tuvo",
            "start": 4465.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sus sus dificultades pero la sorteamos",
            "start": 4467.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por otro lado el el llevar el agua de la",
            "start": 4470.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presa al acueducto al acueducto perd\u00f3n a",
            "start": 4474.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la presa del salto que es el Acueducto",
            "start": 4477.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la presa zapotillo Al salto Calder\u00f3n",
            "start": 4478.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y luego el un acueducto m\u00e1s que sale del",
            "start": 4481.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salto a la presa Calder\u00f3n entonces Esos",
            "start": 4484.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "son los tres componentes Adem\u00e1s de que",
            "start": 4486.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como ustedes saben pues se implement\u00f3 un",
            "start": 4489.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "plan de justicia para los pueblos de",
            "start": 4491.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn aaic en palmarejo la",
            "start": 4493.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siguiente por favor bueno la anterior eh",
            "start": 4496.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tiene un avance f\u00edsico del 94 por eh",
            "start": 4499.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos pensando la conclusi\u00f3n a finales",
            "start": 4503.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del mes de julio hay un componente que",
            "start": 4506.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el el acueducto que va de la presa El",
            "start": 4509.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Salto a Calder\u00f3n que ya fue inaugurado",
            "start": 4512.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eso fue inaugurado por el presidente el",
            "start": 4514.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "23 de febrero de este a\u00f1o y est\u00e1 dotando",
            "start": 4516.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de 1 m c\u00fabico por segundo a la ciudad de",
            "start": 4519.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Guadalajara es decir este a\u00f1o ya hubo",
            "start": 4521.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agua de la presa El Salto a a Calder\u00f3n y",
            "start": 4524.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso evit\u00f3 o est\u00e1 evitando en estos",
            "start": 4527.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "momentos que haya un estr\u00e9s en la ciudad",
            "start": 4529.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Guadalajara ya tenemos en ese en este",
            "start": 4531.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "momento ese primer resultado la",
            "start": 4534.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Estos son algunos",
            "start": 4535.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "componentes del proyecto no las ventanas",
            "start": 4538.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que ustedes pueden haber los acueductos",
            "start": 4540.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh el acueducto El Salto Calder\u00f3n que ya",
            "start": 4542.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando y as\u00ed como algunos eh",
            "start": 4545.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tanques de",
            "start": 4548.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "almacenamiento adelante Estos tambi\u00e9n",
            "start": 4549.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "son componentes del proyecto y Bueno",
            "start": 4551.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed decir que estos estas adecuaciones",
            "start": 4553.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pues se fueron realizando con una una un",
            "start": 4556.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto entre la Conagua y el",
            "start": 4559.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 t\u00e9cnico comunitario y al mismo",
            "start": 4561.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tiempo se implement\u00f3 este plan de",
            "start": 4564.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Justicia que ahorita tenemos en en",
            "start": 4565.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del plan de Justicia un avance",
            "start": 4567.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos del 77 por de los 15",
            "start": 4569.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compromisos que el presidente hizo con",
            "start": 4572.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las comunidades finalmente este proyecto",
            "start": 4574.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos nos obliga a repensar la forma en",
            "start": 4576.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se toman las decisiones en temas de",
            "start": 4580.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agua es una es un es un proyecto que",
            "start": 4581.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "deja una historia de c\u00f3mo no se deben de",
            "start": 4583.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacer las cosas y de c\u00f3mo s\u00ed es posible",
            "start": 4586.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevar eh agua sin necesidad de afectar",
            "start": 4588.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "o inundar pueblos Muchas gracias Se\u00f1or",
            "start": 4591.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todos con su",
            "start": 4602.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente la construcci\u00f3n",
            "start": 4605.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la planta potabilizadora mad\u00edn 2",
            "start": 4609.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en marzo de 2021 y fue inaugurada",
            "start": 4611.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or presidente el 26 de octubre",
            "start": 4616.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4618.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "2023 tiene una capacidad para",
            "start": 4619.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "potabilizar 500 l por segundo que",
            "start": 4621.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sumados a los que produce la planta",
            "start": 4625.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "potabilizadora madin 1 tenemos un total",
            "start": 4627.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 1000 L por segundo que podemos",
            "start": 4630.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extraer de la presa mad\u00edn en temporada",
            "start": 4632.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de lluvias en un en un en 7 meses que",
            "start": 4635.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "van de abril a",
            "start": 4639.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "octubre esta esta planta implic\u00f3 una",
            "start": 4641.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 4645.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "517.25 millon de pesos los principales",
            "start": 4646.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "componentes se muestran en la pantalla",
            "start": 4650.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tiene dos plantas de bombeo una para",
            "start": 4652.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "llegada otra para salida sus respectivas",
            "start": 4654.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de conducci\u00f3n y tiene una",
            "start": 4656.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "potabilizaci\u00f3n un proceso de",
            "start": 4659.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "potabilizaci\u00f3n con Innovaci\u00f3n y es lo",
            "start": 4661.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que la convierte en una planta de las",
            "start": 4665.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s modernas del pa\u00eds de tal manera que",
            "start": 4667.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "podemos entregar 500 l por segundo con",
            "start": 4670.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la calidad que que cumple las normas",
            "start": 4673.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oficiales mexicanas con respecto a salud",
            "start": 4677.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en agua potable la que sigue por favor",
            "start": 4679.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina podemos ver",
            "start": 4682.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes la primera es la obra",
            "start": 4684.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de toma la planta de bombeo sobre la",
            "start": 4687.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presa la caja de llegada un sistema de",
            "start": 4689.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pronaci\u00f3n que es uno de los elementos",
            "start": 4692.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "modernos de esta planta el tanque de",
            "start": 4695.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mezcla y floculaci\u00f3n otro de los",
            "start": 4697.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "elementos modernos es el tanque de",
            "start": 4700.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "flotaci\u00f3n por aire disuelto los m\u00f3dulos",
            "start": 4702.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de filtraci\u00f3n que tambi\u00e9n tienen carb\u00f3n",
            "start": 4705.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "activado y un tanque de agua potable un",
            "start": 4707.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "asunto un tema importante en esta planta",
            "start": 4710.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es que puede entregar tanto en el",
            "start": 4713.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obra de la que voy a comentar es el",
            "start": 4735.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acueducto picachos",
            "start": 4736.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Esta obra fue iniciada en el",
            "start": 4738.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2017 e inaugurada terminada ya en",
            "start": 4741.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "este sexenio el 5 de diciembre de 2020",
            "start": 4745.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con esta planta con esta obra se pueden",
            "start": 4749.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dotar de 1000 litros por segundo a la",
            "start": 4753.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ciudad de Mazatl\u00e1n los principales",
            "start": 4756.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "componentes es una obra de toma que en",
            "start": 4758.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "con agua de la presa picachos",
            "start": 4762.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un Acueducto de",
            "start": 4765.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "33.5",
            "start": 4767.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "km que combina tuber\u00eda de acero de 36",
            "start": 4769.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pulgadas y tuber\u00eda de poli\u00e9ster",
            "start": 4772.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "reforzado con fibra de vidrio tiene un",
            "start": 4774.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tanque de cambio de r\u00e9gimen dos tanques",
            "start": 4777.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de regulaci\u00f3n y se conecta a otros",
            "start": 4780.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tanques que ya estaban construidos la",
            "start": 4783.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "potabilizadora es la potabilizadora",
            "start": 4785.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "miravalles que tiene una capacidad de",
            "start": 4787.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "1000 L por segundo en la siguiente",
            "start": 4790.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "imagen la siguiente l\u00e1mina perd\u00f3n",
            "start": 4792.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "podemos ver alguna la vista general de",
            "start": 4794.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la planta potabilizadora miravalles el",
            "start": 4797.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "espesador de lodos El floculador el",
            "start": 4799.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sedimentador es importante mencionar que",
            "start": 4801.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es un proceso convencional al tratarse",
            "start": 4804.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de agua superficial de buena calidad y",
            "start": 4807.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "una imagen de del d\u00eda de la",
            "start": 4809.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 4811.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 4830.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos la planta",
            "start": 4832.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "potabilizadora de Benito",
            "start": 4835.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en el municipio de macuspana",
            "start": 4837.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiene el objetivo de proporcionar agua",
            "start": 4841.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "potable a la ciudad de",
            "start": 4843.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "macuspana San Carlos y 64 comunidades",
            "start": 4846.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consiste precisamente la obra en una",
            "start": 4850.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lactaci\u00f3n que estamos viendo ah\u00ed sobre",
            "start": 4854.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el r\u00edo tepetit\u00e1n la planta",
            "start": 4856.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pozad\u00ed los beneficiarios en este momento",
            "start": 4862.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4865.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "78,000 beneficiarios con la construcci\u00f3n",
            "start": 4867.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la primera etapa que est\u00e1 concluida y",
            "start": 4870.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando \u00e9l tiene una cobertura",
            "start": 4872.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para 20 a\u00f1os para cubrir una poblaci\u00f3n",
            "start": 4876.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de 99,0 69 habitantes la inversi\u00f3n que",
            "start": 4879.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tenemos fue de 658 millones de pesos se",
            "start": 4883.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "generaron 900 empleos la que",
            "start": 4888.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sigue aqu\u00ed tenemos partes de las de la",
            "start": 4892.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "planta la primera es la fachada de",
            "start": 4896.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrada la vista lateral de la planta",
            "start": 4898.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "balizadora vista frontal de la planta",
            "start": 4901.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "balizadora vista a\u00e9rea de la captaci\u00f3n",
            "start": 4903.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo tepetit\u00e1n la que",
            "start": 4906.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sigue tambi\u00e9n se construyeron dos",
            "start": 4910.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tanques met\u00e1licos uno que est\u00e1 en la",
            "start": 4913.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 4916.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pizadas agua a la a San Carlos y otro y",
            "start": 4917.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "otras comunidades otro en macuspana en",
            "start": 4922.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la ciudad macuspana Tabasco para",
            "start": 4925.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "suministrarle agua a la ciudad de",
            "start": 4927.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "macuspana Tabasco y a otras comunidades",
            "start": 4929.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rurales aqu\u00ed Tenemos",
            "start": 4931.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la instalaci\u00f3n de la salida de",
            "start": 4934.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los tanques y abajo la construcci\u00f3n de",
            "start": 4937.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "un sistema de agua potable rural la que",
            "start": 4939.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sigue es la otra obra que tenemos en",
            "start": 4942.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Tabasco es la siguiente es la capaci\u00f3n",
            "start": 4946.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre el r\u00edo Carrizal un acueducto",
            "start": 4949.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "usumacinta y la planta potabilizadora de",
            "start": 4952.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1000 L por segundo la obra consiste en",
            "start": 4955.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lo siguiente se va a construir se est\u00e1",
            "start": 4957.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "construyendo la captaci\u00f3n sobre el r\u00edo",
            "start": 4960.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Carrizal y un Acueducto de dos tuber\u00edas",
            "start": 4963.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de 36 pulgadas que van a ir a la planta",
            "start": 4969.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "potabilizadora existente el motivo de",
            "start": 4971.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esta obra es lo siguiente la capaci\u00f3n",
            "start": 4974.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actual en la ciudad de villermosa est\u00e1",
            "start": 4977.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo en el r\u00edo grijalba el r",
            "start": 4980.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "grijalba nos trae las aguas de la",
            "start": 4982.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "serran\u00eda de Chiapas y por lo tanto en la",
            "start": 4984.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temporada de lluvias traemos mucha",
            "start": 4986.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "turbidez la cual no pueden tratar las",
            "start": 4989.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plantas potabilizadoras actuales para",
            "start": 4992.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resolver este problema se opt\u00f3 por la",
            "start": 4994.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n El Carrizal la l\u00ednea como",
            "start": 4997.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos y una planta de 1000 L por",
            "start": 5000.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "segundo que va a servir a la conurbada",
            "start": 5003.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de Villahermosa con acuca los",
            "start": 5005.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "beneficiarios que tenemos son los",
            "start": 5008.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguientes va a beneficiar a una",
            "start": 5010.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de",
            "start": 5012.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "411,000 habitantes el costo de la",
            "start": 5014.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n es de 950 millones El Avance",
            "start": 5016.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "f\u00edsico actualmente es de 74 por el",
            "start": 5020.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "avance financiero de 62.2 por la aqu\u00ed la",
            "start": 5024.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fecha de terminaci\u00f3n que tenemos son las",
            "start": 5029.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siguientes la acta",
            "start": 5031.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y el acueducto para concluirse en el mes",
            "start": 5035.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de agosto",
            "start": 5038.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la planta potabilizadora en el mes de",
            "start": 5040.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "septiembre la que",
            "start": 5043.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sigue aqu\u00ed Tenemos fotograf\u00edas la",
            "start": 5045.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primera parte la captaci\u00f3n sobre el",
            "start": 5049.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sobre el r\u00edo",
            "start": 5052.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Carrizal bombas que se van a instalar en",
            "start": 5053.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la captaci\u00f3n la construcci\u00f3n de un",
            "start": 5056.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "C\u00e1rcamo pluvial el acueducto el",
            "start": 5058.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acueducto como les comentaba son dos",
            "start": 5061.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de tuber\u00edas que van sobre el",
            "start": 5063.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Paseo sumacinta que llegan a las plantas",
            "start": 5066.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "existentes tenemos ese acueducto se",
            "start": 5069.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 en cuatro partes parte un 2s 3es",
            "start": 5072.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y cuatro en distintos tramos",
            "start": 5075.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos las siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 5077.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esta captaci\u00f3n se hizo con el fin en el",
            "start": 5081.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "r\u00edo Carrizal porque el agua que nos",
            "start": 5085.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llega en esa parte es precisamente la",
            "start": 5087.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que viene ya de las presas que est\u00e1n en",
            "start": 5090.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el alto grijalba ya el agua llega",
            "start": 5093.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "completamente podemos decir sedimentada",
            "start": 5095.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con un m\u00ednimo de turbidez aqu\u00ed con esta",
            "start": 5098.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obra vamos a beneficiar a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 5102.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al sistema de agua potable que se van a",
            "start": 5105.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a utilizar menos recursos este",
            "start": 5108.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos porque vamos a ahorrar en los",
            "start": 5111.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "productos qu\u00edmicos que se utilizar\u00edan",
            "start": 5114.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan menos volumen aqu\u00ed tenemos",
            "start": 5117.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "distintos fotograf\u00edas que corresponden a",
            "start": 5121.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la planta autorizadora tenemos el",
            "start": 5123.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "edificio coloraci\u00f3n el parchal y el",
            "start": 5125.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sedimentador la que",
            "start": 5128.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sigue es cuanto Muchas",
            "start": 5131.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todos con su",
            "start": 5141.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente ahora vamos a",
            "start": 5144.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hablar en el sur del pa\u00eds del Acueducto",
            "start": 5146.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos que a lo largo de 2",
            "start": 5149.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y con una inversi\u00f3n total de 1",
            "start": 5151.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos fue creado para",
            "start": 5154.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "garantizar el agua potable al municipio",
            "start": 5157.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de calacmul se compone de tres sistemas",
            "start": 5159.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el primero de ellos una bater\u00eda de pozos",
            "start": 5162.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en en los alrededores del de la",
            "start": 5165.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de centenario con un potencial",
            "start": 5168.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de 230 lr por segundo para una poblaci\u00f3n",
            "start": 5171.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de dise\u00f1o a 20 a\u00f1os hasta de 75,000",
            "start": 5175.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "habitantes el segundo sistema es una",
            "start": 5178.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de conducci\u00f3n que a lo largo de 9",
            "start": 5181.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "6.7 km venciendo un desnivel de 300 m y",
            "start": 5184.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gracias a cuatro plantas de rebombeo van",
            "start": 5189.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a hacer llegar el agua potable a el",
            "start": 5192.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tercer sistema que es una planta de",
            "start": 5196.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "almacenamiento que se ubica en la",
            "start": 5198.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de expujil con una capacidad",
            "start": 5200.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 2 millones de litros de agua hasta",
            "start": 5203.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llega el sistema Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 5207.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y este se complementa con un sistema de",
            "start": 5210.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de agua potable a cargo del",
            "start": 5212.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal a trav\u00e9s de su Comisi\u00f3n",
            "start": 5214.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Estatal y del sistema Municipal de Agua",
            "start": 5217.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de calacmul que est\u00e1 pendiente de",
            "start": 5219.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realizar obras de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 5222.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mejoramiento para que finalmente llegue",
            "start": 5224.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el agua a los a las casas de los",
            "start": 5226.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pobladores de las comunidades",
            "start": 5228.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "beneficiadas la las eh poblaciones",
            "start": 5231.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "beneficiadas Son 22 y Esto va a resolver",
            "start": 5234.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "una a\u00f1eja problem\u00e1tica de abastecimiento",
            "start": 5238.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "actualmente el sistema se encuentra en",
            "start": 5241.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas fases de prueba vienen ya en",
            "start": 5243.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas la",
            "start": 5245.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n al personal de la Comisi\u00f3n",
            "start": 5247.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Estatal y finalmente la entrega",
            "start": 5250.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de todo el sistema al gobierno",
            "start": 5252.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del Estado eso es cu\u00e1nto y ahora pasamos",
            "start": 5255.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del sur la siguiente por favor algunos",
            "start": 5258.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aspectos de de las instalaciones que",
            "start": 5261.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "conforman al a lo largo del recorrido",
            "start": 5263.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Los Pozos las plantas de rebombeo y las",
            "start": 5266.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "plantas de distribuci\u00f3n siguiente por",
            "start": 5269.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "favor ahora del Sur del pa\u00eds nos",
            "start": 5271.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trasladamos a la frontera norte a punta",
            "start": 5274.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bandera en Tijuana Baja California y",
            "start": 5277.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este es un un proyecto que va a resolver",
            "start": 5280.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una problem\u00e1tica binacional que Se",
            "start": 5283.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 a lo largo de varios a\u00f1os por el",
            "start": 5286.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derrame de aguas negras sin cumplir las",
            "start": 5288.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "normas ambientales directamente al mar",
            "start": 5291.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh esta problem\u00e1tica que ya databa de",
            "start": 5294.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hace al menos 9 a\u00f1os tienen alerta",
            "start": 5298.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ambiental a los condados de Imperial",
            "start": 5300.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Beach Coronado y San Diego del lado",
            "start": 5303.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "americano y playas de Tijuana del lado",
            "start": 5305.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicano con una inversi\u00f3n de 600",
            "start": 5309.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5312.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pesos vamos a construir ya con",
            "start": 5313.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda actual eh Y con algunas",
            "start": 5316.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "innovaciones en tratamiento de aguas",
            "start": 5319.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esta planta que reaprovechar ocho",
            "start": 5322.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "componentes de la planta que estaba",
            "start": 5325.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fuera de servicio se van a construir",
            "start": 5327.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nueve elementos nuevos que b\u00e1sicamente",
            "start": 5330.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son tanques de conc sedimentadores el",
            "start": 5332.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reactor biol\u00f3gico eh los tanques de",
            "start": 5335.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contacto de cloro para que al final el",
            "start": 5337.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "agua cumpla la norma ambiental vigente",
            "start": 5341.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para aguas negras vertidas al mar esta",
            "start": 5345.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esta calidad de agua que se va a obtener",
            "start": 5349.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "permite dos cosas muy importantes el",
            "start": 5353.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reuso y la otra es vertir aguas sin",
            "start": 5355.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pat\u00f3genos al mar cumpliendo la",
            "start": 5359.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "normatividad mexicana que a la vez",
            "start": 5362.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cumple la normatividad internacional y",
            "start": 5364.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "resolver\u00e1 la problem\u00e1tica entre ambos",
            "start": 5367.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses la siguiente por favor con un",
            "start": 5370.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "avance de",
            "start": 5373.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "35.83 tenemos la meta de terminarla el",
            "start": 5375.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "30 de septiembre del presente a\u00f1o y se",
            "start": 5378.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ven algunas ya estructuras",
            "start": 5382.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh Son taques de concreto de grandes",
            "start": 5384.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dimensiones los sedimentadores al centro",
            "start": 5387.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vemos un una plataforma donde va el",
            "start": 5390.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reactor biol\u00f3gico y el equipamiento que",
            "start": 5392.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s lo m\u00e1s tardado y lo m\u00e1s",
            "start": 5396.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "complejo de esto ya est\u00e1 contratado ya",
            "start": 5399.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los fabricantes elaborando los",
            "start": 5401.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "componentes v\u00e1lvulas motores y dem\u00e1s",
            "start": 5404.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para que en el mes de septiembre sean",
            "start": 5407.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "instaladas e inicien las pruebas de",
            "start": 5409.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "funcionamiento siguiente por",
            "start": 5412.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed tambi\u00e9n algunos aspectos de",
            "start": 5414.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las instalaciones que fueron",
            "start": 5417.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "aprovechadas como las plantas la planta",
            "start": 5418.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de bombeo y una estaci\u00f3n de",
            "start": 5420.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pretratamiento y las estructuras nuevas",
            "start": 5422.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que van a conformar el sistema ser\u00eda",
            "start": 5425.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuanto por la planta de tratamiento",
            "start": 5428.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 5429.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias y con su permiso",
            "start": 5438.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a m\u00ed me toca concluir",
            "start": 5441.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta parte de las obras de agua potable",
            "start": 5443.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablando de una importante obra de",
            "start": 5445.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dentro del plan de Justicia yaqui que es",
            "start": 5449.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el acueducto yaqui que",
            "start": 5452.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este tiene como objetivo proporcionar",
            "start": 5454.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "200 lr por segundo para abastecer a toda",
            "start": 5456.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n Yaki que se estiman m\u00e1s de",
            "start": 5460.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "34,000 habitantes es una inversi\u00f3n de",
            "start": 5462.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2000 millones de pesos y",
            "start": 5466.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el acueducto Yaki ya est\u00e1",
            "start": 5469.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "terminado tenemos un avance del 96 por y",
            "start": 5471.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el \u00fanico que no hemos concluido es la",
            "start": 5476.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "obra de toma que se encuentra ya ubicada",
            "start": 5478.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en dentro del vaso de de lo que es la",
            "start": 5481.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presa oviachic porque hay que hay que",
            "start": 5484.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver que este eh esta agua viene va a",
            "start": 5487.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "venir directamente del r\u00edo Yi en la",
            "start": 5490.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presa \u00faltima que est\u00e1 en el sistema de",
            "start": 5493.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presas del r\u00edo Yaki que es la presa",
            "start": 5496.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oviachic para sustituir lo que",
            "start": 5497.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "actualmente consumen la mayor\u00eda de del",
            "start": 5500.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo yai que es agua de pozos que",
            "start": 5502.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tienen algunos componentes Fuera fuera",
            "start": 5504.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del del l\u00edmite permisible la obra de",
            "start": 5506.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "toma es la que estamos concluyendo el",
            "start": 5509.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tanque los tanques de regulaci\u00f3n ya",
            "start": 5511.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidos la potabilizadora",
            "start": 5513.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya est\u00e1 concluida estamos en",
            "start": 5515.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fase de pruebas de calidad de agua y los",
            "start": 5517.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "166 km que tiene eh el acueducto",
            "start": 5521.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "principal ya est\u00e1n terminados y los 75",
            "start": 5525.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "km de ramales tambi\u00e9n ya est\u00e1n",
            "start": 5528.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "concluidos en En qu\u00e9 fase nos",
            "start": 5530.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "encontramos Ahorita estamos conectando",
            "start": 5533.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el acueducto con los 53 eh sistemas",
            "start": 5535.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunitarios de las diferentes",
            "start": 5539.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "localidades del pueblo Yaqui para para",
            "start": 5541.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "constituir lo que es el \u00f3rgano el",
            "start": 5544.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organismo operador de agua potable del",
            "start": 5547.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo iqui que es tambi\u00e9n es una cosa",
            "start": 5549.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muy importante hacerlos de su",
            "start": 5552.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conocimiento porque al igual que otras",
            "start": 5554.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poblaciones de Sonora como Hermosillo",
            "start": 5556.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cobre g\u00f3n o nabojoa tambi\u00e9n el pueblo",
            "start": 5558.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Yaqui va a tener su organismo operador",
            "start": 5561.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ya a partir de un acuerdo que se tuvo",
            "start": 5563.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con ellos en el mes reciente de abril ya",
            "start": 5565.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo constituyeron Ahorita estamos en un",
            "start": 5568.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "proceso mixto de transici\u00f3n y se le",
            "start": 5570.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "llama as\u00ed porque quien lo preside es eh",
            "start": 5573.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un funcionario de la Comisi\u00f3n Estatal",
            "start": 5576.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del agua de manera provisional en",
            "start": 5578.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n y en el l\u00edmite de un a\u00f1o este",
            "start": 5580.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 transferido al pueblo Yaqui",
            "start": 5585.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solamente este funcionario eh es",
            "start": 5588.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh ajeno a la tribu todos los dem\u00e1s",
            "start": 5591.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos profesionales y operadores son",
            "start": 5593.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la tribu ya est\u00e1n siendo contratados",
            "start": 5596.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y en un proceso de capacitaci\u00f3n intenso",
            "start": 5598.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para que m\u00e1s tardar en un a\u00f1o la",
            "start": 5601.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sea",
            "start": 5602.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "totalmente de por parte de la etnia",
            "start": 5604.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes",
            "start": 5607.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de la acueducto la planta",
            "start": 5610.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "potabilizadora al",
            "start": 5612.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "100% la vista general de ol de toma que",
            "start": 5614.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya en el embalse aqu\u00ed se aprecia",
            "start": 5617.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5619.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh n\u00edtido que es es Es una obra de toma",
            "start": 5620.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tipo muelle ya construimos todo lo que",
            "start": 5624.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "son los ejes que van en tierra faltan",
            "start": 5627.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los que van al embalse estamos en ese en",
            "start": 5630.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esa terminaci\u00f3n los tanques de",
            "start": 5634.159,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 tenemos tres cada",
            "start": 5635.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "uno de un mill\u00f3n de litros completamente",
            "start": 5637.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "terminados estamos llen\u00e1ndolo ya para",
            "start": 5639.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empezar a darle servicio",
            "start": 5642.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed otra vista de la obra de",
            "start": 5644.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "toma en el embalse de la planta",
            "start": 5647.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "potabilizadora aqu\u00ed eh donde est\u00e1 el",
            "start": 5650.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "obra de toma en la parte inferior",
            "start": 5652.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "izquierda haciendo la perforaci\u00f3n de lo",
            "start": 5654.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que nos hace falta y aqu\u00ed el suministro",
            "start": 5657.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de agua a la planta",
            "start": 5659.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "potabilizadora Muchas gracias",
            "start": 5661.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias Aar\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 5669.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a concluir la presentaci\u00f3n con el",
            "start": 5672.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tercer bloque que es el parque ecol\u00f3gico",
            "start": 5675.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco y las obras de",
            "start": 5677.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n el parque de Texcoco lo va a",
            "start": 5680.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presentar el arquitecto i\u00f1aqui las obras",
            "start": 5682.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n el doctor Felipe zara\u00edn",
            "start": 5684.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5695.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "a los medios que nos acompa\u00f1an y a todo",
            "start": 5697.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico que nos mira y nos escucha me",
            "start": 5699.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "da mucho gusto volver a presentarles los",
            "start": 5702.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avances y los resultados del parque eh",
            "start": 5704.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que me fue confiado el proyecto el",
            "start": 5706.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco es la",
            "start": 5709.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pieza clave de una gran Visi\u00f3n Es",
            "start": 5713.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recuperar este espacio de agua y vida y",
            "start": 5716.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "restaurar la ecolog\u00eda de todo el Valle",
            "start": 5719.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico lo que va a garantizar su",
            "start": 5721.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habitabilidad de Cara a los pr\u00f3ximos 100",
            "start": 5724.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el contexto del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 5726.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "global es un territorio enorme que el 22",
            "start": 5730.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de marzo de 2022 se convirti\u00f3 por",
            "start": 5734.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decreto presidencial en un \u00e1rea natural",
            "start": 5737.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "protegida Esto va a evitar que sea",
            "start": 5740.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "urbanizado ni",
            "start": 5743.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "privatizado se trata de 14030 hect\u00e1reas",
            "start": 5744.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lo que para dar una idea equivale a 17",
            "start": 5748.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "veces el bosque de Chapultepec Es del",
            "start": 5751.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o en Torre\u00f3n 2.5 veces la ciudad de",
            "start": 5753.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Oaxaca o la ciudad de Villahermosa y",
            "start": 5756.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para dar un referente internacional 2.8",
            "start": 5758.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "veces la isla de Manhattan y incluye",
            "start": 5761.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Dentro de este territorio las 4800",
            "start": 5764.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas donde se constru\u00eda el",
            "start": 5767.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto Que Fue cancelado es decir es",
            "start": 5768.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mucho mucho m\u00e1s grande que eso no luego",
            "start": 5771.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hay confusi\u00f3n sobre el tema se trata de",
            "start": 5774.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un proyecto de Justicia ambiental y de",
            "start": 5777.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Justicia social y cultural que garantiza",
            "start": 5779.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los derechos de todas las comunidades",
            "start": 5781.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "que lo habit",
            "start": 5783.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "humanas y no humanas a un medio ambiente",
            "start": 5784.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sano sustentable y",
            "start": 5786.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equitativo como para las 300,000 aves",
            "start": 5788.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo ocupan anualmente por ejemplo",
            "start": 5791.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todo el sistema de",
            "start": 5792.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lagos Les comento que hemos participado",
            "start": 5794.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 11,500 personas de much\u00edsimos",
            "start": 5796.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sectores en este proyecto y se invierten",
            "start": 5800.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "en \u00e9l m\u00e1s de 5500 millones de pesos todo",
            "start": 5803.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto para beneficiar a 12 y medio",
            "start": 5808.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "millones de habitantes del Valle de",
            "start": 5810.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a 4 y medio millones de ellos",
            "start": 5811.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de forma directa por colindar con el",
            "start": 5815.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "\u00e1rea",
            "start": 5817.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protegida pero lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 5819.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se mantienen vivas la oportunidad y la",
            "start": 5822.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "posibilidad de un futuro radicalmente",
            "start": 5823.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mejor para el Oriente de la zona",
            "start": 5825.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 5827.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para recuperar y proteger la ecolog\u00eda de",
            "start": 5829.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todo el valle ante el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 5832.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "global eh si pueden pasar a la siguiente",
            "start": 5834.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por favor eh entre otras cosas por",
            "start": 5837.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ejemplo se se incluye la un deportivo",
            "start": 5840.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muy grande 270 hect\u00e1reas pr\u00e1cticamente",
            "start": 5844.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donde tenemos de todo evidentemente",
            "start": 5846.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol basquetbol voleibol eh f\u00fatbol",
            "start": 5848.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "americano b\u00e9isbol pero tambi\u00e9n algunas",
            "start": 5853.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s inusuales evidentemente una",
            "start": 5855.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pista de patinetas que es ya es casi un",
            "start": 5857.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar Pero bueno tenemos la el primer",
            "start": 5860.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tubo completo que yo he visto en espacio",
            "start": 5863.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tenemos eh frontones un juego de",
            "start": 5864.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pelota tradicional prehisp\u00e1nico eh",
            "start": 5868.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tenemos eh eh espacios de parkour un",
            "start": 5871.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "museo de sitio un restaurantes zonas",
            "start": 5875.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 5878.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "apoyo en fin evidentemente zonas de",
            "start": 5880.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esparcimiento juegos picnic y dem\u00e1s esto",
            "start": 5882.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta todo lo que est\u00e1",
            "start": 5885.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sucediendo en otras zonas del parque",
            "start": 5887.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adelante como por ejemplo en en un",
            "start": 5889.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vivero que se construy\u00f3 para poder tener",
            "start": 5892.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acceso a especies hal\u00f3fitas que podos",
            "start": 5895.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reproducir en la zona e inclusive ir",
            "start": 5897.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mejorando para poder apoyar otros",
            "start": 5899.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "proyectos en el valle de hecho ya",
            "start": 5901.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estamos haciendo haciendo pruebas en",
            "start": 5902.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sochimilco donde hicimos construimos",
            "start": 5904.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un centro comunitario que ya",
            "start": 5906.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 usando para para algunas",
            "start": 5907.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuestiones sociales y eventos",
            "start": 5910.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "principalmente institucionales hasta",
            "start": 5912.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ahora como",
            "start": 5914.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pilotos un paseo en el lago novor",
            "start": 5915.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Carrillo para abrir este espacio al",
            "start": 5918.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pistas recuperando reciclando",
            "start": 5920.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "digamos espacios que encontramos as\u00ed y",
            "start": 5923.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que los convertimos por ejemplo en",
            "start": 5925.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pistas para correr o entrenamiento para",
            "start": 5927.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "patines",
            "start": 5929.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera la c de San Juan que la estamos",
            "start": 5930.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "operando por supuesto en colaboraci\u00f3n",
            "start": 5933.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con compa\u00f1eros de conam con compa\u00f1eros",
            "start": 5936.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del frente pueblos en defensa de la",
            "start": 5938.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tierra con una serie de comunidades que",
            "start": 5940.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ah\u00ed y",
            "start": 5941.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este m\u00faltiples otras actividades que se",
            "start": 5944.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "han propuesto y y algunos espacios que",
            "start": 5948.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n recuperando principalmente de",
            "start": 5950.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lagunas Este pero pues con eso es cuanto",
            "start": 5952.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 5956.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso de nuevo",
            "start": 5970.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente las obras de protecci\u00f3n en",
            "start": 5972.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pasol largo Veracruz est\u00e1n asociadas a",
            "start": 5975.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la autopista Cardel",
            "start": 5978.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "posa rica",
            "start": 5981.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh Tuvo una inversi\u00f3n total de tiene de",
            "start": 5983.88,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "774.000 de pesos se construyen 14 obras",
            "start": 5989.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "14 obras se iniciaron en el",
            "start": 5995.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2022",
            "start": 5998.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del las principales obras son la",
            "start": 6000.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "apertura de la barra de naut Nautla la",
            "start": 6002.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de espigones El desasolve",
            "start": 6006.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de r\u00edos son 32 km de desasolve en los",
            "start": 6008.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos bobos chapachapa y algunos arroyos",
            "start": 6012.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1os",
            "start": 6014.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh la construcci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 6016.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobreelevaci\u00f3n de algunos bordos es",
            "start": 6018.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que de las 14 obras",
            "start": 6021.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se comprometieron ya se concluyeron",
            "start": 6023.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "11 y tenemos tres obras pendientes en la",
            "start": 6025.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 6030.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina podemos ver algunas im\u00e1genes la",
            "start": 6031.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "primera es de la apertura de la barra de",
            "start": 6035.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Nautla Esta obra fue ejecutada por la",
            "start": 6036.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina el desasolve del",
            "start": 6039.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "R\u00edo chapachapa en la localidad de",
            "start": 6041.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "troncones la rehabilitaci\u00f3n de un bordo",
            "start": 6044.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en la localidad de la Reforma la",
            "start": 6048.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un bordo en la localidad",
            "start": 6051.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la constancia la sobreelevaci\u00f3n de un",
            "start": 6052.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bordo en chapachapa eh del R\u00edo",
            "start": 6056.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "chapachapa en troncones y la",
            "start": 6059.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de espigones en la",
            "start": 6061.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunidad de la",
            "start": 6063.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Reforma en relaci\u00f3n",
            "start": 6066.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con las obras sobre en el r\u00edo Tula que",
            "start": 6069.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tienen por objetivo incrementar la",
            "start": 6073.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "capacidad del r\u00edo a 500 m cicos por",
            "start": 6075.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "segundo es decir duplicar la capacidad",
            "start": 6078.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda anteriormente",
            "start": 6080.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "son 3.8 km que est\u00e1n en la zona urbana",
            "start": 6084.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la ciudad de Tula tienen una",
            "start": 6087.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 6089.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "1560.2 millones de",
            "start": 6091.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pesos estamos pr\u00e1cticamente terminando",
            "start": 6094.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esperamos terminar en la primera",
            "start": 6096.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quincena de Julio la obra se dividi\u00f3 en",
            "start": 6098.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cinco tramos tenemos cinco frentes cinco",
            "start": 6101.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresas distintas y las obras",
            "start": 6103.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consistieron en ampliar la secci\u00f3n",
            "start": 6106.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica de los puentes metlac y",
            "start": 6108.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Zaragoza que que os obstru\u00edan el cauce",
            "start": 6111.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la rectificaci\u00f3n ampliaci\u00f3n y",
            "start": 6115.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "revestimiento en los",
            "start": 6117.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "3.78 km que se\u00f1al\u00e9 que est\u00e1n en la zona",
            "start": 6119.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "urbana y el desasolve sobre elevaci\u00f3n de",
            "start": 6122.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bordos y la construcci\u00f3n de muros En las",
            "start": 6126.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguientes im\u00e1genes podemos observar el",
            "start": 6128.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tramo uno que implicaba b\u00e1sicamente",
            "start": 6131.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "rectificaci\u00f3n y protecciones marginales",
            "start": 6135.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluido el tramo dos que inclu\u00eda",
            "start": 6138.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la amplificaci\u00f3n de los puentes como",
            "start": 6141.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "observarse en la fotograf\u00eda un caj\u00f3n",
            "start": 6143.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sobre el puente metlac que tiene",
            "start": 6145.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de Lina est\u00e1 concluido el",
            "start": 6147.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tramo cu est\u00e1 concluido el tramo cinco",
            "start": 6150.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que es el tramo m\u00e1s aguas abajo est\u00e1",
            "start": 6154.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "concluido ah\u00ed podemos observar la",
            "start": 6156.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n del r\u00edo rosas al r\u00edo Tula",
            "start": 6159.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y lo que tenemos pendiente es una",
            "start": 6162.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dificultad que tenemos para construir",
            "start": 6165.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la cercan\u00eda de las casas con los",
            "start": 6168.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cauces se decidi\u00f3 por construir",
            "start": 6170.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "125 pilas de las cuales se han",
            "start": 6173.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construido 87 hasta este momento y como",
            "start": 6176.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1al\u00e9 esperamos terminar en la",
            "start": 6179.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primera quincena de de Julio es cu\u00e1nto",
            "start": 6182.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 6185.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente con esto",
            "start": 6189.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terminamos la presentaci\u00f3n de los",
            "start": 6192.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proyectos h\u00eddricos",
            "start": 6194.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "prioritarios Bueno nos llev\u00f3 tiempo pero",
            "start": 6199.199,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "es importante que se conozca vamos",
            "start": 6203.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6208.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "concluir no tenemos nada pendiente",
            "start": 6213.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 6217.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empezar como siempre vamos a preguntar",
            "start": 6220.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el cicl Eh bueno primero Buenos d\u00edas",
            "start": 6223.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Este buenos d\u00edas a todos Juan Hern\u00e1ndez",
            "start": 6226.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de yo basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy",
            "start": 6228.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Campeche hoy y Quintana Roy de grupo",
            "start": 6231.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n Eh bueno van a hac dos preguntas",
            "start": 6233.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pidas la primera se\u00f1or presidente",
            "start": 6236.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "usted ha se\u00f1alado que desde el poder el",
            "start": 6239.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poder judicial est\u00e1 podrido y es",
            "start": 6241.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "necesaria la reforma porque no est\u00e1",
            "start": 6243.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "haciendo justicia pronta y expedita para",
            "start": 6244.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todos pero tambi\u00e9n hay casos para en",
            "start": 6246.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este caso de los organismos de",
            "start": 6249.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia electoral como",
            "start": 6250.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "es el Instituto electoral de",
            "start": 6252.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana de Jalisco donde",
            "start": 6254.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "su titular pabla Ram\u00edrez fue denunciada",
            "start": 6256.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por impedir que se aporten las pruebas",
            "start": 6259.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que evidencian que hubo mana negra en la",
            "start": 6261.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n para la gobernatura del estado",
            "start": 6262.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en deero basta le hemos dado seguimiento",
            "start": 6264.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a c\u00f3mo se han documentado todo tipo de",
            "start": 6266.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "artima\u00f1as del pasado incluso del pri en",
            "start": 6268.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde pues se hablaba del embarazo de",
            "start": 6271.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "urnas ama\u00f1o en el conteo de votos",
            "start": 6274.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de papeler\u00eda electoral",
            "start": 6276.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "atraso y manipulaci\u00f3n de boletas",
            "start": 6278.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electorales amenazas a funcionarios e",
            "start": 6280.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "incluso a partidos pol\u00edticos entre otras",
            "start": 6282.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "irregularidades esta omisi\u00f3n de la",
            "start": 6284.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consejera presidenta en este caso",
            "start": 6287.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de Pues de una de la",
            "start": 6289.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de la m\u00e1xima autoridad hace",
            "start": 6292.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sospechar que hay complicidad y que no",
            "start": 6294.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se tomar\u00e1 en cuenta estas pruebas que",
            "start": 6296.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "demuestran que el candidato de",
            "start": 6297.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano no logr\u00f3 una",
            "start": 6299.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "victoria Limpia para la gobernatura del",
            "start": 6301.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Estado ello ha obligado que Claudia",
            "start": 6302.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Delgadillo candidata de morena exigiera",
            "start": 6304.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conforme a la ley un voto por voto",
            "start": 6306.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "casilla por casilla y adem\u00e1s",
            "start": 6309.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "precisamente a esta ante esta omisi\u00f3n",
            "start": 6311.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pida la intervenci\u00f3n directa del INE y",
            "start": 6313.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 se deber\u00e1 decer para que en",
            "start": 6316.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Jalisco se respete la voluntad ciudadana",
            "start": 6318.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que evidentemente pues reprob\u00f3 una",
            "start": 6320.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de movimiento ciudadano esa",
            "start": 6323.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primera pregunta bueno",
            "start": 6324.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corresponde a las autoridades",
            "start": 6327.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "electorales pero si",
            "start": 6330.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conviene en todos estos casos",
            "start": 6334.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 6338.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impugnaciones que se abran los paquetes",
            "start": 6343.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y que se",
            "start": 6347.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuenten los votos",
            "start": 6348.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 6353.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mejor eso se resuelve en pocos",
            "start": 6355.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas y que est\u00e9 la autoridad electoral y",
            "start": 6360.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n los",
            "start": 6363.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "representantes de los partidos de las",
            "start": 6365.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coaliciones",
            "start": 6371.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y voto por voto casilla por",
            "start": 6374.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "casilla un",
            "start": 6378.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recuento eso es",
            "start": 6381.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 6384.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6386.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2006 cuando nos robaron la presidencia",
            "start": 6388.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se negaron a hacer",
            "start": 6392.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6396.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "argumentaron dos cosas o utilizaron de",
            "start": 6398.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "excusa dos",
            "start": 6403.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 6405.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "falacias una que la ley no lo",
            "start": 6409.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permit\u00eda eso",
            "start": 6417.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya no aplica porque la ley si lo",
            "start": 6420.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 6424.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s En qu\u00e9",
            "start": 6427.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "perjudica que se haga un recuento para",
            "start": 6430.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6433.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6434.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "queden",
            "start": 6436.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tranquilos en el 2006",
            "start": 6438.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6443.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 6445.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Costa",
            "start": 6447.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rica y tambi\u00e9n",
            "start": 6450.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 6452.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "re\u00f1ida aqu\u00ed fue 0 pun 5",
            "start": 6454.679,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "0.6 la diferencia All\u00e1 fue creo que",
            "start": 6460.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1% casi el doble la diferencia y el",
            "start": 6467.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 6471.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6473.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3",
            "start": 6475.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que se contaran los",
            "start": 6478.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "votos y el candidato",
            "start": 6481.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ganador dijo de",
            "start": 6485.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6489.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y se contaron los",
            "start": 6491.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 6494.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en Costa Rica estoy hablando del",
            "start": 6496.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "2006 casi al mismo tiempo de la elecci\u00f3n",
            "start": 6501.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6504.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Se confirm\u00f3 el",
            "start": 6506.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "resultado y lo reconoci\u00f3 el candidato",
            "start": 6513.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "perdor y todo el",
            "start": 6516.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6519.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "satisfecho aqu\u00ed no",
            "start": 6520.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quisieron de",
            "start": 6526.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "negar porque sab\u00edan que era",
            "start": 6529.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente ofrezco",
            "start": 6534.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "disculpa por usar esta mala",
            "start": 6537.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "palabra un",
            "start": 6544.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cochinero hubo un intelectual de estos",
            "start": 6549.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "afamados",
            "start": 6553.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "internacionalistas que dijo ni se les",
            "start": 6554.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vay a",
            "start": 6557.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ocurrir aceptar eso porque hasta le",
            "start": 6560.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 una carta a Felipe",
            "start": 6566.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y me contest\u00f3 lo",
            "start": 6570.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mismo que la ley era la",
            "start": 6574.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ley que ya estaba",
            "start": 6578.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este en manos",
            "start": 6581.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la autoridad electoral desde luego",
            "start": 6583.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que estaba en manos de la autoridad",
            "start": 6587.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electoral pero si los candidatos",
            "start": 6588.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1bamos a un acuerdo",
            "start": 6591.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 6593.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "electoral ni modo que se negara al",
            "start": 6595.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recuento",
            "start": 6600.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eso fue un pretexto el otro que llevaba",
            "start": 6602.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6607.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiempo llevar a cabo el conteo",
            "start": 6608.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no no lleva mucho tiempo se hace una",
            "start": 6614.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "semana cuando mucho",
            "start": 6618.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Entonces mi recomendaci\u00f3n respetuosa en",
            "start": 6623.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos esos",
            "start": 6626.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "casos es que se",
            "start": 6628.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cuenten los",
            "start": 6632.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "votos se abran los paquetes que",
            "start": 6635.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9n las",
            "start": 6638.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "partes y as\u00ed se resuelve todo pero en",
            "start": 6644.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este caso la titular del organismo Paula",
            "start": 6649.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ramz eh se ha negado a recibir pruebas",
            "start": 6652.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en este caso han han documentado eh",
            "start": 6655.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de de boletas electorales",
            "start": 6658.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "han este comentado tambi\u00e9n con videos eh",
            "start": 6661.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo se retras\u00f3 la entrega de de de",
            "start": 6664.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno en este caso de boletas de",
            "start": 6667.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "material electoral",
            "start": 6669.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se ha documentado amenazas a",
            "start": 6671.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los a los partidos pol\u00edticos realmente",
            "start": 6674.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han puesto en tela de juicio la pues la",
            "start": 6676.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pueden haber todos esos se\u00f1alamientos",
            "start": 6680.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es parte de las",
            "start": 6683.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "impugnaciones pero ir directo abrir los",
            "start": 6685.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "paquetes y contar los",
            "start": 6690.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 6692.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resuelve",
            "start": 6695.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6698.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6700.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s buenos",
            "start": 6703.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "espartos maestros",
            "start": 6707.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vaches no",
            "start": 6718.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "alcanzan",
            "start": 6720.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6723.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "planchar todo ya est\u00e1",
            "start": 6725.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "demostrado cuando se abre un paquete y H",
            "start": 6728.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6731.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "fraude van a faltar",
            "start": 6733.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "boletas van a haber boletas de m\u00e1s",
            "start": 6738.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 6744.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fraude en el",
            "start": 6746.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "conteo va a parecer lo que suced\u00eda",
            "start": 6750.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 6754.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pocas boletas que se contaron o los",
            "start": 6761.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "paquetes que se abrieron para contar",
            "start": 6765.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "boletas que hab\u00edan",
            "start": 6768.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6774.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "votos que",
            "start": 6775.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "electores en una",
            "start": 6779.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n me",
            "start": 6782.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "acuerdo en una secci\u00f3n de",
            "start": 6784.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Guadalupe en Nuevo",
            "start": 6788.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que eran 400 electores y",
            "start": 6791.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "aparecieron 600 boletas marcadas a favor",
            "start": 6796.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 6800.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed tambi\u00e9n en la Huasteca",
            "start": 6805.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Potosina Entonces eso es lo mejor es una",
            "start": 6813.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa desde",
            "start": 6817.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "luego hay que atenerse a lo",
            "start": 6820.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que decida la autoridad electoral",
            "start": 6826.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo m\u00edo es una",
            "start": 6833.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "simple opini\u00f3n Pero s ayuda mucho porque",
            "start": 6835.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ya este con eso no hay",
            "start": 6838.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "sospechas pero el que se",
            "start": 6844.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "niega este",
            "start": 6849.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "abrir paquetes a contar es",
            "start": 6852.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6857.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sabe que no actuar",
            "start": 6859.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con honestidad con limpieza para",
            "start": 6867.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "descartar digamos En todo caso un riesgo",
            "start": 6871.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de cochinero s\u00ed",
            "start": 6874.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh yo no s\u00e9 exactamente que haya pasado",
            "start": 6876.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "o sea no puedo",
            "start": 6879.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 6881.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prejuzgar no me",
            "start": 6884.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "corresponde es nada m\u00e1s la experiencia",
            "start": 6886.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no f\u00edjense que despu\u00e9s de que no",
            "start": 6889.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "aceptaron el voto por voto casilla por",
            "start": 6894.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "casilla voto por voto casilla por",
            "start": 6898.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "casilla se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 6903.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reforma electoral y ya en esa reforma",
            "start": 6906.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6910.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incluyeron el",
            "start": 6911.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "recuento despu\u00e9s de que ya hab\u00edan hecho",
            "start": 6918.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6923.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fraude ya lo incluyeron",
            "start": 6927.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en en la ley electoral o sea debe",
            "start": 6932.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estar en la ley electoral de",
            "start": 6936.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Jalisco porque fue",
            "start": 6940.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nacional y debe estar en la ley",
            "start": 6943.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "electoral de los estados pero no conozco",
            "start": 6947.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tampoco esa ha respetar la ley exigir",
            "start": 6951.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se se respete la ley es es exigir",
            "start": 6953.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se que se respete la ley s\u00ed s\u00ed C\u00f3mo",
            "start": 6956.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que si se aplica no es haer que se que",
            "start": 6961.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se respete y que se aplique la ley as\u00ed",
            "start": 6964.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Algo as\u00ed de S\u00ed pero es una simple",
            "start": 6966.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n O sea no no no m\u00e1s que eso y",
            "start": 6969.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bueno eh pasando a otro tema se\u00f1or",
            "start": 6973.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente eh precisamente ya",
            "start": 6976.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aprovechando eh eh Qu\u00e9 nos puede dar eh",
            "start": 6978.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "En este caso bueno reportar sobre las",
            "start": 6982.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acciones que se est\u00e1n tomando",
            "start": 6985.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "precisamente eh sobre el caso de la",
            "start": 6986.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trombeta Alberto eh las medidas que",
            "start": 6988.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando para proteger a la a la",
            "start": 6991.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre este fen\u00f3meno",
            "start": 6992.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico eso ser\u00eda todo muchas",
            "start": 6994.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed se est\u00e1",
            "start": 6996.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "este trabajando hoy tratamos el tema",
            "start": 6999.32,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "desde ayer Estamos d\u00e1ndole seguimiento a",
            "start": 7005.199,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "lo de este cicl\u00f3n que se pronostica se",
            "start": 7009.84,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "va a convertir en tormenta des el",
            "start": 7015.48,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "primer cicl\u00f3n o fen\u00f3meno de",
            "start": 7021.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 7028.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intensa en el",
            "start": 7030.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "golfo ha llovido bastante en el sureste",
            "start": 7033.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y va a entrar",
            "start": 7039.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7042.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entrando por la costa de Tamaulipas",
            "start": 7043.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "e se tienen ah\u00ed las im\u00e1genes",
            "start": 7049.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 este actuando est\u00e1 el",
            "start": 7054.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito est\u00e1 la Marina est\u00e1 la guardia",
            "start": 7059.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7063.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh A ver si est\u00e1 la otra",
            "start": 7065.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "imagen la de la trayectoria",
            "start": 7069.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 este buscando",
            "start": 7079.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1",
            "start": 7087.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 7090.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es proteger a la poblaci\u00f3n que vive a la",
            "start": 7092.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "orilla de los",
            "start": 7095.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "r\u00edos de Arroyos de las zonas bajas",
            "start": 7097.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por lo que se conoce como",
            "start": 7104.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "crecientes o",
            "start": 7107.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 7110.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 7113.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cauces b\u00e1sicamente es agua mucha",
            "start": 7120.28,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "agua no tenemos m\u00e1s que ese reporte",
            "start": 7124.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n como",
            "start": 7132.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tal la de",
            "start": 7135.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 7138.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y todo lo",
            "start": 7140.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s quintanar",
            "start": 7143.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 7147.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Campeche la parte",
            "start": 7149.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "costera",
            "start": 7152.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 7154.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 7155.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero se qued\u00f3 en el golfo el el cicl\u00f3n",
            "start": 7158.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "y sube",
            "start": 7165.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y va a",
            "start": 7167.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entrar Ya entr\u00f3 por Madero es",
            "start": 7172.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "exactamente en los l\u00edmites de Veracruz",
            "start": 7176.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7179.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y se est\u00e1 pronosticando que",
            "start": 7180.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "se va a convertir en",
            "start": 7184.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tormenta pero estamos pendientes eh",
            "start": 7191.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desgracias p\u00e9rdidas de vida humana de",
            "start": 7194.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7197.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "indirecta dos ni\u00f1os en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 7199.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 7204.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en una bicicleta",
            "start": 7208.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en zona de",
            "start": 7211.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "humedad se",
            "start": 7213.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "electrocutaron hasta ahora se habla de",
            "start": 7220.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otra ni\u00f1o",
            "start": 7225.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Atrapado tambi\u00e9n en Nuevo Le\u00f3n eso es lo",
            "start": 7227.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tenemos vamos a estar",
            "start": 7232.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pendientes Gracias Presidente buenos",
            "start": 7241.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas judit S\u00e1nchez reyes de perspectivas",
            "start": 7243.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "MX pues siguiendo un poco con el",
            "start": 7245.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ambiente poselectoral Hace unos d\u00edas el",
            "start": 7248.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del judicial de la",
            "start": 7250.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n resolvi\u00f3 que usted hab\u00eda",
            "start": 7252.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cometido violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero en",
            "start": 7255.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contra de eso chil galves en varias",
            "start": 7258.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras durante la campa\u00f1a electoral",
            "start": 7260.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la excandidata presidencial bueno",
            "start": 7263.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 que no pide anular la elecci\u00f3n",
            "start": 7265.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como tal sino m\u00e1s bien pues que haya",
            "start": 7268.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sanciones por la intromisi\u00f3n que ella",
            "start": 7270.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "califica usted hizo en el proceso Y",
            "start": 7272.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno pues tambi\u00e9n lo que tiene que ver",
            "start": 7275.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con la presencia del crimen organizado",
            "start": 7276.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso Por una parte por otra eh la",
            "start": 7279.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de Naciones Unidas Pide a",
            "start": 7283.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su gobierno Investigar la violencia que",
            "start": 7286.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se dio durante la jornada electoral ya",
            "start": 7289.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que 63 actores pol\u00edticos fueron",
            "start": 7291.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asesinados de los cuales 37",
            "start": 7294.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aspiraban o fueron candidatos a un cargo",
            "start": 7297.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n Popular en este sentido",
            "start": 7301.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente eh preguntarle Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 7303.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "merecen estas situaciones y eh usted la",
            "start": 7305.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "semana pasada hab\u00eda dicho que solamente",
            "start": 7309.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el dato de seis candidatos",
            "start": 7311.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asesinados sin embargo los n\u00fameros son",
            "start": 7315.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 7317.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l el reporte En qu\u00e9",
            "start": 7318.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reporte se bas\u00f3 pues para para dar este",
            "start": 7322.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comentario este en lo primero decir que",
            "start": 7324.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo no ofend\u00ed a la se\u00f1ora",
            "start": 7328.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "soch no hay prueba de eso no lo hago por",
            "start": 7331.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "principios no ofendo a",
            "start": 7336.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nadie menos a una mujer",
            "start": 7338.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 este de d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 7344.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso me",
            "start": 7350.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "consta de que en una",
            "start": 7352.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en el instituto electoral",
            "start": 7355.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tergiversaron una",
            "start": 7362.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consejera del bloque conservador",
            "start": 7364.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a cambiar mis",
            "start": 7374.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "palabras incluso hasta la sancionaron en",
            "start": 7378.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7382.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mismo instituto",
            "start": 7384.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "electoral un",
            "start": 7388.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "funcionario pero nunca he ofendido a la",
            "start": 7391.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora nunca este",
            "start": 7394.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de d\u00f3nde sali\u00f3 eso lo",
            "start": 7403.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de el narcotr\u00e1fico Pues esa es una",
            "start": 7408.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a no",
            "start": 7411.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que echaron a andar el bloque",
            "start": 7413.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservador Claudio x",
            "start": 7418.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 7420.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7423.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7426.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "financieros es decir",
            "start": 7429.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "los que aportaron a esa",
            "start": 7432.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y",
            "start": 7438.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agencias del extranjero",
            "start": 7440.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque mandaron a buscar hasta",
            "start": 7445.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodistas famosos este",
            "start": 7448.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "t C\u00f3mo se",
            "start": 7452.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "llama Premio Nobel del periodismo",
            "start": 7458.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos veces premiado con",
            "start": 7464.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7468.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "p que no me ha",
            "start": 7470.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contestado",
            "start": 7477.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este le hice algunas preguntas no tienes",
            "start": 7479.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7483.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "preguntas porque una de esas se",
            "start": 7484.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "anima este a contestar",
            "start": 7487.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque empez\u00f3 una",
            "start": 7492.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a al inicio del a\u00f1o",
            "start": 7493.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "amlo presidente",
            "start": 7497.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "narco y es la campa\u00f1a m\u00e1s",
            "start": 7500.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "difundida en toda la historia de las",
            "start": 7505.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 7508.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sociales que por",
            "start": 7509.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cierto ya se",
            "start": 7512.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "apag\u00f3 ya dejaron de",
            "start": 7516.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "promoverla porque",
            "start": 7520.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se originaba desde el",
            "start": 7526.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7529.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed supimos",
            "start": 7531.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "que estaban a tres por uno Los votos en",
            "start": 7534.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 7542.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7545.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este se inform\u00f3 y hay que seguir",
            "start": 7546.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "informando sobre funcionan estas",
            "start": 7549.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en",
            "start": 7552.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "redes con",
            "start": 7554.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7557.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mecanismos",
            "start": 7560.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "automatizados lo que son las granjas de",
            "start": 7563.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Bots ojal\u00e1 un d\u00eda venga un",
            "start": 7568.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "experto y explique pero",
            "start": 7571.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 7576.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo eh",
            "start": 7578.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "llena las redes",
            "start": 7583.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7586.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7589.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mentiras o c\u00f3mo reproducen",
            "start": 7591.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mentiras pero por",
            "start": 7594.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones con",
            "start": 7597.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dinero para seguir vacunando a la",
            "start": 7600.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente en",
            "start": 7603.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contra de toda esa informaci\u00f3n t\u00f3xica",
            "start": 7606.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces echaron a andar",
            "start": 7619.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7622.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a aqu\u00ed la se\u00f1ora nabel",
            "start": 7624.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez hizo hasta un",
            "start": 7628.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "libro que casualmente lo public\u00f3 como 15",
            "start": 7632.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de la elecci\u00f3n sin una sola",
            "start": 7636.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "prueba pero hay",
            "start": 7639.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "an tanto",
            "start": 7642.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7652.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "super",
            "start": 7654.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "periodista o famoso",
            "start": 7656.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "periodista como Anabel",
            "start": 7660.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez como el New York",
            "start": 7664.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Times todos la",
            "start": 7667.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuente de inform",
            "start": 7669.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7674.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "DEA amerita pues una",
            "start": 7680.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n hace dos",
            "start": 7685.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas que hab\u00eda que ver si fue la",
            "start": 7688.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "DEA ya estaban",
            "start": 7692.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "opinando acerca de la",
            "start": 7695.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Reforma del poder judicial en M\u00e9xico",
            "start": 7697.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "metiendo con todo",
            "start": 7701.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respeto las",
            "start": 7704.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "narices en algo que no les",
            "start": 7709.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corresponde que un",
            "start": 7715.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "af\u00e1n prepotente de intervencionismo",
            "start": 7721.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero miren lo que le pregunto a ti goen",
            "start": 7728.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estabas cuando te pidieron que",
            "start": 7733.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hicieras el reportaje en contra",
            "start": 7736.36,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "m\u00eda el que ha recibido dos veces el",
            "start": 7741.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "p del periodismo Por qu\u00e9 no me va a",
            "start": 7749.559,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "contestar Por qu\u00e9 se queda",
            "start": 7755.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "callado cu\u00e1nto tiempo te llev\u00f3",
            "start": 7760.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "escribir cu\u00e1nto te",
            "start": 7766.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pagan si eres periodista de",
            "start": 7771.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "base es decir si est\u00e1s contratado por un",
            "start": 7777.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "medio o te pagan por",
            "start": 7782.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reportaje por encargo",
            "start": 7786.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue el que te convenci\u00f3 que era",
            "start": 7796.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "importante hacer el",
            "start": 7798.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reportaje de d\u00f3nde obtuviste la",
            "start": 7807.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hablastes con agentes de la",
            "start": 7815.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 7818.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7823.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "nivel porque hay",
            "start": 7826.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agentes hay como",
            "start": 7830.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dir\u00eda un amigo",
            "start": 7833.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nivelit ya s\u00e9 que no puedes revelar tus",
            "start": 7841.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Fuentes pero nada m\u00e1s que nos digas",
            "start": 7846.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Si fueron los de abajo los",
            "start": 7853.639,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "agentes los en medio o los de arriba de",
            "start": 7857.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "la DEA hay que reformular la",
            "start": 7863.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pregunta para aclararla",
            "start": 7867.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si aparte de los agentes de la DEA o",
            "start": 7872.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "directivos de la DEA tuvistes alguna",
            "start": 7876.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrevista con funcionarios",
            "start": 7879.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del departamento de justicia de Estados",
            "start": 7882.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Unidos o del departamento de",
            "start": 7884.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed en M\u00e9xico a qui\u00e9n",
            "start": 7897.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consultaste",
            "start": 7900.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s pongo otra",
            "start": 7908.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "No si tienes",
            "start": 7915.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pruebas de que el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 7920.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7923.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vinculado al",
            "start": 7924.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y la \u00faltima si no tienes",
            "start": 7930.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pruebas podr\u00edas ofrecer una disculpa",
            "start": 7937.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7940.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya ah\u00ed",
            "start": 7949.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces la se\u00f1ora",
            "start": 7952.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Anabel tambi\u00e9n",
            "start": 7958.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh En este",
            "start": 7962.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contexto adem\u00e1s de escribir",
            "start": 7967.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "casi lo mismo y con la misma fuente",
            "start": 7971.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escribe un",
            "start": 7975.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "libro y no",
            "start": 7977.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "da no aporta ninguna",
            "start": 7980.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 7985.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un libro de",
            "start": 7987.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "calumnias S\u00ed pero va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 7995.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 8001.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este aplicar\u00eda no para",
            "start": 8005.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos debe haber",
            "start": 8010.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "\u00e9tica en el ejercicio del periodismo",
            "start": 8014.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como en el ejercicio de la",
            "start": 8017.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no se",
            "start": 8023.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "puede estar",
            "start": 8025.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "difamando",
            "start": 8030.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entiendo Ya",
            "start": 8031.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 8034.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8036.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar con el",
            "start": 8040.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estribillo de fuentes",
            "start": 8043.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas",
            "start": 8050.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "o es informaci\u00f3n que no puedo revelar",
            "start": 8052.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "por protecci\u00f3n",
            "start": 8057.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a quien",
            "start": 8062.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Eh me otorg\u00f3 los",
            "start": 8066.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "datos en el",
            "start": 8072.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "libro sobre Ayotzinapa lo mismo",
            "start": 8074.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 8081.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8082.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8084.77,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "este palabras m\u00e1s palabras",
            "start": 8086.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos que los",
            "start": 8089.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8092.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8097.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "detienen a un",
            "start": 8098.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autob\u00fas de los",
            "start": 8103.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 8106.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh obteniendo Para",
            "start": 8111.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trasladarse preparando una movilizaci\u00f3n",
            "start": 8114.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hacia el 2 de octubre ven\u00edan para ac\u00e1",
            "start": 8117.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que eso fue el 26 de",
            "start": 8121.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "septiembre en la noche y ten\u00edan como",
            "start": 8124.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito reunir 20",
            "start": 8128.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "camiones y por eso fueron a igual a",
            "start": 8130.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obtener los",
            "start": 8135.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "camiones pero que en uno de esos",
            "start": 8137.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "autobuses hab\u00eda droga",
            "start": 8141.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hero\u00edna que iban a llevar a Estados",
            "start": 8144.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Unidos que trasladaban hero\u00edna de",
            "start": 8148.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Iguala esto",
            "start": 8152.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 8155.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Chicago de Estados",
            "start": 8159.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8162.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y pone informaci\u00f3n de la",
            "start": 8164.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "DEA y que dice ella que su",
            "start": 8170.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "informante le",
            "start": 8176.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comenta que el capo de Capos",
            "start": 8178.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 8187.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "escarmentar a los",
            "start": 8190.679,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y \u00e9l ordena al",
            "start": 8195.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que se el",
            "start": 8202.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cargo de los j\u00f3venes",
            "start": 8207.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y que su",
            "start": 8212.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "informante",
            "start": 8218.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8221.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confirma que los",
            "start": 8225.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes fueron trasladados al",
            "start": 8228.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n y que fue el ej\u00e9rcito incluso",
            "start": 8235.12,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "el cap\u00edtulo de su",
            "start": 8241.399,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "libro se llama fue el",
            "start": 8245.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito lo que estamos escuchando",
            "start": 8249.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constantemente en las",
            "start": 8252.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conas cuando no hay ninguna",
            "start": 8256.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prueba y",
            "start": 8265.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ella participa como",
            "start": 8268.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8275.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se le d\u00e9",
            "start": 8277.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "asilo al juez de barandilla de",
            "start": 8280.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Iguala",
            "start": 8288.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que asegura que los",
            "start": 8290.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nunca estuvieron en los separos",
            "start": 8293.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de ese juzgado",
            "start": 8297.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y el gobierno de Estados Unidos ll\u00e1mese",
            "start": 8302.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "departamento de Justicia DEA o como se",
            "start": 8309.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8312.96,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "llame le otorgan el",
            "start": 8317.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "asilo al juez de",
            "start": 8320.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "barandilla a ver si",
            "start": 8324.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "encuentras y se avientan",
            "start": 8327.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8331.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "juicio de",
            "start": 8332.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "valor para justificar el por qu\u00e9 lo",
            "start": 8337.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "asaban est\u00e1 hablando de el",
            "start": 8341.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "proceso A ver si encuentras para leerlo",
            "start": 8347.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "textualmente",
            "start": 8350.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "en donde sin pruebas",
            "start": 8357.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque desde que empez\u00f3",
            "start": 8362.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8365.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "denuncia incluso la solicitud de",
            "start": 8367.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Amparo de medidas",
            "start": 8373.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cautelares nunca se habla del Gobierno",
            "start": 8377.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Federal ni del ej\u00e9rcito se habla de",
            "start": 8381.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "autoridades locales polic\u00edas municipales",
            "start": 8384.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y de una banda",
            "start": 8388.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "creo Guerreros",
            "start": 8391.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Unidos pero despu\u00e9s empieza a cambiar la",
            "start": 8394.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "narrativa",
            "start": 8399.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ah fue el",
            "start": 8400.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y yo tengo mis",
            "start": 8405.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sospechas porque en ese entonces hab\u00eda",
            "start": 8415.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n",
            "start": 8418.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desde Estados Unidos en particular de la",
            "start": 8421.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "DEA de vengarse del",
            "start": 8424.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito est\u00e1 el caso del",
            "start": 8431.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "General sin",
            "start": 8436.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fuegos Porque desde el gobierno de",
            "start": 8442.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8445.07,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n quisieron utilizar al ej\u00e9rcito",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 8449.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo sus operaciones en",
            "start": 8453.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el gobierno de",
            "start": 8460.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n operaban desde el Embajada de",
            "start": 8463.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8467.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Unidos el gobierno de",
            "start": 8468.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n formaron a elementos de la",
            "start": 8471.2,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "marina eso lo permiti\u00f3 Calder\u00f3n",
            "start": 8476.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 8481.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 8483.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8486.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fines",
            "start": 8489.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y como no",
            "start": 8490.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pod\u00edan subordinar al",
            "start": 8497.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito por lo que significa el",
            "start": 8502.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 8505.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito surgido de la",
            "start": 8511.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 8513.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacionalista Calder\u00f3n les da la",
            "start": 8521.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "oportunidad y se llevan a marinos a",
            "start": 8524.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "formarlos en el comando",
            "start": 8529.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 8534.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y constituyen",
            "start": 8538.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Crean un cuerpo de",
            "start": 8541.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 8545.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "militarizado con",
            "start": 8547.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo el equipo m\u00e1s",
            "start": 8550.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sofisticado y lo",
            "start": 8556.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "subordinan hay un testimonio de un",
            "start": 8562.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico en",
            "start": 8566.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "donde habla de que",
            "start": 8569.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el ellos este daban las \u00f3rdenes a la",
            "start": 8575.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 8580.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cuando fue el enfrentamiento y eh",
            "start": 8583.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ajusticiamiento o",
            "start": 8588.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "asesinato de los",
            "start": 8590.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n",
            "start": 8593.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Leiva eh",
            "start": 8597.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hasta declar\u00f3 en ese entonces el",
            "start": 8601.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embajador de Estados",
            "start": 8605.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Unidos que el ej\u00e9rcito no",
            "start": 8607.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ayudaba que",
            "start": 8612.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ayudaba la",
            "start": 8615.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Marina Entonces",
            "start": 8619.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "ahora este la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 8623.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Ah no encontraste",
            "start": 8628.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero quiero el",
            "start": 8632.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el el testimonio m\u00e1s que nada el",
            "start": 8636.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "criterio de la corte donde dice no puede",
            "start": 8641.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fijense lo que",
            "start": 8645.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "sostiene no",
            "start": 8649.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "puede una autoridad local no pueden las",
            "start": 8652.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "autoridades locales ni las polic\u00edas",
            "start": 8656.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 8659.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni la",
            "start": 8660.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "delincuencia que operaba en la regi\u00f3n",
            "start": 8665.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevar a",
            "start": 8669.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cabo un operativo para desaparecer a 43",
            "start": 8672.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque no",
            "start": 8682.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda capacidad de",
            "start": 8684.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacerlo esto pero as\u00ed",
            "start": 8687.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo afirme solo",
            "start": 8691.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 8696.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realizarlo el Gobierno Federal y la",
            "start": 8698.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 8701.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "federal sin",
            "start": 8703.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pruebas y le",
            "start": 8707.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "otorgan el",
            "start": 8709.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "asilo siendo testiga testigo la se\u00f1ora",
            "start": 8713.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 8717.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 me importa bueno que queremos",
            "start": 8723.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saber d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 8728.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y c\u00f3mo se nos",
            "start": 8731.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha complicado",
            "start": 8734.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tanto por los",
            "start": 8738.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 8745.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y si no hubiese yo padecido la se\u00f1ora",
            "start": 8746.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Anabel en carne propia si fuese",
            "start": 8750.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cualquier otra periodista o cualquier",
            "start": 8753.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "periodista yo dir\u00eda pues este A lo mejor",
            "start": 8756.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 8762.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Iguala este",
            "start": 8764.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan",
            "start": 8767.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sustento pero despu\u00e9s de lo que me hizo",
            "start": 8770.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8773.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00ed que",
            "start": 8775.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inventa que voy a un",
            "start": 8778.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Gira",
            "start": 8780.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a la laguna y",
            "start": 8782.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que un famoso delincuente",
            "start": 8786.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Villarreal Se re\u00fane conmigo en un",
            "start": 8790.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hotel y en una",
            "start": 8793.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8798.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n dice Por cierto no muy",
            "start": 8800.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grande nos saludamos y entrega una",
            "start": 8807.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "maleta llena de dinero y yo le entrego",
            "start": 8810.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8813.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "maleta a quien",
            "start": 8814.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "era mi ayudante el general audomaro",
            "start": 8819.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez que es ahora el de",
            "start": 8824.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 8828.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo qu\u00e9",
            "start": 8833.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prueba y todo el libro",
            "start": 8835.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed y en el caso que les estoy",
            "start": 8839.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "planteando de ayustina que es un tema Lo",
            "start": 8841.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "bueno es que todav\u00eda me quedan 100",
            "start": 8846.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas Por qu\u00e9 vamos a seguir hablando de",
            "start": 8849.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8855.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh es como lo de Tim Golden",
            "start": 8857.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no O sea ni modo que me voy a quedar",
            "start": 8860.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "callado presidente ybre oa",
            "start": 8864.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Perm\u00edteme entonces",
            "start": 8868.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh cuando dice",
            "start": 8871.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no tengo una",
            "start": 8874.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuente que es la que me da toda esta",
            "start": 8877.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Ah Y que luego El capo de",
            "start": 8879.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "capos",
            "start": 8886.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este se enoja y dice no si no era para",
            "start": 8888.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que los mataran y los",
            "start": 8893.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desaparecieran era nada m\u00e1s un",
            "start": 8896.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 8901.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimo todo una invenci\u00f3n pero a m\u00ed",
            "start": 8907.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n de que ese libro lo",
            "start": 8909.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "publique en el 16 y del 14 al 16 no",
            "start": 8911.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "aparece el ej\u00e9rcito y a partir del",
            "start": 8915.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 8919.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empiezan a hablar del",
            "start": 8921.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y",
            "start": 8926.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aparecen escuchas de la",
            "start": 8929.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 8932.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a ese grupo de delincuentes y de ah\u00ed",
            "start": 8935.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "vienen acusaciones y todo y saben qui\u00e9n",
            "start": 8939.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 8944.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama esta organismo de la",
            "start": 8947.84,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "oea S\u00ed el secretario de la Corte",
            "start": 8953.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos",
            "start": 8958.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 8961.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh En este caso era la comisi\u00f3n no",
            "start": 8963.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Interamericana est\u00e1 la corte y la",
            "start": 8965.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n no no no la",
            "start": 8968.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n el",
            "start": 8971.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 8973.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "era este Emilio \u00c1lvarez y",
            "start": 8976.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "casa que",
            "start": 8979.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre ha sido un",
            "start": 8981.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reaccionario",
            "start": 8986.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8989.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "obviamente contrario a",
            "start": 8991.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros y \u00e9l",
            "start": 8997.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este pues fue el",
            "start": 8999.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "creador de todo este grupo que",
            "start": 9002.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 y como hablas de la ONU",
            "start": 9006.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar para decir de",
            "start": 9010.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que este se\u00f1or de la",
            "start": 9012.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ONU tambi\u00e9n trae este diferencias con",
            "start": 9014.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nosotros constantemente",
            "start": 9018.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Porque todos estos",
            "start": 9023.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "organismos no",
            "start": 9027.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "act\u00faan con integridad con",
            "start": 9029.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rectitud son",
            "start": 9034.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parte de los mismos esquemas de las",
            "start": 9037.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estructuras de",
            "start": 9041.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n al",
            "start": 9044.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "servicio de intereses",
            "start": 9046.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh funcionarios no de la ONU de la oea y",
            "start": 9056.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de much\u00edsimos organismos que ganan tres",
            "start": 9060.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cu c veces m\u00e1s de lo que yo",
            "start": 9065.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gano 10 veces m\u00e1s de lo que ganan",
            "start": 9069.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ustedes se la pasan muy",
            "start": 9072.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bien este con puras recomendaciones",
            "start": 9076.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n que surgi\u00f3 durante el",
            "start": 9081.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 9084.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal que brotaron como hongos",
            "start": 9086.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la lluvia fueron las llamadas",
            "start": 9090.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaciones no",
            "start": 9093.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 9096.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan Y todav\u00eda se mantienen del",
            "start": 9098.24,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "dinero que env\u00edan del",
            "start": 9103.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "extranjero Y que tienen un prop\u00f3sito",
            "start": 9107.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9111.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servir a sus matrices a sus centros de",
            "start": 9113.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 9117.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces es importante debatir sobre",
            "start": 9118.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9123.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esto en este tiempo una",
            "start": 9125.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que era muy",
            "start": 9129.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "buena la de Agust\u00edn",
            "start": 9132.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pro la echaron a perder",
            "start": 9135.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9140.319,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "completo por esta",
            "start": 9142.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 9145.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conservadora de \u00c1lvarez y casa y",
            "start": 9148.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s una organizaci\u00f3n",
            "start": 9152.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "jesuita los",
            "start": 9157.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jesuitas de antes los",
            "start": 9160.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed muy humanos",
            "start": 9164.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "austeros como franciscanos",
            "start": 9171.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n padre",
            "start": 9177.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Carlitos pres padre",
            "start": 9183.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "goitia ya",
            "start": 9187.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 el mismo Jes\u00fas Maldonado",
            "start": 9189.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "fundador del",
            "start": 9193.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Pro rectos luego",
            "start": 9194.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9199.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuevos No",
            "start": 9201.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si vamos a ir sacando cosas ante est",
            "start": 9204.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9209.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "firmaron con Pe\u00f1a Nieto y eso no lo",
            "start": 9210.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "saben los",
            "start": 9213.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "padres de",
            "start": 9214.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa que el presidente del Pro",
            "start": 9217.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "firm\u00f3",
            "start": 9223.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9225.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el acuerdo para la b\u00fasqueda",
            "start": 9227.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9231.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes me espera un momentito tenemos",
            "start": 9231.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 9235.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este fueron a entrevistarse con Pe\u00f1a con",
            "start": 9241.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el Liceo Pe\u00f1a y estoy seguro que los",
            "start": 9244.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "padres ni siquiera lo supieron Y saben",
            "start": 9247.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 9250.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el que era presidente del Pro",
            "start": 9251.76,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "ahora es el director de en",
            "start": 9255.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Puebla rector de labero en",
            "start": 9262.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 9267.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este y como son asuntos muy",
            "start": 9269.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "delicados porque ellos",
            "start": 9273.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "promovieron",
            "start": 9276.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "amparos en contra de los",
            "start": 9279.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "detenidos bajo el supuesto de que",
            "start": 9284.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan padecido de",
            "start": 9287.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dura y ellos",
            "start": 9290.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hicieron la",
            "start": 9293.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "denuncia para que los liberaran Y si",
            "start": 9296.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "algunos hab\u00edan sido",
            "start": 9301.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "torturados por el equipo de Cer\u00f3n y",
            "start": 9305.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pero no",
            "start": 9308.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todos y dejan en libertad por esa",
            "start": 9311.479,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "sentencia que ellos elaboran y Cele",
            "start": 9315.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dejan en libertad a quienes hab\u00edan",
            "start": 9323.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "participado en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9325.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes siendo al mismo tiempo Los",
            "start": 9328.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Defensores de los padres de las madres",
            "start": 9332.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9334.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y tengo las",
            "start": 9336.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pruebas porque",
            "start": 9339.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "luego de que lo dejan en",
            "start": 9341.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "libertad algunos aceptan ser testigos",
            "start": 9344.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "protegidos y",
            "start": 9348.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuentan",
            "start": 9350.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 9353.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh se auto",
            "start": 9357.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9360.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "responsabilizan se",
            "start": 9362.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "culpan pero",
            "start": 9367.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan dejado con la",
            "start": 9369.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n por la supuesta tortura a 60",
            "start": 9374.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a 80",
            "start": 9378.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este presuntos involucrados en las",
            "start": 9383.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n del joven muy enredado todo",
            "start": 9386.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed muy",
            "start": 9390.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interesante para llegar a la",
            "start": 9392.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 9395.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este no lo que quiero es es una",
            "start": 9398.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "frase acerdo los",
            "start": 9402.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "testimonios est\u00e1 acero que el testimonio",
            "start": 9404.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 la polic\u00eda el ej\u00e9rcito",
            "start": 9407.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a partir del testimonio de la se\u00f1ora",
            "start": 9410.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez es es Es lo que quiero es",
            "start": 9416.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh es que habla de la participaci\u00f3n del",
            "start": 9420.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito eso eso s\u00ed de ah\u00ed sale Pero lo",
            "start": 9424.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que quiero es",
            "start": 9427.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adelante es un",
            "start": 9430.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "juicio yo creo que est\u00e1 al final un",
            "start": 9433.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 9437.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00edguele no Ya esto es cuando le",
            "start": 9454.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dan la sentencia en donde le dan",
            "start": 9457.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "departamento de Justicia del",
            "start": 9460.24,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Estados",
            "start": 9462.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Unidos cuando le dan el asilo al juez de",
            "start": 9463.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "barandilla que est\u00e1",
            "start": 9467.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de guardia el",
            "start": 9470.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 9473.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de los sucesos en",
            "start": 9475.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Iguala",
            "start": 9481.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sele enero del 2020 esta",
            "start": 9484.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sentencia el",
            "start": 9487.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "20 cu\u00e1nto",
            "start": 9489.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tardaron cu\u00e1nto",
            "start": 9492.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tardaron en otorgar el",
            "start": 9494.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 en enero del 20 Ya estando",
            "start": 9500.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9512.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conclusion suba",
            "start": 9515.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "much es",
            "start": 9521.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que se con",
            "start": 9524.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sele conion abo que se acab",
            "start": 9532.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cones ponemos desde",
            "start": 9537.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "principio autoridad Federal autoridad",
            "start": 9543.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Federal no ha que nos lleve tiempo",
            "start": 9550.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9563.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9565.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9567.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante resumen de de la reclamaci\u00f3n",
            "start": 9572.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del demandado pod",
            "start": 9574.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ah S\u00edguele",
            "start": 9581.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "S\u00edguele s\u00edguele",
            "start": 9586.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ese es el testimonio de",
            "start": 9591.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "S\u00edguele es ya lo que la autoridad decide",
            "start": 9595.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00edguele Yo creo que por aqu\u00ed viene",
            "start": 9613.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Yo creo que por aqu\u00ed va a",
            "start": 9636.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9648.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 miren esto",
            "start": 9667.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la corte tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con el",
            "start": 9679.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "testimonio",
            "start": 9682.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cre\u00edble de la",
            "start": 9688.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "demandada es demandado y de la se\u00f1ora",
            "start": 9691.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 9696.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Anabel de que el ej\u00e9rcito",
            "start": 9700.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mexicano y la polic\u00eda federal mexicana",
            "start": 9703.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "participaron en",
            "start": 9706.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Y estuvieron pres present Durante los",
            "start": 9710.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ataques y la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9713.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estudiantes Pero miren esto resulta",
            "start": 9717.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inveros\u00edmil que un intrincado",
            "start": 9724.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "encubrimiento y la desaparici\u00f3n de 43",
            "start": 9727.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 9731.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9736.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Aha",
            "start": 9738.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Vero",
            "start": 9740.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que un departamento de polic\u00eda municipal",
            "start": 9742.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 9746.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "uno eran",
            "start": 9748.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9750.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cinco polic\u00edas municipales de toda la",
            "start": 9751.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n controlados",
            "start": 9754.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos por Guerreros",
            "start": 9758.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Unidos resulta inveros\u00edmil que un",
            "start": 9763.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "departamento de polic\u00eda municipal se",
            "start": 9765.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "refiere de igual tenga la",
            "start": 9768.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 9771.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ellos",
            "start": 9775.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh pon\u00edan a los presidentes",
            "start": 9778.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "municipales y los recursos necesarios",
            "start": 9783.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "para organizar un intrincado",
            "start": 9786.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "encubrimiento y aparici\u00f3n de 43",
            "start": 9797.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 9800.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos es mucho",
            "start": 9801.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9806.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plausible",
            "start": 9809.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que el Gobierno Federal",
            "start": 9811.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mexicano le hace Pe\u00f1a",
            "start": 9816.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nieto el",
            "start": 9821.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 9824.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fuegos murill",
            "start": 9826.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y la polic\u00eda",
            "start": 9829.439,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 9833.24,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la polic\u00eda",
            "start": 9835.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9836.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "federal fueran responsables de este",
            "start": 9839.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "horrible",
            "start": 9842.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "incidente eso no est\u00e1",
            "start": 9844.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "probado",
            "start": 9849.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Entonces estamos haciendo la",
            "start": 9851.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n claro lo m\u00e1s importante",
            "start": 9853.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 9857.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9861.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 9862.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9864.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este estamos haciendo un",
            "start": 9866.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 9868.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh para",
            "start": 9871.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convencer a Quienes",
            "start": 9874.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "participaron que nos den",
            "start": 9878.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n lo vamos a proteger",
            "start": 9882.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n aprovecho Porque no tenemos por",
            "start": 9894.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocultar",
            "start": 9896.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9898.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nada por",
            "start": 9900.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 9901.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que reformamos la ley de",
            "start": 9904.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda porque hay",
            "start": 9909.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "quienes piensan que reformamos la ley de",
            "start": 9912.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda para que el presidente pueda",
            "start": 9915.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 9919.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 9921.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9924.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desee y que se convierta en",
            "start": 9926.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "un tirano un dictador T\u00fa eres mi amigo",
            "start": 9930.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres mi familiar T\u00fa eres mi socio T\u00fa",
            "start": 9934.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eres mi c\u00f3mplice v\u00e1monos para fuera",
            "start": 9938.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no es para estos",
            "start": 9942.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "casos este en especial y otros",
            "start": 9945.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9949.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sea a ofrecerle esto O sea porque as\u00ed",
            "start": 9950.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como usted lo est\u00e1 presentando quiere",
            "start": 9954.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "decir que el departamento de estado",
            "start": 9956.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 un asilo con base Ah porque vamos",
            "start": 9958.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a es que ni siquiera informaron a la",
            "start": 9961.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "autoridad para el juicio esto no lo",
            "start": 9966.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "sab\u00eda la fiscal\u00eda de M\u00e9xico y ahora en",
            "start": 9970.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este proceso porque ah estamos",
            "start": 9974.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "impugnando el proceso para poderlo",
            "start": 9977.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extraditar s\u00ed Y en este caso se le y",
            "start": 9979.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pidiendo la revisi\u00f3n de",
            "start": 9982.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo o sea entonces lo lo que estoy",
            "start": 9987.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entendiendo es el asilo que se le dio a",
            "start": 9990.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este juez de barandillas o sea se",
            "start": 9991.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 con base en mentiras en",
            "start": 9993.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos S\u00ed entonces vale que",
            "start": 9995.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pidan el asilo el la extradici\u00f3n S\u00ed",
            "start": 9998.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vamos a que este se reciban",
            "start": 10002.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pruebas porque la se\u00f1ora",
            "start": 10007.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Anabel no ofrece ni una sola prueba la",
            "start": 10011.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "\u00fanica prueba que",
            "start": 10016.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ofrece es",
            "start": 10018.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10020.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entrevista a este se\u00f1or y este se\u00f1or",
            "start": 10022.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "dice que los muchachos no",
            "start": 10027.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 10032.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el juzgado",
            "start": 10036.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10039.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "separos incluso llega un grupo de",
            "start": 10040.479,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "militares a ver si estaban y no los",
            "start": 10044.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "encuentran y si llegaron losos",
            "start": 10050.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "militares y no no",
            "start": 10054.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 10059.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero tenemos testimonios",
            "start": 10063.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del jefe de la",
            "start": 10070.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda donde el juez le",
            "start": 10073.479,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dice que s hab\u00edan",
            "start": 10077.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 10084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n no documento no por los",
            "start": 10089.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tuvieron Y en vez de mantenerlos",
            "start": 10093.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llevaron la",
            "start": 10098.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "polic\u00eda esos datos el gobierno s\u00ed los",
            "start": 10103.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tiene como evidencia para solicitar la",
            "start": 10106.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n ya se presentaron en Estados",
            "start": 10108.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Unidos estamos en eso es que le que",
            "start": 10110.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estoy planteando estoy trabajando casi a",
            "start": 10113.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diario sobre",
            "start": 10118.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esto porque se me hace muy importante",
            "start": 10120.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "primero Repito no",
            "start": 10124.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para saber D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 10127.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estamos apresur\u00e1ndose",
            "start": 10132.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10137.81,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "Es que este nos ponga en comunicaci\u00f3n",
            "start": 10148.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con la presidenta",
            "start": 10153.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "electa para qu",
            "start": 10156.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contin\u00faen con lo",
            "start": 10159.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismo les dije yo les voy a poner en",
            "start": 10161.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la pres la presidente",
            "start": 10165.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "electa es muy sensible",
            "start": 10167.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y quiere",
            "start": 10169.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber sobre el paradero de los",
            "start": 10172.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y va haber justicia y todo pero",
            "start": 10174.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esp\u00e9renme que",
            "start": 10178.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "faltan 3",
            "start": 10180.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "meses voy a",
            "start": 10185.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presentar un informe no uno dos o",
            "start": 10187.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tres antes de irme uno Se los voy a",
            "start": 10192.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entregar el d\u00eda 3 de Julio a los padres",
            "start": 10195.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a uno por uno de los",
            "start": 10197.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 10201.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque no quiero entregar los",
            "start": 10203.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "documentos nada m\u00e1s a los",
            "start": 10208.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "representantes Porque esos",
            "start": 10212.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10215.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ya con una",
            "start": 10216.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "postura y quiero que se conozca",
            "start": 10222.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo todo completo podemos tener acceso",
            "start": 10229.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10234.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Y esto revisarlo Ah porque cuando",
            "start": 10235.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "llevaron a",
            "start": 10240.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cabo este juicio pues",
            "start": 10242.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "debieron pedir informaci\u00f3n",
            "start": 10246.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque ese se\u00f1or ya",
            "start": 10250.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ten\u00eda orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 10253.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 10256.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ficha",
            "start": 10258.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "roja de",
            "start": 10260.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Interpol y",
            "start": 10265.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no consultaron a la",
            "start": 10267.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de",
            "start": 10270.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y cuando la fiscal\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 10273.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ped\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 10276.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no le mandaban nada no le enviaban nada",
            "start": 10283.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esto es porque yo he",
            "start": 10288.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 10292.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "directamente Entonces el gobierno",
            "start": 10297.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mexicano no tuvo representaci\u00f3n porque",
            "start": 10299.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vamos Gro de no hubo",
            "start": 10303.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no Esto fue en el",
            "start": 10309.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "20 s\u00ed esto lo autorizaron a principios",
            "start": 10312.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10317.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "20 y y no hab\u00eda una respuesta oficial",
            "start": 10319.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por parte de Por qu\u00e9 otorgaron ese asilo",
            "start": 10322.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no Solo lo que sostienen en el juicio",
            "start": 10325.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero ya les le\u00ed es que en el documento",
            "start": 10329.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que usted present\u00f3 se le que que \u00e9l",
            "start": 10333.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 que habr\u00eda una persecuci\u00f3n",
            "start": 10335.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Ah s\u00ed Claro que hab\u00eda",
            "start": 10337.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica y que",
            "start": 10339.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este lo pod\u00edan torturar y obligarlo Ah",
            "start": 10342.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10348.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10349.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "supuestamente \u00e9l hab\u00eda",
            "start": 10351.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "declarado en contra de los militares",
            "start": 10355.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10358.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no que los militares hayan",
            "start": 10360.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh detenido a los j\u00f3venes o que los",
            "start": 10363.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "militares eh hayan desaparecido a los",
            "start": 10367.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no sino que los militares",
            "start": 10371.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 10375.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a buscar a los j\u00f3venes y no los",
            "start": 10377.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "encontraron",
            "start": 10381.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan",
            "start": 10383.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l los j\u00f3venes nunca estuvieron",
            "start": 10386.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y si",
            "start": 10390.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estuvieron este juez de barandillas",
            "start": 10395.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda una idea de qu\u00e9 pas\u00f3 con un",
            "start": 10397.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "grupo de los",
            "start": 10400.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "chicos s\u00ed porque a qui\u00e9n se los",
            "start": 10401.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 o qui\u00e9n le",
            "start": 10407.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que se los",
            "start": 10409.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entregara a la",
            "start": 10412.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "polic\u00eda sin tenerlos detenidos y se los",
            "start": 10416.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "llevan esa es una",
            "start": 10420.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n y que regresan las patrullas",
            "start": 10424.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "llenas de lodo pero ya sin los",
            "start": 10428.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y que adem\u00e1s los que se los",
            "start": 10432.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 10435.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "polic\u00edas este",
            "start": 10437.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desaparecen porque el mismo jefe de la",
            "start": 10439.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "polic\u00eda les est\u00e1",
            "start": 10442.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hablando por un tiempo de casi 2s horas",
            "start": 10445.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10448.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "contestan",
            "start": 10451.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sea pero a lo que voy es",
            "start": 10454.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fueron las autoridades",
            "start": 10463.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "locales y la delincuencia que operaba en",
            "start": 10467.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ese entonces en Iguala y en toda la",
            "start": 10470.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 10473.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "o fue el Gobierno Federal y el",
            "start": 10476.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 10480.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed han llevado las cosas",
            "start": 10485.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10491.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente a partir de un",
            "start": 10493.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tiempo empez\u00f3 fue el estado",
            "start": 10497.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 10501.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eso Es",
            "start": 10503.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "evidente porque como el estado no va a",
            "start": 10506.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10511.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responsabilidad sobre lo que estaba",
            "start": 10513.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sucediendo en cuanto a a",
            "start": 10515.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh la asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 10520.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autoridades locales y",
            "start": 10523.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10527.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "delincuencia y tambi\u00e9n pudo",
            "start": 10530.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haber de parte del",
            "start": 10533.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito o para ser m\u00e1s precisos de",
            "start": 10536.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "parte de los soldados",
            "start": 10539.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n si estuvieron y sab\u00edan",
            "start": 10544.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de que a los j\u00f3venes los hab\u00edan detenido",
            "start": 10548.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por no",
            "start": 10551.12,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "actuaron s\u00ed todo eso este y c\u00f3mo no va a",
            "start": 10554.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "tener responsabilidad del Estado si",
            "start": 10560.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inventaron la llamada verdad",
            "start": 10563.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de que agarraron a los j\u00f3venes",
            "start": 10567.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y los llevaron a un",
            "start": 10570.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "basurero y los quemaron y luego tiraron",
            "start": 10573.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sus restos al r\u00edo que eso se ha",
            "start": 10576.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "demostrado que fue",
            "start": 10579.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "falso Claro que hay una responsabilidad",
            "start": 10581.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10583.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 10585.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero pasar a que fue el estado y fue el",
            "start": 10588.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 10593.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10595.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 la responsabilidad porque como",
            "start": 10599.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dice poder digo la el departamento de",
            "start": 10602.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Justicia no tienen las autoridades",
            "start": 10606.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "locales ni la polic\u00edas municipales",
            "start": 10608.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "capacidad para llevar a",
            "start": 10612.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cabo un",
            "start": 10616.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crimen de esta",
            "start": 10618.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "magnitud Ya esa es otra cosa ya y es",
            "start": 10621.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "otra cosa e vienen luego las escuchas",
            "start": 10626.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda la",
            "start": 10630.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "DEA este a este",
            "start": 10633.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "grupo de la delincuencia",
            "start": 10639.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 10642.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 10645.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero hay que",
            "start": 10647.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aclarar sea no es por",
            "start": 10650.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Consigna fue el",
            "start": 10655.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito vamos a",
            "start": 10661.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "probarlo Y por qu\u00e9 tanto inter\u00e9s",
            "start": 10664.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en se\u00f1alar al",
            "start": 10671.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito estas",
            "start": 10675.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "agencias y las hegemon\u00edas en todo el",
            "start": 10678.72,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "mundo los que se",
            "start": 10683.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sienten los due\u00f1os",
            "start": 10693.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10700.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y no respetan",
            "start": 10702.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas cuando hay una autoridad Una",
            "start": 10706.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n fuerte en un",
            "start": 10709.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds siempre",
            "start": 10713.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 10718.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantenerlos chantajeadas",
            "start": 10724.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para poder ellos dominar",
            "start": 10731.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "territorios cuando se tienen autoridades",
            "start": 10735.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 10738.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas fuertes en un",
            "start": 10740.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues no pueden",
            "start": 10744.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "actuar con absoluta libertad Igual pasa",
            "start": 10747.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con las fuerzas",
            "start": 10752.399,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "armadas las hegemon\u00edas",
            "start": 10755.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10759.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos nada m\u00e1s que el ej\u00e9rcito",
            "start": 10765.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mexicano por eso es interesante el tema",
            "start": 10769.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es distinto a otros",
            "start": 10773.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos Este es un ej\u00e9rcito",
            "start": 10778.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nacionalista surgido de un movimiento",
            "start": 10782.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "revolucionario todos sus miembros",
            "start": 10785.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vienen de las entra\u00f1as del pueblo no hay",
            "start": 10791.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan general de",
            "start": 10795.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n que pertenezca a la",
            "start": 10797.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no hay ning\u00fan general de",
            "start": 10801.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n",
            "start": 10804.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "multimillonario los generales de",
            "start": 10809.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n hasta",
            "start": 10811.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora son hijos de campesinos de obreros",
            "start": 10813.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de mec\u00e1nicos",
            "start": 10816.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10819.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "militares de",
            "start": 10822.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "maestros pero si nos quedamos con la",
            "start": 10828.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "idea de",
            "start": 10833.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que fueron los que",
            "start": 10836.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "intervinieron con en el",
            "start": 10838.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "68 y la guerra sucia",
            "start": 10841.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed son manchas",
            "start": 10844.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro",
            "start": 10848.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nada m\u00e1s que hay tambi\u00e9n sus",
            "start": 10852.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "asegunes",
            "start": 10857.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "uno es que en el caso del",
            "start": 10859.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "68 hasta el propio presidente Diaz",
            "start": 10864.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ordaz porque el presidente de M\u00e9xico es",
            "start": 10868.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 10871.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "supremo \u00e9 se responsabiliz\u00f3",
            "start": 10874.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente y",
            "start": 10881.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay",
            "start": 10885.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "testimonios de que cuando menos en lo de",
            "start": 10887.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tratelolco",
            "start": 10890.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 10894.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "actuaron fueron los del Estado Mayor",
            "start": 10896.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidencial una rama de eito",
            "start": 10904.399,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "dependiendo directamente de la",
            "start": 10910.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidencia de",
            "start": 10916.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 10919.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quejaba Y esa confesi\u00f3n le hizo el",
            "start": 10921.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "general Garc\u00eda Barrag\u00e1n",
            "start": 10926.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "llorando al general L\u00e1zaro",
            "start": 10929.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cargas despu\u00e9s del",
            "start": 10934.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "des y al final del sexenio",
            "start": 10938.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10945.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque Garc\u00eda Barrag\u00e1n era el secretario",
            "start": 10947.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10949.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensa como le confes\u00f3 tambi\u00e9n que el",
            "start": 10950.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Estado Mayor hab\u00eda tenido que ver con lo",
            "start": 10953.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10957.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "asesinato de Carlos",
            "start": 10958.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Madrazo que no fue un",
            "start": 10961.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "accidente lo del avi\u00f3n",
            "start": 10964.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 10968.84,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 10971.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 10973.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "orden siempre tiene que",
            "start": 10975.399,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "ver con el comandante de las fuerzas",
            "start": 10978.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "armadas y otra cosa adem\u00e1s y",
            "start": 10987.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso lo hemos planteado y yo tengo que",
            "start": 10992.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "agradecerle tanto al secretario de",
            "start": 10995.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Marina el Secretario de Defensa de que",
            "start": 10997.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no se permita a",
            "start": 11000.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nadie que abuse de",
            "start": 11003.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autoridad que no se les",
            "start": 11007.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otorgue",
            "start": 11011.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impunidad porque no por el mal desempe\u00f1o",
            "start": 11013.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de soldados y de marinos se puede",
            "start": 11017.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "afectar Una",
            "start": 11019.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que es",
            "start": 11021.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fundamental las dos",
            "start": 11025.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Marina y defensa y tambi\u00e9n hablo de que",
            "start": 11028.359,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en un tiempo por malos manejos y por",
            "start": 11032.479,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes del presidente en este caso de",
            "start": 11037.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se entreg\u00f3 una parte de la",
            "start": 11041.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 11044.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a el gobierno de Estados",
            "start": 11047.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Unidos eso nunca se debi\u00f3 haber",
            "start": 11051.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hecho pero eso",
            "start": 11056.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 11058.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 porque ahora el almirante",
            "start": 11060.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 11066.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ojeda es un hombre \u00edntegro ah\u00ed empezaron",
            "start": 11068.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mal las",
            "start": 11073.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cosas desde que se rompi\u00f3 la",
            "start": 11075.16,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de",
            "start": 11081.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "respeto de la antig\u00fcedad y sobre todo de",
            "start": 11085.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ascensos lleg\u00f3 un",
            "start": 11090.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario todo esto es para los j\u00f3venes",
            "start": 11094.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya lle un",
            "start": 11097.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y en vez de poner",
            "start": 11100.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 11105.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "almirante con",
            "start": 11109.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "experiencia puso",
            "start": 11115.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11118.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su secretario",
            "start": 11119.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "particular claro tampoco la culpa es del",
            "start": 11123.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "secretario la culpa es del",
            "start": 11126.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11131.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo el que sale deja a su secretario",
            "start": 11135.399,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "particular Y luego quer\u00edan dejar",
            "start": 11141.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "al que estaba de oficial",
            "start": 11148.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mayor Ah porque ten\u00eda una",
            "start": 11154.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n buen\u00edsima con los",
            "start": 11157.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "medios nada m\u00e1s que ese se\u00f1or que",
            "start": 11161.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aspiraba y eso me toc\u00f3 a",
            "start": 11165.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00ed Ten\u00eda tan buenas",
            "start": 11172.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "relaciones que se hab\u00eda puesto de",
            "start": 11175.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con l de",
            "start": 11178.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mola con lo",
            "start": 11181.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de el montaje este lamentable de la",
            "start": 11183.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a",
            "start": 11190.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Frida",
            "start": 11194.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "frieda",
            "start": 11196.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 11199.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estaban haciendo campa\u00f1a",
            "start": 11203.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "n m\u00e1s que pues yo hice una investigaci\u00f3n",
            "start": 11211.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a fondo presidente este",
            "start": 11215.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este resulta que al almirante actual ya",
            "start": 11221.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan",
            "start": 11226.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para para",
            "start": 11227.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "retiro Este pero era el de m\u00e1s",
            "start": 11231.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad era que le",
            "start": 11235.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda adem\u00e1s",
            "start": 11238.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Eh me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 11241.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque hace 30 40 a\u00f1os Cuando nadie",
            "start": 11244.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hablaba de eso \u00e9l escribi\u00f3 un",
            "start": 11248.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "libro sobre la",
            "start": 11253.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y yo lo que buscaba era pues",
            "start": 11256.479,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "eh secretarios de Marina y de defensa",
            "start": 11263.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 11267.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya hablamos bastante de esto",
            "start": 11271.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero no presente S\u00ed bueno presidente",
            "start": 11274.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero sobre para terminar esta cuesti\u00f3n",
            "start": 11277.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del planteamiento ante esta solicitud de",
            "start": 11280.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la ONU usted har\u00eda una respuesta dar\u00e1",
            "start": 11283.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alg\u00fan reporte sobre los asesinatos a",
            "start": 11286.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "candidatos se dar\u00e1 Eso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 11289.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero Adem\u00e1s este ya lo dijo aqu\u00ed este",
            "start": 11291.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Porque vino una periodista de",
            "start": 11298.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Colombia con lo",
            "start": 11301.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 11305.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan asesinado no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 11307.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "candidatos y le ped\u00ed es cosa hast de",
            "start": 11311.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 11316.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "rep\u00edtelo sea porque es la secretaria de",
            "start": 11318.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "seguridad ni modo que va a",
            "start": 11323.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mentir Lo que pasa que fue lo otro que",
            "start": 11326.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "utilizaron mucho en la guerra",
            "start": 11329.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sucia era",
            "start": 11331.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh amlo",
            "start": 11335.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "narcotraficante y",
            "start": 11338.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 11341.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 11343.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 11344.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sopilotes ya pas\u00f3",
            "start": 11348.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "afortunadamente la temporada de",
            "start": 11350.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sopilotes",
            "start": 11352.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "26 S\u00ed pero este hablamos de",
            "start": 11367.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "candidatos pero fueron precandidatos",
            "start": 11375.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "algunos ya tambi\u00e9n ah no s\u00ed es hasta que",
            "start": 11377.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ganaron las",
            "start": 11381.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecciones no no est\u00e1n a lo mejor los",
            "start": 11383.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que ganar elecciones as como el caso por",
            "start": 11386.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejemplo de Yolanda al que",
            "start": 11389.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asesinaron Lamentablemente en Copala en",
            "start": 11393.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n",
            "start": 11396.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 11400.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero le voy a pedir a rosaisela que",
            "start": 11402.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "incluso a ver si trae el",
            "start": 11406.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comparativo de candidatos asesinados eh",
            "start": 11410.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 11414.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 11418.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "12 en el",
            "start": 11420.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "18 en el 24 y y y se van a dar cuenta y",
            "start": 11423.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sobre todo o sea porque este",
            "start": 11429.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 11432.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hubieron muchos eh",
            "start": 11435.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "asesinatos en las elecciones",
            "start": 11438.479,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "anteriores nada m\u00e1s que eh",
            "start": 11442.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 11447.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora que los medios",
            "start": 11449.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados",
            "start": 11453.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque formaron parte no del mismo",
            "start": 11455.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bloque este",
            "start": 11461.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "conservador y",
            "start": 11463.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quisieron con la guerra sucia y con las",
            "start": 11466.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 11471.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "mentira quisieron este",
            "start": 11474.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "incidir en la elecci\u00f3n Y quiz\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 11479.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "saber un poco del avance de las",
            "start": 11481.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "investigaciones Y en este caso pues la",
            "start": 11483.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y la ubicaci\u00f3n de los",
            "start": 11485.319,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "responsables en es sentido presente",
            "start": 11486.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bueno porque ya hay detenidos bien S\u00ed ya",
            "start": 11488.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 11492.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "detenidos este en varios",
            "start": 11493.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "casos y que se d\u00e9 un",
            "start": 11496.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informe Cu\u00e1ndo vienen",
            "start": 11499.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ellos el martes bien finalmente",
            "start": 11502.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente quiero plantearle dos eh",
            "start": 11505.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "casos de \u00edndole social el primero tiene",
            "start": 11507.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ver con el caso de tal\u00eda una una",
            "start": 11510.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "joven que sufri\u00f3 quemaduras de tercer",
            "start": 11512.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "grado en el 6% de su cuerpo por una",
            "start": 11514.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n en su departamento en",
            "start": 11517.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Matamoros Tamaulipas accidente cuyo",
            "start": 11518.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aperit jee arroj\u00f3 que fue por",
            "start": 11521.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de gas aunque ella utilizaba",
            "start": 11523.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "boiler y estufa el\u00e9ctricos Las",
            "start": 11525.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaciones se\u00f1alaron como fuente",
            "start": 11529.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cercana de gas una l\u00ednea de gas natural",
            "start": 11531.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la empresa francesa ngi que tiene",
            "start": 11533.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presencia el nu entidades del pa\u00eds entre",
            "start": 11536.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ellas Tamaulipas que es en donde se dio",
            "start": 11538.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justamente esta explosi\u00f3n el pr\u00f3ximo 28",
            "start": 11540.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de junio presente se cumple un a\u00f1o",
            "start": 11544.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiempo en el que la empresa se ha",
            "start": 11545.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "deslindado totalmente de su",
            "start": 11547.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "responsabilidad para indemnizar a tal\u00eda",
            "start": 11549.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quien ha sido sometida a m\u00e1s de 15",
            "start": 11552.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y cuyo tratamiento pues a\u00fan no",
            "start": 11554.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "termina para devolver para devolverle un",
            "start": 11556.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "poco pues la calidad de vida y de salud",
            "start": 11559.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 11562.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "omisa por la explosi\u00f3n sucedida en enero",
            "start": 11563.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del 2 22 en un seleven que dej\u00f3 como",
            "start": 11566.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saldo dos j\u00f3venes trabajadores muertos a",
            "start": 11569.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "causa de las quemaduras por la explosi\u00f3n",
            "start": 11571.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en ambos casos presidente le reitero los",
            "start": 11574.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "inmuebles no contaban con instalaci\u00f3n de",
            "start": 11577.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gas natural para dimensionar este caso",
            "start": 11579.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh Quiero comentarle que desde el 2022",
            "start": 11582.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se han reportado m\u00e1s de 170 fugas de gas",
            "start": 11585.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "natural de la empresa eng solamente en",
            "start": 11588.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Matamoros pero no todos han sido no",
            "start": 11591.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todas han sido registradas digamos de",
            "start": 11593.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manera oficial ya no ocurrido pues estas",
            "start": 11595.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dos explosiones de importancia que le",
            "start": 11598.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que le comento dejando por supuesto",
            "start": 11600.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estos da\u00f1os irreparables el peritaje de",
            "start": 11601.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la de la empresa Bueno pues se ha basado",
            "start": 11604.239,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en el conflicto de intereses Ya que la",
            "start": 11606.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "propia empresa es la que ha hecho el",
            "start": 11608.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "peritaje y la que ha deslindado pues su",
            "start": 11609.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "responsabilidad al respecto si bien En",
            "start": 11612.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas pasados el hermano de tal\u00eda ya se",
            "start": 11614.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 con la secretaria del medio",
            "start": 11616.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ambiente y con directivos de la aea que",
            "start": 11618.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es un \u00e1rea Que obviamente Eh ve este",
            "start": 11622.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tipo de casos eh presidente yo quiero",
            "start": 11624.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle eh",
            "start": 11627.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Eh bueno Por una parte comentarle que la",
            "start": 11629.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda en la fiscal\u00eda no ha avanzado",
            "start": 11632.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las investigaciones obviamente de eso",
            "start": 11634.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "depende justamente de proceder a que",
            "start": 11636.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "haya una indemnizaci\u00f3n a a la v\u00edctima y",
            "start": 11638.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por otra parte eh preguntarle si eh bajo",
            "start": 11642.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reglas de inspecci\u00f3n se monitorea a",
            "start": 11646.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este tipo de empresas",
            "start": 11648.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transnacionales para que se hagan",
            "start": 11650.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "responsables de estas negligencias bueno",
            "start": 11652.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y que que se ponga sobre",
            "start": 11654.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en el centro justamente a las v\u00edctimas",
            "start": 11657.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Pues cuando se dan este tipo de de de",
            "start": 11660.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "accidentes y tambi\u00e9n tomando en cuenta",
            "start": 11663.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presente que esta empresa Hace unos d\u00edas",
            "start": 11665.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 invertir\u00e1 Eh pues",
            "start": 11667.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2000 millones para",
            "start": 11669.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ampliar el gasoducto mayacan en el",
            "start": 11671.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sureste de M\u00e9xico para abastecer dos",
            "start": 11674.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "plantas de de de la comisi\u00f3n federal eso",
            "start": 11676.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Por una parte por otra eh comentarle",
            "start": 11679.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o traer la colaci\u00f3n un caso que",
            "start": 11683.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene que ver con elegido Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 11686.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pino Su\u00e1rez que afecta el patrimonio de",
            "start": 11688.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "47 familias y que pues en m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 11692.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "o sea gobiernos han ido gobiernos han",
            "start": 11696.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegado no se ha podido resolver por una",
            "start": 11698.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "serie de omisiones y de irregularidades",
            "start": 11701.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas Quiero comentarle que en este",
            "start": 11704.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "municipio durante el sexenio de Carlos",
            "start": 11706.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari espec\u00edficamente en el",
            "start": 11708.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de 1991 se emiti\u00f3 por el",
            "start": 11711.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces secretario de la reforma",
            "start": 11714.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agraria V\u00edctor V\u00edctor Cervera Pacheco el",
            "start": 11716.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo de propiedad afectando 161 haas",
            "start": 11719.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de propiedad eidal en este caso hay que",
            "start": 11723.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "subrayar presidente un punto sumamente",
            "start": 11726.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "importante que este funcionario no",
            "start": 11728.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estaba facultado para emitir t\u00edtulos de",
            "start": 11732.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "propiedad ya que es facultad exclusiva o",
            "start": 11734.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era facultad exclusiva En ese entonces",
            "start": 11737.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 11740.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acuerdo al art\u00edculo 75 de la ley de",
            "start": 11741.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "terrenos bald\u00edos nacionales y de Mac\u00edas",
            "start": 11744.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en el cual se fund\u00f3 dicho t\u00edtulo de",
            "start": 11747.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "propiedad durante 9 a\u00f1os Bueno pues se",
            "start": 11749.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ha llevado un juicio y el poder judicial",
            "start": 11752.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n que a trav\u00e9s del Tercer",
            "start": 11753.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado de circuito de Canc\u00fan",
            "start": 11755.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 se",
            "start": 11759.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "repusieron himos obviamente testimonios",
            "start": 11766.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de eh algunos de los afectados quienes",
            "start": 11768.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "denuncian que a lo largo de estos a\u00f1os",
            "start": 11771.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Bueno pues ha habido desalojos incluso",
            "start": 11772.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay un caso muy peculiar que llamamos",
            "start": 11775.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n presidente que uno de",
            "start": 11777.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los 47 due\u00f1os de de de estos terrenos",
            "start": 11778.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demandado y cada cierto tiempo",
            "start": 11782.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tiene que venir a firmar para evitar ser",
            "start": 11785.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encarcelado se supone que en este mes de",
            "start": 11788.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "junio se espera bueno que se d\u00e9 alguna",
            "start": 11790.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh resoluci\u00f3n sin embargo Eh Pues los",
            "start": 11793.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Los afectados comentan que",
            "start": 11797.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eh se da digamos",
            "start": 11800.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Eh muchas eh Muchas trabas o no se ha",
            "start": 11803.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dado realmente esta situaci\u00f3n para",
            "start": 11807.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "resolver Y hacen que cambien los el",
            "start": 11809.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "magistrado que lleva el caso para que",
            "start": 11811.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuevamente inicie pues la revisi\u00f3n 90",
            "start": 11813.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas y as\u00ed han pasado Entonces en ese",
            "start": 11816.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sentido presente en estos dos casos",
            "start": 11819.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "preguntar Pues a d\u00f3nde acuden las",
            "start": 11821.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas qu\u00e9 es lo que pueden hacer",
            "start": 11824.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justamente una para tener pues justicia",
            "start": 11826.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "justamente por esta empresa que pueda",
            "start": 11829.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ser indemnizada por esta empresa",
            "start": 11831.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "francesa y por el otro caso tambi\u00e9n pues",
            "start": 11833.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11836.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este juicio ejidal que en efecto s\u00ed",
            "start": 11837.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene muchos a\u00f1os pero al final del d\u00eda",
            "start": 11841.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 basado en una irregularidad que",
            "start": 11843.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la luz y que al menos al poder",
            "start": 11846.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "judicial no lo tome en cuenta S\u00ed mira en",
            "start": 11848.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los dos casos le vamos a a pedir a",
            "start": 11851.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "rosaisela que vea lo del",
            "start": 11855.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gas rosaisela Rodr\u00edguez la secretaria de",
            "start": 11858.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "seguridad este desde hoy se va a poner",
            "start": 11862.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en en comunicaci\u00f3n con las personas para",
            "start": 11866.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11870.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayudarles s\u00ed conocemos esa empresa",
            "start": 11872.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si este se dedica",
            "start": 11876.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11880.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n y tiene ductos de gas en",
            "start": 11882.56,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "distintas partes del pa\u00eds y si eh firm\u00f3",
            "start": 11888.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un acuerdo con la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 11892.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Electricidad para llevar el gas a la",
            "start": 11894.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula",
            "start": 11896.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y hasta les puedo hablar de otra cosa Yo",
            "start": 11897.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creo que esa es la empresa que se ampar\u00f3",
            "start": 11901.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en contra de un",
            "start": 11904.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decreto que yo este",
            "start": 11906.439,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "promulgu\u00e9 para que no se limitara",
            "start": 11910.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 11915.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 11919.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presas y Me echaron abajo el decreto",
            "start": 11921.88,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "un juez c\u00f3mo se llama este juez",
            "start": 11926.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "famoso qu\u00e9 G\u00f3mez fierro",
            "start": 11931.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ese o sea esa empresa es muy influyente",
            "start": 11935.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11940.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh cuando se trata de temas de Justicia",
            "start": 11942.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "siempre se apoya a la gente Entonces",
            "start": 11946.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 11949.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pedirle da justamente seguimiento a las",
            "start": 11951.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "operaciones de estas muchim",
            "start": 11954.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "instancias no",
            "start": 11958.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llenaron de oficinas",
            "start": 11962.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reguladoras",
            "start": 11965.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s no pero no es la",
            "start": 11968.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cre",
            "start": 11973.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no pero esto no es de aparatos",
            "start": 11975.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos esto es",
            "start": 11978.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos sensibles",
            "start": 11982.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y comprometidos",
            "start": 11987.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "responsables y que se conozca la",
            "start": 11989.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "denuncia por ejemplo yo hasta ahora me",
            "start": 11991.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 11994.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "enterando y vaya que aqu\u00ed estamos",
            "start": 11995.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "diario hasta ahora entonces",
            "start": 12000.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pero se hace justicia y no se permite el",
            "start": 12004.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 12009.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 12011.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "impunidad cero corrupci\u00f3n y cero",
            "start": 12013.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 12016.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed empezamos Y as\u00ed vamos a",
            "start": 12017.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terminar y en lo otro le vamos a pedir a",
            "start": 12020.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Luis este Hern\u00e1ndez El procurador",
            "start": 12024.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Agrario que vea el asunto hay",
            "start": 12028.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchos este juicios que van a quedar",
            "start": 12031.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 12034.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este yo",
            "start": 12035.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "termino Pero",
            "start": 12038.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "afortunadamente afortunadamente",
            "start": 12044.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "va haber continuidad con",
            "start": 12048.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cambio no va a",
            "start": 12054.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haber un gran",
            "start": 12057.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "viraje como quer\u00edan los",
            "start": 12059.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservadores m\u00e1s que gran",
            "start": 12064.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viraje era un",
            "start": 12066.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 12070.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "quer\u00edan regresar a retrogradar",
            "start": 12072.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n",
            "start": 12078.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tan molestos aunque ya los veo ya",
            "start": 12080.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tranquilos y es lo",
            "start": 12083.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mejor lo dice Pero lo que quieren es que",
            "start": 12092.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 12098.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12102.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "sigolo tiene que ver la fiscal\u00eda pedir",
            "start": 12105.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "respetuosamente porque es Aut\u00f3noma que",
            "start": 12109.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 12112.319,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ayuden V\u00e1monos",
            "start": 12114.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12118.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12123.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alos muy r\u00e1pido presidente realmente muy",
            "start": 12126.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido porque este ya es tarde se acaban",
            "start": 12130.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de cumplir 15 a\u00f1os del Terrible incendio",
            "start": 12132.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la guard\u00eda bc",
            "start": 12135.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y siguen un par de pendientes el",
            "start": 12137.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernador acaba de expropiar el terreno",
            "start": 12139.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "completo para que se pueda construir ah\u00ed",
            "start": 12142.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "un Memorial me imagino que a ustedes",
            "start": 12144.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal les toca construir un",
            "start": 12146.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Memorial que nos d\u00e9 un un anuncio sobre",
            "start": 12147.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ello y precisamente en el tema de la",
            "start": 12151.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda BC eh Muy al inicio de este",
            "start": 12153.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sexenio yo o A mediados yo le hab\u00eda",
            "start": 12155.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expuesto a usted el que a los h\u00e9roes que",
            "start": 12158.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se metieron a rescatar ni\u00f1os a estos",
            "start": 12161.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seis oo personajes que estaban",
            "start": 12164.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desempleados y que se metieron a",
            "start": 12166.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "rescatar ni\u00f1as y ni\u00f1os que tienen",
            "start": 12168.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "problemas de salud que est\u00e1n heridos que",
            "start": 12170.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "si les podemos rendir un homenaje en",
            "start": 12172.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vida y ese homenaje ser\u00eda indemnizar",
            "start": 12174.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "losos permitirles que entren como",
            "start": 12178.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y que tengan una pensi\u00f3n",
            "start": 12180.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajan de alba\u00f1iles eh uno vende",
            "start": 12183.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "burritos en la",
            "start": 12185.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "carretera est\u00e1n en problemas de drogas",
            "start": 12187.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tienen problemas en sus familias",
            "start": 12189.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Entonces si les podemos hacer un acto de",
            "start": 12191.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado mexicano son ocho",
            "start": 12194.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "personas Bueno vamos a a que si est\u00e1",
            "start": 12197.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este",
            "start": 12201.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 que hoy mismo Antes de que te vayas",
            "start": 12203.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo yo les paso los datos que tenga y ah\u00ed",
            "start": 12207.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "localizamos platicas con \u00e9l platicas con",
            "start": 12209.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l a ver si se puede antes de concluir",
            "start": 12212.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno las dos cosas con todo",
            "start": 12214.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gusto y presidente tenemos Ay ahorita",
            "start": 12217.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el tema del agua hay tanta cosa en",
            "start": 12220.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Puebla vienen unos problemas de agua",
            "start": 12222.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tremendos la pr\u00f3xima semana a ver si si",
            "start": 12224.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "podemos invitar a una radio comunitaria",
            "start": 12226.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de all de Puebla que est\u00e1 muy enterada",
            "start": 12228.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de eso para que porque de todo esto que",
            "start": 12229.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n platicando Hay cosas",
            "start": 12231.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "interesantes y precisamente en el tema",
            "start": 12233.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de las radios comunitarias tenemos",
            "start": 12235.239,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pendiente una entrevista o una",
            "start": 12237.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa matutina o algo",
            "start": 12239.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 12240.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eh antes de que se antes de que se nos",
            "start": 12241.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vaya hay que trabajarla la trabajamos",
            "start": 12244.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con con Jes\u00fas verdad para poder tener",
            "start": 12247.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este este di\u00e1logo ponerle fecha ponerle",
            "start": 12250.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todo esto son aqu\u00ed que pero s s S\u00ed pero",
            "start": 12254.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que vengan aqu\u00ed son yo creo que tenemos",
            "start": 12258.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos nuestra asamblea Dentro de poco",
            "start": 12261.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nos ponemos de acuerdo Gracias vienen",
            "start": 12263.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cumplimos porque este ya tambi\u00e9n",
            "start": 12265.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para entrevistas ya",
            "start": 12269.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh Solo tengo pendiente esta con",
            "start": 12271.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ustedes este ya compromiso aqu\u00ed",
            "start": 12275.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Hoy voy a",
            "start": 12280.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh conversar en",
            "start": 12283.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entrevista colectiva en di\u00e1logo circular",
            "start": 12287.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con los del chamuco los",
            "start": 12291.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "invit\u00e9",
            "start": 12295.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este van a estar y vamos a a conversar y",
            "start": 12297.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "van a transmitir va a ser una entrevista",
            "start": 12303.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y luego Aqu\u00ed me van a ayudar",
            "start": 12306.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ustedes porque a lo mejor la mitad de la",
            "start": 12311.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conferencia va a ser un entrevista que",
            "start": 12314.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 12317.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "abierta pero",
            "start": 12319.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 12321.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12323.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 12325.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entrevistadora sea",
            "start": 12327.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "Nancy",
            "start": 12330.239,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12331.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de contral\u00ednea ella va a hacerme las",
            "start": 12333.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 12337.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque quiero hacerle un reconocimiento",
            "start": 12339.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a esa revista y a Nan en particular",
            "start": 12342.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s terminando la entrevista",
            "start": 12346.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed colectiva pero",
            "start": 12348.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con con ella abrimos para todos pero",
            "start": 12351.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ella va a hacer entrevista porque",
            "start": 12355.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "entrevista de esas tradicionales No aqu\u00ed",
            "start": 12358.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ella es muy buena",
            "start": 12362.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "y este hicieron durante todo este tiempo",
            "start": 12366.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "han venido",
            "start": 12372.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "haciendo periodismos",
            "start": 12374.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y este fue de los pocos",
            "start": 12378.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medios as\u00ed como",
            "start": 12382.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 12384.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12386.52,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "este actuaron pues con profesionalismo",
            "start": 12389.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12394.49,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o m\u00e1s de su S\u00ed hoy vamos a a estar",
            "start": 12396.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con los chamucos y nos vamos a estar",
            "start": 12400.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "acordando del guera Gran",
            "start": 12402.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "caricaturista lo",
            "start": 12409.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mejor del periodismo en la \u00e9poca",
            "start": 12411.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "neoliberal fueron los",
            "start": 12416.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "caricaturistas pero los",
            "start": 12420.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "caricaturistas vamos a",
            "start": 12426.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "decir independientes y",
            "start": 12430.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "progresistas porque hubieron otros en",
            "start": 12435.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "todo este periodo neoliberal que se",
            "start": 12438.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dedicaron nada m\u00e1s a",
            "start": 12440.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "justificar la pol\u00edtica de",
            "start": 12444.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pillaje pero hubieron unos",
            "start": 12447.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caricaturistas",
            "start": 12450.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "geniales en el periodo neoliberal",
            "start": 12452.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos toc\u00f3",
            "start": 12455.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "rius",
            "start": 12459.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "genial R\u00edos eh",
            "start": 12462.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nos",
            "start": 12466.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 12467.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12471.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 12472.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gran caricaturista",
            "start": 12474.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Naranjo de lo",
            "start": 12481.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mejor nos",
            "start": 12488.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 12490.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 12492.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "caricaturista de",
            "start": 12494.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 12498.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tiempos yo estoy",
            "start": 12499.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 12502.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde mi",
            "start": 12506.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de",
            "start": 12510.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "izquierda respeto no a todos pero pues",
            "start": 12515.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 12519.479,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "habla como le va",
            "start": 12522.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 12527.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 12529.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces yo veo a",
            "start": 12533.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "los caricaturistas a a R\u00edos sin",
            "start": 12536.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 12544.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Naranjo",
            "start": 12546.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo helio flores que se acaba de",
            "start": 12549.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "retirar",
            "start": 12551.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12559.69,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "Rafael",
            "start": 12562.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Barajas de",
            "start": 12563.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n pero que adem\u00e1s de buen",
            "start": 12566.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dibujante un hombre",
            "start": 12571.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "culto",
            "start": 12574.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estudioso muy",
            "start": 12576.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "preparado luego Hern\u00e1ndez",
            "start": 12581.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12586.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primera creo",
            "start": 12587.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12590.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez El",
            "start": 12593.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sutil",
            "start": 12598.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fino",
            "start": 12603.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claridoso",
            "start": 12607.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este profundo",
            "start": 12610.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones la \u00faltima",
            "start": 12616.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de La que",
            "start": 12619.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quieras no es tan dura porque este pero",
            "start": 12623.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pongo una de",
            "start": 12626.64,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez una de",
            "start": 12629.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Antonio",
            "start": 12633.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "elguera",
            "start": 12637.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed con todo nuestro",
            "start": 12639.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Cari\u00f1o tambi\u00e9n eh",
            "start": 12642.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "junto con el fis y junto con",
            "start": 12646.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de",
            "start": 12650.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "primera un abrazo para su compa\u00f1era para",
            "start": 12654.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 12660.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hijas este sus",
            "start": 12662.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 12666.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Antonio",
            "start": 12668.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo consecuente",
            "start": 12671.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 12677.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 12679.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12681.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez a veces",
            "start": 12685.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no tiaba porque est\u00e1 muy",
            "start": 12690.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "fuerte el que haya una",
            "start": 12694.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 12699.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque nos ten\u00edan enga\u00f1ados",
            "start": 12702.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de que el",
            "start": 12706.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "periodismo no pod\u00eda tener",
            "start": 12708.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "partido se",
            "start": 12711.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "olvidaban de que los mejores periodistas",
            "start": 12713.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y caricaturistas sobre todo Bueno",
            "start": 12717.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n periodistas como Zarco era",
            "start": 12720.359,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "liberal y Ricardo Flores Mag\u00f3n",
            "start": 12725.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12731.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 12733.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Pos caricaturista",
            "start": 12736.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "posada pero se olvidaban de eso no",
            "start": 12739.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Entonces siempre eh ten\u00edan que matizar",
            "start": 12742.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pagar su cuota",
            "start": 12747.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12750.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "centrismo para",
            "start": 12751.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 12753.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh consideraran",
            "start": 12756.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "independientes y",
            "start": 12758.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 12761.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "panfletario esto suced\u00eda tambi\u00e9n en los",
            "start": 12768.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "escritores en los poetas hab\u00edan grandes",
            "start": 12772.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "poetas por ejemplo este",
            "start": 12776.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el gran poeta Neruda s\u00ed no lo aceptaban",
            "start": 12779.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque pertenec\u00eda a un",
            "start": 12784.279,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "partido no",
            "start": 12787.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 12792.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 12796.479,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "gustaba c\u00f3mo se llama este",
            "start": 12800.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 12803.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uruguayo No ese es",
            "start": 12807.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "escritor que dec\u00eda este tiene cosas",
            "start": 12811.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "extraordinarias bell\u00edsimas",
            "start": 12816.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Y en la calle codo a codo somos m\u00e1s",
            "start": 12819.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que dos",
            "start": 12823.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Mario",
            "start": 12825.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "benedet gran",
            "start": 12827.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 12829.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ese una vez escribi\u00f3 algo para los",
            "start": 12831.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los",
            "start": 12834.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes dec\u00eda que el",
            "start": 12836.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sexo este cuando se",
            "start": 12839.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hace joven joven joven es",
            "start": 12843.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 12849.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sexo sexo sexo con amor ya cuando sea",
            "start": 12851.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 12855.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh la mitad de la",
            "start": 12856.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 12859.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es amor con",
            "start": 12861.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sexo ya cuando se",
            "start": 12865.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hace con m\u00e1s",
            "start": 12868.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "edad dec\u00eda Benedetti",
            "start": 12873.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh es puro amor pero algo es",
            "start": 12877.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "algo este",
            "start": 12883.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero no lo",
            "start": 12886.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aceptaban los intelectuales",
            "start": 12887.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 12891.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed",
            "start": 12894.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque este era militante entonces en el",
            "start": 12897.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "caso de la",
            "start": 12902.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caricatura lo mismo miren Ah no esta no",
            "start": 12903.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la podemos poner no no no",
            "start": 12907.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no no tienes otra",
            "start": 12912.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero no mejor no la ponga porque todas",
            "start": 12916.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 12918.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 12919.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh Pepe",
            "start": 12922.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "e Jos\u00e9",
            "start": 12925.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez muy",
            "start": 12927.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bueno mucho mucho muy bueno pero",
            "start": 12929.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 12932.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente esto es una observaci\u00f3n y un",
            "start": 12935.199,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuestionamiento fraterno",
            "start": 12939.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya le fue",
            "start": 12943.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este importando poco el pagar esa cuota",
            "start": 12946.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 12951.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Independencia muy",
            "start": 12953.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12957.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12959.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "significativa en la actitud de Carmen",
            "start": 12961.0,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "arist que esa se",
            "start": 12967.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 12972.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "independiente o sea porque siempre cuid\u00f3",
            "start": 12974.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no decir soy independiente soy",
            "start": 12977.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "independiente soy",
            "start": 12979.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independiente no tengo nada que ver con",
            "start": 12981.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los partidos no tengo que ver con grupos",
            "start": 12984.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de intereses",
            "start": 12986.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "creados y todo era pura",
            "start": 12989.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y viene este tiempo y",
            "start": 12992.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 12998.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 13002.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Define pero enga\u00f1\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 13010.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con lo de independiente y si era",
            "start": 13014.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "independiente del pueblo no del",
            "start": 13017.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Poder y sobre todo del poder",
            "start": 13022.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y ya hablamos de Ela y",
            "start": 13027.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente tambi\u00e9n ha estado muy",
            "start": 13031.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13036.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "consecuente quien estaba trabajando en",
            "start": 13038.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Milenio rap Yo",
            "start": 13046.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "creo \u00e9l est\u00e1 con los chamucos",
            "start": 13051.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "chamuc tambi\u00e9n era",
            "start": 13056.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s centrista",
            "start": 13060.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cuidadoso y no",
            "start": 13065.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ya porque son tiempos de",
            "start": 13069.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "definiciones son tiempos de definiciones",
            "start": 13075.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 13080.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 13083.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13085.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 13087.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Claro sin dejar de ser objetivos",
            "start": 13088.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "profesionales pero no Hay",
            "start": 13093.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "posibilidad para fingir para la",
            "start": 13096.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n hay que",
            "start": 13101.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "definirse y sobre todo estar lo m\u00e1s",
            "start": 13107.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cerca que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s",
            "start": 13111.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "distante que se pueda al poder est\u00e9",
            "start": 13115.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 13117.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el",
            "start": 13118.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "poder pero siempre",
            "start": 13122.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 13125.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pue y yo espero que se siga avanzando",
            "start": 13127.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "con ese periodismo el que hacen las",
            "start": 13132.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "radios",
            "start": 13135.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "comunitarias es de",
            "start": 13136.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "primera el",
            "start": 13140.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13142.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hayan resistido durante todo el periodo",
            "start": 13145.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 13148.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aban las autorizaciones de",
            "start": 13155.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 13159.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Y",
            "start": 13161.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed hab\u00edan estaciones en la Ciudad",
            "start": 13165.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 13170.12,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed s\u00ed s\u00ed entonces quedamos en eso",
            "start": 13172.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar",
            "start": 13177.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 13188.76,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos e el d\u00eda de hoy a informarle al pueblo de M\u00e9xico de los proyectos relacionados con el agua que se est\u00e1n construyendo que vamos a terminar eh lo que tiene que ver con presas con acueductos con distritos de riego porque no hay mucha informaci\u00f3n no se conoce y es una obra en su conjunto muy importante sin precedente en muchos a\u00f1os no se hab\u00eda invertido tanto en obras hidr\u00e1ulicas como En este gobierno sin embargo no hay eh mucho conocimiento No hay mucha informaci\u00f3n y ahora decidimos informar desde luego yo voy a informar el d\u00eda primero de septiembre pero queremos que se sepa bien para que se conozca y la gente tenga muy claro c\u00f3mo se us\u00f3 el presupuesto su dinero beneficio de el pueblo como se us\u00f3 el presupuesto y cu\u00e1l es el avance que se Ha logrado vamos a ver todo lo relacionado con la comisi\u00f3n de El agua es bastante pero escogimos algunos proyectos prioritarios para exponer y aqu\u00ed los t\u00e9cnicos responsables a los que les agradezco mucho el que nos hayan ayudado a sacar estos proyectos les puedo poner ejemplos el ingeniero cedri que est\u00e1 aqu\u00ed ceder Escalante era subsecretario de Comunicaciones y Hablando en plata como lo hacemos tuvo algunas diferencias con el secretario de entonces de comunicaciones una muy buena persona tambi\u00e9n Lamentablemente acaba de fallecer el ingeniero arganis pero as\u00ed somos as\u00ed es la condici\u00f3n humana a veces nos llevamos bien a veces no coincidimos no coincidimos eh Y el ingeniero ced me dijo ya renuncio me voy porque no tengo buena comunicaci\u00f3n con el ingeniero y le dije por qu\u00e9 no conociendo que se trata de un t\u00e9cnico de primer orden de un ingeniero de pues profesional digo por qu\u00e9 no me ayuda haci\u00e9ndose cargo de una obra que me importa mucho terminar la presa de Santa Mar\u00eda que no las hab\u00edan heredado la hab\u00edan iniciado creo que en 2015 y trabajaron un a\u00f1o dos a\u00f1os y la pararon y estaba el proyecto y la presa pues hace falta y era tomar la decisi\u00f3n la dejamos ah\u00ed o la invertimos y la terminamos para eso pues no es nada m\u00e1s tener el presupuesto y la voluntad sino Construir la presa y tener al responsable de obra y el ingeniero cedri acept\u00f3 de subsecretario a responsable de la ahora por eso hablo siempre de que no son lo los cargos lo m\u00e1s importante sino los encargos lo mismo territorio no escritorio lo mismo orden dada no no sirve para nada entonces el ingeniero se acepta y ya termin\u00f3 la presa Y as\u00ed todos este cualquier caso podr\u00eda yo mencionar Porque si Germ\u00e1n Mart\u00ednez el director de la comisi\u00f3n del agua director general es un t\u00e9cnico tambi\u00e9n del m\u00e1s alto nivel Ah le toc\u00f3 les pongo un ejemplo resolver una adecuaci\u00f3n a la presa el zapotillo que consisti\u00f3 porque ya estaba construida la cortina en crear unas ventanas a la cortina una Innovaci\u00f3n para que con esas cortinas se garantizara que se van a inundar los pueblos que se opon\u00edan a la construcci\u00f3n de la presa pero una soluci\u00f3n t\u00e9cnica y as\u00ed hemos contado con muy buen equipo en todas las tareas de gobierno yo soy el que Aqu\u00ed estoy con ustedes todos los d\u00edas Pero ellos son los que trabajan y est\u00e1n creando soluciones En beneficio del pueblo Yo nada m\u00e1s conduzco dirijo Pero ellos son los creativos y los que eh Ejecutan las obras entonces por eso aprovecho para agradecerles mucho por su colaboraci\u00f3n por su apoyo tambi\u00e9n subrayar la importancia que tienen los t\u00e9cnicos mexicanos la ingenier\u00eda Mexicana son de lo mejor igual que los obreros mexicanos los t\u00e9cnicos los ingenieros son muy buenos eh mucha creatividad y son muy responsables porque siempre se habla de el presupuesto o se habla de la empresa o de la instituci\u00f3n pero se olvida de la importancia que tiene el trabajo como dicen los tecn\u00f3cratas la variable trabajo lo que hacen los trabajadores Sin ellos no se avanza Bueno pues ya vamos a dejarle al ingeniero Germ\u00e1n introduzca con su permiso se\u00f1or presidente eh bienvenidos medios de comunicaci\u00f3n a todos y a todas Eh quiero decirles que el la siguiente quiero decirles que los proyectos h\u00eddricos prioritarios estamos llamando prioritarios tenemos muchas otras obras lacionadas con con con con el agua Pero estos proyectos son eh hechos est\u00e1n siendo construidos para atender problemas espec\u00edficos muy eh muy importantes para para el pa\u00eds eh tenemos Aqu\u00ed vamos a presentar 18 proyectos eran 15 en las las presentaciones anteriores pero hemos a\u00f1adido tres estos proyectos van a costar 110302 millones de pesos todos en conjunto y van a beneficiar a 24,6 13306 eh habitantes en en en la Rep\u00fablica lo que se refiere a riego distritos de riego se van a beneficiar m\u00e1s de 100,000 hect\u00e1reas de riego 100,000 hect\u00e1reas de riego el presidente ha se\u00f1alado que en 36 a\u00f1os antes no se hab\u00edan eh habilitado ni ni puesto a disposici\u00f3n de los agricultores m\u00e1s de 20,000 hect\u00e1reas en esta administraci\u00f3n tenemos 100,000 hect\u00e1reas de estas 100,000 hect\u00e1reas al d\u00eda de hoy ya hay con infraestructura para riego alrededor de 61,000 haas para agua potable muy importante se va a abastecer cerca de 25 m c por segundo 25,000 L por segundo a estos habitantes en zonas prioritarias en zonas con una necesidad de agua potable eh muy importante vamos a hacer la presentaci\u00f3n de estos proyectos por por bloques en un primer bloque va a ser obras de riego el ingeniero cedric Iv\u00e1n Escalante el ingeniero Aar\u00f3n mastache el general de brigada Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe y el licenciado Alejandro isauro Mart\u00ednez Orozco vamos a empezar por este bloque de riego le doy la palabra al ingeniero cedric Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes la presa Santa Mar\u00eda se encuentra ubicada en el marco del plan hidr\u00e1ulico interconectado Del Noroeste es una presa de almacenamiento cuyos principales objetivos son proporcionar agua a riego en 24250 haas y tambi\u00e9n proporcionar agua para la generaci\u00f3n de energ\u00eda que tiene una capacidad de 30 mews y una generaci\u00f3n de energ\u00eda de 192 gw por hora al a\u00f1o no aqu\u00ed podemos apreciar alguno de los componentes Este es un excelente ejemplo de la pol\u00edtica de gobierno del se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador de rescatar obras suspendidas o abandonadas que proporcionaran beneficios importantes a la poblaci\u00f3n la presa se dio inicio en el a\u00f1o de 2015 fue suspendida en var ocasiones el presidente en diciembre del 2020 instruye su reactivaci\u00f3n y se concluye el 18 de diciembre se inaugura la presa de almacenamiento con un costo de 10961 millones de pesos en el monto total de la inversi\u00f3n la siguiente por favor aqu\u00ed podemos apreciar algunos de los elementos la presa tiene cuatro elementos fundamentales que son no en orden porque en la otra imagen aparece los ordenes pero Son obras de contenci\u00f3n como es la cortina Esta es una cortina de 123 m de altura muy importante con casi 8 millones de metros c\u00fabicos de material de enrocamiento que se tuvo que colocar ah\u00ed dos vertedores que son los fusibles para cuando se presentan avenidas extraordinarias y parte de lo que es la obra de toma que se aprecia en la imagen inferior derecha esto que parece una especie de pajarera es donde entrar\u00e1 el agua que permitir\u00e1 ya comunicarse y trasladarla hacia la planta hidroel\u00e9ctrica la siguiente por favor aqu\u00ed se aprecian los t\u00faneles en la obra de desv\u00edo se construyeron tres t\u00faneles con una longitud global de alrededor de 2300 m lineales y en esos t\u00faneles en el especial en el t\u00fanel 3 se colocaron las tuber\u00edas que permiten alimentar a la planta hidroel\u00e9ctrica a la casa de m\u00e1quinas donde se estar\u00e1 generando la energ\u00eda y las dos im\u00e1genes en la inferiores derechas son los que se refiere a la tuber\u00eda que tuvo tambi\u00e9n cinco v\u00e1lvulas para precisamente controlar el paso del agua hacia eh donde se estar\u00e1 generando la energ\u00eda otro de los objetivos la siguiente por favor otro objetivos fundamentales es proporcionar agua para Rigo para 24,250 haas esas 24,250 haas se ubican en 11 secciones de riego a partir de la presa derivadora Tamarindo que aqu\u00ed se aprecia y aqu\u00ed hay 11 secciones de riego que estar\u00e1n eh con donde est\u00e1n contempladas las 24,2 50 haas a la fecha ya llevamos 16118 haas terminadas Y en este momento se encuentran trabajando 8132 hect\u00e1reas esto ha tenido una inversi\u00f3n de 10,023 millones de pesos y un avance de casi el 77 por y la fecha inauguraci\u00f3n en la segunda quincena de agosto de este a\u00f1o las siguientes por favor en estas im\u00e1genes se aprecian alguna las actividades como es el revestimiento de canal principal las caracter\u00edsticas de la zona de riego fueron siguientes 82 km de canal principal y 475 km de redes para la alimentaci\u00f3n de las hect\u00e1reas ya mencionadas aqu\u00ed se aprecian algunas de las actividades colocaci\u00f3n de la tuber\u00eda la termofusi\u00f3n donde se est\u00e1n conectando eh las distintas tuber\u00edas que se est\u00e1n aplicando y ya la colocaci\u00f3n de concreto eh revestido En la imagen superior derecha la siguiente por favor otras im\u00e1genes de la misma zona de riego e insistir en que esta zona de riego que son 24 250 hect\u00e1reas se concluye en la tercera semana del mes de agosto es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente la producci\u00f3n Perd\u00f3n la producci\u00f3n la producci\u00f3n el incremento la producci\u00f3n si los se\u00f1ores productores que son beneficiarios en 2551 casos nos han comentado lo siguiente ah\u00ed hay grandes sembradillos de mango chile y dem\u00e1s Pero sobre todo hablando de mango nos dec\u00edan lo siguiente Nosotros con el el sistema de temporal estamos produciendo ocho toneladas por hect\u00e1rea al a\u00f1o con el sistema de riego vamos a incrementar por lo menos a 16 toneladas por hectaria o sea Esta es una de las grandes bondades del de tener riego en zonas y en especial en la zona sur del Estado de Sinaloa donde todav\u00eda no hab\u00eda una una un sistema de esta naturaleza Muchas gracias con su permiso Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente eh voy a referirme a a una importante obra que se est\u00e1 desarrollando dentro del plan de Justicia Yaqui en el estado de Sonora que antes de referirme al tema agua quiero decirles que uno de los objetivos principales de este de este plan es el tema de tierra en el tema de tierra se tiene ya la restituci\u00f3n de 500000 hect\u00e1reas al pueblo yai para que tengan una idea de lo que significa 50000 hect\u00e1reas la Ciudad de M\u00e9xico tiene 150000 hect\u00e1reas es decir una tercera parte de la Ciudad de M\u00e9xico por dar un referente ha sido restituida al pueblo Yaqui en su territorio ahora me referir\u00e9 a los temas del agua a las obras p\u00fablicas que Est\u00e1 realizando la Conagua en el territorio yai uno muy importante de ellos es el distrito riego 018 del pueblo yai Aqu\u00ed tambi\u00e9n Quiero agradecer a a la etnia al pueblo que nos permitan y que nos den la confianza por estar trabajando en su territorio este distrito de riego ha sido dise\u00f1ado y construido en conjunto con ellos con la tribu tardamos un a\u00f1o en dise\u00f1arlo y y se estableci\u00f3 el por decreto presidencial en el mes de septiembre del a\u00f1o 2021 Y a partir del a\u00f1o 2022 a la fecha se ha venido construyendo es un distrito de que tiene como potencial 61000 hect\u00e1reas de riego que est\u00e1n constituidas estas 61000 hect\u00e1reas de 23000 que ya exist\u00edan en una superficie de riego un distrito de riego yo le llamo viejo se llamaba colonias jais que aparece ah\u00ed en el gr\u00e1fico en la parte de medio es el color ocre y las restantes 38000 hect\u00e1reas las estamos ampliando que se refieren ah\u00ed a la a lo que aparece en colores no color verde naranja gris eh moradito Y el azul estas eh primeramente las hect\u00e1reas viejas nos pidi\u00f3 la tribu que la rehabilitamos las 23,000 hect\u00e1reas porque quer\u00eda que estuvieran a Tono con las nuevas porque este distrito de riego de colonias yis ven\u00eda del siglo pasado de los a\u00f1os 50 70 y el a\u00f1o pasado Ya le dimos una buena rehabilitada tambi\u00e9n este a\u00f1o Vamos a continuar en la rehabilitaci\u00f3n y eh la ampliaci\u00f3n que son las 38000 hect\u00e1reas estamos programando las primeras las primeras 30.000 hect\u00e1reas concluirlas A fines del pr\u00f3ximo mes de julio y las restantes 8000 hect\u00e1reas en el mes de septiembre una cosa muy importante que hay que se\u00f1alar aqu\u00ed es que eh la tribu en nombr\u00f3 una comisi\u00f3n denominada por ellos comisi\u00f3n hiqui del agua que eh se ya se le transfiri\u00f3 la administraci\u00f3n del de del distrito de riego que ya puede funcionar y est\u00e1n a cargo de ellos En esta comisi\u00f3n hiqui hombres mujeres profesionales t\u00e9cnicos jaquis que ya tuvieron su primera experiencia de un ciclo agr\u00edcola oto\u00f1o invierno Ya produjeron este a\u00f1o trigo y por cierto lo hicieron muy bien ya tuvieron su primera experiencia ellos directamente administrando el distrito de riego nosotros seguimos en ayud\u00e1ndoles en la capacitaci\u00f3n adelante por favor aqu\u00ed algunas im\u00e1genes del distrito de riego se tiene el canal principal del distrito riego en las fotograf\u00edas que est\u00e1n en la margen izquierda superior en medio tiene 52 km este es la arteria principal del distrito riego del pueblo Yaqui de la ampliaci\u00f3n ya est\u00e1 concluido Tenemos tambi\u00e9n cruces por debajo de la carretera y la v\u00eda ferria que va de Obreg\u00f3n a Hermosillo estamos construyendo Este paso del agua por debajo de estas importantes v\u00edas de comunicaci\u00f3n esta en particular la terminaremos el pr\u00f3ximo mes Tambi\u00e9n estamos cruzando por debajo del r\u00edo Yaqui Esta es una obra muy emblem\u00e1tica para ellos que es un reclamo de hace muchos a\u00f1os para pasar la infraestructura hidroagr\u00edcola de riego de la margen derecha del r\u00edo a la margen izquierda y tenemos otras redes de distribuci\u00f3n y canales laterales sublateritium Yi y ah\u00ed muy cerquito est\u00e1 la presa derivadora del chiculi hemos rehabilitado toda completa tenemos las compuertas nuevas el equipo electromec\u00e1nico nuevo y estamos abriendo una ventana una tercera ventana para que todao el agua que se requiere para la ampliaci\u00f3n llegue pronto destaco otra fotograf\u00eda que es la parte de abajo un hidrante parcelario que es donde va a salir el agua para llevarla directamente a la parcela de cada uno de los productores jais Muchas gracias cuando buenos d\u00edas a todos y a todas general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe ingeniero residente de la construcci\u00f3n del distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado Esta obra se encuentra en estado Dear Tenemos aqu\u00ed la l\u00e1mina la superficie que se va con esta obra de 43000 heas 7600 productores lamos 6800 este personas beneficiadas de manera directa se dividi\u00f3 en cuatro etapas actualmente llevamos tres etapas concluidas estamos en la \u00faltima que es la gran zona de riego all\u00ed al en la parte superior Y pues con un 96.67 por para el primero de septiembre estamos concluyendo Esta obra el video por favor les voy a presentar un video porque es m\u00e1s ilustrativo todos los trabajos en esta en esta obra Aqu\u00ed vamos a ir viendo lo que se ha estado ejecutando para que este tenemos la sensibilidad del movimiento de las obras el esfuerzo el 247 este la instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or presidente y como muchos otros proyectos Este ha sido de los que impuls\u00f3 son de proyectos anteriores en administraciones anteriores Y actualmente nosotros la estamos concluyendo ten\u00edan aproximadamente un 5% adelante Aqu\u00ed vemos la georreferenciaci\u00f3n en el distrito de riego los municipios son de Ruiz Tuxpan Santiago I cintla rosa morada Esta es la presa derivadora del jile\u00f1o esta se alimenta con las aguas del R\u00edo Santiago aqu\u00ed vemos el inicio del Canal estas obras empezaron con administraciones anteriores se hicieron 13 km en casi 9 a\u00f1os beneficiando 2000 hect\u00e1reas nosotros al final de la obra habremos llegado a las casi 43000 42000 hect\u00e1reas y m\u00e1s de 7600 productores Este es un hicimos pasar las aguas del R\u00edo Santiago por debajo del R\u00edo San Pedro aqu\u00ed ya se ven canales laterales de concreto revestidos Esa es la la arteria principal de alimentaci\u00f3n a los dem\u00e1s laterales igual que las otros distritos de riego hemos pasado por debajo del ferrocarril de carretera llevamos m\u00e1s de 25 cruces por unas arterias principales muy importantes y con todas las medidas de seguridad a la par del canal se hacen caminos auxiliares son casi 400 km de caminos que llegan a comunicar rancher\u00edas esto es adicional al Canal Aqu\u00ed vemos detonaciones porque lo que no nos deja pasar lo detonamos aqu\u00ed se ve una doble l\u00ednea de conducci\u00f3n de 2,500 mm Esto es lo que actualmente est\u00e1 viendo ustedes ven la tuber\u00eda queda por debajo del terreno vuelve otra vez el ejidatario a construir las instrucciones es 247 por eso es que estamos logrando alcanzar Esa esa meta en estos 4 a\u00f1os que llamos de ejecuci\u00f3n de la obra y poder estar en tiempo y forma para el primero de septiembre del a\u00f1o en curso entregar la obra completa aqu\u00ed se ven otras partes d que estamos actualmente fueron 300 km que estamos colocando en en 8 meses como la desde desde Tepic a Mazatl\u00e1n es lo que est\u00e1bamos haciendo en l\u00ednea esta se llama una obra de toma Esta es la obra final de todo esto es b\u00e1sicamente el distrito de riego los \u00f3rdenes Buenos d\u00edas presidente con su permiso Buenos d\u00edas a todas y todos eh la siguiente siguiente siguiente eh Me voy a referir al proyecto de de la zona de riego de picachos al proyecto picachos eh este proyect este proyecto est\u00e1 situado en el sur del Estado de Sinaloa La Presa Picacho se inaugur\u00f3 en el 2011 es una presa de almacenamiento que desde su inauguraci\u00f3n no hab\u00eda tenido ning\u00fan una utilidad es est\u00e1 el 2019 que el presidente de la rep\u00fablica y el Gobierno Federal a trav\u00e9s de la Conagua inician con el proyecto de la construcci\u00f3n del Acueducto am Mazatl\u00e1n donde la presa picachos comienza a tener la primer gran utilidad para la regi\u00f3n eh yo me voy a referir en este momento al segundo componente del proyecto picachos que es la construcci\u00f3n de la zona de riego de picachos que consta de eh 22500 hect\u00e1reas de riego tecnificado que se est\u00e1n haciendo nuestra inversi\u00f3n la inversi\u00f3n Federal que se ha hecho es de 5444 millones de pesos eh al d\u00eda de hoy nosotros llevamos un avance f\u00edsico considerable del 997.1 por el proyecto beneficiar\u00e1 a 3172 productores en la l\u00e1mina se se alcanza percibir el el plan general de de construcci\u00f3n eh la parte naranja es es toda la la zona del riego tecnificado toda la tuber\u00eda que nosotros Estamos instalando y la franja azul son parte de los uno de los grandes componentes de la zona de riego que es la construcci\u00f3n de 61.8 km de canal revestido as\u00ed como 142 km de vialidades eh que conectan a m\u00e1s de 20 ejidos en el en el sur de Sinaloa eh adem\u00e1s tambi\u00e9n el proyecto comprende la construcci\u00f3n de 15.6 km de margen derecha de canal principal entubado el proyecto en general son 348.5 km de red entubada eh otro componente importante es la construcci\u00f3n de la derivadora siqueros esta derivadora en su margen derecha eh provee de agua al Acueducto de Mazatl\u00e1n que el presidente inaugur\u00f3 en el a\u00f1o 2020 y en su margen derecha da el abasto de 20 m c por segundo eh a la zona de riego la siguiente eh aqu\u00ed ya en estas im\u00e1genes podemos ver la presa derivadora siqueros el canal principal que ya est\u00e1 dotando de agua a a productores que cosechan ma\u00edz eh frijol chile cebolla mango en esta parte de del estado de de Sinaloa en el municipio de Mazatl\u00e1n el hidrante es la parte final Don donde El agricultor pr\u00e1cticamente llega y abre la llave y empieza a regar pues las hect\u00e1reas que ellos tienen y varias este estructuras que tenemos aqu\u00ed siguiente un desfogue As\u00ed se ve el canal as\u00ed estas son eh algunas de las estructuras comentar que en el Estado de Sinaloa no hay infraestructura como esta que se est\u00e1 construyendo 62 km de canal revestido significan eh ahorro racional del agua no hay p\u00e9rdida no por evaporaci\u00f3n por filtraci\u00f3n Entonces es un sistema de riego tecnificado bastante novedoso y sofisticado en el pa\u00eds al igual que de los dem\u00e1s proyectos esto es cu\u00e1nto la la la fecha de inauguraci\u00f3n que nosotros le hemos planteado el presidente es para la primera sem la \u00faltima semana de Julio la primera semana de agosto la anterior la anterior lo que se refiere al bloque que acabamos de presentar referente a los distritos de riego como dec\u00edamos al principio actualmente ya 6538 hect\u00e1reas est\u00e1n habilitados con la infraestructura para iniciar el riego son es un avance importante de las 100000 hect\u00e1reas que est\u00e1n programadas la siguiente por favor S\u00ed el siguiente bloque voy a tener yo una participaci\u00f3n al principio luego el licenciado Alejandro isauro nuevamente la maestra Claudia Cecilia el doctor Felipe zara\u00edn el ingeniero Felipe Irineo P\u00e9rez El general de brigada Ra\u00fal Manzano y el ingeniero Aar\u00f3n mastache la siguiente por favor el a\u00f1o 2000 el a\u00f1o 2022 23 fue un a\u00f1o cr\u00edtico en lo que se refiere el abastecimiento de agua a la Zona Metropolitana de Monterrey la zona conurbada eh se quedaron sin agua las principales fuentes de abastecimiento superficial que representaba el 60 por del abastecimiento total de la Zona Metropolitana de Monterrey eh este 60 por estaba abastecido por las presas  la boca y el cuchillo principalmente cerroprieto y la boca quedaron vac\u00edas totalmente el presidente dio instrucciones para que se resolviera el problema a la brevedad posible ya que esta fuente superficial a pesar de que era el 60 por afectaba a toda la poblaci\u00f3n a toda la zona metropolitana dio instrucciones muy precisas el presidente dividi\u00f3 el una obra que estaba eh prevista Para al futuro furo que era la construcci\u00f3n del cuchillo dos se opera y se ha operado el cuchillo uno pero era necesario construir el cuchillo dos una un acueducto que es abastecido por la presa el cuchillo dio instrucciones muy precisas y se llevaron estas instrucciones al pie de la letra se dividi\u00f3 la obra en 10 frentes eh que principalmente era la instalaci\u00f3n del Acueducto pero tambi\u00e9n tiene componentes muy importantes que por ejemplo la tuber\u00eda de acero eh Son 90 km de longitud cinco plantas de bombeo 16 estructuras de control de fen\u00f3menos transitorios y por supuesto cruces carreteras ferrocarriles gasoductos acueductos y r\u00edos Entonces el presidente dio la instrucci\u00f3n de organizar estos frentes de trabajo con 10 empresas y una instrucci\u00f3n important\u00edsima que ayud\u00f3 much\u00edsimo al desarrollo de la obra fue que la gerencia de todo el proyecto lo lo llev\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa nacional con organizaci\u00f3n con disciplina esto nos llev\u00f3 a construir el acueducto en un tiempo r\u00e9cord de un a\u00f1o se puso en Operaci\u00f3n una parte antes del a\u00f1o pero la totalidad de la infraestructura en un a\u00f1o se van a beneficiar los 5.4 millones de habitantes eh toda la zona metropolitana y la inversi\u00f3n total de esta infraestructura es de 14,000 millones de pesos 7755 del Gobierno Federal y de 6297 del gobierno del Estado la obra est\u00e1 totalmente concluida y est\u00e1 abasteciendo actualmente 5000 L por segundo a la Zona Metropolitana de Monterrey la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes de de esta es una de las cinco plantas de bombeo totalmente terminada las cinco est\u00e1n en las mismas condiciones hay tanques de sumergencia la siguiente por favor hay plantas de otras plantas de bombeo tanes de sumergencia Torres de oscilaci\u00f3n obras de toma c\u00e1maras de aire una infraestructura muy completa para abastecer eh con seguridad a la poblaci\u00f3n de la Zona Metropolitana de Monterrey con 5000 lr por segundo otro de los proyectos vitales es para la comarca Lagunera es el que denominamos agua saludable para la laguna este proyecto nace tambi\u00e9n con las instrucciones del se\u00f1or presidente para que la poblaci\u00f3n de la comarca Lagunera cerca de 1,600000 habitantes esta poblaci\u00f3n sea abastecida con agua de calidad actualmente eh la principal fuente de abastecimiento de la comarca Lagunera es a trav\u00e9s de de pozos a trav\u00e9s para extraer agua del subsuelo eh Ya lo mencion\u00f3 el presidente la poblaci\u00f3n est\u00e1 siendo afectada con agua de muy mal mala calidad proveniente del del acu\u00edfero ya que contiene contaminantes que est\u00e1n provocando una afectaci\u00f3n a la salud a los habitantes una afectaci\u00f3n a la salud importante eh la decisi\u00f3n del presidente fue implementar un proyecto que iba que va a sustituir al 100% del agua subterr\u00e1nea con agua superficial Entonces el objetivo es Eh abastecer Al 1600,000 habitantes con 6340 l por segundo estos 6630 40 L por segundo es para la poblaci\u00f3n futura o sea se est\u00e1 construyendo la infraestructura para abastecer a la poblaci\u00f3n futura eh al a\u00f1o a 35 40 a\u00f1os a partir de que se inaugure la la la infraestructura llevamos el 97 por de la infraestructura mayor el 65 por de los troncales que son los que van a llevar agua a nueve municipios cuatro en Durango y cinco en Coahuila El Avance global de este proyecto es del 83 por y va a costar en la inversi\u00f3n 1 1474 millones de pesos sus principales componentes es una presa derivadora una planta de bombeo con esta capacidad de 6340 L por segundo 6.1 km de acueducto a presi\u00f3n y casi 28 km de acueducto a gravedad una potabilizadora que est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n lleva muy buen avance pero aqu\u00ed la condici\u00f3n de la potabilizadora es que va a potabilizar agua de mucha mejor calidad que la del subsuelo y se est\u00e1n utilizando m\u00e9todos convencionales para la potabilizaci\u00f3n el 22 de diciembre del 2023 el presidente puso en marcha una eh una parte inicial para abastecer a los tres municipios de uno de la de Coahuila y dos de Durango para abastecer con hasta 10000 l por segundo en una primera etapa estamos trabajando eh para para llegar a los 6000 340 L por segundo 13.6 km de l\u00ednea el\u00e9ctrica y 150 km de redes troncales se generan 3200 empleos adelante por favor aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes de los de la infraestructura la presa derivadora subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica planta potabilizadora eh la plantas de bombeo una caja de operaci\u00f3n de v\u00e1lvulas de admisi\u00f3n y tanques de almacenamiento es es una obra que va a resolver el problema de salud a los habitantes de la comarca Lagunera tanto para condiciones actuales 1,600 habitantes como a futuro 2 millones de habitantes la siguiente por favor la siguiente diapositiva otra eh planta potabilizadora que se est\u00e1 construyendo en en Durango en la ciudad de Durango este proyecto se inici\u00f3 en marzo de este a\u00f1o tambi\u00e9n es una necesidad que tiene la poblaci\u00f3n de de Durango ya que actualmente igual que en la laguna est\u00e1 recibiendo como abastecimiento de agua agua del subsuelo que viene contaminada en este caso con fluor y provoca afectaciones a la salud muy importantes el presidente dio la instrucci\u00f3n de que se construyera esta planta potabilizadora y abastecer a 200,000 habitantes y evitar ya el problema de beber y de usar agua con fluor se lleva un avance f\u00edsico casi del 23 por y una base avance financiero del 30% sus componentes son una obra de toma una planta de bombeo un Acueducto de 10.5 km Y por supuesto la potabilizadora eh se pretende terminar este proyecto a finales del mes de agosto la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de las obras en proceso eh la obra de toma trabajos en la planta de bombeo el suministro de tuber\u00eda todos los suministros ya est\u00e1n en el lugar tanto las tuber\u00edas como equipo electromec\u00e1nico equipo de bombeo Est\u00e1 ya en proceso de fabricaci\u00f3n y tambi\u00e9n aqu\u00ed observamos trabajos en planta potabilizadora y la caja de llegada a la potabilizadora adelante por favor otro de los proyectos importantes que que se est\u00e1n construyendo tambi\u00e9n para abastecer de agua potable a la Zona Metropolitana de Monterrey que es otro de los eh de la infraestructura que va a complementar el agua que necesita la Zona Metropolitana de Monterrey se van a beneficiar 500,000 habitantes es una inversi\u00f3n de 8,000 millones tamb bien con inversi\u00f3n Federal de 3954 millones y la inversi\u00f3n Estatal de 4068 millones de pesos Mitad y Mitad El Avance f\u00edsico que se tiene en este momento es del 82 por y El Avance financiero el 75 por los componentes de este proyecto son la presa que es una presa eh muy original en lo que se refiere a la longitud de la de la cortina es m\u00e1s de 1 k km y tiene tambi\u00e9n 1915 Met casi do 2 km de longitud obras complementarias reforzamiento de 4 km del Acueducto Cerro Monterrey y la ampliaci\u00f3n de la capacidad de la planta potabilizadora San Roque esto Esta infraestructura tambi\u00e9n se pretende que se termine A mediados del mes de agosto la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de la construcci\u00f3n de la presa es otra de las caracter\u00edsticas de la presa es que es una presa tipo gravedad y que est\u00e1 su cuerpo est\u00e1 hecho de concreto compactado concreto rolado como se le llama en medio en el medio de la ingenier\u00eda entonces aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de los procesos constructivos tiene su canal de descarga y la obra de Toma por supuesto adelante la siguiente le corresponde al al licenciado isauro eh Como lo comentaba el proyecto picachos tiene tres componentes el acueducto Mazatl\u00e1n que inicia el 2020 y culmina el 2021 eh la zona de riego que comienza el proyecto en el 2021 y estamos a punto de inaugurarlo ya se tienen 20,000 de las 22,500 hect\u00e1reas y este esta vertiente es la vertiente emblema del proyecto el presidente nos encarg\u00f3 mucho que hici\u00e9ramos posible llevar agua de calidad en cantidad suficiente al municipio de Concordia en el Estado de Sinaloa eh nos pidi\u00f3 que hici\u00e9ramos la realidad el hecho de que esta este municipio tuviera agua este municipio est\u00e1 a menos de 4 km de la presa y desde su construcci\u00f3n eh este municipio se abastec\u00eda a trav\u00e9s de cuatro pozos ribere\u00f1os cuando ten\u00edan agua en tiempos de sequ\u00eda Pues el traslado y el suministro de agua se hac\u00eda a trav\u00e9s del tandeo de pipas eh Esta obra ya fue inaugurada por el presidente el 23 de febrero de este a\u00f1o el proyecto comenz\u00f3 \u00f3 en enero del 2023 eh la inversi\u00f3n que Se gener\u00f3 y que se invirti\u00f3 fue de 400 46.23 millones de pesos eh nuestros beneficiarios con proyecci\u00f3n al 2042 es de 19,000 habitantes qu\u00e9 eh Cu\u00e1les son los componentes de este acueducto se construy\u00f3 una planta potabilizadora con capacidad de 89 L por segundo que al d\u00eda d\u00eda de hoy desde la inauguraci\u00f3n del presidente ya funciona ya opera ya en esta temporada de sequ\u00eda ya la gente 13 comunidades del municipio y la cabecera municipal de Concordia ya tienen agua eh se construyeron en un a\u00f1o 89.25 km de tuber\u00eda eh se construyeron 19 tanques de entrega seis tanques de cambio de r\u00e9gimen para bombear a las comunidades serranas de acuaducto se construy\u00f3 en la zona Serrana del municipio de Concordia y del Estado de Sinaloa eh se generaron 2,298 empleos en todo un a\u00f1o eh adelante y Estas son las im\u00e1genes de la infraestructura ya construida y ya entregada ya La Junta Municipal de agua en Concordia la Opera eh tiene eh una una calidad en la construcci\u00f3n y los materiales y como se construy\u00f3 nada m\u00e1s la planta potabilizadora con las celdas solares se abastece de 30 el 30% de su energ\u00eda se abastece a trav\u00e9s de las celdas solares hay tanques de cambio de r\u00e9gimen un el tanque de entrega de concordias de 8000 litros eh Y pues ya ahora la realidad es que la gente en Concordia pues ya tiene agua en bloque de forma permanente presidente vo voy a acomodarme esto con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar los avances de El encargo que nos hizo el 10 de noviembre del 2021 de concluir el proyecto de la presa del zapotillo el proyecto de la presa del zapotillo como ustedes saben es un proyecto que heredamos de administraciones anteriores en donde tres presidentes tres gobernadores y seis directores de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua no pudieron llegar a cabo no eh por diferentes razones que tendr\u00edan que ver con un conflicto social que no no hab\u00eda un di\u00e1logo con las comunidades afectadas por es proyecto que son temacapul\u00edn acacio y palmarejo el 10 de noviembre a partir de ese trabajo con ingenieros de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y tambi\u00e9n con el consejo t\u00e9cnico comunitario de parte de las comunidades se lleg\u00f3 un acuerdo y a una soluci\u00f3n que como nos hab\u00eda como nos Aba el presidente es una soluci\u00f3n eh de poder llevar agua a la zona metropolitana de Guadalajara pero al mismo tiempo evitar la inundaci\u00f3n de los pueblos de temacapul\u00edn acacio y palmarejo a quienes hoy mando un respetuoso saludo el proyecto como ustedes saben pues es un proyecto eh que tiene que es un proyecto de almacenamiento de agua es una presa de almacenamiento de agua que en un origen iba a llevar agua a Le\u00f3n y ahora es un proyecto que va a llevar agua a la zona metropolitana de gu de Guadalajara est\u00e1 compuesto Bueno hay una inversi\u00f3n en esta administraci\u00f3n de cerca de 8000 millones de pesos que va a beneficiar a una poblaci\u00f3n de 1 pun eh millones de personas en Guadalajara Aqu\u00ed es muy importante decir que una de las peticiones de las comunidades es que esta agua no fuera utilizada por eh para temas inmobiliarios o para gente que no necesitara el agua entonces estamos trabajando con Jalisco para que el acueducto que vaya llevar el agua a la zona metropolitana de Guadalajara se distribuya en las colonias que no tienen agua en Guadalajara y eso ya se est\u00e1 trabajando a partir de una gesti\u00f3n de que el agua sea directamente beneficiada para las para las zonas sin agua de Guadalajara el proyecto tiene cuatro componentes la primera ten\u00eda que ver el encargo ten\u00eda que ver con cuatro componentes el primero de realizar la adecuaci\u00f3n a la cortina que ten\u00edan que hacerse estas seis ventanas vertedor Es la primera vez que se hace algo as\u00ed en un proyecto de presa Entonces eso tuvo sus sus dificultades pero la sorteamos por otro lado el el llevar el agua de la presa al acueducto al acueducto perd\u00f3n a la presa del salto que es el Acueducto de la presa zapotillo Al salto Calder\u00f3n y luego el un acueducto m\u00e1s que sale del salto a la presa Calder\u00f3n entonces Esos son los tres componentes Adem\u00e1s de que como ustedes saben pues se implement\u00f3 un plan de justicia para los pueblos de temacapul\u00edn aaic en palmarejo la siguiente por favor bueno la anterior eh tiene un avance f\u00edsico del 94 por eh estamos pensando la conclusi\u00f3n a finales del mes de julio hay un componente que es el el acueducto que va de la presa El Salto a Calder\u00f3n que ya fue inaugurado eso fue inaugurado por el presidente el 23 de febrero de este a\u00f1o y est\u00e1 dotando de 1 m c\u00fabico por segundo a la ciudad de Guadalajara es decir este a\u00f1o ya hubo agua de la presa El Salto a a Calder\u00f3n y eso evit\u00f3 o est\u00e1 evitando en estos momentos que haya un estr\u00e9s en la ciudad de Guadalajara ya tenemos en ese en este momento ese primer resultado la siguiente por favor Estos son algunos componentes del proyecto no las ventanas que ustedes pueden haber los acueductos eh el acueducto El Salto Calder\u00f3n que ya est\u00e1 funcionando y as\u00ed como algunos eh tanques de almacenamiento adelante Estos tambi\u00e9n son componentes del proyecto y Bueno aqu\u00ed decir que estos estas adecuaciones pues se fueron realizando con una una un trabajo conjunto entre la Conagua y el comit\u00e9 t\u00e9cnico comunitario y al mismo tiempo se implement\u00f3 este plan de Justicia que ahorita tenemos en en t\u00e9rminos del plan de Justicia un avance m\u00e1s o menos del 77 por de los 15 compromisos que el presidente hizo con las comunidades finalmente este proyecto nos nos obliga a repensar la forma en que se toman las decisiones en temas de agua es una es un es un proyecto que deja una historia de c\u00f3mo no se deben de hacer las cosas y de c\u00f3mo s\u00ed es posible llevar eh agua sin necesidad de afectar o inundar pueblos Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente la construcci\u00f3n de la planta potabilizadora mad\u00edn 2 inici\u00f3 en marzo de 2021 y fue inaugurada por el se\u00f1or presidente el 26 de octubre de 2023 tiene una capacidad para potabilizar 500 l por segundo que sumados a los que produce la planta potabilizadora madin 1 tenemos un total de 1000 L por segundo que podemos extraer de la presa mad\u00edn en temporada de lluvias en un en un en 7 meses que van de abril a octubre esta esta planta implic\u00f3 una inversi\u00f3n de 517.25 millon de pesos los principales componentes se muestran en la pantalla tiene dos plantas de bombeo una para llegada otra para salida sus respectivas l\u00edneas de conducci\u00f3n y tiene una potabilizaci\u00f3n un proceso de potabilizaci\u00f3n con Innovaci\u00f3n y es lo que la convierte en una planta de las m\u00e1s modernas del pa\u00eds de tal manera que podemos entregar 500 l por segundo con la calidad que que cumple las normas oficiales mexicanas con respecto a salud en agua potable la que sigue por favor en la siguiente l\u00e1mina podemos ver algunas im\u00e1genes la primera es la obra de toma la planta de bombeo sobre la presa la caja de llegada un sistema de pronaci\u00f3n que es uno de los elementos modernos de esta planta el tanque de mezcla y floculaci\u00f3n otro de los elementos modernos es el tanque de flotaci\u00f3n por aire disuelto los m\u00f3dulos de filtraci\u00f3n que tambi\u00e9n tienen carb\u00f3n activado y un tanque de agua potable un asunto un tema importante en esta planta es que puede entregar tanto en el obra de la que voy a comentar es el acueducto picachos Mazatl\u00e1n Esta obra fue iniciada en el a\u00f1o 2017 e inaugurada terminada ya en este sexenio el 5 de diciembre de 2020 con esta planta con esta obra se pueden dotar de 1000 litros por segundo a la ciudad de Mazatl\u00e1n los principales componentes es una obra de toma que en con agua de la presa picachos un Acueducto de 33.5 km que combina tuber\u00eda de acero de 36 pulgadas y tuber\u00eda de poli\u00e9ster reforzado con fibra de vidrio tiene un tanque de cambio de r\u00e9gimen dos tanques de regulaci\u00f3n y se conecta a otros tanques que ya estaban construidos la potabilizadora es la potabilizadora miravalles que tiene una capacidad de 1000 L por segundo en la siguiente imagen la siguiente l\u00e1mina perd\u00f3n podemos ver alguna la vista general de la planta potabilizadora miravalles el espesador de lodos El floculador el sedimentador es importante mencionar que es un proceso convencional al tratarse de agua superficial de buena calidad y una imagen de del d\u00eda de la inauguraci\u00f3n Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos la planta potabilizadora de Benito Ju\u00e1rez en el municipio de macuspana tiene el objetivo de proporcionar agua potable a la ciudad de macuspana San Carlos y 64 comunidades m\u00e1s consiste precisamente la obra en una lactaci\u00f3n que estamos viendo ah\u00ed sobre el r\u00edo tepetit\u00e1n la planta pozad\u00ed los beneficiarios en este momento son 78,000 beneficiarios con la construcci\u00f3n de la primera etapa que est\u00e1 concluida y est\u00e1 funcionando \u00e9l tiene una cobertura para 20 a\u00f1os para cubrir una poblaci\u00f3n de 99,0 69 habitantes la inversi\u00f3n que tenemos fue de 658 millones de pesos se generaron 900 empleos la que sigue aqu\u00ed tenemos partes de las de la planta la primera es la fachada de entrada la vista lateral de la planta balizadora vista frontal de la planta balizadora vista a\u00e9rea de la captaci\u00f3n en el r\u00edo tepetit\u00e1n la que sigue tambi\u00e9n se construyeron dos tanques met\u00e1licos uno que est\u00e1 en la planta pizadas agua a la a San Carlos y otro y otras comunidades otro en macuspana en la ciudad macuspana Tabasco para suministrarle agua a la ciudad de macuspana Tabasco y a otras comunidades rurales aqu\u00ed Tenemos tambi\u00e9n la instalaci\u00f3n de la salida de los tanques y abajo la construcci\u00f3n de un sistema de agua potable rural la que sigue es la otra obra que tenemos en Tabasco es la siguiente es la capaci\u00f3n sobre el r\u00edo Carrizal un acueducto usumacinta y la planta potabilizadora de 1000 L por segundo la obra consiste en lo siguiente se va a construir se est\u00e1 construyendo la captaci\u00f3n sobre el r\u00edo Carrizal y un Acueducto de dos tuber\u00edas de 36 pulgadas que van a ir a la planta potabilizadora existente el motivo de esta obra es lo siguiente la capaci\u00f3n actual en la ciudad de villermosa est\u00e1 en el r\u00edo en el r\u00edo grijalba el r grijalba nos trae las aguas de la serran\u00eda de Chiapas y por lo tanto en la temporada de lluvias traemos mucha turbidez la cual no pueden tratar las plantas potabilizadoras actuales para resolver este problema se opt\u00f3 por la captaci\u00f3n El Carrizal la l\u00ednea como coment\u00e1bamos y una planta de 1000 L por segundo que va a servir a la conurbada de Villahermosa con acuca los beneficiarios que tenemos son los siguientes va a beneficiar a una poblaci\u00f3n de 411,000 habitantes el costo de la inversi\u00f3n es de 950 millones El Avance f\u00edsico actualmente es de 74 por el avance financiero de 62.2 por la aqu\u00ed la fecha de terminaci\u00f3n que tenemos son las siguientes la acta y el acueducto para concluirse en el mes de agosto la planta potabilizadora en el mes de septiembre la que sigue aqu\u00ed Tenemos fotograf\u00edas la primera parte la captaci\u00f3n sobre el sobre el r\u00edo Carrizal bombas que se van a instalar en la captaci\u00f3n la construcci\u00f3n de un C\u00e1rcamo pluvial el acueducto el acueducto como les comentaba son dos l\u00edneas de tuber\u00edas que van sobre el Paseo sumacinta que llegan a las plantas existentes tenemos ese acueducto se dividi\u00f3 en cuatro partes parte un 2s 3es y cuatro en distintos tramos y aqu\u00ed tenemos las siguiente tambi\u00e9n esta captaci\u00f3n se hizo con el fin en el r\u00edo Carrizal porque el agua que nos llega en esa parte es precisamente la que viene ya de las presas que est\u00e1n en el alto grijalba ya el agua llega completamente podemos decir sedimentada con un m\u00ednimo de turbidez aqu\u00ed con esta obra vamos a beneficiar a la poblaci\u00f3n y al sistema de agua potable que se van a a utilizar menos recursos este econ\u00f3micos porque vamos a ahorrar en los productos qu\u00edmicos que se utilizar\u00edan que ser\u00edan menos volumen aqu\u00ed tenemos distintos fotograf\u00edas que corresponden a la planta autorizadora tenemos el edificio coloraci\u00f3n el parchal y el sedimentador la que sigue es cuanto Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente ahora vamos a hablar en el sur del pa\u00eds del Acueducto Adolfo L\u00f3pez Mateos que a lo largo de 2 a\u00f1os y con una inversi\u00f3n total de 1 millones de pesos fue creado para garantizar el agua potable al municipio de calacmul se compone de tres sistemas el primero de ellos una bater\u00eda de pozos en en los alrededores del de la poblaci\u00f3n de centenario con un potencial de 230 lr por segundo para una poblaci\u00f3n de dise\u00f1o a 20 a\u00f1os hasta de 75,000 habitantes el segundo sistema es una l\u00ednea de conducci\u00f3n que a lo largo de 9 6.7 km venciendo un desnivel de 300 m y gracias a cuatro plantas de rebombeo van a hacer llegar el agua potable a el tercer sistema que es una planta de almacenamiento que se ubica en la poblaci\u00f3n de expujil con una capacidad de 2 millones de litros de agua hasta ah\u00ed llega el sistema Adolfo L\u00f3pez Mateos y este se complementa con un sistema de distribuci\u00f3n de agua potable a cargo del gobierno Estatal a trav\u00e9s de su Comisi\u00f3n Estatal y del sistema Municipal de Agua de calacmul que est\u00e1 pendiente de realizar obras de rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento para que finalmente llegue el agua a los a las casas de los pobladores de las comunidades beneficiadas la las eh poblaciones beneficiadas Son 22 y Esto va a resolver una a\u00f1eja problem\u00e1tica de abastecimiento actualmente el sistema se encuentra en las \u00faltimas fases de prueba vienen ya en los pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas la capacitaci\u00f3n al personal de la Comisi\u00f3n Estatal y finalmente la entrega recepci\u00f3n de todo el sistema al gobierno del Estado eso es cu\u00e1nto y ahora pasamos del sur la siguiente por favor algunos aspectos de de las instalaciones que conforman al a lo largo del recorrido Los Pozos las plantas de rebombeo y las plantas de distribuci\u00f3n siguiente por favor ahora del Sur del pa\u00eds nos trasladamos a la frontera norte a punta bandera en Tijuana Baja California y este es un un proyecto que va a resolver una problem\u00e1tica binacional que Se gener\u00f3 a lo largo de varios a\u00f1os por el derrame de aguas negras sin cumplir las normas ambientales directamente al mar eh esta problem\u00e1tica que ya databa de hace al menos 9 a\u00f1os tienen alerta ambiental a los condados de Imperial Beach Coronado y San Diego del lado americano y playas de Tijuana del lado mexicano con una inversi\u00f3n de 600 millones de pesos vamos a construir ya con tecnolog\u00eda actual eh Y con algunas innovaciones en tratamiento de aguas esta planta que reaprovechar ocho componentes de la planta que estaba fuera de servicio se van a construir nueve elementos nuevos que b\u00e1sicamente son tanques de conc sedimentadores el reactor biol\u00f3gico eh los tanques de contacto de cloro para que al final el agua cumpla la norma ambiental vigente para aguas negras vertidas al mar esta esta calidad de agua que se va a obtener permite dos cosas muy importantes el reuso y la otra es vertir aguas sin pat\u00f3genos al mar cumpliendo la normatividad mexicana que a la vez cumple la normatividad internacional y resolver\u00e1 la problem\u00e1tica entre ambos pa\u00edses la siguiente por favor con un avance de 35.83 tenemos la meta de terminarla el 30 de septiembre del presente a\u00f1o y se ven algunas ya estructuras eh Son taques de concreto de grandes dimensiones los sedimentadores al centro vemos un una plataforma donde va el reactor biol\u00f3gico y el equipamiento que es lo m\u00e1s lo m\u00e1s tardado y lo m\u00e1s complejo de esto ya est\u00e1 contratado ya est\u00e1n los fabricantes elaborando los componentes v\u00e1lvulas motores y dem\u00e1s para que en el mes de septiembre sean instaladas e inicien las pruebas de funcionamiento siguiente por favor aqu\u00ed tambi\u00e9n algunos aspectos de las instalaciones que fueron aprovechadas como las plantas la planta de bombeo y una estaci\u00f3n de pretratamiento y las estructuras nuevas que van a conformar el sistema ser\u00eda cuanto por la planta de tratamiento Muchas gracias muchas gracias y con su permiso se\u00f1or presidente a m\u00ed me toca concluir esta parte de las obras de agua potable hablando de una importante obra de dentro del plan de Justicia yaqui que es el acueducto yaqui que este tiene como objetivo proporcionar 200 lr por segundo para abastecer a toda la poblaci\u00f3n Yaki que se estiman m\u00e1s de 34,000 habitantes es una inversi\u00f3n de aproximadamente 2000 millones de pesos y pr\u00e1cticamente el acueducto Yaki ya est\u00e1 terminado tenemos un avance del 96 por y el \u00fanico que no hemos concluido es la obra de toma que se encuentra ya ubicada en dentro del vaso de de lo que es la presa oviachic porque hay que hay que ver que este eh esta agua viene va a venir directamente del r\u00edo Yi en la presa \u00faltima que est\u00e1 en el sistema de presas del r\u00edo Yaki que es la presa oviachic para sustituir lo que actualmente consumen la mayor\u00eda de del pueblo yai que es agua de pozos que tienen algunos componentes Fuera fuera del del l\u00edmite permisible la obra de toma es la que estamos concluyendo el tanque los tanques de regulaci\u00f3n ya est\u00e1n concluidos la potabilizadora tambi\u00e9n ya est\u00e1 concluida estamos en fase de pruebas de calidad de agua y los 166 km que tiene eh el acueducto principal ya est\u00e1n terminados y los 75 km de ramales tambi\u00e9n ya est\u00e1n concluidos en En qu\u00e9 fase nos encontramos Ahorita estamos conectando el acueducto con los 53 eh sistemas comunitarios de las diferentes localidades del pueblo Yaqui para para constituir lo que es el \u00f3rgano el organismo operador de agua potable del pueblo iqui que es tambi\u00e9n es una cosa muy importante hacerlos de su conocimiento porque al igual que otras poblaciones de Sonora como Hermosillo cobre g\u00f3n o nabojoa tambi\u00e9n el pueblo Yaqui va a tener su organismo operador ya a partir de un acuerdo que se tuvo con ellos en el mes reciente de abril ya lo constituyeron Ahorita estamos en un proceso mixto de transici\u00f3n y se le llama as\u00ed porque quien lo preside es eh un funcionario de la Comisi\u00f3n Estatal del agua de manera provisional en transici\u00f3n y en el l\u00edmite de un a\u00f1o este ser\u00e1 transferido al pueblo Yaqui solamente este funcionario eh es eh ajeno a la tribu todos los dem\u00e1s t\u00e9cnicos profesionales y operadores son de la tribu ya est\u00e1n siendo contratados y en un proceso de capacitaci\u00f3n intenso para que m\u00e1s tardar en un a\u00f1o la administraci\u00f3n sea totalmente de por parte de la etnia adelante aqu\u00ed algunas im\u00e1genes fotograf\u00edas de la acueducto la planta potabilizadora al 100% la vista general de ol de toma que est\u00e1 ya en el embalse aqu\u00ed se aprecia m\u00e1s eh n\u00edtido que es es Es una obra de toma tipo muelle ya construimos todo lo que son los ejes que van en tierra faltan los que van al embalse estamos en ese en esa terminaci\u00f3n los tanques de regulaci\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 tenemos tres cada uno de un mill\u00f3n de litros completamente terminados estamos llen\u00e1ndolo ya para empezar a darle servicio adelante Aqu\u00ed otra vista de la obra de toma en el embalse de la planta potabilizadora aqu\u00ed eh donde est\u00e1 el obra de toma en la parte inferior izquierda haciendo la perforaci\u00f3n de lo que nos hace falta y aqu\u00ed el suministro de agua a la planta potabilizadora Muchas gracias S\u00ed muchas gracias Aar\u00f3n se\u00f1or presidente vamos a concluir la presentaci\u00f3n con el tercer bloque que es el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco y las obras de protecci\u00f3n el parque de Texcoco lo va a presentar el arquitecto i\u00f1aqui las obras de protecci\u00f3n el doctor Felipe zara\u00edn Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a los medios que nos acompa\u00f1an y a todo el p\u00fablico que nos mira y nos escucha me da mucho gusto volver a presentarles los avances y los resultados del parque eh que me fue confiado el proyecto el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco es la pieza clave de una gran Visi\u00f3n Es recuperar este espacio de agua y vida y restaurar la ecolog\u00eda de todo el Valle de M\u00e9xico lo que va a garantizar su habitabilidad de Cara a los pr\u00f3ximos 100 a\u00f1os en el contexto del cambio clim\u00e1tico global es un territorio enorme que el 22 de marzo de 2022 se convirti\u00f3 por decreto presidencial en un \u00e1rea natural protegida Esto va a evitar que sea urbanizado ni privatizado se trata de 14030 hect\u00e1reas lo que para dar una idea equivale a 17 veces el bosque de Chapultepec Es del tama\u00f1o en Torre\u00f3n 2.5 veces la ciudad de Oaxaca o la ciudad de Villahermosa y para dar un referente internacional 2.8 veces la isla de Manhattan y incluye Dentro de este territorio las 4800 hect\u00e1reas donde se constru\u00eda el aeropuerto Que Fue cancelado es decir es mucho mucho m\u00e1s grande que eso no luego hay confusi\u00f3n sobre el tema se trata de un proyecto de Justicia ambiental y de Justicia social y cultural que garantiza los derechos de todas las comunidades que lo habit humanas y no humanas a un medio ambiente sano sustentable y equitativo como para las 300,000 aves que lo ocupan anualmente por ejemplo todo el sistema de lagos Les comento que hemos participado ya m\u00e1s de 11,500 personas de much\u00edsimos sectores en este proyecto y se invierten en \u00e9l m\u00e1s de 5500 millones de pesos todo esto para beneficiar a 12 y medio millones de habitantes del Valle de M\u00e9xico y a 4 y medio millones de ellos de forma directa por colindar con el \u00e1rea protegida pero lo m\u00e1s importante es que se mantienen vivas la oportunidad y la posibilidad de un futuro radicalmente mejor para el Oriente de la zona metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico y para recuperar y proteger la ecolog\u00eda de todo el valle ante el cambio clim\u00e1tico global eh si pueden pasar a la siguiente por favor eh entre otras cosas por ejemplo se se incluye la un deportivo muy grande 270 hect\u00e1reas pr\u00e1cticamente donde tenemos de todo evidentemente f\u00fatbol basquetbol voleibol eh f\u00fatbol americano b\u00e9isbol pero tambi\u00e9n algunas cosas m\u00e1s inusuales evidentemente una pista de patinetas que es ya es casi un est\u00e1ndar Pero bueno tenemos la el primer tubo completo que yo he visto en espacio p\u00fablico tenemos eh frontones un juego de pelota tradicional prehisp\u00e1nico eh tenemos eh eh espacios de parkour un museo de sitio un restaurantes zonas este de apoyo en fin evidentemente zonas de esparcimiento juegos picnic y dem\u00e1s esto sin tomar en cuenta todo lo que est\u00e1 sucediendo en otras zonas del parque adelante como por ejemplo en en un vivero que se construy\u00f3 para poder tener acceso a especies hal\u00f3fitas que podos reproducir en la zona e inclusive ir mejorando para poder apoyar otros proyectos en el valle de hecho ya estamos haciendo haciendo pruebas en sochimilco donde hicimos construimos tambi\u00e9n un centro comunitario que ya tambi\u00e9n se est\u00e1 usando para para algunas cuestiones sociales y eventos principalmente institucionales hasta ahora como pilotos un paseo en el lago novor Carrillo para abrir este espacio al p\u00fablico pistas recuperando reciclando digamos espacios que encontramos as\u00ed y que los convertimos por ejemplo en pistas para correr o entrenamiento para patines etc\u00e9tera la c de San Juan que la estamos operando por supuesto en colaboraci\u00f3n con compa\u00f1eros de conam con compa\u00f1eros del frente pueblos en defensa de la tierra con una serie de comunidades que estamos trabajando ah\u00ed y este m\u00faltiples otras actividades que se han propuesto y y algunos espacios que se est\u00e1n recuperando principalmente de lagunas Este pero pues con eso es cuanto se\u00f1or presidente gracias gracias con su permiso de nuevo presidente las obras de protecci\u00f3n en pasol largo Veracruz est\u00e1n asociadas a la construcci\u00f3n de la autopista Cardel posa rica eh Tuvo una inversi\u00f3n total de tiene de 774.000 de pesos se construyen 14 obras 14 obras se iniciaron en el 2022 del las principales obras son la apertura de la barra de naut Nautla la rehabilitaci\u00f3n de espigones El desasolve de r\u00edos son 32 km de desasolve en los r\u00edos bobos chapachapa y algunos arroyos aleda\u00f1os eh la construcci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y sobreelevaci\u00f3n de algunos bordos es importante se\u00f1alar que de las 14 obras que se comprometieron ya se concluyeron 11 y tenemos tres obras pendientes en la siguiente l\u00e1mina podemos ver algunas im\u00e1genes la primera es de la apertura de la barra de Nautla Esta obra fue ejecutada por la Secretar\u00eda de Marina el desasolve del R\u00edo chapachapa en la localidad de troncones la rehabilitaci\u00f3n de un bordo en la localidad de la Reforma la construcci\u00f3n de un bordo en la localidad de la constancia la sobreelevaci\u00f3n de un bordo en chapachapa eh del R\u00edo chapachapa en troncones y la rehabilitaci\u00f3n de espigones en la comunidad de la Reforma en relaci\u00f3n con las obras sobre en el r\u00edo Tula que tienen por objetivo incrementar la capacidad del r\u00edo a 500 m cicos por segundo es decir duplicar la capacidad que ten\u00eda anteriormente son 3.8 km que est\u00e1n en la zona urbana de la ciudad de Tula tienen una inversi\u00f3n de 1560.2 millones de pesos estamos pr\u00e1cticamente terminando esperamos terminar en la primera quincena de Julio la obra se dividi\u00f3 en cinco tramos tenemos cinco frentes cinco empresas distintas y las obras consistieron en ampliar la secci\u00f3n hidr\u00e1ulica de los puentes metlac y Zaragoza que que os obstru\u00edan el cauce la rectificaci\u00f3n ampliaci\u00f3n y revestimiento en los 3.78 km que se\u00f1al\u00e9 que est\u00e1n en la zona urbana y el desasolve sobre elevaci\u00f3n de bordos y la construcci\u00f3n de muros En las siguientes im\u00e1genes podemos observar el tramo uno que implicaba b\u00e1sicamente rectificaci\u00f3n y protecciones marginales est\u00e1 concluido el tramo dos que inclu\u00eda la amplificaci\u00f3n de los puentes como observarse en la fotograf\u00eda un caj\u00f3n sobre el puente metlac que tiene protecci\u00f3n de Lina est\u00e1 concluido el tramo cu est\u00e1 concluido el tramo cinco que es el tramo m\u00e1s aguas abajo est\u00e1 concluido ah\u00ed podemos observar la incorporaci\u00f3n del r\u00edo rosas al r\u00edo Tula y lo que tenemos pendiente es una dificultad que tenemos para construir por la cercan\u00eda de las casas con los cauces se decidi\u00f3 por construir 125 pilas de las cuales se han construido 87 hasta este momento y como lo se\u00f1al\u00e9 esperamos terminar en la primera quincena de de Julio es cu\u00e1nto Muchas gracias se\u00f1or presidente con esto terminamos la presentaci\u00f3n de los proyectos h\u00eddricos prioritarios Bueno nos llev\u00f3 tiempo pero es importante que se conozca vamos a a concluir no tenemos nada pendiente entonces vamos a empezar como siempre vamos a preguntar el cicl Eh bueno primero Buenos d\u00edas Este buenos d\u00edas a todos Juan Hern\u00e1ndez de yo basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y Quintana Roy de grupo cant\u00f3n Eh bueno van a hac dos preguntas muy r\u00e1pidas la primera se\u00f1or presidente usted ha se\u00f1alado que desde el poder el poder judicial est\u00e1 podrido y es necesaria la reforma porque no est\u00e1 haciendo justicia pronta y expedita para todos pero tambi\u00e9n hay casos para en este caso de los organismos de impartici\u00f3n de Justicia electoral como es el Instituto electoral de participaci\u00f3n ciudadana de Jalisco donde su titular pabla Ram\u00edrez fue denunciada por impedir que se aporten las pruebas que evidencian que hubo mana negra en la elecci\u00f3n para la gobernatura del estado en deero basta le hemos dado seguimiento a c\u00f3mo se han documentado todo tipo de artima\u00f1as del pasado incluso del pri en donde pues se hablaba del embarazo de urnas ama\u00f1o en el conteo de votos desaparici\u00f3n de papeler\u00eda electoral atraso y manipulaci\u00f3n de boletas electorales amenazas a funcionarios e incluso a partidos pol\u00edticos entre otras irregularidades esta omisi\u00f3n de la consejera presidenta en este caso estamos hablando de Pues de una de la m\u00e1xima de la m\u00e1xima autoridad hace sospechar que hay complicidad y que no se tomar\u00e1 en cuenta estas pruebas que demuestran que el candidato de movimiento ciudadano no logr\u00f3 una victoria Limpia para la gobernatura del Estado ello ha obligado que Claudia Delgadillo candidata de morena exigiera conforme a la ley un voto por voto casilla por casilla y adem\u00e1s precisamente a esta ante esta omisi\u00f3n pida la intervenci\u00f3n directa del INE y bueno qu\u00e9 se deber\u00e1 decer para que en Jalisco se respete la voluntad ciudadana que evidentemente pues reprob\u00f3 una gesti\u00f3n de movimiento ciudadano esa ser\u00eda mi primera pregunta bueno corresponde a las autoridades electorales pero si conviene en todos estos casos donde hay impugnaciones que se abran los paquetes y que se cuenten los votos eso es lo mejor eso se resuelve en pocos d\u00edas y que est\u00e9 la autoridad electoral y que est\u00e9n los representantes de los partidos de las coaliciones y voto por voto casilla por casilla un recuento eso es mejor en el 2006 cuando nos robaron la presidencia se negaron a hacer eso argumentaron dos cosas o utilizaron de excusa dos eh eh falacias una que la ley no lo permit\u00eda eso ya no aplica porque la ley si lo permite adem\u00e1s En qu\u00e9 perjudica que se haga un recuento para que todos queden tranquilos en el 2006 una elecci\u00f3n en Costa Rica y tambi\u00e9n eh Muy re\u00f1ida aqu\u00ed fue 0 pun 5 0.6 la diferencia All\u00e1 fue creo que 1% casi el doble la diferencia y el candidato que perdi\u00f3 pidi\u00f3 que se contaran los votos y el candidato ganador dijo de acuerdo y se contaron los votos en Costa Rica estoy hablando del 2006 casi al mismo tiempo de la elecci\u00f3n en M\u00e9xico y Se confirm\u00f3 el resultado y lo reconoci\u00f3 el candidato perdor y todo el mundo satisfecho aqu\u00ed no quisieron de negar porque sab\u00edan que era como se dice coloquialmente ofrezco disculpa por usar esta mala palabra un cochinero hubo un intelectual de estos afamados internacionalistas que dijo ni se les vay a ocurrir aceptar eso porque hasta le mand\u00e9 una carta a Felipe Calder\u00f3n y me contest\u00f3 lo mismo que la ley era la ley que ya estaba este en manos de la autoridad electoral desde luego que estaba en manos de la autoridad electoral pero si los candidatos lleg\u00e1bamos a un acuerdo la autoridad electoral ni modo que se negara al recuento eso fue un pretexto el otro que llevaba mucho tiempo llevar a cabo el conteo no no lleva mucho tiempo se hace una semana cuando mucho Entonces mi recomendaci\u00f3n respetuosa en todos esos casos es que se cuenten los votos se abran los paquetes que est\u00e9n las partes y as\u00ed se resuelve todo pero en este caso la titular del organismo Paula ramz eh se ha negado a recibir pruebas en este caso han han documentado eh falsificaci\u00f3n de de boletas electorales han este comentado tambi\u00e9n con videos eh C\u00f3mo c\u00f3mo se retras\u00f3 la entrega de de de bueno en este caso de boletas de material electoral y tambi\u00e9n se ha documentado amenazas a los a los partidos pol\u00edticos realmente han puesto en tela de juicio la pues la pueden haber todos esos se\u00f1alamientos es parte de las impugnaciones pero ir directo abrir los paquetes y contar los votos resuelve porque por m\u00e1s buenos espartos maestros vaches no alcanzan a planchar todo ya est\u00e1 demostrado cuando se abre un paquete y H un fraude van a faltar boletas van a haber boletas de m\u00e1s cuando hay fraude en el conteo va a parecer lo que suced\u00eda en las pocas boletas que se contaron o los paquetes que se abrieron para contar boletas que hab\u00edan m\u00e1s votos que electores en una secci\u00f3n me acuerdo en una secci\u00f3n de Guadalupe en Nuevo Le\u00f3n que eran 400 electores y aparecieron 600 boletas marcadas a favor de Calder\u00f3n Y as\u00ed tambi\u00e9n en la Huasteca Potosina Entonces eso es lo mejor es una recomendaci\u00f3n respetuosa desde luego hay que atenerse a lo que decida la autoridad electoral lo m\u00edo es una simple opini\u00f3n Pero s ayuda mucho porque ya este con eso no hay sospechas pero el que se niega este abrir paquetes a contar es porque sabe que no actuar con honestidad con limpieza para descartar digamos En todo caso un riesgo de cochinero s\u00ed eh yo no s\u00e9 exactamente que haya pasado o sea no puedo Yo prejuzgar no me corresponde es nada m\u00e1s la experiencia no f\u00edjense que despu\u00e9s de que no aceptaron el voto por voto casilla por casilla voto por voto casilla por casilla se llev\u00f3 a cabo una reforma electoral y ya en esa reforma electoral incluyeron el recuento despu\u00e9s de que ya hab\u00edan hecho su fraude ya lo incluyeron en en la ley electoral o sea debe estar en la ley electoral de Jalisco porque fue nacional y debe estar en la ley electoral de los estados pero no conozco tampoco esa ha respetar la ley exigir que se se respete la ley es es exigir que se que se respete la ley s\u00ed s\u00ed C\u00f3mo que si se aplica no es haer que se que se respete y que se aplique la ley as\u00ed Algo as\u00ed de S\u00ed pero es una simple opini\u00f3n O sea no no no m\u00e1s que eso y bueno eh pasando a otro tema se\u00f1or presidente eh precisamente ya aprovechando eh eh Qu\u00e9 nos puede dar eh En este caso bueno reportar sobre las acciones que se est\u00e1n tomando precisamente eh sobre el caso de la trombeta Alberto eh las medidas que est\u00e1n tomando para proteger a la a la poblaci\u00f3n sobre este fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico eso ser\u00eda todo muchas gracias S\u00ed se est\u00e1 este trabajando hoy tratamos el tema desde ayer Estamos d\u00e1ndole seguimiento a lo de este cicl\u00f3n que se pronostica se va a convertir en tormenta des el primer cicl\u00f3n o fen\u00f3meno de lluvia intensa en el golfo ha llovido bastante en el sureste y va a entrar est\u00e1 entrando por la costa de Tamaulipas e se tienen ah\u00ed las im\u00e1genes y ya se est\u00e1 este actuando est\u00e1 el ej\u00e9rcito est\u00e1 la Marina est\u00e1 la guardia nacional eh A ver si est\u00e1 la otra imagen la de la trayectoria y lo que se est\u00e1 este buscando este se est\u00e1 buscando es proteger a la poblaci\u00f3n que vive a la orilla de los r\u00edos de Arroyos de las zonas bajas por lo que se conoce como crecientes o incremento en los cauces b\u00e1sicamente es agua mucha agua no tenemos m\u00e1s que ese reporte inundaci\u00f3n como tal la de Chetumal b\u00e1sicamente y todo lo dem\u00e1s quintanar Yucat\u00e1n Campeche la parte costera Tabasco Veracruz pero se qued\u00f3 en el golfo el el cicl\u00f3n y sube y va a entrar Ya entr\u00f3 por Madero es exactamente en los l\u00edmites de Veracruz con Tamaulipas y se est\u00e1 pronosticando que se va a convertir en tormenta pero estamos pendientes eh desgracias p\u00e9rdidas de vida humana de manera indirecta dos ni\u00f1os en Nuevo Le\u00f3n eh que en una bicicleta en zona de humedad se electrocutaron hasta ahora se habla de otra ni\u00f1o Atrapado tambi\u00e9n en Nuevo Le\u00f3n eso es lo que tenemos vamos a estar pendientes Gracias Presidente buenos d\u00edas judit S\u00e1nchez reyes de perspectivas MX pues siguiendo un poco con el ambiente poselectoral Hace unos d\u00edas el tribunal electoral del judicial de la federaci\u00f3n resolvi\u00f3 que usted hab\u00eda cometido violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero en contra de eso chil galves en varias ma\u00f1aneras durante la campa\u00f1a electoral la excandidata presidencial bueno subray\u00f3 que no pide anular la elecci\u00f3n como tal sino m\u00e1s bien pues que haya sanciones por la intromisi\u00f3n que ella califica usted hizo en el proceso Y bueno pues tambi\u00e9n lo que tiene que ver con la presencia del crimen organizado eso Por una parte por otra eh la organizaci\u00f3n de Naciones Unidas Pide a su gobierno Investigar la violencia que se dio durante la jornada electoral ya que 63 actores pol\u00edticos fueron asesinados de los cuales 37 aspiraban o fueron candidatos a un cargo de elecci\u00f3n Popular en este sentido presidente eh preguntarle Qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen estas situaciones y eh usted la semana pasada hab\u00eda dicho que solamente ten\u00eda el dato de seis candidatos asesinados sin embargo los n\u00fameros son diferentes preguntarle cu\u00e1l el reporte En qu\u00e9 reporte se bas\u00f3 pues para para dar este comentario este en lo primero decir que yo no ofend\u00ed a la se\u00f1ora soch no hay prueba de eso no lo hago por principios no ofendo a nadie menos a una mujer no s\u00e9 este de d\u00f3nde sali\u00f3 eso me consta de que en una ocasi\u00f3n en el instituto electoral tergiversaron una consejera del bloque conservador a cambiar mis palabras incluso hasta la sancionaron en el mismo instituto electoral un funcionario pero nunca he ofendido a la se\u00f1ora nunca este no s\u00e9 de d\u00f3nde sali\u00f3 eso lo de el narcotr\u00e1fico Pues esa es una campa\u00f1a no que echaron a andar el bloque conservador Claudio x Gonz\u00e1lez y los financieros es decir los que aportaron a esa campa\u00f1a y tambi\u00e9n agencias del extranjero porque mandaron a buscar hasta periodistas famosos este t C\u00f3mo se llama Premio Nobel del periodismo dos veces premiado con el p que no me ha contestado este le hice algunas preguntas no tienes las preguntas porque una de esas se anima este a contestar porque empez\u00f3 una campa\u00f1a al inicio del a\u00f1o amlo presidente narco y es la campa\u00f1a m\u00e1s difundida en toda la historia de las redes sociales que por cierto ya se apag\u00f3 ya dejaron de promoverla porque se originaba desde el extranjero ah\u00ed supimos que estaban a tres por uno Los votos en Argentina y este se inform\u00f3 y hay que seguir informando sobre funcionan estas campa\u00f1as en redes con eh mecanismos automatizados lo que son las granjas de Bots ojal\u00e1 un d\u00eda venga un experto y explique pero sencillo de c\u00f3mo eh llena las redes sociales de mentiras o c\u00f3mo reproducen mentiras pero por millones con dinero para seguir vacunando a la gente en contra de toda esa informaci\u00f3n t\u00f3xica entonces echaron a andar esa campa\u00f1a aqu\u00ed la se\u00f1ora nabel Hern\u00e1ndez hizo hasta un libro que casualmente lo public\u00f3 como 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n sin una sola prueba pero hay an tanto este super periodista o famoso periodista como Anabel Hern\u00e1ndez como el New York Times todos la fuente de inform es la DEA amerita pues una investigaci\u00f3n hace dos d\u00edas que hab\u00eda que ver si fue la DEA ya estaban opinando acerca de la Reforma del poder judicial en M\u00e9xico metiendo con todo respeto las narices en algo que no les corresponde que un af\u00e1n prepotente de intervencionismo pero miren lo que le pregunto a ti goen d\u00f3nde estabas cuando te pidieron que hicieras el reportaje en contra m\u00eda el que ha recibido dos veces el p del periodismo Por qu\u00e9 no me va a contestar Por qu\u00e9 se queda callado cu\u00e1nto tiempo te llev\u00f3 escribir cu\u00e1nto te pagan si eres periodista de base es decir si est\u00e1s contratado por un medio o te pagan por reportaje por encargo Qui\u00e9n fue el que te convenci\u00f3 que era importante hacer el reportaje de d\u00f3nde obtuviste la informaci\u00f3n hablastes con agentes de la DEA de qu\u00e9 nivel porque hay agentes hay como dir\u00eda un amigo nivelit ya s\u00e9 que no puedes revelar tus Fuentes pero nada m\u00e1s que nos digas Si fueron los de abajo los agentes los en medio o los de arriba de la DEA hay que reformular la pregunta para aclararla m\u00e1s si aparte de los agentes de la DEA o directivos de la DEA tuvistes alguna entrevista con funcionarios del departamento de justicia de Estados Unidos o del departamento de estado aqu\u00ed en M\u00e9xico a qui\u00e9n consultaste ya nada m\u00e1s pongo otra No si tienes pruebas de que el presidente de M\u00e9xico est\u00e1 vinculado al narcotr\u00e1fico y la \u00faltima si no tienes pruebas podr\u00edas ofrecer una disculpa p\u00fablica ya ah\u00ed entonces la se\u00f1ora Anabel tambi\u00e9n eh En este contexto adem\u00e1s de escribir casi lo mismo y con la misma fuente escribe un libro y no da no aporta ninguna prueba es un libro de calumnias S\u00ed pero va a ser muy dif\u00edcil pero de todas maneras este aplicar\u00eda no para todos debe haber \u00e9tica en el ejercicio del periodismo como en el ejercicio de la pol\u00edtica no se puede estar difamando entiendo Ya basta de estar con el estribillo de fuentes an\u00f3nimas o es informaci\u00f3n que no puedo revelar por protecci\u00f3n a quien Eh me otorg\u00f3 los datos en el libro sobre Ayotzinapa lo mismo Anabel dice [M\u00fasica] este palabras m\u00e1s palabras menos que los j\u00f3venes eh detienen a un autob\u00fas de los que estaban eh obteniendo Para trasladarse preparando una movilizaci\u00f3n hacia el 2 de octubre ven\u00edan para ac\u00e1 acu\u00e9rdense que eso fue el 26 de septiembre en la noche y ten\u00edan como prop\u00f3sito reunir 20 camiones y por eso fueron a igual a obtener los camiones pero que en uno de esos autobuses hab\u00eda droga hero\u00edna que iban a llevar a Estados Unidos que trasladaban hero\u00edna de Iguala esto Anabel a Chicago de Estados Unidos y pone informaci\u00f3n de la DEA y que dice ella que su informante le comenta que el capo de Capos decide escarmentar a los j\u00f3venes y \u00e9l ordena al ej\u00e9rcito que se el cargo de los j\u00f3venes y que su informante le confirma que los j\u00f3venes fueron trasladados al Batall\u00f3n y que fue el ej\u00e9rcito incluso el cap\u00edtulo de su libro se llama fue el ej\u00e9rcito lo que estamos escuchando constantemente en las conas cuando no hay ninguna prueba y ella participa como para que se le d\u00e9 asilo al juez de barandilla de Iguala que asegura que los j\u00f3venes nunca estuvieron en los separos de ese juzgado y el gobierno de Estados Unidos ll\u00e1mese departamento de Justicia DEA o como se le llame le otorgan el asilo al juez de barandilla a ver si encuentras y se avientan un juicio de valor para justificar el por qu\u00e9 lo asaban est\u00e1 hablando de el proceso A ver si encuentras para leerlo textualmente en donde sin pruebas porque desde que empez\u00f3 eh la denuncia incluso la solicitud de Amparo de medidas cautelares nunca se habla del Gobierno Federal ni del ej\u00e9rcito se habla de autoridades locales polic\u00edas municipales y de una banda creo Guerreros Unidos pero despu\u00e9s empieza a cambiar la narrativa Ah fue el ej\u00e9rcito y yo tengo mis sospechas porque en ese entonces hab\u00eda la intenci\u00f3n desde Estados Unidos en particular de la DEA de vengarse del ej\u00e9rcito est\u00e1 el caso del General sin fuegos Porque desde el gobierno de [M\u00fasica] Calder\u00f3n quisieron utilizar al ej\u00e9rcito mexicano para llevar a cabo sus operaciones en M\u00e9xico el gobierno de Calder\u00f3n operaban desde el Embajada de Estados Unidos el gobierno de Calder\u00f3n formaron a elementos de la marina eso lo permiti\u00f3 Calder\u00f3n la Secretar\u00eda de Marina ten\u00eda otros fines y como no pod\u00edan subordinar al ej\u00e9rcito por lo que significa el ej\u00e9rcito mexicano un ej\u00e9rcito surgido de la Revoluci\u00f3n nacionalista Calder\u00f3n les da la oportunidad y se llevan a marinos a formarlos en el comando Norte y constituyen Crean un cuerpo de \u00e9lite militarizado con todo el equipo m\u00e1s sofisticado y lo subordinan hay un testimonio de un embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico en donde habla de que el ellos este daban las \u00f3rdenes a la marina cuando fue el enfrentamiento y eh ajusticiamiento o asesinato de los Beltr\u00e1n Leiva eh hasta declar\u00f3 en ese entonces el embajador de Estados Unidos que el ej\u00e9rcito no ayudaba que ayudaba la Marina Entonces ahora este la se\u00f1ora Anabel Ah no encontraste S\u00ed pero quiero el el el testimonio m\u00e1s que nada el criterio de la corte donde dice no puede fijense lo que sostiene no puede una autoridad local no pueden las autoridades locales ni las polic\u00edas municipales ni la delincuencia que operaba en la regi\u00f3n llevar a cabo un operativo para desaparecer a 43 j\u00f3venes porque no tendr\u00eda capacidad de hacerlo esto pero as\u00ed lo afirme solo pudo realizarlo el Gobierno Federal y la polic\u00eda federal sin pruebas y le otorgan el asilo siendo testiga testigo la se\u00f1ora Anabel Por qu\u00e9 me importa bueno que queremos saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes y c\u00f3mo se nos ha complicado tanto por los intereses y si no hubiese yo padecido la se\u00f1ora Anabel en carne propia si fuese cualquier otra periodista o cualquier periodista yo dir\u00eda pues este A lo mejor lo de Iguala este tiene alg\u00fan sustento pero despu\u00e9s de lo que me hizo a m\u00ed que inventa que voy a un Gira a la laguna y que un famoso delincuente Villarreal Se re\u00fane conmigo en un hotel y en una eh habitaci\u00f3n dice Por cierto no muy grande nos saludamos y entrega una maleta llena de dinero y yo le entrego esa maleta a quien era mi ayudante el general audomaro Mart\u00ednez que es ahora el de inteligencia cu\u00e1ndo qu\u00e9 prueba y todo el libro as\u00ed y en el caso que les estoy planteando de ayustina que es un tema Lo bueno es que todav\u00eda me quedan 100 d\u00edas Por qu\u00e9 vamos a seguir hablando de esto eh es como lo de Tim Golden no O sea ni modo que me voy a quedar callado presidente ybre oa Perm\u00edteme entonces eh cuando dice no tengo una fuente que es la que me da toda esta informaci\u00f3n Ah Y que luego El capo de capos este se enoja y dice no si no era para que los mataran y los desaparecieran era nada m\u00e1s un que estaba enojad\u00edsimo todo una invenci\u00f3n pero a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n de que ese libro lo publique en el 16 y del 14 al 16 no aparece el ej\u00e9rcito y a partir del 16 empiezan a hablar del ej\u00e9rcito y aparecen escuchas de la DEA a ese grupo de delincuentes y de ah\u00ed vienen acusaciones y todo y saben qui\u00e9n era el de c\u00f3mo se llama esta organismo de la oea S\u00ed el secretario de la Corte Interamericana de Derechos humanos eh En este caso era la comisi\u00f3n no Interamericana est\u00e1 la corte y la comisi\u00f3n no no no la comisi\u00f3n el secretario era este Emilio \u00c1lvarez y casa que siempre ha sido un reaccionario y obviamente contrario a nosotros y \u00e9l este pues fue el creador de todo este grupo que particip\u00f3 y como hablas de la ONU tambi\u00e9n quiero aprovechar para decir de que este se\u00f1or de la ONU tambi\u00e9n trae este diferencias con nosotros constantemente Porque todos estos organismos no act\u00faan con integridad con rectitud son parte de los mismos esquemas de las estructuras de dominaci\u00f3n al servicio de intereses eh funcionarios no de la ONU de la oea y de much\u00edsimos organismos que ganan tres cu c veces m\u00e1s de lo que yo gano 10 veces m\u00e1s de lo que ganan ustedes se la pasan muy bien este con puras recomendaciones otra cuesti\u00f3n que surgi\u00f3 durante el periodo neoliberal que brotaron como hongos despu\u00e9s de la lluvia fueron las llamadas organizaciones no gubernamentales que viv\u00edan Y todav\u00eda se mantienen del dinero que env\u00edan del extranjero Y que tienen un prop\u00f3sito este servir a sus matrices a sus centros de dominaci\u00f3n Entonces es importante debatir sobre todo esto en este tiempo una organizaci\u00f3n que era muy buena la de Agust\u00edn Pro la echaron a perder por completo por esta influencia conservadora de \u00c1lvarez y casa y dem\u00e1s una organizaci\u00f3n jesuita los jesuitas de antes los conoc\u00ed muy humanos austeros como franciscanos tambi\u00e9n padre Carlitos pres padre goitia ya falleci\u00f3 el mismo Jes\u00fas Maldonado fundador del Pro rectos luego los nuevos No si vamos a ir sacando cosas ante est ellos firmaron con Pe\u00f1a Nieto y eso no lo saben los padres de Ayotzinapa que el presidente del Pro firm\u00f3 con gobernaci\u00f3n el acuerdo para la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes me espera un momentito tenemos tiempo este fueron a entrevistarse con Pe\u00f1a con el Liceo Pe\u00f1a y estoy seguro que los padres ni siquiera lo supieron Y saben d\u00f3nde est\u00e1 el que era presidente del Pro ahora es el director de en Puebla rector de labero en Puebla este y como son asuntos muy delicados porque ellos promovieron amparos en contra de los detenidos bajo el supuesto de que hab\u00edan padecido de dura y ellos hicieron la denuncia para que los liberaran Y si algunos hab\u00edan sido torturados por el equipo de Cer\u00f3n y dem\u00e1s pero no todos y dejan en libertad por esa sentencia que ellos elaboran y Cele dejan en libertad a quienes hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes siendo al mismo tiempo Los Defensores de los padres de las madres de los j\u00f3venes y tengo las pruebas porque luego de que lo dejan en libertad algunos aceptan ser testigos protegidos y cuentan todo y eh se auto eh responsabilizan se culpan pero ya hab\u00edan dejado con la resoluci\u00f3n por la supuesta tortura a 60 a 80 este presuntos involucrados en las desaparici\u00f3n del joven muy enredado todo pero s\u00ed muy interesante para llegar a la verdad este no lo que quiero es es una frase acerdo los testimonios est\u00e1 acero que el testimonio que particip\u00f3 la polic\u00eda el ej\u00e9rcito a partir del testimonio de la se\u00f1ora Hern\u00e1ndez es es Es lo que quiero es eh es que habla de la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito eso eso s\u00ed de ah\u00ed sale Pero lo que quiero es adelante es un juicio yo creo que est\u00e1 al final un juicio S\u00edguele no Ya esto es cuando le dan la sentencia en donde le dan departamento de Justicia del departamento de justicia de Estados Unidos cuando le dan el asilo al juez de barandilla que est\u00e1 de guardia el d\u00eda de los sucesos en Iguala sele enero del 2020 esta sentencia el 20 cu\u00e1nto tardaron cu\u00e1nto tardaron en otorgar el Y por qu\u00e9 en enero del 20 Ya estando nosotros conclusion suba much es que se con sele conion abo que se acab cones ponemos desde principio autoridad Federal autoridad Federal no ha que nos lleve tiempo adelante adelante adelante adelante resumen de de la reclamaci\u00f3n del demandado pod Ah S\u00edguele S\u00edguele s\u00edguele Ese es el testimonio de S\u00edguele es ya lo que la autoridad decide s\u00edguele Yo creo que por aqu\u00ed viene Yo creo que por aqu\u00ed va a ser S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 miren esto la corte tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con el testimonio cre\u00edble de la demandada es demandado y de la se\u00f1ora Hern\u00e1ndez Anabel de que el ej\u00e9rcito mexicano y la polic\u00eda federal mexicana participaron en Y estuvieron pres present Durante los ataques y la desaparici\u00f3n de los estudiantes Pero miren esto resulta inveros\u00edmil que un intrincado encubrimiento y la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes mexicanos Aha Vero que un departamento de polic\u00eda municipal no era uno eran como cinco polic\u00edas municipales de toda la regi\u00f3n controlados todos por Guerreros Unidos resulta inveros\u00edmil que un departamento de polic\u00eda municipal se refiere de igual tenga la influencia pol\u00edtica ellos eh pon\u00edan a los presidentes municipales y los recursos necesarios para organizar un intrincado encubrimiento y aparici\u00f3n de 43 estudiantes mexicanos es mucho m\u00e1s plausible que el Gobierno Federal mexicano le hace Pe\u00f1a Nieto el general fuegos murill y la polic\u00eda federal ej\u00e9rcito la polic\u00eda [M\u00fasica] federal fueran responsables de este horrible incidente eso no est\u00e1 probado Entonces estamos haciendo la investigaci\u00f3n claro lo m\u00e1s importante todo es a los muchachos y este estamos haciendo un esfuerzo eh para convencer a Quienes participaron que nos den informaci\u00f3n lo vamos a proteger Tambi\u00e9n aprovecho Porque no tenemos por qu\u00e9 ocultar nada nada por eso es que reformamos la ley de amnist\u00eda porque hay quienes piensan que reformamos la ley de amnist\u00eda para que el presidente pueda sacar a el que desee y que se convierta en un tirano un dictador T\u00fa eres mi amigo t\u00fa eres mi familiar T\u00fa eres mi socio T\u00fa eres mi c\u00f3mplice v\u00e1monos para fuera no es para estos casos este en especial y otros y sea a ofrecerle esto O sea porque as\u00ed como usted lo est\u00e1 presentando quiere decir que el departamento de estado otorg\u00f3 un asilo con base Ah porque vamos a es que ni siquiera informaron a la autoridad para el juicio esto no lo sab\u00eda la fiscal\u00eda de M\u00e9xico y ahora en este proceso porque ah estamos impugnando el proceso para poderlo extraditar s\u00ed Y en este caso se le y adem\u00e1s pidiendo la revisi\u00f3n de todo o sea entonces lo lo que estoy entendiendo es el asilo que se le dio a este juez de barandillas o sea se construy\u00f3 con base en mentiras en Estados Unidos S\u00ed entonces vale que pidan el asilo el la extradici\u00f3n S\u00ed vamos a que este se reciban pruebas porque la se\u00f1ora Anabel no ofrece ni una sola prueba la \u00fanica prueba que ofrece es que entrevista a este se\u00f1or y este se\u00f1or dice que los muchachos no estuvieron en el juzgado los separos incluso llega un grupo de militares a ver si estaban y no los encuentran y si llegaron losos militares y no no estaban Pero tenemos testimonios del jefe de la polic\u00eda donde el juez le dice que s hab\u00edan estado declaraci\u00f3n no documento no por los tuvieron Y en vez de mantenerlos llevaron la polic\u00eda esos datos el gobierno s\u00ed los tiene como evidencia para solicitar la extradici\u00f3n ya se presentaron en Estados Unidos estamos en eso es que le que estoy planteando estoy trabajando casi a diario sobre esto porque se me hace muy importante primero Repito no para saber D\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes estamos apresur\u00e1ndose [M\u00fasica] Es que este nos ponga en comunicaci\u00f3n con la presidenta electa para qu contin\u00faen con lo mismo les dije yo les voy a poner en comunicaci\u00f3n con la pres la presidente electa es muy sensible y quiere tambi\u00e9n saber sobre el paradero de los j\u00f3venes y va haber justicia y todo pero esp\u00e9renme que faltan 3 meses voy a presentar un informe no uno dos o tres antes de irme uno Se los voy a entregar el d\u00eda 3 de Julio a los padres a uno por uno de los padres aqu\u00ed porque no quiero entregar los documentos nada m\u00e1s a los representantes Porque esos est\u00e1n ya con una postura y quiero que se conozca todo todo completo podemos tener acceso entonces eh Y esto revisarlo Ah porque cuando llevaron a cabo este juicio pues debieron pedir informaci\u00f3n porque ese se\u00f1or ya ten\u00eda orden de aprensi\u00f3n y ya hab\u00eda ficha roja de Interpol y no consultaron a la fiscal\u00eda de M\u00e9xico y cuando la fiscal\u00eda de M\u00e9xico ped\u00eda informaci\u00f3n no le mandaban nada no le enviaban nada esto es porque yo he estado directamente Entonces el gobierno mexicano no tuvo representaci\u00f3n porque vamos Gro de no hubo no Esto fue en el 20 s\u00ed esto lo autorizaron a principios del 20 y y no hab\u00eda una respuesta oficial por parte de Por qu\u00e9 otorgaron ese asilo no Solo lo que sostienen en el juicio pero ya les le\u00ed es que en el documento que usted present\u00f3 se le que que \u00e9l argument\u00f3 que habr\u00eda una persecuci\u00f3n pol\u00edtica Ah s\u00ed Claro que hab\u00eda persecuci\u00f3n pol\u00edtica y que este lo pod\u00edan torturar y obligarlo Ah porque este supuestamente \u00e9l hab\u00eda declarado en contra de los militares pero no que los militares hayan eh detenido a los j\u00f3venes o que los militares eh hayan desaparecido a los j\u00f3venes no sino que los militares fueron a buscar a los j\u00f3venes y no los encontraron porque seg\u00fan \u00e9l los j\u00f3venes nunca estuvieron ah\u00ed y si estuvieron este juez de barandillas tendr\u00eda una idea de qu\u00e9 pas\u00f3 con un grupo de los chicos s\u00ed porque a qui\u00e9n se los entreg\u00f3 o qui\u00e9n le orden\u00f3 que se los entregara a la polic\u00eda sin tenerlos detenidos y se los llevan esa es una versi\u00f3n y que regresan las patrullas llenas de lodo pero ya sin los j\u00f3venes y que adem\u00e1s los que se los llevan polic\u00edas este desaparecen porque el mismo jefe de la polic\u00eda les est\u00e1 hablando por un tiempo de casi 2s horas y no contestan sea pero a lo que voy es fueron las autoridades locales y la delincuencia que operaba en ese entonces en Iguala y en toda la regi\u00f3n o fue el Gobierno Federal y el ej\u00e9rcito as\u00ed han llevado las cosas entonces \u00faltimamente a partir de un tiempo empez\u00f3 fue el estado Ah eso Es evidente porque como el estado no va a tener responsabilidad sobre lo que estaba sucediendo en cuanto a a eh la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades locales y eh delincuencia y tambi\u00e9n pudo haber de parte del ej\u00e9rcito o para ser m\u00e1s precisos de parte de los soldados omisi\u00f3n si estuvieron y sab\u00edan de que a los j\u00f3venes los hab\u00edan detenido por no actuaron s\u00ed todo eso este y c\u00f3mo no va a tener responsabilidad del Estado si inventaron la llamada verdad hist\u00f3rica de que agarraron a los j\u00f3venes y los llevaron a un basurero y los quemaron y luego tiraron sus restos al r\u00edo que eso se ha demostrado que fue falso Claro que hay una responsabilidad del Estado pero pasar a que fue el estado y fue el ej\u00e9rcito y no existi\u00f3 la responsabilidad porque como dice poder digo la el departamento de Justicia no tienen las autoridades locales ni la polic\u00edas municipales capacidad para llevar a cabo un crimen de esta magnitud Ya esa es otra cosa ya y es otra cosa e vienen luego las escuchas que hac\u00eda la DEA este a este grupo de la delincuencia organizada y mucha informaci\u00f3n pero hay que aclarar sea no es por Consigna fue el ej\u00e9rcito vamos a probarlo Y por qu\u00e9 tanto inter\u00e9s en se\u00f1alar al ej\u00e9rcito estas agencias y las hegemon\u00edas en todo el mundo los que se sienten los due\u00f1os de los pa\u00edses y no respetan soberan\u00edas cuando hay una autoridad Una instituci\u00f3n fuerte en un pa\u00eds siempre buscan mantenerlos chantajeadas para poder ellos dominar territorios cuando se tienen autoridades independientes democr\u00e1ticas fuertes en un pa\u00eds pues no pueden actuar con absoluta libertad Igual pasa con las fuerzas armadas las hegemon\u00edas en ej\u00e9rcitos nada m\u00e1s que el ej\u00e9rcito mexicano por eso es interesante el tema es distinto a otros ej\u00e9rcitos Este es un ej\u00e9rcito nacionalista surgido de un movimiento revolucionario todos sus miembros vienen de las entra\u00f1as del pueblo no hay ning\u00fan general de divisi\u00f3n que pertenezca a la oligarqu\u00eda no hay ning\u00fan general de divisi\u00f3n multimillonario los generales de divisi\u00f3n hasta ahora son hijos de campesinos de obreros de mec\u00e1nicos de militares de maestros pero si nos quedamos con la idea de que fueron los que intervinieron con en el 68 y la guerra sucia s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed son manchas que tiene nuestro ej\u00e9rcito nada m\u00e1s que hay tambi\u00e9n sus asegunes uno es que en el caso del 68 hasta el propio presidente Diaz Ordaz porque el presidente de M\u00e9xico es comandante supremo \u00e9 se responsabiliz\u00f3 p\u00fablicamente y adem\u00e1s hay testimonios de que cuando menos en lo de tratelolco Quienes actuaron fueron los del Estado Mayor presidencial una rama de eito dependiendo directamente de la presidencia de eso se quejaba Y esa confesi\u00f3n le hizo el general Garc\u00eda Barrag\u00e1n llorando al general L\u00e1zaro cargas despu\u00e9s del des y al final del sexenio de porque Garc\u00eda Barrag\u00e1n era el secretario de la defensa como le confes\u00f3 tambi\u00e9n que el Estado Mayor hab\u00eda tenido que ver con lo del asesinato de Carlos Madrazo que no fue un accidente lo del avi\u00f3n y lo otro que la orden siempre tiene que ver con el comandante de las fuerzas armadas y otra cosa adem\u00e1s y eso lo hemos planteado y yo tengo que agradecerle tanto al secretario de Marina el Secretario de Defensa de que no se permita a nadie que abuse de autoridad que no se les otorgue impunidad porque no por el mal desempe\u00f1o de soldados y de marinos se puede afectar Una instituci\u00f3n que es fundamental las dos Marina y defensa y tambi\u00e9n hablo de que en un tiempo por malos manejos y por \u00f3rdenes del presidente en este caso de Calder\u00f3n se entreg\u00f3 una parte de la Secretar\u00eda de Marina a el gobierno de Estados Unidos eso nunca se debi\u00f3 haber hecho pero eso eso ya cambi\u00f3 porque ahora el almirante secretario Ojeda es un hombre \u00edntegro ah\u00ed empezaron mal las cosas desde que se rompi\u00f3 la tradici\u00f3n de respeto de la antig\u00fcedad y sobre todo de ascensos lleg\u00f3 un secretario todo esto es para los j\u00f3venes ya lle un secretario de Marina y en vez de poner a un almirante con experiencia puso a su secretario particular claro tampoco la culpa es del secretario la culpa es del presidente C\u00f3mo el que sale deja a su secretario particular Y luego quer\u00edan dejar al que estaba de oficial mayor Ah porque ten\u00eda una relaci\u00f3n buen\u00edsima con los medios nada m\u00e1s que ese se\u00f1or que aspiraba y eso me toc\u00f3 a m\u00ed Ten\u00eda tan buenas relaciones que se hab\u00eda puesto de con l de Mola con lo de el montaje este lamentable de la ni\u00f1a Frida frieda S\u00ed y estaban haciendo campa\u00f1a n m\u00e1s que pues yo hice una investigaci\u00f3n a fondo presidente este este resulta que al almirante actual ya lo ten\u00edan ah\u00ed para para retiro Este pero era el de m\u00e1s antig\u00fcedad era que le correspond\u00eda adem\u00e1s Eh me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque hace 30 40 a\u00f1os Cuando nadie hablaba de eso \u00e9l escribi\u00f3 un libro sobre la corrupci\u00f3n y yo lo que buscaba era pues eh secretarios de Marina y de defensa incorruptibles Pero bueno ya hablamos bastante de esto pero no presente S\u00ed bueno presidente pero sobre para terminar esta cuesti\u00f3n del planteamiento ante esta solicitud de la ONU usted har\u00eda una respuesta dar\u00e1 alg\u00fan reporte sobre los asesinatos a candidatos se dar\u00e1 Eso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero Adem\u00e1s este ya lo dijo aqu\u00ed este Porque vino una periodista de Colombia con lo mismo de que hab\u00edan asesinado no s\u00e9 cu\u00e1ntos candidatos y le ped\u00ed es cosa hast de repetir rep\u00edtelo sea porque es la secretaria de seguridad ni modo que va a mentir Lo que pasa que fue lo otro que utilizaron mucho en la guerra sucia era eh amlo narcotraficante y violencia estaban pero como sopilotes ya pas\u00f3 afortunadamente la temporada de sopilotes 26 S\u00ed pero este hablamos de candidatos pero fueron precandidatos algunos ya tambi\u00e9n ah no s\u00ed es hasta que ganaron las elecciones no no est\u00e1n a lo mejor los que ganar elecciones as como el caso por ejemplo de Yolanda al que asesinaron Lamentablemente en Copala en Michoac\u00e1n tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n S\u00ed pero le voy a pedir a rosaisela que incluso a ver si trae el comparativo de candidatos asesinados eh en el 2006 en el 12 en el 18 en el 24 y y y se van a dar cuenta y sobre todo o sea porque este Lamentablemente hubieron muchos eh asesinatos en las elecciones anteriores nada m\u00e1s que eh fue ahora que los medios est\u00e1n enojados porque formaron parte no del mismo bloque este conservador y quisieron con la guerra sucia y con las campa\u00f1as de mentira quisieron este incidir en la elecci\u00f3n Y quiz\u00e1 tambi\u00e9n saber un poco del avance de las investigaciones Y en este caso pues la detenci\u00f3n y la ubicaci\u00f3n de los responsables en es sentido presente bueno porque ya hay detenidos bien S\u00ed ya hay detenidos este en varios casos y que se d\u00e9 un informe Cu\u00e1ndo vienen ellos el martes bien finalmente presidente quiero plantearle dos eh casos de \u00edndole social el primero tiene que ver con el caso de tal\u00eda una una joven que sufri\u00f3 quemaduras de tercer grado en el 6% de su cuerpo por una explosi\u00f3n en su departamento en Matamoros Tamaulipas accidente cuyo aperit jee arroj\u00f3 que fue por acumulaci\u00f3n de gas aunque ella utilizaba boiler y estufa el\u00e9ctricos Las investigaciones se\u00f1alaron como fuente cercana de gas una l\u00ednea de gas natural de la empresa francesa ngi que tiene presencia el nu entidades del pa\u00eds entre ellas Tamaulipas que es en donde se dio justamente esta explosi\u00f3n el pr\u00f3ximo 28 de junio presente se cumple un a\u00f1o tiempo en el que la empresa se ha deslindado totalmente de su responsabilidad para indemnizar a tal\u00eda quien ha sido sometida a m\u00e1s de 15 cirug\u00edas y cuyo tratamiento pues a\u00fan no termina para devolver para devolverle un poco pues la calidad de vida y de salud pero tambi\u00e9n ha sido omisa por la explosi\u00f3n sucedida en enero del 2 22 en un seleven que dej\u00f3 como saldo dos j\u00f3venes trabajadores muertos a causa de las quemaduras por la explosi\u00f3n en ambos casos presidente le reitero los inmuebles no contaban con instalaci\u00f3n de gas natural para dimensionar este caso eh Quiero comentarle que desde el 2022 se han reportado m\u00e1s de 170 fugas de gas natural de la empresa eng solamente en Matamoros pero no todos han sido no todas han sido registradas digamos de manera oficial ya no ocurrido pues estas dos explosiones de importancia que le que le comento dejando por supuesto estos da\u00f1os irreparables el peritaje de la de la empresa Bueno pues se ha basado en el conflicto de intereses Ya que la propia empresa es la que ha hecho el peritaje y la que ha deslindado pues su responsabilidad al respecto si bien En d\u00edas pasados el hermano de tal\u00eda ya se reuni\u00f3 con la secretaria del medio ambiente y con directivos de la aea que es un \u00e1rea Que obviamente Eh ve este tipo de casos eh presidente yo quiero preguntarle eh Eh bueno Por una parte comentarle que la fiscal\u00eda en la fiscal\u00eda no ha avanzado las investigaciones obviamente de eso depende justamente de proceder a que haya una indemnizaci\u00f3n a a la v\u00edctima y por otra parte eh preguntarle si eh bajo qu\u00e9 reglas de inspecci\u00f3n se monitorea a este tipo de empresas transnacionales para que se hagan responsables de estas negligencias bueno y que que se ponga sobre en el centro justamente a las v\u00edctimas Pues cuando se dan este tipo de de de accidentes y tambi\u00e9n tomando en cuenta presente que esta empresa Hace unos d\u00edas se anunci\u00f3 invertir\u00e1 Eh pues aproximadamente 2000 millones para ampliar el gasoducto mayacan en el sureste de M\u00e9xico para abastecer dos plantas de de de la comisi\u00f3n federal eso Por una parte por otra eh comentarle tambi\u00e9n o traer la colaci\u00f3n un caso que tiene que ver con elegido Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez que afecta el patrimonio de 47 familias y que pues en m\u00e1s de 30 a\u00f1os o sea gobiernos han ido gobiernos han llegado no se ha podido resolver por una serie de omisiones y de irregularidades jur\u00eddicas Quiero comentarle que en este municipio durante el sexenio de Carlos Salinas de Gortari espec\u00edficamente en el en el a\u00f1o de 1991 se emiti\u00f3 por el entonces secretario de la reforma agraria V\u00edctor V\u00edctor Cervera Pacheco el t\u00edtulo de propiedad afectando 161 haas de propiedad eidal en este caso hay que subrayar presidente un punto sumamente importante que este funcionario no estaba facultado para emitir t\u00edtulos de propiedad ya que es facultad exclusiva o era facultad exclusiva En ese entonces del presidente de la rep\u00fablica de acuerdo al art\u00edculo 75 de la ley de terrenos bald\u00edos nacionales y de Mac\u00edas en el cual se fund\u00f3 dicho t\u00edtulo de propiedad durante 9 a\u00f1os Bueno pues se ha llevado un juicio y el poder judicial de la federaci\u00f3n que a trav\u00e9s del Tercer tribunal colegiado de circuito de Canc\u00fan orden\u00f3 se repusieron himos obviamente testimonios de eh algunos de los afectados quienes denuncian que a lo largo de estos a\u00f1os Bueno pues ha habido desalojos incluso hay un caso muy peculiar que llamamos mucho la atenci\u00f3n presidente que uno de los 47 due\u00f1os de de de estos terrenos est\u00e1 demandado y cada cierto tiempo tiene que venir a firmar para evitar ser encarcelado se supone que en este mes de junio se espera bueno que se d\u00e9 alguna eh resoluci\u00f3n sin embargo Eh Pues los Los afectados comentan que eh se da digamos Eh muchas eh Muchas trabas o no se ha dado realmente esta situaci\u00f3n para resolver Y hacen que cambien los el magistrado que lleva el caso para que nuevamente inicie pues la revisi\u00f3n 90 d\u00edas y as\u00ed han pasado Entonces en ese sentido presente en estos dos casos preguntar Pues a d\u00f3nde acuden las v\u00edctimas qu\u00e9 es lo que pueden hacer justamente una para tener pues justicia justamente por esta empresa que pueda ser indemnizada por esta empresa francesa y por el otro caso tambi\u00e9n pues este este juicio ejidal que en efecto s\u00ed tiene muchos a\u00f1os pero al final del d\u00eda est\u00e1 basado en una irregularidad que est\u00e1 a la luz y que al menos al poder judicial no lo tome en cuenta S\u00ed mira en los dos casos le vamos a a pedir a rosaisela que vea lo del gas rosaisela Rodr\u00edguez la secretaria de seguridad este desde hoy se va a poner en en comunicaci\u00f3n con las personas para este ayudarles s\u00ed conocemos esa empresa si este se dedica a la distribuci\u00f3n y tiene ductos de gas en distintas partes del pa\u00eds y si eh firm\u00f3 un acuerdo con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para llevar el gas a la pen\u00ednsula y hasta les puedo hablar de otra cosa Yo creo que esa es la empresa que se ampar\u00f3 en contra de un decreto que yo este promulgu\u00e9 para que no se limitara eh la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en las presas y Me echaron abajo el decreto un juez c\u00f3mo se llama este juez famoso qu\u00e9 G\u00f3mez fierro ese o sea esa empresa es muy influyente pero eh cuando se trata de temas de Justicia siempre se apoya a la gente Entonces vamos a pedirle da justamente seguimiento a las operaciones de estas muchim instancias no llenaron de oficinas reguladoras s no pero no es la cre no pero esto no es de aparatos burocr\u00e1ticos esto es de servidores p\u00fablicos sensibles y comprometidos responsables y que se conozca la denuncia por ejemplo yo hasta ahora me estoy enterando y vaya que aqu\u00ed estamos diario hasta ahora entonces pero se hace justicia y no se permite el influyentismo no hay impunidad cero corrupci\u00f3n y cero impunidad as\u00ed empezamos Y as\u00ed vamos a terminar y en lo otro le vamos a pedir a Luis este Hern\u00e1ndez El procurador Agrario que vea el asunto hay muchos este juicios que van a quedar pendientes tambi\u00e9n este yo termino Pero afortunadamente afortunadamente va haber continuidad con cambio no va a haber un gran viraje como quer\u00edan los conservadores m\u00e1s que gran viraje era un retroceso quer\u00edan regresar a retrogradar por eso est\u00e1n tan molestos aunque ya los veo ya m\u00e1s tranquilos y es lo mejor lo dice Pero lo que quieren es que se [M\u00fasica] sigolo tiene que ver la fiscal\u00eda pedir respetuosamente porque es Aut\u00f3noma que nos ayuden V\u00e1monos [M\u00fasica] a alos muy r\u00e1pido presidente realmente muy r\u00e1pido porque este ya es tarde se acaban de cumplir 15 a\u00f1os del Terrible incendio de la guard\u00eda bc y siguen un par de pendientes el gobernador acaba de expropiar el terreno completo para que se pueda construir ah\u00ed un Memorial me imagino que a ustedes Gobierno Federal les toca construir un Memorial que nos d\u00e9 un un anuncio sobre ello y precisamente en el tema de la guarder\u00eda BC eh Muy al inicio de este sexenio yo o A mediados yo le hab\u00eda expuesto a usted el que a los h\u00e9roes que se metieron a rescatar ni\u00f1os a estos seis oo personajes que estaban desempleados y que se metieron a rescatar ni\u00f1as y ni\u00f1os que tienen problemas de salud que est\u00e1n heridos que si les podemos rendir un homenaje en vida y ese homenaje ser\u00eda indemnizar losos permitirles que entren como v\u00edctimas y que tengan una pensi\u00f3n trabajan de alba\u00f1iles eh uno vende burritos en la carretera est\u00e1n en problemas de drogas tienen problemas en sus familias Entonces si les podemos hacer un acto de Justicia del Estado mexicano son ocho personas Bueno vamos a a que si est\u00e1 aqu\u00ed este Zo\u00e9 que hoy mismo Antes de que te vayas yo yo les paso los datos que tenga y ah\u00ed localizamos platicas con \u00e9l platicas con \u00e9l a ver si se puede antes de concluir nuestro gobierno las dos cosas con todo gusto y presidente tenemos Ay ahorita con el tema del agua hay tanta cosa en Puebla vienen unos problemas de agua tremendos la pr\u00f3xima semana a ver si si podemos invitar a una radio comunitaria de all de Puebla que est\u00e1 muy enterada de eso para que porque de todo esto que nos est\u00e1n platicando Hay cosas interesantes y precisamente en el tema de las radios comunitarias tenemos pendiente una entrevista o una conferencia de prensa matutina o algo as\u00ed eh antes de que se antes de que se nos vaya hay que trabajarla la trabajamos con con Jes\u00fas verdad para poder tener este este di\u00e1logo ponerle fecha ponerle todo esto son aqu\u00ed que pero s s S\u00ed pero que vengan aqu\u00ed son yo creo que tenemos tenemos nuestra asamblea Dentro de poco nos ponemos de acuerdo Gracias vienen aqu\u00ed cumplimos porque este ya tambi\u00e9n para entrevistas ya eh Solo tengo pendiente esta con ustedes este ya compromiso aqu\u00ed Hoy voy a eh conversar en entrevista colectiva en di\u00e1logo circular con los del chamuco los invit\u00e9 este van a estar y vamos a a conversar y van a transmitir va a ser una entrevista y luego Aqu\u00ed me van a ayudar ustedes porque a lo mejor la mitad de la conferencia va a ser un entrevista que quiero abierta pero quiero que este la entrevistadora sea Nancy [M\u00fasica] de contral\u00ednea ella va a hacerme las preguntas porque quiero hacerle un reconocimiento a esa revista y a Nan en particular y ya despu\u00e9s terminando la entrevista aqu\u00ed colectiva pero con con ella abrimos para todos pero ella va a hacer entrevista porque entrevista de esas tradicionales No aqu\u00ed aqu\u00ed ella es muy buena y este hicieron durante todo este tiempo han venido haciendo periodismos y este fue de los pocos medios as\u00ed como ustedes que este actuaron pues con profesionalismo [M\u00fasica] un a\u00f1o m\u00e1s de su S\u00ed hoy vamos a a estar con los chamucos y nos vamos a estar acordando del guera Gran caricaturista lo mejor del periodismo en la \u00e9poca neoliberal fueron los caricaturistas pero los caricaturistas vamos a decir independientes y progresistas porque hubieron otros en todo este periodo neoliberal que se dedicaron nada m\u00e1s a justificar la pol\u00edtica de pillaje pero hubieron unos caricaturistas geniales en el periodo neoliberal todav\u00eda nos toc\u00f3 rius genial R\u00edos eh Nos toc\u00f3 de El gran caricaturista Naranjo de lo mejor nos toc\u00f3 como caricaturista de estos tiempos yo estoy hablando desde mi visi\u00f3n de izquierda respeto no a todos pero pues cada quien habla como le va en la fiesta Entonces yo veo a los caricaturistas a a R\u00edos sin duda Naranjo buen\u00edsimo helio flores que se acaba de retirar [M\u00fasica] Rafael Barajas de fisg\u00f3n pero que adem\u00e1s de buen dibujante un hombre culto estudioso muy preparado luego Hern\u00e1ndez de primera creo que Hern\u00e1ndez El m\u00e1s sutil fino claridoso y este profundo Por qu\u00e9 no pones la \u00faltima de La que quieras no es tan dura porque este pero pongo una de Hern\u00e1ndez una de Hern\u00e1ndez Antonio elguera as\u00ed con todo nuestro Cari\u00f1o tambi\u00e9n eh junto con el fis y junto con Hern\u00e1ndez de primera un abrazo para su compa\u00f1era para sus hijas este sus hijos Antonio buen\u00edsimo consecuente Porque todav\u00eda este Hern\u00e1ndez a veces no tiaba porque est\u00e1 muy fuerte el que haya una definici\u00f3n porque nos ten\u00edan enga\u00f1ados de que el periodismo no pod\u00eda tener partido se olvidaban de que los mejores periodistas y caricaturistas sobre todo Bueno tambi\u00e9n periodistas como Zarco era liberal y Ricardo Flores Mag\u00f3n y este los Pos caricaturista posada pero se olvidaban de eso no Entonces siempre eh ten\u00edan que matizar ten\u00edan que pagar su cuota de centrismo para que los eh consideraran independientes y no este panfletario esto suced\u00eda tambi\u00e9n en los escritores en los poetas hab\u00edan grandes poetas por ejemplo este el gran poeta Neruda s\u00ed no lo aceptaban porque pertenec\u00eda a un partido no eh No les gustaba c\u00f3mo se llama este poeta uruguayo No ese es escritor que dec\u00eda este tiene cosas extraordinarias bell\u00edsimas eh Y en la calle codo a codo somos m\u00e1s que dos Mario benedet gran poeta ese una vez escribi\u00f3 algo para los j\u00f3venes los j\u00f3venes dec\u00eda que el sexo este cuando se hace joven joven joven es e sexo sexo sexo con amor ya cuando sea hace eh la mitad de la vida es amor con sexo ya cuando se hace con m\u00e1s edad dec\u00eda Benedetti eh es puro amor pero algo es algo este pero no lo aceptaban los intelectuales conservadores Eh s\u00ed porque este era militante entonces en el caso de la caricatura lo mismo miren Ah no esta no la podemos poner no no no no no tienes otra pero no mejor no la ponga porque todas son as\u00ed s\u00ed pero eh Pepe e Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez muy bueno mucho mucho muy bueno pero s\u00ed \u00faltimamente esto es una observaci\u00f3n y un cuestionamiento fraterno ya le fue este importando poco el pagar esa cuota no de Independencia muy eh este significativa en la actitud de Carmen arist que esa se fue de independiente o sea porque siempre cuid\u00f3 no decir soy independiente soy independiente soy independiente no tengo nada que ver con los partidos no tengo que ver con grupos de intereses creados y todo era pura simulaci\u00f3n y viene este tiempo y ya este se Define pero enga\u00f1\u00f3 durante mucho tiempo con lo de independiente y si era independiente del pueblo no del Poder y sobre todo del poder econ\u00f3mico y ya hablamos de Ela y \u00faltimamente tambi\u00e9n ha estado muy este consecuente quien estaba trabajando en Milenio rap Yo creo \u00e9l est\u00e1 con los chamucos chamuc tambi\u00e9n era este m\u00e1s centrista cuidadoso y no ya porque son tiempos de definiciones son tiempos de definiciones eh No hay este posibilidad Claro sin dejar de ser objetivos profesionales pero no Hay posibilidad para fingir para la simulaci\u00f3n hay que definirse y sobre todo estar lo m\u00e1s cerca que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda al poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder pero siempre en el pue y yo espero que se siga avanzando con ese periodismo el que hacen las radios comunitarias es de primera el que hayan resistido durante todo el periodo neoliberal aban las autorizaciones de transmisi\u00f3n S\u00ed s\u00ed Y este aqu\u00ed hab\u00edan estaciones en la Ciudad de M\u00e9xico s\u00ed s\u00ed s\u00ed entonces quedamos en eso vamos a desayunar bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:07.880844"
}