{
    "video_id": "JHl6VHdH4-4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JHl6VHdH4-4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBliPzdAdLCl-kvQeYsqhaq_NezLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JHl6VHdH4-4",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Charcas, desde San Luis Potos\u00ed.",
    "video_length_seconds": 3909,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 6.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 9.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la",
            "start": 17.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural charcas",
            "start": 20.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 23.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 25.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 28.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 30.79,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.18,
            "duration": 12.109
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 42.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del estado de san lu\u00eds potos\u00ed licenciado",
            "start": 45.289,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "juan manuel carreras l\u00f3pez",
            "start": 47.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 53.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 56.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 61.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro soy",
            "start": 63.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 66.299,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 69.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el bienestar maestro juan antonio ferrer",
            "start": 72.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el director general de este maestro luis",
            "start": 78.02,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 81.229,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 85.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar doctora gisela lara",
            "start": 88.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a",
            "start": 90.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural charcas",
            "start": 93.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "doctor lu\u00eds ch\u00e1vez hern\u00e1ndez",
            "start": 96.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de charcas san",
            "start": 101.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 104.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez lar",
            "start": 105.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos al personal del",
            "start": 110.6,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "hospital y poblaci\u00f3n de charcas aqu\u00ed",
            "start": 112.979,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presente a los funcionarios de los tres",
            "start": 114.929,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno a los compa\u00f1eros",
            "start": 117.329,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 119.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo",
            "start": 121.079,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 124.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 125.789,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todas y todos",
            "start": 128.369,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 131.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 134.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 137.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de san lu\u00eds",
            "start": 139.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "potos\u00ed licenciado juan manuel carreras",
            "start": 141.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez",
            "start": 145.12,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 148.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "muchas gracias que buscan charcas",
            "start": 150.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con aprecio respeto saludo al se\u00f1or",
            "start": 155.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 158.099,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 159.45,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "obrador muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 161.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por supuesto que todo el equipo que lo",
            "start": 162.709,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a en estas giras para estar",
            "start": 165.299,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo mejoramos entre todos el",
            "start": 168.109,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sistema de salud de los mexicanos a",
            "start": 171.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "jorge la conserva de la secretaria",
            "start": 173.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "saluda sobre robledo director general",
            "start": 175.319,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano de seguro social",
            "start": 178.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estaba tambi\u00e9n no entonces est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 179.989,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero lo salud en el aeropuerto luis",
            "start": 182.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez asia lleg\u00f3 perd\u00f3n a luis",
            "start": 184.319,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez director del isstey",
            "start": 186.359,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a juan antonio ferrer",
            "start": 188.069,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gusto saludarte aqu\u00ed se la",
            "start": 190.099,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "juliana lara del programa y bienestar",
            "start": 192.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por supuesto tambi\u00e9n al director de el",
            "start": 195.06,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hospital rural n\u00famero 15 aqu\u00ed de charcas",
            "start": 199.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a lu\u00eds ch\u00e1vez hern\u00e1ndez y a nuestro",
            "start": 200.969,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente municipal a manuel l\u00f3pez lara",
            "start": 203.76,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por supuesto a todo el d\u00eda de hoy lo m\u00e1s",
            "start": 206.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "importante es saludar a todo el personal",
            "start": 209.459,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de enfermer\u00eda administrativo de",
            "start": 211.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este hospital rural de charkh san luis",
            "start": 214.23,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "potos\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 216.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente aqu\u00ed en charcas",
            "start": 218.129,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todos a lu\u00eds potos\u00ed lo recibimos con",
            "start": 222.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afecto y respeto en especial el d\u00eda de",
            "start": 224.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hoy nos da mucho gusto que haya venido a",
            "start": 228.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "charcas que est\u00e1 celebrando con alegr\u00eda",
            "start": 230.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus fiestas patronales estamos a punto",
            "start": 232.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de entrar en el fin de semana bueno y yo",
            "start": 235.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le aprecio su presencia",
            "start": 237.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en esta que es orgullosamente en la",
            "start": 240.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tierra de mis padres y de mis abuelos",
            "start": 244.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya ni hablar hoy se vino a tierra santa",
            "start": 257.4,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 259.56,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1 visitando las cl\u00ednicas",
            "start": 261.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y hospitales de todo el pa\u00eds y que lo",
            "start": 263.979,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hace pensando en el bienestar de los",
            "start": 266.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos en este compromiso de trabajar",
            "start": 269.169,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "por la salud le reiteramos se\u00f1or",
            "start": 271.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente que cuenta usted con los",
            "start": 274.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "potosinos que cuenta con el gobierno del",
            "start": 276.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estado y que cuenta con el gobernador",
            "start": 279.25,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "charcas es un municipio de origen minero",
            "start": 281.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha sido beneficiario del",
            "start": 283.919,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "fondo minero para obras de",
            "start": 286.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "infraestructura social quiero",
            "start": 288.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "agradecerle se\u00f1or presidente lo que",
            "start": 289.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueda usted hacer para seguir dotando a",
            "start": 291.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este y a otros municipios mineros de san",
            "start": 294.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed de recursos para fortalecer",
            "start": 297.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su desarrollo y que as\u00ed se reconozca la",
            "start": 300.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n que estos municipios han",
            "start": 303.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hecho y hacen a la econom\u00eda de todo el",
            "start": 306.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 310.15,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 311.53,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de igual modo le agradecemos se\u00f1or",
            "start": 319.58,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presidente su apoyo para el desarrollo",
            "start": 321.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del parque de museo el meteorito que",
            "start": 323.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "conmemora el hallazgo en estas tierras",
            "start": 327.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del meteorito charcas en 1804 y que no",
            "start": 329.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo aportar\u00e1 un espacio para la",
            "start": 333.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n y el deporte sino tambi\u00e9n",
            "start": 335.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "algo muy importante que se da bien en",
            "start": 337.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estas tierras para la promoci\u00f3n de la",
            "start": 339.979,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciencia y en particular de la astronom\u00eda",
            "start": 342.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quiero agradecer que nos acompa\u00f1en",
            "start": 345.199,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el presidente de la academia",
            "start": 347.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicana de ciencias el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 348.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mor\u00e1n mor\u00e1n orgullosamente tambi\u00e9n de",
            "start": 350.9,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "charcas",
            "start": 353.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 354.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "bienvenido nuevamente a san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 361.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya sabes se\u00f1or presidente aqu\u00ed se le",
            "start": 364.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quiere se le respeta y estamos de verdad",
            "start": 367.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con todo el \u00e1nimo dispuesto para unir",
            "start": 370.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esfuerzos en favor de todos los",
            "start": 372.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "potosinos muchas gracias",
            "start": 374.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 383.84,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 386.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "director del hospital rural charcas",
            "start": 388.669,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "doctor lu\u00eds ch\u00e1vez hern\u00e1ndez",
            "start": 390.919,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 394.17,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "buenas tardes con grande alegr\u00eda y",
            "start": 399.849,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "j\u00fabilo doy la bienvenida a este",
            "start": 402.429,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "maravilloso lugar de tradiciones y",
            "start": 403.749,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "acervo cultural de nuestro estado al",
            "start": 405.369,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 407.74,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 409.11,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "es un gusto tenerlo aqu\u00ed igualmente doy",
            "start": 411.389,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la bienvenida a los distinguidos",
            "start": 414.819,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium a las",
            "start": 415.809,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an saludo",
            "start": 417.699,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de mis compa\u00f1eros trabajadores",
            "start": 420.189,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 421.689,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al personal voluntario de esta zona de",
            "start": 423.33,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos y al p\u00fablico en",
            "start": 426.009,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "general que el d\u00eda de hoy nos favorecen",
            "start": 427.749,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con su presencia el municipio de charcas",
            "start": 429.249,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se localiza al norte del estado de san",
            "start": 432.129,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed y pertenece a la regi\u00f3n",
            "start": 434.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "altiplano conocida por su gran herencia",
            "start": 436.3,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "minera y producci\u00f3n de agave que adem\u00e1s",
            "start": 438.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en 1811 sirvi\u00f3 de paso a don miguel",
            "start": 441.129,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hidalgo y costilla en su camino al norte",
            "start": 443.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds formando parte de lo que hoy",
            "start": 446.05,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "conocemos como ruta de hidalgo incluso",
            "start": 448.809,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en el centro de la comunidad existe una",
            "start": 451.749,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "casa donde pero no es todo dos noches",
            "start": 454.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en mayo de 1974 se puso en la operaci\u00f3n",
            "start": 456.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de este hospital sirviendo para la",
            "start": 459.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de en su momento de 45.000",
            "start": 461.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "habitantes de las localidades aleda\u00f1as",
            "start": 463.99,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que formaban parte del plan y flare o",
            "start": 465.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "posteriormente en 1979 se integra como",
            "start": 468.33,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "parte del programa 'this coplamar por lo",
            "start": 472.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o cumplimos 45 a\u00f1os de",
            "start": 474.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "otorgar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 477.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gratuitos a nuestra poblaci\u00f3n nuestro",
            "start": 479.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospital cuenta con 25 camas sensables y",
            "start": 482.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "300 censables y tal como lo pudo ver en",
            "start": 485.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su recorrido se\u00f1or presidente buena",
            "start": 488.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "parte de la infraestructura equipo y",
            "start": 490.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mobiliario en general es el mismo con el",
            "start": 492.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que se inicia operaciones hace 45 a\u00f1os",
            "start": 494.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tenemos una poblaci\u00f3n beneficiaria de 25",
            "start": 497.49,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mil personas adscritas este hospital",
            "start": 500.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n atendemos m\u00e1s de 240 mil",
            "start": 501.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas que integran nuestra zona de",
            "start": 505.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicios conformada por 68 unidades",
            "start": 506.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales un centro de atenci\u00f3n",
            "start": 510.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rural obst\u00e9trico 10 brigadas de salud",
            "start": 512.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todas ellas ubicadas en 20 municipios",
            "start": 514.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que van desde charcas y venado hasta",
            "start": 517.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda del r\u00edo que se localiza a 3",
            "start": 520.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de camino es importante decir que somos",
            "start": 523.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la \u00fanica opci\u00f3n de salud en toda esta",
            "start": 526.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que ya no se cuenta con servicios",
            "start": 528.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de segundo nivel a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros",
            "start": 531.279,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a la redonda",
            "start": 533.38,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "tenemos una conclusi\u00f3n de hospitalaria",
            "start": 534.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticamente del 90% y en un a\u00f1o",
            "start": 536.649,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "otorgamos un promedio de poco m\u00e1s de",
            "start": 540.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "24.000 consultas de medicina familiar y",
            "start": 542.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especialidad atendemos 361 partos y de",
            "start": 544.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestro modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 548.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "integral a la salud realizamos diversas",
            "start": 549.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acciones preventivas como lo es",
            "start": 552.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "276 detecci\u00f3n de c\u00e1ncer cervicouterino",
            "start": 555.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1.232 valoraciones del estado",
            "start": 558.54,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "nutricional del menor de 5 a\u00f1os y m\u00e1s de",
            "start": 560.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "10 mil detecciones de diabetes mellitus",
            "start": 563.709,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "e hipertensi\u00f3n se\u00f1or presidente para",
            "start": 565.149,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "brindar todas estas atenciones contamos",
            "start": 568.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con una plantilla de 139 trabajadores",
            "start": 571.209,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entre personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda",
            "start": 573.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "administrativo servicios generales y",
            "start": 575.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria quienes d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 578.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "refrendan su compromiso de brindar lo",
            "start": 580.99,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "mejor de s\u00ed a la poblaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 582.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el honor de servir tambi\u00e9n contamos con",
            "start": 585.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito de 7.270",
            "start": 588.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y voluntarios e integrantes de comit\u00e9s",
            "start": 590.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de salud voluntarios de salud y parteras",
            "start": 594.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rurales voluntarias que conforman la",
            "start": 596.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria como un pilar",
            "start": 599.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fundamental que contribuye a la",
            "start": 601.23,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de acciones preventivas y de",
            "start": 603.03,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n a la salud",
            "start": 604.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos estos voluntarios m\u00e1s all\u00e1 de un",
            "start": 605.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s econ\u00f3mico los mueve su gran",
            "start": 608.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compromiso de mejorar la salud de su",
            "start": 611.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidad se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 613.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "refrendar en nuestro compromiso para",
            "start": 616.77,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "seguir trabajando con todo nuestro",
            "start": 618.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ah\u00ednco poniendo todo lo alto el nombre",
            "start": 619.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del bienestar pero requerimos su apoyo a",
            "start": 621.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fin de mejorar la infraestructura del",
            "start": 624.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospital su equipo y su mobiliario as\u00ed",
            "start": 626.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como la plantilla de personal lo que nos",
            "start": 628.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 hacer frente a la nueva",
            "start": 631.08,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "realidad demogr\u00e1fica y epidemiol\u00f3gica",
            "start": 632.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que vivimos que vivimos hoy en d\u00eda y de",
            "start": 634.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta manera satisfacer las necesidades y",
            "start": 637.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "expectativas en salud que tiene la",
            "start": 639.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente sabemos que",
            "start": 641.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como servidores p\u00fablicos y como",
            "start": 644.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos nuestra m\u00e1xima responsabilidad",
            "start": 646.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es brindarnos a los que menos tienen por",
            "start": 648.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ello y sumados a su llamado de por el",
            "start": 651.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres es que",
            "start": 654.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajo",
            "start": 656.55,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "incansablemente por mejorar la salud y",
            "start": 657.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la calidad de vida de los miles de",
            "start": 659.25,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "potosinos a quienes nos debemos y de",
            "start": 660.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta manera contribuir a engrandecer a",
            "start": 663.329,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nuestra noble instituci\u00f3n hago patente",
            "start": 664.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en este foro mi reconocimiento a todo el",
            "start": 667.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo desde mis compa\u00f1eros",
            "start": 669.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de servicios generales enfermeras",
            "start": 671.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos hasta el personal administrativo",
            "start": 673.79,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y de conservaci\u00f3n por el gran compromiso",
            "start": 676.5,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que d\u00eda a d\u00eda afronta las adversidades",
            "start": 678.51,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "poniendo su mejor esfuerzo para resolver",
            "start": 680.519,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "situaciones",
            "start": 682.889,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "que de no contar con la experiencia y",
            "start": 684.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las habilidades necesarias",
            "start": 686.5,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente saldr\u00edan adelante m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 688.05,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en un campo en donde lo que est\u00e1 en",
            "start": 691.029,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "juego en la salud compa\u00f1eros amigos",
            "start": 692.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "debemos sentirnos profundamente",
            "start": 695.13,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "orgullosos de pertenecer a la",
            "start": 696.82,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s",
            "start": 698.589,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "grande de latinoam\u00e9rica el instituto",
            "start": 700.209,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y sobre todo",
            "start": 702.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es bienestar se\u00f1or presidente",
            "start": 704.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gracias gracias por voltear a ver a la",
            "start": 707.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida que es a",
            "start": 710.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "quienes nos debemos gracias por visitar",
            "start": 712.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y tomarse el tiempo de venir a este",
            "start": 714.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rinconcito de mexico nuestro m\u00e9xico",
            "start": 716.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "querido este no es un adi\u00f3s es un hasta",
            "start": 718.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pronto se\u00f1or presidente y esperamos",
            "start": 721.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vuelva a visitarlos pronto muchas",
            "start": 723.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 725.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es el turno de la participaci\u00f3n del",
            "start": 745.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 747.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del seguro social maestro soy robledo",
            "start": 749.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 756.279,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenas tardes",
            "start": 758.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "amigas amigos de charcas con su permiso",
            "start": 760.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero empezar",
            "start": 763.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "saludando a los m\u00e9dicos a los residentes",
            "start": 767.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a los pasantes a los param\u00e9dicos a las",
            "start": 771.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfermeras a los que trabajan ac\u00e1 en el",
            "start": 774.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospital de charcas pero tambi\u00e9n a",
            "start": 777.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quienes vienen de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 779.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rurales a los voluntarios de salud a la",
            "start": 781.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gente del size los te\u00f3logos",
            "start": 785.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 788.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el personal el personal administrativo",
            "start": 792.29,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "los de conservaci\u00f3n servicios generales",
            "start": 795.73,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "laboratorios rayos x a los chavos del",
            "start": 798.769,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "kart en fin a todos ya todas a los",
            "start": 800.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "jubilados de que nos vienen a acompa\u00f1ar",
            "start": 803.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy desde luego a la poblaci\u00f3n",
            "start": 806.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que se atiende en este en este hospital",
            "start": 808.459,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "yo el gobernador un gusto nuevamente",
            "start": 811.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "saludarlo",
            "start": 813.91,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este es el hospital n\u00famero 48 que",
            "start": 815.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recorremos en estas giras por la salud",
            "start": 818.269,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "estuvimos en aquel en cerritos hoy m\u00e1s",
            "start": 821.87,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tarde en material y con eso concluiremos",
            "start": 824.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 826.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las visitas a los hospitales rurales del",
            "start": 827.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar de san lu\u00eds de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 830.63,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito de estas giras",
            "start": 832.97,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "acudir para conocer la realidad poderla",
            "start": 837.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "conocer para poderla para poder actuar y",
            "start": 841.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "actuar siempre en el \u00e1nimo y el",
            "start": 844.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la transformaci\u00f3n de eso se",
            "start": 847.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trata para nosotros la cuarta",
            "start": 850.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de salud y",
            "start": 851.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para lograrlo es importante siempre",
            "start": 854.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer una reflexi\u00f3n de de d\u00f3nde venimos",
            "start": 855.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 los \u00faltimos a\u00f1os la \u00fanica forma",
            "start": 859.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos asegurar que las cosas no",
            "start": 863.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se olviden para que no se repitan y",
            "start": 866.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 pas\u00f3 en ese sentido durante",
            "start": 868.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os en el sistema de salud de",
            "start": 870.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pues desafortunadamente se",
            "start": 872.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contagio de esta plaga de este mal",
            "start": 875.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llamado neoliberalismo lo bueno fue que",
            "start": 877.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "durante todos esos a\u00f1os mientras hab\u00eda",
            "start": 880.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "acciones e ideas err\u00f3neas hab\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 883.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gente como ustedes haciendo lo contrario",
            "start": 887.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "noticias buenas y noticias malas hab\u00eda",
            "start": 890.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "malas noticias cuando el sistema de",
            "start": 893.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salud se empez\u00f3 a transformar en uno",
            "start": 896.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fr\u00edo distante deshumanizado burocr\u00e1tico",
            "start": 898.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y la buena es que en el indian estar no",
            "start": 903.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00e9 pero perdi\u00f3 el principio de calidad y",
            "start": 905.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de calidez de hacer siempre las cosas",
            "start": 908.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bien de buenas y como dice la doctora",
            "start": 911.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gisela a la primera la mala tambi\u00e9n fue",
            "start": 912.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que durante muchos a\u00f1os la salud y las",
            "start": 915.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesidades se ve\u00edan siempre desde las",
            "start": 919.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "computadoras all\u00e1 lejos en el edificio",
            "start": 921.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "central del seguro social en reforma",
            "start": 924.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pensando que con datos duros se puede",
            "start": 926.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conocer la realidad la dura realidad de",
            "start": 929.37,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "usted lo han demostrado",
            "start": 931.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se desconoce solamente estando aqu\u00ed",
            "start": 932.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndola a los ojos escuchando a la",
            "start": 934.61,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gente encontrando soluciones de manera",
            "start": 937.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colectiva la mala tambi\u00e9n fue pensar que",
            "start": 940.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la salud es solamente ausencia de",
            "start": 943.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermedad y en el bienestar desde su",
            "start": 946.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "origen se ha demostrado que el modelo de",
            "start": 949.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud plantea que",
            "start": 952.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la salud no es solamente ausencia de",
            "start": 954.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermedad es algo m\u00e1s es un estado",
            "start": 957.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pleno de bienestar donde si coincide la",
            "start": 959.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud",
            "start": 962.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "social la salud mental la salud del",
            "start": 964.62,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pueblo entero y en ese sentido",
            "start": 967.41,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que nuestro gran eslab\u00f3n de la atenci\u00f3n",
            "start": 970.279,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica puede echarse a andar siempre y",
            "start": 972.889,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "cuando exista la acci\u00f3n comunitaria por",
            "start": 977.959,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eso yo desde siempre tengo un enorme",
            "start": 980.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la gente de acci\u00f3n",
            "start": 983.569,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunitaria y puerto sur",
            "start": 985.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "'chaleco' con orgullo",
            "start": 987.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tomaron decisiones desde",
            "start": 989.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lejos desde arriba y en bienestar los",
            "start": 992.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud los comit\u00e9s de",
            "start": 995.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "salud del involucramiento de las",
            "start": 997.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comunidades demostr\u00f3 que las mejores",
            "start": 999.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "decisiones son las que se toman en",
            "start": 1001.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conjunto de manera colectiva y",
            "start": 1002.86,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 1005.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por eso las razones es que hoy como",
            "start": 1005.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "director del seguro social quiero hacer",
            "start": 1008.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un reconocimiento igual de orgullosos",
            "start": 1010.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estamos de los grandes avances m\u00e9dicos",
            "start": 1012.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos cient\u00edficos como del",
            "start": 1014.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "trabajo que silenciosamente pero de",
            "start": 1017.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera ardua ustedes han hecho durante",
            "start": 1020.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os un reconocimiento pleno a",
            "start": 1022.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que el juramento hipocr\u00e1tico le haya",
            "start": 1025.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ganado aqu\u00ed a la hipocres\u00eda neoliberal",
            "start": 1027.52,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de verdad se los digo muchas felicidades",
            "start": 1029.98,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "por eso es que estamos aqu\u00ed hoy todos",
            "start": 1033.809,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "quienes tenemos alg\u00fan encargo del",
            "start": 1038.429,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador en materia",
            "start": 1040.439,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de salud tambi\u00e9n para decir que hay",
            "start": 1042.089,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas que tenemos que mejorar que",
            "start": 1044.37,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "durante tantos a\u00f1os este hospital",
            "start": 1046.649,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "primero como hospital ixtlero de",
            "start": 1048.089,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "solidaridad y despu\u00e9s ya en 1979 como",
            "start": 1051.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "parte de james coplamar ha tenido",
            "start": 1056.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grandes desaf\u00edos y como siempre los ha",
            "start": 1059.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enfrentado pensando que hay forma de",
            "start": 1062.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arreglar las cosas hace un momento el",
            "start": 1064.86,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "doctor manuel flores ju\u00e1rez no s\u00e9 si",
            "start": 1067.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "est\u00e9n por ac\u00e1 en el consultorio de",
            "start": 1069.749,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda no s\u00e9 si un diagn\u00f3stico que",
            "start": 1072.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yo comparto y dec\u00eda \u00e9l seis a\u00f1os m\u00e1s que",
            "start": 1074.549,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos tenido esta misma pol\u00edtica y",
            "start": 1078.029,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya no hubiera aguantado el imms el",
            "start": 1080.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "bienestar seis a\u00f1os m\u00e1s y ya no hubieran",
            "start": 1082.289,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aguantado los hospitales pero hoy hay",
            "start": 1084.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una esperanza y junto con ese",
            "start": 1087.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico hizo tambi\u00e9n un pron\u00f3stico y",
            "start": 1089.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "desea el que en seis a\u00f1os el elefante",
            "start": 1092.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del que habla el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1095.279,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "obrador que se convirti\u00f3 el gobierno se",
            "start": 1096.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "va a convertir",
            "start": 1098.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en caballo de hip\u00f3dromo yo no coincido",
            "start": 1100.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en eso con el doctor yo creo que lo",
            "start": 1102.659,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a dejar como mamut como esos que",
            "start": 1104.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontraron que vivieron aqu\u00ed en charcas",
            "start": 1106.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hace miles de a\u00f1os ah\u00ed no voy a dejar",
            "start": 1108.51,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "mentir el presidente de la academia de",
            "start": 1110.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ciencias as\u00ed lo queremos ver al leeds",
            "start": 1111.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para todo el gobierno un gran mamut",
            "start": 1114.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "enorme grande fuerte que realmente sea",
            "start": 1116.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "el s\u00edmbolo de un gobierno que atiende",
            "start": 1119.49,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que atiende a la gente por eso amigas y",
            "start": 1121.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amigos es que este momento es tan",
            "start": 1124.169,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "importante en pensar y en reflexionar",
            "start": 1126.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "sobre lo que dice nuestro himno del",
            "start": 1128.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "seguro social que seamos y sigamos",
            "start": 1131.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "siendo un pueblo infatigable que marche",
            "start": 1133.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siempre al porvenir y nunca al ocaso",
            "start": 1136.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes",
            "start": 1138.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1149.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1152.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1154.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1157.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1160.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos de charcas nos da mucho",
            "start": 1167.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gusto estar",
            "start": 1170.799,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de nuevo con ustedes y digo de nuevo",
            "start": 1172.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque ya conoc\u00eda ya hab\u00eda visitado",
            "start": 1177.029,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "charcas en varias ocasiones porque",
            "start": 1180.659,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "llevamos muchos a\u00f1os recorriendo",
            "start": 1185.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los pueblos de mexico",
            "start": 1189.69,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer los 58",
            "start": 1192.58,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "municipios de san lu\u00eds potos\u00ed y todos",
            "start": 1197.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los municipios de mexico y los he",
            "start": 1201.519,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 1204.1,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ahora para informarles sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 1207.149,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "en el gobierno y tambi\u00e9n para",
            "start": 1212.999,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "e informarles de este plan que tenemos",
            "start": 1218.55,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "para mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 1223.14,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1226.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1228.809,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 1231.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llevamos nueve meses en el gobierno y ya",
            "start": 1235.26,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando a caminar el elefante",
            "start": 1240.71,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 1245.539,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya lo paramos y lo estamos empujando",
            "start": 1247.389,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1252.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay resultados",
            "start": 1254.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en nueve meses",
            "start": 1257.83,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "ya puedo decirles por ejemplo que aqu\u00ed",
            "start": 1259.98,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en charcas",
            "start": 1264.809,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1268.29,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo los adultos mayores",
            "start": 1270.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de acuerdo al informe que tengo ya",
            "start": 1278.16,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "2.108",
            "start": 1286.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adultos mayores de charca est\u00e1n",
            "start": 1288.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "recibiendo una pensi\u00f3n no como antes que",
            "start": 1291.89,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "eran mil 160 pesos ahora dos mil",
            "start": 1296.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta pesos",
            "start": 1299.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de charcas",
            "start": 1302.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 1306.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 1310.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ahora",
            "start": 1313.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es universal es un derecho",
            "start": 1316.22,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que incluye a jubilados y pensionados",
            "start": 1320.19,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "del isstey del seguro",
            "start": 1323.85,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "es para todos los adultos mayores",
            "start": 1327.149,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por este concepto ya han",
            "start": 1332.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llegado a charca",
            "start": 1337.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 1340.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nueve meses",
            "start": 1342.8,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "5 millones 375 mil 400 pesos",
            "start": 1345.5,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1351.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1355.15,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "ya llegu\u00e9",
            "start": 1357.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy",
            "start": 1363.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1368.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 1370.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy",
            "start": 1378.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1384.64,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n muy",
            "start": 1395.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "satisfactorio decir qu\u00e9",
            "start": 1402.23,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "93 ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres de charcas con",
            "start": 1405.98,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "discapacidad ya tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1411.779,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n igual dos mil quinientos",
            "start": 1414.389,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos",
            "start": 1418.169,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que todas las ni\u00f1as",
            "start": 1419.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os de charcas",
            "start": 1422.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "discapacidad tengan este apoyo",
            "start": 1428.09,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 1433.89,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se empezaron a entregar las becas",
            "start": 1437.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico preescolar primaria",
            "start": 1442.809,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 1447.039,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1450.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "521 estudiantes tienen sus becas 1600",
            "start": 1452.58,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales en charcas",
            "start": 1458.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria en",
            "start": 1464.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "charcas que son",
            "start": 1467.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "428",
            "start": 1471.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n ya recibiendo su beca de",
            "start": 1474.77,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "1.600 pesos bimestrales",
            "start": 1479.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1484.3,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando en la",
            "start": 1486.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "universidad en el nivel superior de",
            "start": 1488.919,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "familia de escasos recursos ya est\u00e1n",
            "start": 1491.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "recibiendo sus apoyos 37 estudiantes",
            "start": 1494.41,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo 2400 pesos mensuales de",
            "start": 1499.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "beca para que terminen su carrera y",
            "start": 1504.6,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "hasta ahora porque est\u00e1 empezando",
            "start": 1508.68,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ya hay 20 j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 1511.99,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estudiando que no ten\u00edan empleo y ya",
            "start": 1516.94,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 1520.57,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "a estos 20 j\u00f3venes se les est\u00e1 pagando",
            "start": 1525.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mientras se capacitan 3600 pesos",
            "start": 1527.83,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "mensuales en el programa de j\u00f3venes",
            "start": 1532.299,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro tambi\u00e9n",
            "start": 1535.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1540.909,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 apoyo a productores del campo",
            "start": 1542.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo que era el procampo ahora se llama",
            "start": 1545.7,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar y 1.198",
            "start": 1549.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "campesinos ya",
            "start": 1554.809,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "recibieron este apoyo en charcas esto",
            "start": 1558.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mismo se est\u00e1 haciendo en todos san lu\u00eds",
            "start": 1562.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y en todo el pa\u00eds",
            "start": 1566.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1569.94,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1571.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "quiero decirles que pronto van a llegar",
            "start": 1573.76,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "los recursos del fondo minero para",
            "start": 1578.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "charcas",
            "start": 1583.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les voy",
            "start": 1589.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a platicar un poco sobre este fondo",
            "start": 1591.63,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "miren cuando empez\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 1596.05,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "privatizadora la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1600.51,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "o neo porfirista",
            "start": 1605.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque esto no es nuevo lo que",
            "start": 1608.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "impusieron en los \u00faltimos 36 a\u00f1os ya se",
            "start": 1611.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hab\u00eda aplicado esa pol\u00edtica en la \u00e9poca",
            "start": 1615.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1619.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por eso hablo de neoporfirismo",
            "start": 1621.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empezaron a entregar",
            "start": 1626.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a",
            "start": 1628.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "particulares a nacionales y extranjeros",
            "start": 1632.39,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "las privatizaciones se les van al",
            "start": 1635.86,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "diccionario y buscan que es privatizar",
            "start": 1641.179,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "eso se dedican",
            "start": 1643.429,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 1646.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las minas",
            "start": 1648.169,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 1650.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los bancos las empresas",
            "start": 1653.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "alcanzaron a entregar una parte del",
            "start": 1659.169,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo no les dio tiempo",
            "start": 1662.749,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de entregar todo el petr\u00f3leo",
            "start": 1666.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque el a\u00f1o pasado",
            "start": 1669.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana",
            "start": 1672.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la alarma y ya se par\u00f3",
            "start": 1676.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n",
            "start": 1682.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 1685.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "privatizaron los ferrocarriles",
            "start": 1687.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recuerdan ustedes que hab\u00eda",
            "start": 1691.97,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "hasta ferrocarriles de pasajeros",
            "start": 1695.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la historia del ferrocarril en m\u00e9xico",
            "start": 1700.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comienza con el presidente ju\u00e1rez el",
            "start": 1703.37,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "primer tren que se inaugura",
            "start": 1707.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo pone en operaci\u00f3n despu\u00e9s del",
            "start": 1711.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez estuvo el presidente",
            "start": 1715.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n lerdo de tejada y el inaugura",
            "start": 1718.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el primer tren de pasajeros de la ciudad",
            "start": 1722.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a veracruz y luego el gobierno",
            "start": 1725.51,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz se hicieron",
            "start": 1729.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 1733.149,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas estaba comunicando todo el pa\u00eds",
            "start": 1736.57,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "por eso la revoluci\u00f3n se hizo a caballo",
            "start": 1741.72,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y en ferrocarril",
            "start": 1747.02,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque esa era la principal comunicaci\u00f3n",
            "start": 1750.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1755.09,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se siguieron construyendo l\u00edneas f\u00e9rreas",
            "start": 1758.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y llegaron estos",
            "start": 1761.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y en un abrir y cerrar de ojos",
            "start": 1764.83,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1766.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acabaron los ferrocarriles",
            "start": 1768.179,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "que privatizaron y ahora nada m\u00e1s hay",
            "start": 1772.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de carga",
            "start": 1775.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1778.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en el caso de las minas fue algo",
            "start": 1780.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 1784.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque concesionaron en estos \u00faltimos 36",
            "start": 1787.48,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1792.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "90 millones de hect\u00e1reas del territorio",
            "start": 1794.349,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1798.44,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "para que tengamos una idea",
            "start": 1800.029,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "todo el territorio de m\u00e9xico son 200",
            "start": 1802.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1806.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos concesionaron",
            "start": 1811.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera 90 millones",
            "start": 1815.429,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 1818.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 40% del territorio nacional",
            "start": 1820.31,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ni en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz se",
            "start": 1825.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "enajen\u00f3",
            "start": 1828.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tanto soy la patria",
            "start": 1830.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero no solo entregaron las concesiones",
            "start": 1833.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y entregaron las minas",
            "start": 1835.52,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "si no que no",
            "start": 1838.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se preocuparon",
            "start": 1843.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que el trabajador minero mexicano",
            "start": 1847.879,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "da nada",
            "start": 1851.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un salario justo",
            "start": 1853.63,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque el minero mexicano gana",
            "start": 1856.76,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "de 10 a 15 veces menos de lo que gana un",
            "start": 1862.029,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "minero en eeuu o en el canad\u00e1",
            "start": 1865.809,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso no les importa",
            "start": 1870.899,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "tampoco les import\u00f3 cuidar el medio",
            "start": 1873.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1878.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "porque la miner\u00eda es una actividad",
            "start": 1880.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1881.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que de empleos que impulsa la econom\u00eda",
            "start": 1884.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero que tenemos que cuidar nuestro",
            "start": 1887.89,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 1891.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar el agua no destruir",
            "start": 1893.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro territorio porque adem\u00e1s esa es",
            "start": 1896.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la herencia que le vamos a dejar a",
            "start": 1899.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos a las",
            "start": 1902.81,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 1905.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no se preocuparon",
            "start": 1908.029,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1912.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cobrar impuestos",
            "start": 1914.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por la extracci\u00f3n de mineral",
            "start": 1917.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 1920.79,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de que no pagaban impuestos por extraer",
            "start": 1922.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el mineral esto",
            "start": 1926.32,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "no pasa en ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 1929.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nosotros estando en la oposici\u00f3n",
            "start": 1937.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 1940.57,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a denunciar todo esto",
            "start": 1942.429,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 1946.029,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero eso apenas hace cuatro a\u00f1os",
            "start": 1948.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1952.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se estableciera o impuestos",
            "start": 1953.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera y que ese",
            "start": 1958.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1961.54,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se destinar\u00e1 a apoyar las comunidades",
            "start": 1963.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "donde hay minas como es el caso de",
            "start": 1967.25,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "charcas y muchos municipios del pa\u00eds",
            "start": 1972.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 1978.669,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "desde hace cuatro a\u00f1os entregarse a ese",
            "start": 1980.57,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 1983.0,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero no llegaba",
            "start": 1985.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "las comunidades a los pueblos",
            "start": 1992.14,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "entonces por eso tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 1995.64,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "detener ese fondo hasta aclarar bien",
            "start": 2000.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2005.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y vamos a entregar estos recursos porque",
            "start": 2007.33,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como en todo",
            "start": 2012.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si el dinero pasa por muchas",
            "start": 2015.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2018.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o hay intermediarios no llega",
            "start": 2021.35,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nos llega con mochi con piquete de ojos",
            "start": 2025.36,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ya no queremos que eso sea as\u00ed queremos",
            "start": 2029.91,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que llegue directo a la gente el apoyo",
            "start": 2033.03,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2042.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en charca pues tienen aprobado el",
            "start": 2043.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2048.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero se ha detenido porque queremos",
            "start": 2050.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo con las autoridades",
            "start": 2053.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en charcas los municipios y con el",
            "start": 2056.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernador yo les estoy haciendo una",
            "start": 2060.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 2062.98,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y destrabar este asunto porque hay una",
            "start": 2065.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "controversia",
            "start": 2068.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 2072.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces podemos resolverlo digamos un",
            "start": 2074.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdo que es lo que nosotros estamos",
            "start": 2077.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proponiendo y estaba yo ahora planteando",
            "start": 2080.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ayuda no gobernador",
            "start": 2084.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el caso de charca son 24 millones 862",
            "start": 2086.77,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "mil 678 pesos en general lo que",
            "start": 2092.2,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "corresponde estaba yo proponiendo al",
            "start": 2098.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gobernador lo siguiente",
            "start": 2102.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo",
            "start": 2106.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se analiza siendo tambi\u00e9n respetuoso de",
            "start": 2108.56,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la autoridad municipal",
            "start": 2111.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nosotros ser\u00edamos dispuestos a entregar",
            "start": 2114.33,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "estos 24 millones de pesos s\u00ed",
            "start": 2117.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2122.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se entregan directamente a las",
            "start": 2123.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familia de las",
            "start": 2127.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuelas de charca",
            "start": 2130.09,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2140.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no pasan por ninguna oficina del",
            "start": 2142.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gobierno federal ni estatal ni municipal",
            "start": 2146.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2149.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos ponemos de acuerdo",
            "start": 2153.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con el presidente municipal o al",
            "start": 2156.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobernador y se entregan ah\u00ed de acuerdo",
            "start": 2158.87,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n en charcas 33",
            "start": 2164.0,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "escuelas primarias entonces por lo",
            "start": 2168.88,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "general esas escuelas requieren de",
            "start": 2174.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2178.39,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "entonces se divide el dinero",
            "start": 2180.549,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y se le entrega de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 2186.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alumnos y de necesidades a cada sociedad",
            "start": 2188.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de padres de familia y ellos deciden en",
            "start": 2192.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "su comit\u00e9 c\u00f3mo ejercer ese presupuestos",
            "start": 2196.31,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo ven",
            "start": 2200.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si es as\u00ed",
            "start": 2207.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empezamos",
            "start": 2210.03,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "si hay acuerdo este que se integren los",
            "start": 2212.57,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s en las 33 escuelas con padres de",
            "start": 2218.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "familia con maestros se entregan los",
            "start": 2223.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s se hace el acuerdo cuanto",
            "start": 2225.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "corresponde a cada escuela y se entregan",
            "start": 2229.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los cheques a cada sociedad de padres de",
            "start": 2232.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2236.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ay desde luego",
            "start": 2242.299,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "otras necesidades en charcas",
            "start": 2244.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero ya en lo que tiene que ver con la",
            "start": 2247.95,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ser\u00eda un gran apoyo porque la",
            "start": 2251.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las escuelas est\u00e1n",
            "start": 2255.69,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "abandonadas y son los padres de familias",
            "start": 2257.73,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "los que tienen que darle mantenimiento a",
            "start": 2262.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las escuelas de esta manera tendr\u00edan",
            "start": 2266.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esos fondos para darle mantenimiento a",
            "start": 2269.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las escuelas y as\u00ed resolvemos a\u00f1o con",
            "start": 2273.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o llega el presupuesto y yo le tengo",
            "start": 2277.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "confianza a la gente",
            "start": 2280.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "problema de la corrupci\u00f3n nostra quien",
            "start": 2284.339,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "charcas no se da de abajo hacia arriba",
            "start": 2287.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "no es de las familias de las comunidades",
            "start": 2291.559,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de los pueblos hacia arriba no es de",
            "start": 2294.029,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arriba para abajo es del palacio",
            "start": 2297.329,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "nacional para charcas",
            "start": 2300.569,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "entonces abajo hay una gran reserva de",
            "start": 2303.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 2306.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no es cierto que la corrupci\u00f3n sea parte",
            "start": 2310.14,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de la cultura de nuestro pueblo eso es",
            "start": 2314.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 2317.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eso es una infamia no",
            "start": 2318.71,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo hay mucha honestidad yo",
            "start": 2323.589,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estoy seguro que as\u00ed el dinero va a",
            "start": 2327.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "rendir todos los padres de familia van a",
            "start": 2331.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "querer tener bien las escuelas donde",
            "start": 2333.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estudian sus hijos y no se va a permitir",
            "start": 2336.489,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que nadie se robe el dinero que eso es",
            "start": 2338.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que cuidar en todo",
            "start": 2342.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces voy a seguir hablando con el",
            "start": 2344.38,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "gobernador sobre este asunto ya \u00e9ste lo",
            "start": 2347.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2351.609,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed p\u00fablicamente y se est\u00e1",
            "start": 2352.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enterando el ciudadano presidente",
            "start": 2355.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipal tambi\u00e9n tiene que ser un",
            "start": 2357.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "acuerdo voluntario si no hay voluntad",
            "start": 2359.91,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que sigue en la controversia en",
            "start": 2365.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el poder judicial para ver qui\u00e9n va a",
            "start": 2369.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejercer los fondos si es el gobierno",
            "start": 2372.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "municipal el gobierno estatal o el",
            "start": 2375.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno federal si fuese despu\u00e9s de la",
            "start": 2376.8,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "controversia una responsabilidad o una",
            "start": 2379.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n del gobierno federal nosotros",
            "start": 2384.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a entregar esos fondos de esa",
            "start": 2387.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manera a las escuelas esa es la decisi\u00f3n",
            "start": 2389.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que tenemos tomada",
            "start": 2391.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2396.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "decirle a los maestros de charcas y",
            "start": 2398.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desarrollo fotos y que estamos",
            "start": 2401.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cumpliendo con los compromisos que",
            "start": 2403.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 2406.55,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dijimos que si gan\u00e1bamos \u00edbamos a",
            "start": 2408.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 2412.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "educativa y ya lo hicimos ya no va a",
            "start": 2414.49,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 2418.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio ni se va a",
            "start": 2420.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "afectar los derechos laborales del",
            "start": 2423.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "magisterio ya eso que se hizo de echarle",
            "start": 2427.099,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la culpa a los maestros de que estaba",
            "start": 2432.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mal la educaci\u00f3n no se va a volver a",
            "start": 2435.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hacer nunca siempre vamos a respetar a",
            "start": 2437.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestras maestras ya nuestros maestros y",
            "start": 2440.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos estamos poniendo de acuerdo",
            "start": 2444.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con padres de familia maestras maestros",
            "start": 2446.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 2449.47,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que tomamos esta decisi\u00f3n llev\u00f3",
            "start": 2453.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nueve meses en el gobierno y no ha",
            "start": 2456.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "habido ning\u00fan problema con los maestros",
            "start": 2458.81,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando clases y est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 2462.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad ya estamos en una",
            "start": 2466.79,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "etapa nueva distinta tambi\u00e9n decirles",
            "start": 2470.599,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar el sistema de salud a",
            "start": 2476.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "eso hemos venido aqu\u00ed est\u00e1n pues todos",
            "start": 2480.51,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los integrantes de",
            "start": 2484.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el gabinete de salud el secretario de",
            "start": 2488.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud jorge alcocer que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 2492.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2495.23,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "o sea si como",
            "start": 2500.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el paisano de ustedes es tambi\u00e9n jorge",
            "start": 2502.28,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es un cient\u00edfico",
            "start": 2506.87,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de la salud premio nacional de ciencias",
            "start": 2510.27,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en el 2015 es el actual secretario de",
            "start": 2514.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "salud de nuestro gobierno",
            "start": 2519.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 2526.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el director del seguro social",
            "start": 2530.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "soy robledo ya lo escucharon usted es el",
            "start": 2534.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "director de lista los responsables de",
            "start": 2537.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todas las \u00e1reas de salud",
            "start": 2541.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venimos a charcas a decirles que vamos a",
            "start": 2544.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "fortalecer el programa y bienestar vamos",
            "start": 2547.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a apoyar",
            "start": 2553.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2558.37,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 2560.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para los que no son derechohabientes",
            "start": 2562.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "desde luego va a mejorar el servicio",
            "start": 2564.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 2571.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen ordinario del seguro social",
            "start": 2574.96,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de liszt desde luego",
            "start": 2577.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2582.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "le vamos a dar atenci\u00f3n especial a lin",
            "start": 2584.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "quien estar yo",
            "start": 2588.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 2592.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este programa desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2595.49,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque cuando se cre\u00f3 el lynx coplamar",
            "start": 2598.93,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "yo era director del instituto nacional",
            "start": 2604.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "indigenista en mi estado natal en",
            "start": 2608.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tabasco y era yo el delegado de coplamar",
            "start": 2611.69,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os todo jovencito",
            "start": 2613.79,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2618.589,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 crear las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2620.849,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "rurales en estado y los hospitales estos",
            "start": 2623.609,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "estaban desde antes de 1979 para isleros",
            "start": 2626.94,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hab\u00edan otros que estaban dedicados",
            "start": 2632.339,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "a jornaleros pero se cre\u00f3 el programa",
            "start": 2636.69,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ins coplamar luego cambi\u00f3 de nombre en",
            "start": 2640.849,
            "duration": 11.111
        },
        {
            "text": "solidaridad y pr\u00f3spera no progresa",
            "start": 2645.9,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "primero en oportunidades y prospera y",
            "start": 2651.96,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "ahora y bienestar as\u00ed es la historia",
            "start": 2657.299,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer para mejorar todo el",
            "start": 2664.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica pues vamos a",
            "start": 2668.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "atender cuatro demandas principales una",
            "start": 2671.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "demanda es que no falten los",
            "start": 2676.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2678.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que haya medicamentos en las unidades",
            "start": 2680.8,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y en los hospitales y que no sea",
            "start": 2684.91,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "solo el llamado cuadro b\u00e1sico sino todos",
            "start": 2690.45,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los medicamentos que se requieren",
            "start": 2694.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el responsable para que no falten los",
            "start": 2702.89,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "medicamentos est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros es",
            "start": 2706.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que",
            "start": 2710.359,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l va a ser el responsable",
            "start": 2713.299,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de que no falten los medicamentos",
            "start": 2718.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo segundo que nos falten los",
            "start": 2723.589,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que nos faltan las enfermeras",
            "start": 2726.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2729.42,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "que se completa la plantilla de personal",
            "start": 2732.95,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed no hay pediatra eso sucede",
            "start": 2737.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en todos los hospitales estamos",
            "start": 2742.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recorriendo los 80 hospitales de liz",
            "start": 2743.14,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "bienestar y no s\u00f3lo es aqu\u00ed hay vacantes",
            "start": 2746.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "porque me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo",
            "start": 2752.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "explicarlo pero la verdad que hicieron",
            "start": 2754.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mucho da\u00f1o tambi\u00e9n los neoliberales con",
            "start": 2758.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica educativa y sus llamados",
            "start": 2762.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes de admisi\u00f3n se rechazaba a los",
            "start": 2766.98,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina",
            "start": 2770.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l es el resultado ahora que no",
            "start": 2772.849,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e9dicos y tenemos los",
            "start": 2775.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 2777.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y no es que no pasan el examen de",
            "start": 2780.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n es que como no hab\u00eda",
            "start": 2782.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "presupuesto no hab\u00eda cupo s\u00ed",
            "start": 2785.31,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar 1000 a una escuela de",
            "start": 2790.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medicina a una facultad de medicina",
            "start": 2793.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entraban 100 900 rechazados pues ahora",
            "start": 2796.43,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "estamos ya padeciendo de eso de que no",
            "start": 2800.93,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se tienen los m\u00e9dicos",
            "start": 2805.61,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "las enfermeras los especialistas tenemos",
            "start": 2809.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que resolver esto adem\u00e1s",
            "start": 2813.89,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "tenemos que establecer un tabulador ya",
            "start": 2817.73,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "psoe est\u00e1 trabajando en este programa un",
            "start": 2821.859,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "tabulador para que el pediatra que est\u00e9",
            "start": 2827.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed que est\u00e9 en la ciudad",
            "start": 2832.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pues si quiere trabajar porque",
            "start": 2835.46,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "es libre en el seguro lo siga haciendo",
            "start": 2839.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero el pediatra que est\u00e9 aqu\u00ed en",
            "start": 2842.109,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "charcas que gane m\u00e1s que el pediatra que",
            "start": 2844.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en san lu\u00eds potos\u00ed o en la ciudad",
            "start": 2847.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2849.98,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 2856.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "lo vamos a resolver que no falten los",
            "start": 2857.87,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y para eso est\u00e1 aqu\u00ed el doctor",
            "start": 2862.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz que es el encargado",
            "start": 2866.15,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de este plan de este programa",
            "start": 2869.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo tercero es mejorar las instalaciones",
            "start": 2874.55,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2880.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se puedan reparar remodelar las unidades",
            "start": 2882.7,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas los hospitales se puedan ampliar",
            "start": 2887.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los hospitales este hospital desde hace",
            "start": 2891.089,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os pues es el mismo en",
            "start": 2894.91,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "cuanto a espacios entonces requiere de",
            "start": 2899.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y tambi\u00e9n mejorar los equipos",
            "start": 2904.26,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "porque en todos lados es lo mismo",
            "start": 2909.21,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "todos lados hace falta cambiar los",
            "start": 2914.36,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "equipos en laboratorios",
            "start": 2918.83,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en odontolog\u00eda bueno",
            "start": 2922.91,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no hay equipo o no hay medicamento por",
            "start": 2927.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ejemplo para atender a un infartado",
            "start": 2931.87,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "si este llega a alguien con un infarto",
            "start": 2936.25,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "no hay la medicina no alcanza a llegar a",
            "start": 2942.43,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "salir votos y se queda en el camino",
            "start": 2946.39,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo vamos a atender y",
            "start": 2950.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes es",
            "start": 2955.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el encargado para que no",
            "start": 2958.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se abandona en las instalaciones",
            "start": 2963.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese es su prop\u00f3sito y el punto 4",
            "start": 2968.17,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "es el que podamos basificar a los",
            "start": 2972.42,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 2977.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo veis bienestar de todo el sector",
            "start": 2983.95,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2987.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que incluye la secretaria de salud",
            "start": 2989.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed es decir m\u00e9dicos que",
            "start": 2993.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajan en centros de salud en",
            "start": 2996.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hospitales de la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 2998.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos trabajadores",
            "start": 3001.24,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "administrativos todos los trabajadores",
            "start": 3004.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del sector salud son m\u00e1s de 80.000 que",
            "start": 3006.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como eventuales por",
            "start": 3009.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 3012.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a basificar los no vamos a poder",
            "start": 3014.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hacerlos hacerlo de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3017.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a ser un proceso pero estoy haciendo",
            "start": 3020.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el compromiso que durante el sexenio",
            "start": 3023.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine la presidencia",
            "start": 3026.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "van a quedar clasificados todos los",
            "start": 3029.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud del pa\u00eds",
            "start": 3031.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres",
            "start": 3039.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "deben saber que este plan de cuatro",
            "start": 3041.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "acciones recapitulando que nos faltan",
            "start": 3045.41,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las medicinas que nos faltan las",
            "start": 3049.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermeras y los m\u00e9dicos que est\u00e9n bien",
            "start": 3051.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las instalaciones y se masifique a los",
            "start": 3053.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud",
            "start": 3056.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este plan va a contar con un presupuesto",
            "start": 3057.829,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3063.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3066.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se est\u00e1 ejerciendo un presupuesto",
            "start": 3068.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para el sector salud",
            "start": 3071.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se va a aumentar para cumplir este plan",
            "start": 3073.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en 40 mil millones de pesos para que de",
            "start": 3077.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esta manera mejoremos el sistema de",
            "start": 3081.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 3084.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 3087.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "e iniciar este plan",
            "start": 3091.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3095.21,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque tenemos que ir haciendo acuerdos",
            "start": 3098.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con los gobiernos estatales porque se",
            "start": 3102.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "trata de federalizar",
            "start": 3105.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica y tenemos",
            "start": 3108.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que poner de acuerdo con los gobiernos",
            "start": 3111.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estatales pero para que se animen los",
            "start": 3113.8,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "gobernadores este",
            "start": 3118.63,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con los 19 estados en",
            "start": 3122.41,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "donde hay un bienestar y uno de esos",
            "start": 3128.71,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estados es san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3132.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "voy a aclararlo bien los 40 mil millones",
            "start": 3143.23,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "se van a aplicar en los 19 estados d\u00f3nde",
            "start": 3150.27,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "existe el programa en bienestar y en el",
            "start": 3155.06,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "2021 el resto de las entidades de la",
            "start": 3159.17,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero vamos a empezar con los",
            "start": 3164.33,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estados donde hay un bienestar no es que",
            "start": 3167.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo van a ser 19 estados van a ser los",
            "start": 3172.09,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 3175.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "empezamos con 19 y luego",
            "start": 3176.36,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "13 para el 21 y",
            "start": 3181.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos vamos para mejorar el sistema",
            "start": 3185.93,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica dio mucho gusto estar",
            "start": 3188.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes yo voy a seguir",
            "start": 3192.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "visitando esta regi\u00f3n no puedo decir que",
            "start": 3194.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pronto voy a regresar a charcas no me",
            "start": 3197.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gusta decir mentiras",
            "start": 3200.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no me gusta",
            "start": 3203.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo decir es que voy a",
            "start": 3205.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 3208.36,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un municipio cercano a \u00e9sta",
            "start": 3211.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a charcas porque no puedo estar",
            "start": 3215.75,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "visitando solo",
            "start": 3218.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los mismos municipios todos quieren que",
            "start": 3221.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "yo vaya quieren que vaya a venado que",
            "start": 3225.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vaya a moctezuma no les va a quedar muy",
            "start": 3228.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lejos de modo que nos vamos a seguir",
            "start": 3230.559,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "encontrando y luego pues son ya no puedo",
            "start": 3232.72,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "decir seis a\u00f1os pero s\u00ed cinco un poco",
            "start": 3238.15,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y voy a regresar a charcas nos vamos",
            "start": 3241.299,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a seguir encontrando vamos a seguir",
            "start": 3245.529,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "viendo y tengan ustedes la absoluta",
            "start": 3247.869,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "seguridad de que no les vamos a",
            "start": 3252.099,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "traicionar no vamos a fallar les",
            "start": 3255.009,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "luchamos para llevar a cabo un cambio",
            "start": 3259.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "verdadero una transformaci\u00f3n no es un",
            "start": 3262.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "simple cambio de gobierno no es m\u00e1s de",
            "start": 3267.279,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "lo mismo es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 3270.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n ya lo",
            "start": 3274.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos haciendo y se va a acabar con la",
            "start": 3278.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 3281.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3284.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido robar",
            "start": 3286.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no se tolera a la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 3291.569,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya no hay lujos en el gobierno como",
            "start": 3295.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 aqu\u00ed a charcos por carretera como",
            "start": 3298.499,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "he venido siempre porque ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 3300.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidencial ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n",
            "start": 3302.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidencial all\u00e1 en california",
            "start": 3306.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese si me volvi\u00f3 a subir un avi\u00f3n",
            "start": 3308.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidencial que",
            "start": 3311.039,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "iba a terminar costando 7 mil millones",
            "start": 3314.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de pesos un avi\u00f3n de lujo para 280",
            "start": 3316.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 3320.13,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que no lo tienen y donald trump",
            "start": 3322.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3328.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hoy di a conocer por qu\u00e9",
            "start": 3334.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "molestan",
            "start": 3338.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3340.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de que la austeridad y la austeridad y",
            "start": 3343.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no hay medicinas por la austeridad",
            "start": 3345.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no no no no no es que hab\u00eda mucha",
            "start": 3347.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3349.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho presupuesto pero no hab\u00eda",
            "start": 3353.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medicinas porque se robaban hasta el",
            "start": 3356.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dinero de las medicinas entonces eso se",
            "start": 3358.06,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 entonces les dije hace unos d\u00edas",
            "start": 3361.09,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "les voy a demostrar que compraban m\u00e1s de",
            "start": 3366.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la cuenta",
            "start": 3369.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en presidencia est\u00e1 en cuanto era",
            "start": 3370.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el presupuesto de presidencia de la",
            "start": 3373.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tres mil millones",
            "start": 3375.55,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed estaba el estado mayor",
            "start": 3379.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no los sueldos completos sino las",
            "start": 3383.089,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compensaciones y los gastos saben",
            "start": 3385.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 3388.009,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 3390.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "eso era el estado mayor presidencial",
            "start": 3393.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como lleg\u00f3 a charcas",
            "start": 3397.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues sin guardaespaldas que lucha por la",
            "start": 3400.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer nada",
            "start": 3403.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "di a conocer",
            "start": 3412.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y van a viajes del estado presidencial",
            "start": 3415.44,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "gastos pero excesivos en todo",
            "start": 3420.109,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 3424.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "se permite",
            "start": 3427.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo 73 aviones y",
            "start": 3430.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros usaban los aviones hasta",
            "start": 3433.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para ir de compras los helic\u00f3pteros",
            "start": 3436.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hasta para ir a jugar golf eso ya no",
            "start": 3438.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3441.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya no hay pensi\u00f3n para los presidentes",
            "start": 3443.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto era la pensi\u00f3n para los",
            "start": 3445.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidentes 5 millones de pesos",
            "start": 3448.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3450.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3453.96,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no hay sueldos",
            "start": 3456.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos el director del infonavit",
            "start": 3459.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "por ejemplo ganaba 700 mil pesos",
            "start": 3462.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3466.13,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y ahora hay una ley donde nadie puede",
            "start": 3468.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que lo que recibe el",
            "start": 3471.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 3473.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 3476.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a sin compensaciones 108",
            "start": 3477.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mil pesos y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 3480.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por eso tenemos recursos",
            "start": 3483.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 3486.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el gobierno ensimismado el",
            "start": 3488.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "presupuesto que tiene que llegar al",
            "start": 3491.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3493.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "presupuesto es el pueblo es dinero",
            "start": 3495.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sagrado del pueblo no es para los que",
            "start": 3497.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estamos en el gobierno",
            "start": 3502.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 3505.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "servir al pueblo saben cu\u00e1nto costaba",
            "start": 3507.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 3512.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil",
            "start": 3515.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta",
            "start": 3517.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a",
            "start": 3521.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "costillas del erario",
            "start": 3524.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces se termin\u00f3",
            "start": 3525.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cajas de ahorro especial",
            "start": 3528.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3531.089,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o 5000 millones de pesos",
            "start": 3533.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3537.829,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto para cumplir con los",
            "start": 3540.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "compromisos que hicimos con la gente y",
            "start": 3544.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no necesitamos aumentar impuestos ni",
            "start": 3548.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "crean impuestos nuevos ni aumentar el",
            "start": 3552.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas del diesel del",
            "start": 3556.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gas de la luz",
            "start": 3558.17,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "an\u00eds",
            "start": 3560.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pedir dinero prestado para seguir",
            "start": 3561.5,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "endeudando el pa\u00eds no es cosa nada m\u00e1s",
            "start": 3565.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y cortar de tajo con la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 3569.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno no puede haber",
            "start": 3573.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3575.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y no es f\u00e1cil que lo entiendan pero",
            "start": 3579.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ellos se pueden estar haciendo patos",
            "start": 3586.87,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "pero yo me canso ganso",
            "start": 3591.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de que voy a cumplir",
            "start": 3596.849,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 3599.6,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de limpiar de corrupci\u00f3n a m\u00e9xico quiero",
            "start": 3601.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para terminar decirles que llevo",
            "start": 3605.569,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una extraordinaria muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3607.94,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "con el gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3610.49,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "juan manuel carreras",
            "start": 3615.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se ha portado al 100 muy bien y ahora",
            "start": 3621.029,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mejor porque llevo cinco visitas hacer",
            "start": 3625.409,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "fotos s\u00ed y \u00e9ste he mostrado en distintas",
            "start": 3629.009,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "partes y as\u00ed",
            "start": 3633.959,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "por la suave siempre ri\u00e9ndose",
            "start": 3637.06,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no saben cu\u00e1ntos compromisos me ha",
            "start": 3641.18,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sacado pues para esto siento sea y me",
            "start": 3643.339,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "dijo y dice ya",
            "start": 3648.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "no voy a plantear nada pero me saco lo",
            "start": 3650.71,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de el fondo minero de todas maneras",
            "start": 3653.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3661.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que vive el pueblo de charcas",
            "start": 3663.82,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3666.9,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que viva san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3668.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3671.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3673.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo para concluir con el programa",
            "start": 3681.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de este evento invitamos a los presentes",
            "start": 3684.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a permanecer de pie para entonar con",
            "start": 3687.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "orgullo y respeto nuestro himno nacional",
            "start": 3690.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3693.15,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3698.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3702.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3724.74,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3733.48,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3739.099,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "en el cielo",
            "start": 3753.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 3757.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3765.57,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3788.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3794.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3797.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3800.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 3802.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 3806.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 3808.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3811.61,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3813.93,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3853.48,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3884.339,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3888.51,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3893.23,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural charcas atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] me acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed licenciado juan manuel carreras l\u00f3pez el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo el titular del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer el director general de este maestro luis antonio ram\u00edrez pineda la titular de la unidad del programa y m\u00e1s bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el director del hospital rural charcas doctor lu\u00eds ch\u00e1vez hern\u00e1ndez el presidente municipal de charcas san lu\u00eds potos\u00ed manuel l\u00f3pez lar asimismo saludamos al personal del hospital y poblaci\u00f3n de charcas aqu\u00ed presente a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los compa\u00f1eros representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed licenciado juan manuel carreras l\u00f3pez buenas tardes muchas gracias que buscan charcas con aprecio respeto saludo al se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias se\u00f1or presidente por supuesto que todo el equipo que lo acompa\u00f1a en estas giras para estar viendo c\u00f3mo mejoramos entre todos el sistema de salud de los mexicanos a jorge la conserva de la secretaria saluda sobre robledo director general del instituto mexicano de seguro social estaba tambi\u00e9n no entonces est\u00e9 aqu\u00ed pero lo salud en el aeropuerto luis antonio ram\u00edrez asia lleg\u00f3 perd\u00f3n a luis antonio ram\u00edrez director del isstey much\u00edsimas gracias a juan antonio ferrer much\u00edsimas gusto saludarte aqu\u00ed se la juliana lara del programa y bienestar por supuesto tambi\u00e9n al director de el hospital rural n\u00famero 15 aqu\u00ed de charcas a lu\u00eds ch\u00e1vez hern\u00e1ndez y a nuestro presidente municipal a manuel l\u00f3pez lara por supuesto a todo el d\u00eda de hoy lo m\u00e1s importante es saludar a todo el personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda administrativo de este hospital rural de charkh san luis potos\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes se\u00f1or presidente aqu\u00ed en charcas todos a lu\u00eds potos\u00ed lo recibimos con afecto y respeto en especial el d\u00eda de hoy nos da mucho gusto que haya venido a charcas que est\u00e1 celebrando con alegr\u00eda sus fiestas patronales estamos a punto de entrar en el fin de semana bueno y yo se\u00f1or presidente le aprecio su presencia en esta que es orgullosamente en la tierra de mis padres y de mis abuelos [Aplausos] ya ni hablar hoy se vino a tierra santa el presidente sabemos que est\u00e1 visitando las cl\u00ednicas y hospitales de todo el pa\u00eds y que lo hace pensando en el bienestar de los mexicanos en este compromiso de trabajar por la salud le reiteramos se\u00f1or presidente que cuenta usted con los potosinos que cuenta con el gobierno del estado y que cuenta con el gobernador charcas es un municipio de origen minero que tambi\u00e9n ha sido beneficiario del fondo minero para obras de infraestructura social quiero agradecerle se\u00f1or presidente lo que pueda usted hacer para seguir dotando a este y a otros municipios mineros de san lu\u00eds potos\u00ed de recursos para fortalecer su desarrollo y que as\u00ed se reconozca la aportaci\u00f3n que estos municipios han hecho y hacen a la econom\u00eda de todo el pa\u00eds [Aplausos] de igual modo le agradecemos se\u00f1or presidente su apoyo para el desarrollo del parque de museo el meteorito que conmemora el hallazgo en estas tierras del meteorito charcas en 1804 y que no s\u00f3lo aportar\u00e1 un espacio para la recreaci\u00f3n y el deporte sino tambi\u00e9n algo muy importante que se da bien en estas tierras para la promoci\u00f3n de la ciencia y en particular de la astronom\u00eda quiero agradecer que nos acompa\u00f1en tambi\u00e9n el presidente de la academia mexicana de ciencias el doctor jos\u00e9 lu\u00eds mor\u00e1n mor\u00e1n orgullosamente tambi\u00e9n de charcas [Aplausos] bienvenido nuevamente a san lu\u00eds potos\u00ed ya sabes se\u00f1or presidente aqu\u00ed se le quiere se le respeta y estamos de verdad con todo el \u00e1nimo dispuesto para unir esfuerzos en favor de todos los potosinos muchas gracias pueden ocupar su asiento por favor enseguida hace uso de la palabra el director del hospital rural charcas doctor lu\u00eds ch\u00e1vez hern\u00e1ndez [Aplausos] buenas tardes con grande alegr\u00eda y j\u00fabilo doy la bienvenida a este maravilloso lugar de tradiciones y acervo cultural de nuestro estado al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un gusto tenerlo aqu\u00ed igualmente doy la bienvenida a los distinguidos miembros del pres\u00eddium a las personalidades que nos acompa\u00f1an saludo tambi\u00e9n de mis compa\u00f1eros trabajadores del instituto mexicano del seguro social al personal voluntario de esta zona de servicios m\u00e9dicos y al p\u00fablico en general que el d\u00eda de hoy nos favorecen con su presencia el municipio de charcas se localiza al norte del estado de san lu\u00eds potos\u00ed y pertenece a la regi\u00f3n altiplano conocida por su gran herencia minera y producci\u00f3n de agave que adem\u00e1s en 1811 sirvi\u00f3 de paso a don miguel hidalgo y costilla en su camino al norte del pa\u00eds formando parte de lo que hoy conocemos como ruta de hidalgo incluso en el centro de la comunidad existe una casa donde pero no es todo dos noches en mayo de 1974 se puso en la operaci\u00f3n de este hospital sirviendo para la atenci\u00f3n de en su momento de 45.000 habitantes de las localidades aleda\u00f1as que formaban parte del plan y flare o posteriormente en 1979 se integra como parte del programa 'this coplamar por lo que este a\u00f1o cumplimos 45 a\u00f1os de otorgar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a nuestra poblaci\u00f3n nuestro hospital cuenta con 25 camas sensables y 300 censables y tal como lo pudo ver en su recorrido se\u00f1or presidente buena parte de la infraestructura equipo y mobiliario en general es el mismo con el que se inicia operaciones hace 45 a\u00f1os tenemos una poblaci\u00f3n beneficiaria de 25 mil personas adscritas este hospital pero tambi\u00e9n atendemos m\u00e1s de 240 mil personas que integran nuestra zona de servicios conformada por 68 unidades m\u00e9dicas rurales un centro de atenci\u00f3n rural obst\u00e9trico 10 brigadas de salud todas ellas ubicadas en 20 municipios que van desde charcas y venado hasta santa mar\u00eda del r\u00edo que se localiza a 3 de camino es importante decir que somos la \u00fanica opci\u00f3n de salud en toda esta regi\u00f3n que ya no se cuenta con servicios de segundo nivel a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros a la redonda tenemos una conclusi\u00f3n de hospitalaria de pr\u00e1cticamente del 90% y en un a\u00f1o otorgamos un promedio de poco m\u00e1s de 24.000 consultas de medicina familiar y especialidad atendemos 361 partos y de acuerdo a nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud realizamos diversas acciones preventivas como lo es 276 detecci\u00f3n de c\u00e1ncer cervicouterino 1.232 valoraciones del estado nutricional del menor de 5 a\u00f1os y m\u00e1s de 10 mil detecciones de diabetes mellitus e hipertensi\u00f3n se\u00f1or presidente para brindar todas estas atenciones contamos con una plantilla de 139 trabajadores entre personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda administrativo servicios generales y acci\u00f3n comunitaria quienes d\u00eda a d\u00eda refrendan su compromiso de brindar lo mejor de s\u00ed a la poblaci\u00f3n que tenemos el honor de servir tambi\u00e9n contamos con un ej\u00e9rcito de 7.270 y voluntarios e integrantes de comit\u00e9s de salud voluntarios de salud y parteras rurales voluntarias que conforman la organizaci\u00f3n comunitaria como un pilar fundamental que contribuye a la realizaci\u00f3n de acciones preventivas y de promoci\u00f3n a la salud todos estos voluntarios m\u00e1s all\u00e1 de un inter\u00e9s econ\u00f3mico los mueve su gran compromiso de mejorar la salud de su comunidad se\u00f1or presidente quiero refrendar en nuestro compromiso para seguir trabajando con todo nuestro ah\u00ednco poniendo todo lo alto el nombre del bienestar pero requerimos su apoyo a fin de mejorar la infraestructura del hospital su equipo y su mobiliario as\u00ed como la plantilla de personal lo que nos permitir\u00e1 hacer frente a la nueva realidad demogr\u00e1fica y epidemiol\u00f3gica que vivimos que vivimos hoy en d\u00eda y de esta manera satisfacer las necesidades y expectativas en salud que tiene la poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente sabemos que como servidores p\u00fablicos y como mexicanos nuestra m\u00e1xima responsabilidad es brindarnos a los que menos tienen por ello y sumados a su llamado de por el bien de todos primero los pobres es que continuaremos trabajo incansablemente por mejorar la salud y la calidad de vida de los miles de potosinos a quienes nos debemos y de esta manera contribuir a engrandecer a nuestra noble instituci\u00f3n hago patente en este foro mi reconocimiento a todo el equipo de trabajo desde mis compa\u00f1eros de servicios generales enfermeras m\u00e9dicos hasta el personal administrativo y de conservaci\u00f3n por el gran compromiso que d\u00eda a d\u00eda afronta las adversidades poniendo su mejor esfuerzo para resolver situaciones que de no contar con la experiencia y las habilidades necesarias dif\u00edcilmente saldr\u00edan adelante m\u00e1s a\u00fan en un campo en donde lo que est\u00e1 en juego en la salud compa\u00f1eros amigos debemos sentirnos profundamente orgullosos de pertenecer a la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica el instituto mexicano del seguro social y sobre todo ah\u00ed es bienestar se\u00f1or presidente gracias gracias por voltear a ver a la poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida que es a quienes nos debemos gracias por visitar y tomarse el tiempo de venir a este rinconcito de mexico nuestro m\u00e9xico querido este no es un adi\u00f3s es un hasta pronto se\u00f1or presidente y esperamos vuelva a visitarlos pronto muchas gracias es el turno de la participaci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo muchas gracias muchas gracias y muy buenas tardes amigas amigos de charcas con su permiso se\u00f1or presidente quiero empezar saludando a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a los param\u00e9dicos a las enfermeras a los que trabajan ac\u00e1 en el hospital de charcas pero tambi\u00e9n a quienes vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales a los voluntarios de salud a la gente del size los te\u00f3logos los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria el personal el personal administrativo los de conservaci\u00f3n servicios generales laboratorios rayos x a los chavos del kart en fin a todos ya todas a los jubilados de que nos vienen a acompa\u00f1ar el d\u00eda de hoy desde luego a la poblaci\u00f3n que se atiende en este en este hospital yo el gobernador un gusto nuevamente saludarlo este es el hospital n\u00famero 48 que recorremos en estas giras por la salud estuvimos en aquel en cerritos hoy m\u00e1s tarde en material y con eso concluiremos la las visitas a los hospitales rurales del bienestar de san lu\u00eds de san lu\u00eds potos\u00ed y el prop\u00f3sito de estas giras acudir para conocer la realidad poderla conocer para poderla para poder actuar y actuar siempre en el \u00e1nimo y el prop\u00f3sito de la transformaci\u00f3n de eso se trata para nosotros la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud y para lograrlo es importante siempre hacer una reflexi\u00f3n de de d\u00f3nde venimos qu\u00e9 pas\u00f3 los \u00faltimos a\u00f1os la \u00fanica forma c\u00f3mo podemos asegurar que las cosas no se olviden para que no se repitan y bueno qu\u00e9 pas\u00f3 en ese sentido durante tantos a\u00f1os en el sistema de salud de nuestro pa\u00eds pues desafortunadamente se contagio de esta plaga de este mal llamado neoliberalismo lo bueno fue que durante todos esos a\u00f1os mientras hab\u00eda acciones e ideas err\u00f3neas hab\u00eda tambi\u00e9n gente como ustedes haciendo lo contrario noticias buenas y noticias malas hab\u00eda malas noticias cuando el sistema de salud se empez\u00f3 a transformar en uno fr\u00edo distante deshumanizado burocr\u00e1tico y la buena es que en el indian estar no s\u00e9 pero perdi\u00f3 el principio de calidad y de calidez de hacer siempre las cosas bien de buenas y como dice la doctora gisela a la primera la mala tambi\u00e9n fue que durante muchos a\u00f1os la salud y las necesidades se ve\u00edan siempre desde las computadoras all\u00e1 lejos en el edificio central del seguro social en reforma pensando que con datos duros se puede conocer la realidad la dura realidad de usted lo han demostrado se desconoce solamente estando aqu\u00ed vi\u00e9ndola a los ojos escuchando a la gente encontrando soluciones de manera colectiva la mala tambi\u00e9n fue pensar que la salud es solamente ausencia de enfermedad y en el bienestar desde su origen se ha demostrado que el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud plantea que la salud no es solamente ausencia de enfermedad es algo m\u00e1s es un estado pleno de bienestar donde si coincide la salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud social la salud mental la salud del pueblo entero y en ese sentido que nuestro gran eslab\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica puede echarse a andar siempre y cuando exista la acci\u00f3n comunitaria por eso yo desde siempre tengo un enorme reconocimiento a la gente de acci\u00f3n comunitaria y puerto sur 'chaleco' con orgullo tambi\u00e9n se tomaron decisiones desde lejos desde arriba y en bienestar los voluntarios de salud los comit\u00e9s de salud del involucramiento de las comunidades demostr\u00f3 que las mejores decisiones son las que se toman en conjunto de manera colectiva y democr\u00e1tica por eso las razones es que hoy como director del seguro social quiero hacer un reconocimiento igual de orgullosos estamos de los grandes avances m\u00e9dicos tecnol\u00f3gicos cient\u00edficos como del trabajo que silenciosamente pero de manera ardua ustedes han hecho durante tantos a\u00f1os un reconocimiento pleno a que el juramento hipocr\u00e1tico le haya ganado aqu\u00ed a la hipocres\u00eda neoliberal de verdad se los digo muchas felicidades por eso es que estamos aqu\u00ed hoy todos quienes tenemos alg\u00fan encargo del presidente de l\u00f3pez obrador en materia de salud tambi\u00e9n para decir que hay cosas que tenemos que mejorar que durante tantos a\u00f1os este hospital primero como hospital ixtlero de solidaridad y despu\u00e9s ya en 1979 como parte de james coplamar ha tenido grandes desaf\u00edos y como siempre los ha enfrentado pensando que hay forma de arreglar las cosas hace un momento el doctor manuel flores ju\u00e1rez no s\u00e9 si est\u00e9n por ac\u00e1 en el consultorio de odontolog\u00eda no s\u00e9 si un diagn\u00f3stico que yo comparto y dec\u00eda \u00e9l seis a\u00f1os m\u00e1s que hubi\u00e9ramos tenido esta misma pol\u00edtica y ya no hubiera aguantado el imms el bienestar seis a\u00f1os m\u00e1s y ya no hubieran aguantado los hospitales pero hoy hay una esperanza y junto con ese diagn\u00f3stico hizo tambi\u00e9n un pron\u00f3stico y desea el que en seis a\u00f1os el elefante del que habla el presidente de l\u00f3pez obrador que se convirti\u00f3 el gobierno se va a convertir en caballo de hip\u00f3dromo yo no coincido en eso con el doctor yo creo que lo vamos a dejar como mamut como esos que encontraron que vivieron aqu\u00ed en charcas hace miles de a\u00f1os ah\u00ed no voy a dejar mentir el presidente de la academia de ciencias as\u00ed lo queremos ver al leeds para todo el gobierno un gran mamut enorme grande fuerte que realmente sea el s\u00edmbolo de un gobierno que atiende que atiende a la gente por eso amigas y amigos es que este momento es tan importante en pensar y en reflexionar sobre lo que dice nuestro himno del seguro social que seamos y sigamos siendo un pueblo infatigable que marche siempre al porvenir y nunca al ocaso muchas gracias buenas tardes ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de charcas nos da mucho gusto estar de nuevo con ustedes y digo de nuevo porque ya conoc\u00eda ya hab\u00eda visitado charcas en varias ocasiones porque llevamos muchos a\u00f1os recorriendo los pueblos de mexico tengo la dicha enorme de conocer los 58 municipios de san lu\u00eds potos\u00ed y todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez ahora para informarles sobre c\u00f3mo vamos en el gobierno y tambi\u00e9n para e informarles de este plan que tenemos para mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds ya empezamos llevamos nueve meses en el gobierno y ya est\u00e1 empezando a caminar el elefante poco a poco ya lo paramos y lo estamos empujando y ya hay resultados en nueve meses ya puedo decirles por ejemplo que aqu\u00ed en charcas est\u00e1n recibiendo su apoyo los adultos mayores de acuerdo al informe que tengo ya 2.108 adultos mayores de charca est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n no como antes que eran mil 160 pesos ahora dos mil quinientos cincuenta pesos los adultos mayores de charcas casi todos los adultos mayores porque tambi\u00e9n ahora es universal es un derecho que incluye a jubilados y pensionados del isstey del seguro es para todos los adultos mayores nada m\u00e1s por este concepto ya han llegado a charca en estos nueve meses 5 millones 375 mil 400 pesos [Aplausos] [M\u00fasica] ya llegu\u00e9 aqu\u00ed estoy bueno tambi\u00e9n ya aqu\u00ed estoy [Aplausos] es tambi\u00e9n muy satisfactorio decir qu\u00e9 93 ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres de charcas con discapacidad ya tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n igual dos mil quinientos cincuenta pesos el prop\u00f3sito es que todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os de charcas discapacidad tengan este apoyo tambi\u00e9n ya se empezaron a entregar las becas el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria ya 521 estudiantes tienen sus becas 1600 pesos bimestrales en charcas todos los que estudian preparatoria en charcas que son 428 est\u00e1n tambi\u00e9n ya recibiendo su beca de 1.600 pesos bimestrales tambi\u00e9n los que est\u00e1n estudiando en la universidad en el nivel superior de familia de escasos recursos ya est\u00e1n recibiendo sus apoyos 37 estudiantes est\u00e1n recibiendo 2400 pesos mensuales de beca para que terminen su carrera y hasta ahora porque est\u00e1 empezando ya hay 20 j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando que no ten\u00edan empleo y ya est\u00e1n trabajando como aprendices a estos 20 j\u00f3venes se les est\u00e1 pagando mientras se capacitan 3600 pesos mensuales en el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro tambi\u00e9n ya se entreg\u00f3 apoyo a productores del campo lo que era el procampo ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y 1.198 campesinos ya recibieron este apoyo en charcas esto mismo se est\u00e1 haciendo en todos san lu\u00eds potos\u00ed y en todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n quiero decirles que pronto van a llegar los recursos del fondo minero para charcas les voy a platicar un poco sobre este fondo miren cuando empez\u00f3 la pol\u00edtica privatizadora la pol\u00edtica neoliberal o neo porfirista porque esto no es nuevo lo que impusieron en los \u00faltimos 36 a\u00f1os ya se hab\u00eda aplicado esa pol\u00edtica en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz por eso hablo de neoporfirismo empezaron a entregar los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares a nacionales y extranjeros las privatizaciones se les van al diccionario y buscan que es privatizar eso se dedican entregaron las minas entregaron los bancos las empresas alcanzaron a entregar una parte del petr\u00f3leo no les dio tiempo de entregar todo el petr\u00f3leo porque el a\u00f1o pasado son\u00f3 la campana la alarma y ya se par\u00f3 la privatizaci\u00f3n pero s\u00ed privatizaron los ferrocarriles recuerdan ustedes que hab\u00eda hasta ferrocarriles de pasajeros la historia del ferrocarril en m\u00e9xico comienza con el presidente ju\u00e1rez el primer tren que se inaugura lo pone en operaci\u00f3n despu\u00e9s del presidente ju\u00e1rez estuvo el presidente sebasti\u00e1n lerdo de tejada y el inaugura el primer tren de pasajeros de la ciudad de m\u00e9xico a veracruz y luego el gobierno de porfirio d\u00edaz se hicieron pues m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas estaba comunicando todo el pa\u00eds por eso la revoluci\u00f3n se hizo a caballo y en ferrocarril porque esa era la principal comunicaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se siguieron construyendo l\u00edneas f\u00e9rreas y llegaron estos y en un abrir y cerrar de ojos [M\u00fasica] acabaron los ferrocarriles que privatizaron y ahora nada m\u00e1s hay ferrocarriles de carga bueno en el caso de las minas fue algo parecido porque concesionaron en estos \u00faltimos 36 a\u00f1os 90 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional para que tengamos una idea todo el territorio de m\u00e9xico son 200 millones de hect\u00e1reas en los \u00faltimos tiempos concesionaron para la explotaci\u00f3n minera 90 millones de hect\u00e1reas el 40% del territorio nacional ni en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz se enajen\u00f3 tanto soy la patria pero no solo entregaron las concesiones y entregaron las minas si no que no se preocuparon que el trabajador minero mexicano da nada un salario justo porque el minero mexicano gana de 10 a 15 veces menos de lo que gana un minero en eeuu o en el canad\u00e1 eso no les importa tampoco les import\u00f3 cuidar el medio ambiente porque la miner\u00eda es una actividad importante que de empleos que impulsa la econom\u00eda pero que tenemos que cuidar nuestro medio ambiente tenemos que cuidar el agua no destruir nuestro territorio porque adem\u00e1s esa es la herencia que le vamos a dejar a nuestros hijos nuestros nietos a las nuevas generaciones pero tambi\u00e9n no se preocuparon x cobrar impuestos por la extracci\u00f3n de mineral qu\u00e9 suced\u00eda de que no pagaban impuestos por extraer el mineral esto no pasa en ning\u00fan pa\u00eds del mundo nosotros estando en la oposici\u00f3n pensamos a denunciar todo esto y se logr\u00f3 pero eso apenas hace cuatro a\u00f1os que se estableciera o impuestos para la explotaci\u00f3n minera y que ese dinero se destinar\u00e1 a apoyar las comunidades donde hay minas como es el caso de charcas y muchos municipios del pa\u00eds empez\u00f3 desde hace cuatro a\u00f1os entregarse a ese fondo pero no llegaba las comunidades a los pueblos entonces por eso tomamos la decisi\u00f3n de detener ese fondo hasta aclarar bien c\u00f3mo y vamos a entregar estos recursos porque como en todo si el dinero pasa por muchas instituciones o hay intermediarios no llega nos llega con mochi con piquete de ojos ya no queremos que eso sea as\u00ed queremos que llegue directo a la gente el apoyo entonces aqu\u00ed en charca pues tienen aprobado el presupuesto pero se ha detenido porque queremos ponernos de acuerdo con las autoridades en charcas los municipios y con el gobernador yo les estoy haciendo una propuesta y destrabar este asunto porque hay una controversia y el poder judicial entonces podemos resolverlo digamos un acuerdo que es lo que nosotros estamos proponiendo y estaba yo ahora planteando ayuda no gobernador en el caso de charca son 24 millones 862 mil 678 pesos en general lo que corresponde estaba yo proponiendo al gobernador lo siguiente a ver c\u00f3mo se analiza siendo tambi\u00e9n respetuoso de la autoridad municipal nosotros ser\u00edamos dispuestos a entregar estos 24 millones de pesos s\u00ed [M\u00fasica] se entregan directamente a las sociedades de padres de familia de las escuelas de charca as\u00ed no pasan por ninguna oficina del gobierno federal ni estatal ni municipal sino nos ponemos de acuerdo con el presidente municipal o al gobernador y se entregan ah\u00ed de acuerdo a la informaci\u00f3n en charcas 33 escuelas primarias entonces por lo general esas escuelas requieren de mantenimiento entonces se divide el dinero y se le entrega de acuerdo al n\u00famero de alumnos y de necesidades a cada sociedad de padres de familia y ellos deciden en su comit\u00e9 c\u00f3mo ejercer ese presupuestos c\u00f3mo lo ven si es as\u00ed aqu\u00ed empezamos si hay acuerdo este que se integren los comit\u00e9s en las 33 escuelas con padres de familia con maestros se entregan los comit\u00e9s se hace el acuerdo cuanto corresponde a cada escuela y se entregan los cheques a cada sociedad de padres de familia ay desde luego otras necesidades en charcas pero ya en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n ser\u00eda un gran apoyo porque la mayor\u00eda de las escuelas est\u00e1n abandonadas y son los padres de familias los que tienen que darle mantenimiento a las escuelas de esta manera tendr\u00edan esos fondos para darle mantenimiento a las escuelas y as\u00ed resolvemos a\u00f1o con a\u00f1o llega el presupuesto y yo le tengo confianza a la gente problema de la corrupci\u00f3n nostra quien charcas no se da de abajo hacia arriba no es de las familias de las comunidades de los pueblos hacia arriba no es de arriba para abajo es del palacio nacional para charcas entonces abajo hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales no es cierto que la corrupci\u00f3n sea parte de la cultura de nuestro pueblo eso es un absurdo eso es una infamia no nuestro pueblo hay mucha honestidad yo estoy seguro que as\u00ed el dinero va a rendir todos los padres de familia van a querer tener bien las escuelas donde estudian sus hijos y no se va a permitir que nadie se robe el dinero que eso es lo que tenemos que cuidar en todo entonces voy a seguir hablando con el gobernador sobre este asunto ya \u00e9ste lo hemos dicho aqu\u00ed p\u00fablicamente y se est\u00e1 enterando el ciudadano presidente municipal tambi\u00e9n tiene que ser un acuerdo voluntario si no hay voluntad ahora s\u00ed que sigue en la controversia en el poder judicial para ver qui\u00e9n va a ejercer los fondos si es el gobierno municipal el gobierno estatal o el gobierno federal si fuese despu\u00e9s de la controversia una responsabilidad o una atribuci\u00f3n del gobierno federal nosotros vamos a entregar esos fondos de esa manera a las escuelas esa es la decisi\u00f3n que tenemos tomada tambi\u00e9n decirle a los maestros de charcas y desarrollo fotos y que estamos cumpliendo con los compromisos que hicimos dijimos que si gan\u00e1bamos \u00edbamos a cancelar la mal llamada reforma educativa y ya lo hicimos ya no va a haber campa\u00f1a de desprestigio ni se va a afectar los derechos laborales del magisterio ya eso que se hizo de echarle la culpa a los maestros de que estaba mal la educaci\u00f3n no se va a volver a hacer nunca siempre vamos a respetar a nuestras maestras ya nuestros maestros y tambi\u00e9n nos estamos poniendo de acuerdo con padres de familia maestras maestros para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza f\u00edjense que tomamos esta decisi\u00f3n llev\u00f3 nueve meses en el gobierno y no ha habido ning\u00fan problema con los maestros est\u00e1n dando clases y est\u00e1n cumpliendo con su responsabilidad ya estamos en una etapa nueva distinta tambi\u00e9n decirles vamos a mejorar el sistema de salud a eso hemos venido aqu\u00ed est\u00e1n pues todos los integrantes de el gabinete de salud el secretario de salud jorge alcocer que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros o sea si como el paisano de ustedes es tambi\u00e9n jorge es un cient\u00edfico de la salud premio nacional de ciencias en el 2015 es el actual secretario de salud de nuestro gobierno me acompa\u00f1a tambi\u00e9n aqu\u00ed el director del seguro social soy robledo ya lo escucharon usted es el director de lista los responsables de todas las \u00e1reas de salud venimos a charcas a decirles que vamos a fortalecer el programa y bienestar vamos a apoyar todo el sistema de salud para los que no son derechohabientes desde luego va a mejorar el servicio los hospitales del r\u00e9gimen ordinario del seguro social y tambi\u00e9n de liszt desde luego pero le vamos a dar atenci\u00f3n especial a lin quien estar yo conozco este programa desde hace muchos a\u00f1os porque cuando se cre\u00f3 el lynx coplamar yo era director del instituto nacional indigenista en mi estado natal en tabasco y era yo el delegado de coplamar hace 40 a\u00f1os todo jovencito entonces me toc\u00f3 crear las unidades m\u00e9dicas rurales en estado y los hospitales estos estaban desde antes de 1979 para isleros y as\u00ed hab\u00edan otros que estaban dedicados a jornaleros pero se cre\u00f3 el programa ins coplamar luego cambi\u00f3 de nombre en solidaridad y pr\u00f3spera no progresa primero en oportunidades y prospera y ahora y bienestar as\u00ed es la historia qu\u00e9 vamos a hacer para mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica pues vamos a atender cuatro demandas principales una demanda es que no falten los medicamentos que haya medicamentos en las unidades m\u00e9dicas y en los hospitales y que no sea solo el llamado cuadro b\u00e1sico sino todos los medicamentos que se requieren el responsable para que no falten los medicamentos est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros es el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l va a ser el responsable de que no falten los medicamentos tambi\u00e9n lo segundo que nos falten los m\u00e9dicos que nos faltan las enfermeras [Aplausos] que se completa la plantilla de personal ejemplo aqu\u00ed no hay pediatra eso sucede en todos los hospitales estamos recorriendo los 80 hospitales de liz bienestar y no s\u00f3lo es aqu\u00ed hay vacantes porque me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo explicarlo pero la verdad que hicieron mucho da\u00f1o tambi\u00e9n los neoliberales con su pol\u00edtica educativa y sus llamados ex\u00e1menes de admisi\u00f3n se rechazaba a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina saben cu\u00e1l es el resultado ahora que no tenemos m\u00e9dicos y tenemos los especialistas que requiere el pa\u00eds y no es que no pasan el examen de admisi\u00f3n es que como no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda cupo s\u00ed quer\u00edan ingresar 1000 a una escuela de medicina a una facultad de medicina entraban 100 900 rechazados pues ahora estamos ya padeciendo de eso de que no se tienen los m\u00e9dicos las enfermeras los especialistas tenemos que resolver esto adem\u00e1s tenemos que establecer un tabulador ya psoe est\u00e1 trabajando en este programa un tabulador para que el pediatra que est\u00e9 en san lu\u00eds potos\u00ed que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico pues si quiere trabajar porque es libre en el seguro lo siga haciendo pero el pediatra que est\u00e9 aqu\u00ed en charcas que gane m\u00e1s que el pediatra que est\u00e9 en san lu\u00eds potos\u00ed o en la ciudad de mexico hizo lo vamos a resolver que no falten los m\u00e9dicos y para eso est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro schwartz que es el encargado de este plan de este programa lo tercero es mejorar las instalaciones qu\u00e9 se puedan reparar remodelar las unidades m\u00e9dicas los hospitales se puedan ampliar los hospitales este hospital desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os pues es el mismo en cuanto a espacios entonces requiere de ampliaci\u00f3n y tambi\u00e9n mejorar los equipos porque en todos lados es lo mismo todos lados hace falta cambiar los equipos en laboratorios en odontolog\u00eda bueno no hay equipo o no hay medicamento por ejemplo para atender a un infartado si este llega a alguien con un infarto no hay la medicina no alcanza a llegar a salir votos y se queda en el camino entonces todo esto lo vamos a atender y el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes es el encargado para que no se abandona en las instalaciones ese es su prop\u00f3sito y el punto 4 es el que podamos basificar a los trabajadores de la salud no s\u00f3lo veis bienestar de todo el sector salud que incluye la secretaria de salud san lu\u00eds potos\u00ed es decir m\u00e9dicos que trabajan en centros de salud en hospitales de la secretar\u00eda de salud y enfermeras m\u00e9dicos trabajadores administrativos todos los trabajadores del sector salud son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n trabajando como eventuales por contrato vamos a basificar los no vamos a poder hacerlos hacerlo de la noche a la ma\u00f1ana va a ser un proceso pero estoy haciendo el compromiso que durante el sexenio antes de que yo termine la presidencia van a quedar clasificados todos los trabajadores del sector salud del pa\u00eds t\u00fa eres deben saber que este plan de cuatro acciones recapitulando que nos faltan las medicinas que nos faltan las enfermeras y los m\u00e9dicos que est\u00e9n bien las instalaciones y se masifique a los trabajadores del sector salud este plan va a contar con un presupuesto especial este a\u00f1o se est\u00e1 ejerciendo un presupuesto para el sector salud se va a aumentar para cumplir este plan en 40 mil millones de pesos para que de esta manera mejoremos el sistema de salud y no vamos e iniciar este plan en todo el pa\u00eds porque tenemos que ir haciendo acuerdos con los gobiernos estatales porque se trata de federalizar el sistema de salud p\u00fablica y tenemos que poner de acuerdo con los gobiernos estatales pero para que se animen los gobernadores este vamos a iniciar con los 19 estados en donde hay un bienestar y uno de esos estados es san lu\u00eds potos\u00ed voy a aclararlo bien los 40 mil millones se van a aplicar en los 19 estados d\u00f3nde existe el programa en bienestar y en el 2021 el resto de las entidades de la rep\u00fablica pero vamos a empezar con los estados donde hay un bienestar no es que s\u00f3lo van a ser 19 estados van a ser los 32 empezamos con 19 y luego 13 para el 21 y y as\u00ed nos vamos para mejorar el sistema de salud p\u00fablica dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes yo voy a seguir visitando esta regi\u00f3n no puedo decir que pronto voy a regresar a charcas no me gusta decir mentiras no me gusta lo que s\u00ed les puedo decir es que voy a venir un municipio cercano a \u00e9sta a charcas porque no puedo estar visitando solo los mismos municipios todos quieren que yo vaya quieren que vaya a venado que vaya a moctezuma no les va a quedar muy lejos de modo que nos vamos a seguir encontrando y luego pues son ya no puedo decir seis a\u00f1os pero s\u00ed cinco un poco m\u00e1s y voy a regresar a charcas nos vamos a seguir encontrando vamos a seguir viendo y tengan ustedes la absoluta seguridad de que no les vamos a traicionar no vamos a fallar les luchamos para llevar a cabo un cambio verdadero una transformaci\u00f3n no es un simple cambio de gobierno no es m\u00e1s de lo mismo es un cambio de r\u00e9gimen vamos a acabar con la corrupci\u00f3n ya lo estamos haciendo y se va a acabar con la impunidad ya est\u00e1 prohibido robar no se tolera a la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n ya no hay lujos en el gobierno como lleg\u00f3 aqu\u00ed a charcos por carretera como he venido siempre porque ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial all\u00e1 en california imag\u00ednese si me volvi\u00f3 a subir un avi\u00f3n presidencial que iba a terminar costando 7 mil millones de pesos un avi\u00f3n de lujo para 280 pasajeros que no lo tienen y donald trump y eso ya se termin\u00f3 hoy di a conocer por qu\u00e9 molestan bastante de que la austeridad y la austeridad y que no hay medicinas por la austeridad no no no no no es que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n hab\u00eda mucho presupuesto pero no hab\u00eda medicinas porque se robaban hasta el dinero de las medicinas entonces eso se acab\u00f3 entonces les dije hace unos d\u00edas les voy a demostrar que compraban m\u00e1s de la cuenta aqu\u00ed en presidencia est\u00e1 en cuanto era el presupuesto de presidencia de la rep\u00fablica tres mil millones porque ah\u00ed estaba el estado mayor no los sueldos completos sino las compensaciones y los gastos saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos eso era el estado mayor presidencial como lleg\u00f3 a charcas pues sin guardaespaldas que lucha por la justicia no tiene nada que temer nada di a conocer y van a viajes del estado presidencial gastos pero excesivos en todo entonces eso ya no se permite estamos vendiendo 73 aviones y helic\u00f3pteros usaban los aviones hasta para ir de compras los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf eso ya no existe ya no hay pensi\u00f3n para los presidentes saben cu\u00e1nto era la pensi\u00f3n para los presidentes 5 millones de pesos mensuales ya no hay sueldos elevad\u00edsimos el director del infonavit por ejemplo ganaba 700 mil pesos mensuales y ahora hay una ley donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo por eso tenemos recursos por qu\u00e9 no est\u00e1 el gobierno ensimismado el presupuesto que tiene que llegar al pueblo presupuesto es el pueblo es dinero sagrado del pueblo no es para los que estamos en el gobierno es para servir al pueblo saben cu\u00e1nto costaba la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario entonces se termin\u00f3 cajas de ahorro especial para los altos funcionarios p\u00fablicos cada a\u00f1o 5000 millones de pesos entonces por eso tenemos presupuesto para cumplir con los compromisos que hicimos con la gente y no necesitamos aumentar impuestos ni crean impuestos nuevos ni aumentar el precio de las gasolinas del diesel del gas de la luz an\u00eds pedir dinero prestado para seguir endeudando el pa\u00eds no es cosa nada m\u00e1s y cortar de tajo con la corrupci\u00f3n y con los lujos en el gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y no es f\u00e1cil que lo entiendan pero ellos se pueden estar haciendo patos pero yo me canso ganso de que voy a cumplir el compromiso de limpiar de corrupci\u00f3n a m\u00e9xico quiero tambi\u00e9n para terminar decirles que llevo una extraordinaria muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed juan manuel carreras se ha portado al 100 muy bien y ahora mejor porque llevo cinco visitas hacer fotos s\u00ed y \u00e9ste he mostrado en distintas partes y as\u00ed por la suave siempre ri\u00e9ndose no saben cu\u00e1ntos compromisos me ha sacado pues para esto siento sea y me dijo y dice ya no voy a plantear nada pero me saco lo de el fondo minero de todas maneras con mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que vive el pueblo de charcas [Aplausos] que viva san lu\u00eds potos\u00ed viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico por \u00faltimo para concluir con el programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] no en el cielo y por qu\u00e9 [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] entonces [M\u00fasica] nada",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:11.317717"
}