{
    "video_id": "JIkZGQyynTY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JIkZGQyynTY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQjH6vxJy8CBhVdu6sM3Tvbs13vA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JIkZGQyynTY",
    "video_title": "Reiteramos nuestro m\u00e1s profundo rechazo a los lamentables hechos ocurridos en El Paso, Texas",
    "video_length_seconds": 355,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ayer perdieron la vida estadounidenses y",
            "start": 0.35,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "mexicanos en el paso texas",
            "start": 4.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por un",
            "start": 8.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiroteo",
            "start": 10.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 13.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo llev\u00f3 a cabo",
            "start": 15.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la informaci\u00f3n",
            "start": 18.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un joven",
            "start": 21.85,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con un arma de alto poder",
            "start": 24.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y perdieron la vida",
            "start": 28.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "20 seres humanos",
            "start": 30.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "yo ayer",
            "start": 35.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no di a conocer",
            "start": 38.36,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "antes que otros porque me enter\u00e9 a pesar",
            "start": 41.079,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "del hermetismo que manejaron este asunto",
            "start": 45.429,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 49.809,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 51.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muerto de los veinte tres",
            "start": 53.6,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "mexicanos pero hoy desgraciadamente ya",
            "start": 57.55,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "el informe que dio el fbi que no quer\u00edan",
            "start": 63.05,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que se conociera porque entendemos est\u00e1n",
            "start": 68.439,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "haciendo las investigaciones lo",
            "start": 71.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lamentable es que se confirma que son",
            "start": 75.35,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "seis mexicanos los cep los que perdieron",
            "start": 78.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 82.159,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y siete heridos",
            "start": 83.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en el paso texas nuestro abrazo",
            "start": 86.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 93.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sincera",
            "start": 96.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "solidaridad para",
            "start": 99.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los familiares de las v\u00edctimas hemos",
            "start": 103.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado pendientes",
            "start": 106.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desde que sucedieron esos casos",
            "start": 108.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 111.36,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hemos estado al tanto he estado dando",
            "start": 113.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instrucciones al secretario de",
            "start": 117.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 119.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "al c\u00f3nsul que tenemos en el paso texas",
            "start": 122.48,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "ya se avis\u00f3 a los familiares se les",
            "start": 127.78,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 tambi\u00e9n a los gobernadores",
            "start": 132.83,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de donde son originarios las v\u00edctimas",
            "start": 136.64,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que se ayude en todo",
            "start": 140.08,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "en estos momentos dif\u00edciles",
            "start": 145.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a informar con amplitud hoy m\u00e1s tarde",
            "start": 149.58,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad secretario de relaciones",
            "start": 155.21,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "exteriores iba a fijar nuestra postura",
            "start": 158.81,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "quiero adelantar",
            "start": 165.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que le ped\u00ed a marcelo ebrard",
            "start": 169.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que a pesar de el dolor de la",
            "start": 173.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n",
            "start": 176.35,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "actuemos",
            "start": 178.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 180.26,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en eeuu hay elecciones",
            "start": 183.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en campa\u00f1a",
            "start": 188.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay un proceso electoral y nosotros no",
            "start": 191.63,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "queremos inmiscuirnos en asuntos",
            "start": 195.17,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "internos de otros pa\u00edses vamos a seguir",
            "start": 200.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "manteniendo los principios de no",
            "start": 205.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 207.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 211.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desde luego que lamentamos estos hechos",
            "start": 212.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reafirma",
            "start": 219.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nuestra convicci\u00f3n de que",
            "start": 221.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no deben de enfrentarse los problemas",
            "start": 226.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 229.58,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 231.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza y con la incitaci\u00f3n",
            "start": 233.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "al odio",
            "start": 239.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar resolver",
            "start": 241.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todas partes nuestros problemas",
            "start": 248.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "como la fraternidad universal",
            "start": 253.26,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "aplicando esa frase",
            "start": 258.24,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "b\u00edblica pero tambi\u00e9n",
            "start": 263.229,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "utilizada",
            "start": 267.9,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "desde antes de jesuscristo",
            "start": 270.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esa frase seg\u00fan la cual debemos de",
            "start": 276.23,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ayudarnos unos a otros la frase del amor",
            "start": 280.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 285.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza nada con la violencia",
            "start": 287.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 293.569,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "serenar",
            "start": 295.86,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses al mundo con la justicia",
            "start": 298.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr la paz eso es lo m\u00e1s",
            "start": 304.91,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "importante nada del uso de armas de",
            "start": 308.72,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "fuego armas destructivas",
            "start": 316.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "amarnos querernos unos con otros no",
            "start": 321.2,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "odiarnos a ser a un lado",
            "start": 326.06,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "la discordia",
            "start": 330.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buscar siempre",
            "start": 332.729,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "la unidad de todos los seres humanos",
            "start": 335.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 341.27,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "esa es nuestra postura gobierno de",
            "start": 344.91,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 350.76,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "ayer perdieron la vida estadounidenses y mexicanos en el paso texas por un tiroteo qu\u00e9 llevaron a cabo llev\u00f3 a cabo seg\u00fan la informaci\u00f3n un joven con un arma de alto poder y perdieron la vida 20 seres humanos yo ayer no di a conocer antes que otros porque me enter\u00e9 a pesar del hermetismo que manejaron este asunto en eeuu de que hab\u00eda muerto de los veinte tres mexicanos pero hoy desgraciadamente ya el informe que dio el fbi que no quer\u00edan que se conociera porque entendemos est\u00e1n haciendo las investigaciones lo lamentable es que se confirma que son seis mexicanos los cep los que perdieron la vida y siete heridos en el paso texas nuestro abrazo nuestra sincera solidaridad para los familiares de las v\u00edctimas hemos estado pendientes desde que sucedieron esos casos lamentables hemos estado al tanto he estado dando instrucciones al secretario de relaciones exteriores al c\u00f3nsul que tenemos en el paso texas ya se avis\u00f3 a los familiares se les pidi\u00f3 tambi\u00e9n a los gobernadores de donde son originarios las v\u00edctimas que se ayude en todo en estos momentos dif\u00edciles a informar con amplitud hoy m\u00e1s tarde marcelo ebrad secretario de relaciones exteriores iba a fijar nuestra postura quiero adelantar que le ped\u00ed a marcelo ebrard que a pesar de el dolor de la indignaci\u00f3n actuemos con mucha responsabilidad en eeuu hay elecciones est\u00e1n en campa\u00f1a hay un proceso electoral y nosotros no queremos inmiscuirnos en asuntos internos de otros pa\u00edses vamos a seguir manteniendo los principios de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos desde luego que lamentamos estos hechos reafirma nuestra convicci\u00f3n de que no deben de enfrentarse los problemas sociales con el uso de la fuerza y con la incitaci\u00f3n al odio tenemos que buscar resolver todas partes nuestros problemas como la fraternidad universal aplicando esa frase b\u00edblica pero tambi\u00e9n utilizada desde antes de jesuscristo esa frase seg\u00fan la cual debemos de ayudarnos unos a otros la frase del amor al pr\u00f3jimo nada por la fuerza nada con la violencia tenemos que serenar a los pa\u00edses al mundo con la justicia tenemos que lograr la paz eso es lo m\u00e1s importante nada del uso de armas de fuego armas destructivas amarnos querernos unos con otros no odiarnos a ser a un lado la discordia buscar siempre la unidad de todos los seres humanos abrazos no balazos esa es nuestra postura gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:08.102375"
}