{
    "video_id": "jj3D0DCIBSM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jj3D0DCIBSM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC5vCwzI1XAmWXKKV9Fwo_Rl8at5w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jj3D0DCIBSM",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural San Buenaventura, en Coahuila.",
    "video_length_seconds": 4882,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al hospital rural es tan buena aventura",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de medicamentos",
            "start": 2.389,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "gratuitos en san buenaventura coahuila",
            "start": 4.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 7.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 10.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 12.62,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.77,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 24.07,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "del estado de coahuila miguel \u00e1ngel rico",
            "start": 26.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 32.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 36.49,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "porque al toser varela",
            "start": 38.67,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 43.329,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 45.159,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa es",
            "start": 52.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 54.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 61.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 63.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el titular del instituto nacional de",
            "start": 68.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan antonio",
            "start": 70.979,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ferrer aguilar",
            "start": 73.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de san",
            "start": 77.409,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "buenaventura clave",
            "start": 79.659,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "del hospital rural san buenaventura",
            "start": 88.85,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "doctor federico g\u00f3mez imperial",
            "start": 91.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 100.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 103.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a la",
            "start": 106.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "comunidad del municipio de san",
            "start": 110.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buenaventura as\u00ed como a los medios de",
            "start": 113.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 115.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 119.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje de",
            "start": 124.52,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador del",
            "start": 127.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado de coahuila miguel \u00e1ngel riquelme",
            "start": 129.769,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "sol\u00eds",
            "start": 132.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 146.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 150.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 153.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 155.81,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias por estar en coahuila y",
            "start": 158.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre de manifestar su firme respaldo",
            "start": 162.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con el desarrollo la prosperidad y",
            "start": 165.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bienestar de los coahuilenses nos",
            "start": 168.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sentimos muy honrados con su presencia",
            "start": 171.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro estado y sobre todo con",
            "start": 173.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las acciones que coordinadamente",
            "start": 177.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo para bien de nuestra",
            "start": 179.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entidad de aqu\u00ed de esta regi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 181.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente son los acereros de monclova",
            "start": 185.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los que van a quedar campeones en la",
            "start": 188.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "serie mundial",
            "start": 191.13,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bienvenido al director del inss",
            "start": 196.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "bienvenidos a los funcionarios de salud",
            "start": 199.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n saludo con mucho gusto a",
            "start": 202.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "clarisa ayala ya las alcaldesas y",
            "start": 206.54,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "alcaldes de la regi\u00f3n centro",
            "start": 208.58,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "pero sobre todo",
            "start": 219.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre todo felicito y agradezco a los",
            "start": 222.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud que atienden",
            "start": 227.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este y otros hospitales de la regi\u00f3n a",
            "start": 229.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos param\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 232.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enfermeras entregadas a esta noble",
            "start": 235.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n un fuerte aplauso para todos",
            "start": 237.5,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 239.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 240.26,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente est\u00e1 usted en una",
            "start": 246.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidad la cual siempre ha estado",
            "start": 249.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "habitada por personalidades",
            "start": 252.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "emprendedoras llenas de optimismo",
            "start": 254.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dedicadas a las nobles tareas del campo",
            "start": 256.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "actividades productivas o a transformar",
            "start": 259.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el entorno social pero siempre",
            "start": 262.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajando como versa el escudo de este",
            "start": 265.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayuntamiento",
            "start": 269.02,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 mil coahuilenses viven en este",
            "start": 271.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "municipio de sant buena la mitad de esta",
            "start": 275.129,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es econ\u00f3micamente activa y",
            "start": 277.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocupada por lo que el porcentaje de",
            "start": 280.949,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "derechohabiencia es del 88 punto 3%",
            "start": 283.5,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ligeramente arriba de la media estatal",
            "start": 287.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tan buena forma parte de la regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 290.389,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "extensa de nuestro territorio la centro",
            "start": 293.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desierto una regi\u00f3n ejemplar de las",
            "start": 296.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fortalezas que tenemos en toda la",
            "start": 299.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entidad en recursos naturales geograf\u00eda",
            "start": 301.74,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "espectacular as\u00ed como el enorme",
            "start": 305.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "potencial de sol y aire para la",
            "start": 307.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de proyectos de energ\u00edas",
            "start": 309.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "renovables sobre todo es una regi\u00f3n que",
            "start": 312.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "crece con mujeres y hombres que ven",
            "start": 315.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacia adelante que se afanan d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 318.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "por sus familias y para arribar aqu\u00ed un",
            "start": 321.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mejor futuro esta regi\u00f3n tambi\u00e9n es",
            "start": 324.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "claro ejemplo de los retos que se tienen",
            "start": 326.849,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en todo coahuila como poder garantizar",
            "start": 329.099,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "prosperidad y asegurar la igualdad de",
            "start": 332.33,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 335.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aumentar los empleos productivos aqu\u00ed en",
            "start": 336.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este escenario cada una de las campa\u00f1as",
            "start": 341.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de salud de vacunaci\u00f3n de prevenci\u00f3n de",
            "start": 343.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de las enfermedades cr\u00f3nico",
            "start": 347.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "degenerativas como el c\u00e1ncer la",
            "start": 349.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n o la diabetes nos implica",
            "start": 352.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una gran movilizaci\u00f3n de recursos",
            "start": 355.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "humanos medicamentos y de instrumental",
            "start": 357.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico por ello desde el inicio de",
            "start": 360.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno hemos emprendido una",
            "start": 363.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reingenier\u00eda completa del sistema de",
            "start": 366.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud al igual que usted la cual estamos",
            "start": 368.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buscando fortalecer la infraestructura",
            "start": 371.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitalaria duplicar el abasto de",
            "start": 373.59,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "medicamentos en hospitales y centros",
            "start": 376.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos as\u00ed como consolidar el sistema",
            "start": 379.169,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "estatal de urgencias m\u00e9dicas se\u00f1or",
            "start": 382.07,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "presidente cada regi\u00f3n con su propia",
            "start": 386.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n industrial y productiva es un",
            "start": 389.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pilar de nuestro desarrollo y esencial",
            "start": 392.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para acrecentar los altos est\u00e1ndares que",
            "start": 394.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos en el crecimiento econ\u00f3mico y",
            "start": 396.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienestar social hacia adelante tenemos",
            "start": 399.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muy claro qu\u00e9",
            "start": 402.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "necesitamos avanzar en forma equitativa",
            "start": 403.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en todos los sectores al tiempo de",
            "start": 405.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "superar los rezagos que a\u00fan persisten",
            "start": 407.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros al igual que ustedes buscamos",
            "start": 410.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que se consolide un gobierno que trabaje",
            "start": 413.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "igual y sin distingos en cada una de las",
            "start": 416.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "regiones con objetivos muy claros",
            "start": 418.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diversificar la estructura productiva",
            "start": 421.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "impulsar los sectores con mayores",
            "start": 423.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "perspectivas futuras y disponer a",
            "start": 426.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestras ciudades y comunidades de la",
            "start": 428.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infraestructura social urbana y de",
            "start": 430.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "servicio necesaria para el desarrollo",
            "start": 433.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sostenible y sustentable lograr estos",
            "start": 435.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos nos ha conducido a establecer",
            "start": 439.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alianzas y acuerdos con los actores",
            "start": 442.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "centrales de la producci\u00f3n a definir",
            "start": 444.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esquemas novedosos de cooperaci\u00f3n e",
            "start": 446.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n con los ayuntamientos aqu\u00ed en",
            "start": 449.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "coahuila tenemos un programa con cada",
            "start": 452.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alcaldesa y con cada alcalde se denomina",
            "start": 455.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a muchas los alcaldes y alcaldesas",
            "start": 457.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ponen la mitad y mi gobierno pone la",
            "start": 460.53,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "otra mitad sin distingos de partido",
            "start": 463.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente manifestamos hoy",
            "start": 474.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra total disposici\u00f3n de trabajar",
            "start": 478.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con usted como como en todas las visitas",
            "start": 479.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ha hecho a nuestra entidad y con",
            "start": 482.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo el equipo de su gobierno porque",
            "start": 485.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "queremos un coahuila mejor m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 488.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s fuerte ahora celebramos con mucho",
            "start": 491.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agrado que el programa nacional de salud",
            "start": 493.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de su gobierno se sustenta en el",
            "start": 496.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fortalecimiento a la infraestructura en",
            "start": 498.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el abasto suficiente de medicamentos y",
            "start": 500.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en hacer justicia a las y los",
            "start": 503.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud mediante un",
            "start": 504.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "amplio proceso de basificaci\u00f3n y",
            "start": 507.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su importante labor y",
            "start": 510.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "compromiso para coahuila es cosa que le",
            "start": 512.61,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "agradecemos 8 mil 360 millones de pesos",
            "start": 516.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n hist\u00f3rica para coahuila",
            "start": 520.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 522.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde la ma\u00f1ana llega usted con buenas",
            "start": 534.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "noticias para nuestra entidad porque",
            "start": 536.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para todos el reconocer y engrandecer el",
            "start": 538.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "capital humano y la capacidad",
            "start": 542.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "institucional de la salud a todos los",
            "start": 544.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trae grandes beneficios cuente con",
            "start": 546.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coahuila para trabajar con usted en la",
            "start": 549.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "v\u00eda de ofrecer mejores condiciones de",
            "start": 552.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vida para nuestra gente lo hacemos",
            "start": 554.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque es nuestra obligaci\u00f3n cumplir con",
            "start": 557.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un derecho humano consagrado en la",
            "start": 559.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero tambi\u00e9n porque contar",
            "start": 561.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con una poblaci\u00f3n sana es nuestra mayor",
            "start": 564.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fortaleza para la construcci\u00f3n de una",
            "start": 566.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mejor sociedad y de un mejor pa\u00eds",
            "start": 568.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "reitero mi felicitaci\u00f3n y reconocimiento",
            "start": 571.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a todos los m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 573.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfermeros de nuestro estado por su",
            "start": 576.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n diaria sus conocimientos",
            "start": 579.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otorgados a favor de los dem\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 581.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presidente para sacar a m\u00e9xico adelante",
            "start": 584.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones de vida de",
            "start": 587.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "todos los habitantes de este pa\u00eds",
            "start": 589.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "usted necesita de la colaboraci\u00f3n",
            "start": 591.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "completa irrestricta y sin condiciones",
            "start": 594.089,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de todas las entidades federativas",
            "start": 597.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con coahuila para este prop\u00f3sito en",
            "start": 600.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coahuila somos solidarios leales e",
            "start": 603.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "institucionales 3 millones de",
            "start": 606.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coahuilenses esperamos que a su gobierno",
            "start": 608.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "le vaya bien porque entendemos que si le",
            "start": 610.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "va bien a m\u00e9xico le va bien a coahuila",
            "start": 613.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "solo le pedimos que en sus reuniones de",
            "start": 615.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajo en las pr\u00f3ximas que tendr\u00e1 para",
            "start": 618.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consolidar el presupuesto de mexico que",
            "start": 621.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incluya a nuestra entidad nuestra",
            "start": 624.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entidad aporta mucho a mexico y en el",
            "start": 627.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds aqu\u00ed en el noreste usted",
            "start": 629.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene a su mejor aliado que es coahuila",
            "start": 632.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de zaragoza de nueva cuenta bienvenido a",
            "start": 634.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra entidad gracias a todos por su",
            "start": 638.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 640.74,
            "duration": 12.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 641.12,
            "duration": 15.94
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del",
            "start": 653.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doctor federico g\u00f3mez imperial director",
            "start": 657.06,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del hospital rural san buenaventura",
            "start": 660.36,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 664.27,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 674.899,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 678.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 680.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 683.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 685.57,
            "duration": 2.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 686.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades del presidio",
            "start": 688.339,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 691.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros voluntario de la comunidad",
            "start": 694.09,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general",
            "start": 698.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo lo que trabajamos en este hospital",
            "start": 701.699,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rural los recibimos con los brazos",
            "start": 703.319,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "abiertos y le damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 705.299,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta tierra del nogal",
            "start": 707.489,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabrito y el queso el cual est\u00e1 ubicado",
            "start": 710.509,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en el semi desierto de coahuila",
            "start": 713.449,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico ginecobstetra nacido hace 54",
            "start": 718.259,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en culiac\u00e1n sinaloa tierra del",
            "start": 721.829,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tomate",
            "start": 725.129,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero hace 26 a\u00f1os soy coahuilense de",
            "start": 727.279,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n puro norte\u00f1o",
            "start": 731.089,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tengo la gran fortuna que desde hace 23",
            "start": 741.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os form\u00f3 parte de esta gran familia y",
            "start": 744.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienestar 8 como director de este",
            "start": 747.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 750.12,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "el hospital rural de san buenaventura",
            "start": 752.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su operaci\u00f3n el 23 de noviembre",
            "start": 753.9,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de 1976 es decir este a\u00f1o cumplimos 43",
            "start": 756.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 762.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos a poco m\u00e1s de 44",
            "start": 763.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mil coahuilenses que habitan en las",
            "start": 766.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunidades que conforman nuestra zona",
            "start": 769.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de servicios m\u00e9dicos en 12 municipios",
            "start": 770.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo lo realizamos con base",
            "start": 777.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en el modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 780.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 781.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el cual aplicamos en cada una de las 14",
            "start": 783.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y una brigada",
            "start": 785.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de salud que no requieren pacientes a",
            "start": 787.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este hospital y que en su mayor\u00eda son de",
            "start": 789.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escasos recursos lo que les condiciona",
            "start": 792.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una alta vulnerabilidad en materia de",
            "start": 794.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 796.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "contamos con 30 camas censables con una",
            "start": 798.63,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria del 82 por ciento",
            "start": 801.75,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "uno de nuestros grandes retos el cual la",
            "start": 805.939,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asumimos con un gran compromiso es",
            "start": 808.789,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atender a nuestra gente con la mejor",
            "start": 811.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "calidad enfocados a mejorar los procesos",
            "start": 813.199,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n cumpliendo con los m\u00e1s altos",
            "start": 815.809,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad y seguridad el",
            "start": 817.999,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "paciente este compromiso nos permiti\u00f3 en",
            "start": 819.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diciembre del 2013 obtuvi\u00e9ramos la",
            "start": 823.309,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n como garant\u00eda de calidad",
            "start": 825.799,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "expedido por la secretar\u00eda de salud",
            "start": 827.319,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "otro de los logros que hemos obtenido en",
            "start": 830.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la certificaci\u00f3n en lactancia materna",
            "start": 833.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como hospital amigo del ni\u00f1o y de la",
            "start": 834.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a que alcanzamos el 2016",
            "start": 836.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estos reconocimientos han sido posible",
            "start": 842.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gracias al esfuerzo y trabajo de cada",
            "start": 844.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "uno de mis compa\u00f1eros trabajadores y",
            "start": 847.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "voluntarios aqu\u00ed presentes",
            "start": 849.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sin olvidar",
            "start": 852.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 853.45,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sin olvidar a los jubilados y",
            "start": 859.86,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "pensionados",
            "start": 861.57,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y hasta en situaciones de emergencia han",
            "start": 863.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado presentes como lo sucedido en",
            "start": 865.189,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "septiembre 2007 en la exploraci\u00f3n en la",
            "start": 867.949,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de alemania",
            "start": 871.1,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el principal motor que nos mueve a",
            "start": 874.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 875.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dando lo mejor de nosotros es la propia",
            "start": 877.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gente que acude a este hospital por ello",
            "start": 879.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que atender bien y",
            "start": 883.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de buena es la mejor forma de refrendar",
            "start": 885.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con m\u00e9xico y con los",
            "start": 887.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 890.0,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 893.97,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "admiramos el compartir y compartimos su",
            "start": 896.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "compromiso con los que menos tienen lo",
            "start": 899.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cual nos motiva a brindar servicios de",
            "start": 902.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud con calidad y calidez a la gente",
            "start": 903.929,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada de nuestro pa\u00eds",
            "start": 907.29,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sin embargo no podemos negar que tenemos",
            "start": 910.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "grandes necesidades que requieren ser",
            "start": 913.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atendidas de manera prioritaria entre",
            "start": 916.57,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "ellas y la paz premian est\u00e1 apremiantes",
            "start": 919.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n de la losa en las \u00e1reas de",
            "start": 921.779,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "farmacia archivo cl\u00ednico consulta",
            "start": 924.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "externa de especialidades y medicina",
            "start": 928.899,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 931.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que como pudo observar presenta diversos",
            "start": 932.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "da\u00f1os por lo cual solicitamos",
            "start": 935.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atentamente su invaluable apoyo para que",
            "start": 937.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "puedan ser reparadas a la brevedad",
            "start": 940.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "posible y estemos en condiciones de",
            "start": 942.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuar propio propiciando de manera",
            "start": 944.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habitual todos los servicios a la",
            "start": 947.23,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que la poblaci\u00f3n requiere",
            "start": 949.03,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ante este eminente emergencia nuestra",
            "start": 952.769,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "titular del programa bienestar doctor",
            "start": 955.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se la dar\u00e1 salda\u00f1a nos instruy\u00f3",
            "start": 959.009,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que 5 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles sean",
            "start": 961.589,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya habilitadas a la brevedad para dar",
            "start": 964.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "continuidad en la atenci\u00f3n m\u00e9dica a",
            "start": 967.35,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes",
            "start": 970.35,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "otra de nuestras necesidades es la",
            "start": 973.22,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y cobertura de plantilla y",
            "start": 975.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "personal as\u00ed como la renovaci\u00f3n de buena",
            "start": 977.629,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "parte del equipo inmobiliario del",
            "start": 980.779,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "hospital que han concluido su vida \u00fatil",
            "start": 982.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 987.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quiero decirle que a pesar de esta",
            "start": 990.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica y limitantes todos los que",
            "start": 992.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajamos en este hospital d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 995.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entregamos lo mejor de nosotros con",
            "start": 998.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actitud y compromiso",
            "start": 1000.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y empe\u00f1o mi palabra y la de mis",
            "start": 1002.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que no bajaremos la guardia y",
            "start": 1005.6,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando en la mejora",
            "start": 1009.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "continua de nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 1011.329,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "dejamos en usted se\u00f1or presidente la",
            "start": 1015.16,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "confianza que nos apoyar\u00e1n en nuestras",
            "start": 1018.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesidades lo que sin duda nos",
            "start": 1020.889,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 atender m\u00e1s y mejor a la",
            "start": 1023.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que menos tiene y que",
            "start": 1025.209,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contribuir en esta forma a una mejor",
            "start": 1027.459,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "bienestar para todos muchas gracias",
            "start": 1030.449,
            "duration": 17.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1034.89,
            "duration": 15.84
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 1048.089,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1050.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de robledo",
            "start": 1053.029,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1056.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 1059.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sant bonaventura y de todos los ejidos",
            "start": 1063.38,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "se han dado cita el d\u00eda de hoy",
            "start": 1066.29,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "yo presidente con su permiso quiero",
            "start": 1070.169,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "empezar saludando",
            "start": 1072.059,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "a nuestros m\u00e9dicos a los residentes a",
            "start": 1075.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los pasantes a los param\u00e9dicos a las",
            "start": 1078.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfermeras a los que tienen en alguno de",
            "start": 1081.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los 12 municipios en alguna unidad",
            "start": 1084.23,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural",
            "start": 1086.45,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a todos quienes trabajan tambi\u00e9n en",
            "start": 1088.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria los voluntarios de",
            "start": 1091.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud el personal administrativo de",
            "start": 1093.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "servicios generales de conservaci\u00f3n de",
            "start": 1096.529,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "laboratorio los j\u00f3venes del cara que con",
            "start": 1100.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su energ\u00eda nos contagian",
            "start": 1103.009,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1105.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gracias a los chavos del cara con esa",
            "start": 1108.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que da tanta esperanza",
            "start": 1110.51,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y sobre todo tambi\u00e9n a los jubilados y a",
            "start": 1113.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quienes atienden en este hospital con",
            "start": 1116.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este estamos recorriendo los hospitales",
            "start": 1119.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de bienestar los 80 hospitales hemos",
            "start": 1121.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recorrido ya todos los que hay aqu\u00ed en",
            "start": 1125.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coahuila y venimos sobre todo para hacer",
            "start": 1128.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cumplir un mandato de la cuarta",
            "start": 1133.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esto es acudir a d\u00f3nde",
            "start": 1135.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los problemas no darles la vuelta",
            "start": 1138.51,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no hacer simulaciones acudir acudir a",
            "start": 1140.159,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este lugar es la \u00fanica forma c\u00f3mo",
            "start": 1144.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "podemos conocer lo que est\u00e1 pasando y",
            "start": 1146.669,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "conociendo lo es la \u00fanica forma para",
            "start": 1148.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "actuar cuando se quiere transformar y",
            "start": 1150.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vaya que nuestra visita es oportuna vaya",
            "start": 1152.34,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que esta visita lleg\u00f3 a tiempo porque",
            "start": 1156.36,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "literalmente se estaba cayendo y eso es",
            "start": 1159.77,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer en esta nueva etapa",
            "start": 1163.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no",
            "start": 1166.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pensar que los problemas se pueden",
            "start": 1168.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atender c\u00f3modamente desde una oficina",
            "start": 1170.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la ciudad de mexico que hay que",
            "start": 1172.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venir acompa\u00f1ando a acompa\u00f1ar al",
            "start": 1174.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente todos quienes tenemos alguna",
            "start": 1177.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y responsabilidad alg\u00fan encargo en",
            "start": 1179.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "materia en materia de salud y a los",
            "start": 1181.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asuntos aqu\u00ed del hospital se suman",
            "start": 1184.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchos otros jubilados gente que ha sido",
            "start": 1187.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "defraudada con much\u00edsimas elementos que",
            "start": 1189.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo son el reflejo de lo que pasaron",
            "start": 1193.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "durante los \u00faltimos a\u00f1os en este periodo",
            "start": 1196.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tan obscuro del neoliberalismo sanitario",
            "start": 1199.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un momento en el que simplemente se",
            "start": 1202.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a fragmentar el sistema de salud",
            "start": 1205.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a hacer lejano a la gente y",
            "start": 1208.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una enorme corrupci\u00f3n empez\u00f3 a invadir",
            "start": 1211.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero hay que reconocer que la gente de",
            "start": 1214.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inge nestar los trabajadores de la salud",
            "start": 1218.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no hablo de quienes dirig\u00edan las",
            "start": 1220.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instituciones los trabajadores los que",
            "start": 1222.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vinieron hasta ac\u00e1 los que asumieron su",
            "start": 1225.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compromiso su vocaci\u00f3n ellos hicieron",
            "start": 1227.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cosas diferentes no se esperaron a ver",
            "start": 1230.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los datos en una computadora en una",
            "start": 1232.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "oficina c\u00f3mo estaban las cosas fueron a",
            "start": 1236.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la realidad fueron a los ejidos a las",
            "start": 1239.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas a las comunidades y hablaron",
            "start": 1241.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con la gente le escucharon para",
            "start": 1244.17,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tener sus problemas hay que reconocer",
            "start": 1246.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ning\u00fan bienestar esta idea",
            "start": 1248.789,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 1251.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "neoliberal tan fr\u00eda de que la salud",
            "start": 1252.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solamente es ausencia de enfermedad y",
            "start": 1256.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces solo hay que esperar a que la",
            "start": 1258.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gente llegue ya muy grave al hospital",
            "start": 1260.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hicieron lo contrario desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1262.46,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con el inss coplamar y en este caso con",
            "start": 1265.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el programa de solidaridad social que",
            "start": 1268.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 desde los a\u00f1os 70 se incorpor\u00f3",
            "start": 1270.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un elemento fundamental que es la acci\u00f3n",
            "start": 1273.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunitaria la atenci\u00f3n m\u00e9dica es",
            "start": 1275.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "prioritaria pero la acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1277.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es el eslab\u00f3n que lo hace funcionar por",
            "start": 1279.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eso a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n de",
            "start": 1282.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comunitarias mi reconocimiento a su",
            "start": 1283.47,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "trabajo cotidiano",
            "start": 1285.57,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n decir que este",
            "start": 1290.269,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "programa es a pesar de sus carencias y",
            "start": 1293.929,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sus limitaciones es timbres de orgullo",
            "start": 1297.379,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por una raz\u00f3n m\u00e1s por los voluntarios de",
            "start": 1299.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros josefinas",
            "start": 1301.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "romo contreras con el estado y a",
            "start": 1304.039,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "josefina ella do\u00f1a josefina lleva 20",
            "start": 1305.839,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajando de manera voluntaria",
            "start": 1309.169,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene necesidades tambi\u00e9n tiene",
            "start": 1311.149,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "carencias tambi\u00e9n se enferma ella y su",
            "start": 1314.139,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "familia pero trabaja por la comunidad no",
            "start": 1316.969,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo hace porque reciba un sueldo lo hace",
            "start": 1320.509,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque es la responsabilidad que tiene",
            "start": 1323.179,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ella como mexicano y como mexicano de",
            "start": 1325.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ser parte de una comunidad sentirse",
            "start": 1327.829,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "orgullosa y hacerlo desde hace 20 a 20",
            "start": 1330.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os gracias do\u00f1a josefina porque",
            "start": 1332.899,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "creemos que es v\u00e1lido criticar creemos",
            "start": 1335.239,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que es importante se\u00f1alar d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 1338.45,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "los puntos pero aqu\u00ed tambi\u00e9n se vale",
            "start": 1340.7,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "participar e involucrarse involucrarse",
            "start": 1342.799,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s esto es la diferencia y",
            "start": 1345.649,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirlo este modelo tambi\u00e9n del",
            "start": 1348.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 1351.95,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en materia de salud trajo mucha",
            "start": 1353.779,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n vean lo que nos ocurri\u00f3",
            "start": 1356.269,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "durante tantos a\u00f1os se pensaba que todo",
            "start": 1358.549,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "se resolv\u00eda haciendo m\u00e1s hospitales y",
            "start": 1360.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que nos heredaron un cementerio de obras",
            "start": 1362.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "inconclusas y a medio terminar en",
            "start": 1365.869,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunos casos el presupuesto lleg\u00f3 a",
            "start": 1368.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed en el presupuesto de egresos",
            "start": 1370.969,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "anunciando un hospital una cl\u00ednica pero",
            "start": 1373.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda ni el terreno para hacerlo o",
            "start": 1375.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "el proyecto en otros casos y se",
            "start": 1378.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "empezaron los proyectos y acabaron",
            "start": 1380.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estando ah\u00ed a la mitad ah\u00ed est\u00e1n como un",
            "start": 1381.619,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "signo de agravio a la sociedad otros",
            "start": 1384.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "casos s\u00ed se terminaron pero nunca se",
            "start": 1388.129,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "equiparon ni se ten\u00eda el plantilla",
            "start": 1390.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "completa es lo que hay que acabar y hay",
            "start": 1391.669,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que acabarlo de una manera como lo hemos",
            "start": 1394.19,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hecho siempre los mexicanos entr\u00e1ndole",
            "start": 1396.619,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al toro haciendo las cosas con pasi\u00f3n y",
            "start": 1399.139,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con gallard\u00eda porque lo hace lo que ha",
            "start": 1402.649,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sostenido este programa es la gente que",
            "start": 1404.749,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "trabaja en \u00e9l por eso este espacio esta",
            "start": 1406.969,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n es tambi\u00e9n un reconocimiento a",
            "start": 1409.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "todas ya todos ustedes hoy queremos",
            "start": 1411.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decir que quienes tenemos un encargo en",
            "start": 1414.349,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "materia de salud sabemos que cuando el",
            "start": 1416.839,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1418.879,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "un compromiso y lo firma diciendo me",
            "start": 1420.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "canso ganso nosotros no nos vamos a",
            "start": 1422.63,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hacer pactos nosotros no le vamos a",
            "start": 1424.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fallar al presidente de mexico porque \u00e9l",
            "start": 1426.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "no le va a fallar a la gente y nosotros",
            "start": 1428.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tampoco a nuestros derechohabientes",
            "start": 1430.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso amigas y amigos de san",
            "start": 1434.57,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "buenaventura",
            "start": 1438.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este es un d\u00eda realmente hist\u00f3rico para",
            "start": 1439.779,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "este lugar ha llegado el presidente de",
            "start": 1443.09,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha llegado a atender los",
            "start": 1445.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "problemas de la salud de toda la",
            "start": 1447.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sociedad pero lo hizo en un d\u00eda muy",
            "start": 1450.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especial que estoy seguro que no es una",
            "start": 1453.11,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "casualidad",
            "start": 1454.88,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "hoy hoy inicia una cuenta regresiva",
            "start": 1455.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "dentro de dos a\u00f1os un d\u00eda como hoy 27 de",
            "start": 1458.409,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "septiembre estaremos celebrando una",
            "start": 1462.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fecha extraordinaria para nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1464.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de vida independiente un",
            "start": 1467.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d\u00eda como hoy estaba entrando en 1821 el",
            "start": 1469.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito trigarante en la ciudad de",
            "start": 1473.57,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y se consumaba la independencia",
            "start": 1475.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dentro de dos a\u00f1os lo celebraremos y",
            "start": 1476.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dentro de dos a\u00f1os diremos que la cuarta",
            "start": 1479.09,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha recuperado la dignidad",
            "start": 1480.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico gracias buenas",
            "start": 1483.769,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1486.23,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1487.19,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1494.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1498.429,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1500.77,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas",
            "start": 1503.49,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "amigos de san buenaventura",
            "start": 1507.429,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pueblos comunidades y aqu\u00ed dos",
            "start": 1513.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1516.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de coahuila",
            "start": 1517.91,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1521.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regresar a san buenaventura que ya",
            "start": 1525.09,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 1528.7,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "los 38 municipios de coahuila",
            "start": 1534.37,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y todos los municipios de m\u00e9xico",
            "start": 1538.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "conozco he visitado m\u00e1s de tres veces el",
            "start": 1542.0,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "campo sierra mojada los m\u00e1s apartados",
            "start": 1547.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "municipios de coahuila y desde luego",
            "start": 1551.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cuatro ci\u00e9negas",
            "start": 1555.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1557.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde naci\u00f3 don venustiano carranza",
            "start": 1560.02,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "un buen presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 1564.06,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "visitado san pedro de las colonias donde",
            "start": 1569.61,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el mejor presidente de m\u00e9xico",
            "start": 1573.19,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1577.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1581.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y vocaci\u00f3n democr\u00e1tica por eso francisco",
            "start": 1583.29,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y madero es el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1588.03,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "paisano de ustedes de coahuila",
            "start": 1591.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y antes tambi\u00e9n",
            "start": 1598.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1601.91,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "texas pertenec\u00eda a coahuila antes de el",
            "start": 1603.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "gran zarpazo",
            "start": 1610.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "antes de que nos quitaran m\u00e1s de la",
            "start": 1612.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro territorio aqu\u00ed en este",
            "start": 1615.58,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "estado de coahuila naci\u00f3 tambi\u00e9n ignacio",
            "start": 1619.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "zaragoza",
            "start": 1623.169,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entonces es tierra de h\u00e9roes y de",
            "start": 1625.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas de mujeres y de hombres",
            "start": 1628.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "valientes patriotas y dem\u00f3cratas por eso",
            "start": 1631.29,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1637.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y miren vengo pues a visitar el hospital",
            "start": 1645.21,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo un recorrido por",
            "start": 1650.669,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todos los hospitales de linz bienestar",
            "start": 1653.85,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "son 80 ya llevamos 63",
            "start": 1656.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "voy a estar en cuatro ci\u00e9negas que sin",
            "start": 1664.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "duda voy a estar en cuatro ci\u00e9nagas",
            "start": 1668.539,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo se van a",
            "start": 1672.71,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "conmemorar los 100 a\u00f1os",
            "start": 1677.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el asesinato cobarde a venustiano",
            "start": 1682.02,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "carranza y tengo que ir a cuatroci\u00e9negas",
            "start": 1685.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo quiero estar en todos los pueblos",
            "start": 1691.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 1693.659,
            "duration": 11.351
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no este mientras",
            "start": 1697.43,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "exista el mundo",
            "start": 1705.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "va a vivir",
            "start": 1708.06,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "con con gloria y esplendor",
            "start": 1710.63,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "cuatroci\u00e9negas nunca va a desaparecer",
            "start": 1715.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 que hay problemas pero se van a",
            "start": 1720.63,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "atender y se van a resolver",
            "start": 1724.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1727.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces ahora estamos les dec\u00eda",
            "start": 1730.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "visitando los hospitales",
            "start": 1733.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y fue muy oportuna esta visita",
            "start": 1736.37,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "porque nos encontramos con",
            "start": 1740.039,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en este hospital que est\u00e1 en mal estado",
            "start": 1744.509,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "de todos los que hemos visitado 63",
            "start": 1748.309,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este de san buenaventura pues es el que",
            "start": 1754.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en peores condiciones porque",
            "start": 1758.63,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "lleva ya muchos a\u00f1os desde los a\u00f1os 70 y",
            "start": 1763.73,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 cayendo el techo y voy al",
            "start": 1768.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "grano porque como dice que mi pueblo lo",
            "start": 1773.84,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s despacha voy a decirles que vamos",
            "start": 1777.41,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "reparar reconstruir o construir de nuevo",
            "start": 1784.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este hospital en mi compromiso",
            "start": 1787.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar",
            "start": 1803.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "todos los hospitales no solo del",
            "start": 1807.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "programa y bienestar sino todo el",
            "start": 1810.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sistema de salud que como aqu\u00ed lo dijo",
            "start": 1813.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el director del seguro",
            "start": 1816.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal el servicio en general la",
            "start": 1818.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 1823.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nos dejaron",
            "start": 1826.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y muchos problemas es un sistema",
            "start": 1829.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dividido fraccionado",
            "start": 1832.57,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por un lado est\u00e1 la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1836.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del gobierno federal y que aunque",
            "start": 1838.97,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "parezca incre\u00edble",
            "start": 1842.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo siete hospitales",
            "start": 1844.559,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 1848.99,
            "duration": 10.769
        },
        {
            "text": "gobierno federal opera 79 hospitales",
            "start": 1853.08,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1n los centros de salud y",
            "start": 1859.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hospitales de los estados porque la",
            "start": 1863.07,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 1865.53,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "traslado transfiri\u00f3 todos los servicios",
            "start": 1866.95,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de salud a los estados",
            "start": 1871.029,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "centro de salud y hospitales manejados",
            "start": 1873.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por los gobiernos estatales",
            "start": 1877.01,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 el seguro con dos sistemas el",
            "start": 1879.22,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario y el bienestar y luego",
            "start": 1885.669,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el listo que",
            "start": 1890.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1893.929,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 1897.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 1901.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asista",
            "start": 1903.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "al grado que est\u00e1 peor",
            "start": 1905.57,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el sistema de salud que el sistema",
            "start": 1910.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1913.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "f\u00edjese en que nos hicieron creer que el",
            "start": 1915.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "problema era la educaci\u00f3n porque se",
            "start": 1918.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "politiz\u00f3",
            "start": 1921.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fue parte de la llamada reforma",
            "start": 1924.669,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "educativa de las reformas estructurales",
            "start": 1926.619,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces s\u00e9",
            "start": 1930.869,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "llevo a cabo toda una pol\u00e9mica un debate",
            "start": 1934.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de echar una culpa a las maestras a los",
            "start": 1938.259,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "maestros de la mala educaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1941.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se polariz\u00f3 s\u00e9",
            "start": 1945.61,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "dividieron las opiniones hubo hasta",
            "start": 1948.519,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n hasta muertes por la llamada",
            "start": 1952.619,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 1957.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero ya se resolvi\u00f3 porque fue sencillo",
            "start": 1960.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 1963.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1966.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque g\u00e9nero nada m\u00e1s discordia si",
            "start": 1970.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fuese una buena reforma educativa",
            "start": 1974.04,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "si hubiese",
            "start": 1976.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ha sido una buena reforma",
            "start": 1978.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues no hubiese habido problema pero",
            "start": 1982.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se lleva a cabo una reforma sin los",
            "start": 1985.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maestros o en contra de los maestros o",
            "start": 1987.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "despreciando a los maestros",
            "start": 1989.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajando a los maestros qui\u00e9n es el",
            "start": 1992.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que transmite el conocimiento en el aula",
            "start": 1995.63,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la maestra del maestro si s\u00e9",
            "start": 1997.73,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "va a ser una reforma educativa que tiene",
            "start": 2001.389,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que hacer con los maestros y con las",
            "start": 2004.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "maestras se tiene que hacer con padres",
            "start": 2007.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de familia maestras maestros y",
            "start": 2010.119,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autoridades todos juntos para mejorar la",
            "start": 2012.579,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza pero",
            "start": 2016.089,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 2020.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el sistema educativo ah\u00ed va",
            "start": 2022.16,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los maestros contrario a lo que",
            "start": 2025.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dijo son responsables como todos los",
            "start": 2029.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2033.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ese es un tesoro que tenemos en m\u00e9xico",
            "start": 2035.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para lograr el renacimiento del pa\u00eds",
            "start": 2037.72,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante la industria",
            "start": 2042.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "petrolera con los trabajadores",
            "start": 2045.62,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "petroleros estamos produciendo ya m\u00e1s",
            "start": 2050.0,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "gasolinas en m\u00e9xico cuando llegamos las",
            "start": 2054.059,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas de el pa\u00eds estaban casi",
            "start": 2058.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "convertidas en chatarra estaban",
            "start": 2062.309,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "produciendo al 32 por ciento de su",
            "start": 2066.26,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 2069.69,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n produciendo al 52 por ciento",
            "start": 2070.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de su capacidad",
            "start": 2074.329,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "solo porque con los trabajadores",
            "start": 2077.159,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en las seis refiner\u00edas hay talleres y se",
            "start": 2082.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando mantenimiento y se les",
            "start": 2086.909,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 presupuesto y estamos",
            "start": 2089.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "produciendo m\u00e1s gasolinas en el caso de",
            "start": 2091.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de petr\u00f3leo lo mismo saben",
            "start": 2094.8,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que nos enga\u00f1aron de que con la reforma",
            "start": 2098.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica iba a aumentar la producci\u00f3n",
            "start": 2101.99,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "que para estos tiempos y vamos a estar",
            "start": 2105.86,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "produciendo 3 millones de barriles",
            "start": 2111.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diarios y nos dejaron una producci\u00f3n de",
            "start": 2114.21,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "menos de un mill\u00f3n 700 mil barriles s\u00f3lo",
            "start": 2118.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se perdieron 200 mil",
            "start": 2123.33,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "barriles diarios y 14 a\u00f1os en picada as\u00ed",
            "start": 2126.63,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "ya logramos estabilizar para mi momento",
            "start": 2133.35,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ahorita espera de un momento que termin\u00f3",
            "start": 2137.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hoy termine este tiempo",
            "start": 2141.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya logramos",
            "start": 2147.569,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y estabilizar la producci\u00f3n ya no hay",
            "start": 2149.65,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ca\u00edda ya estamos produciendo",
            "start": 2153.19,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 700 mil barriles y para",
            "start": 2157.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "diciembre vamos a tener 50 mil barriles",
            "start": 2160.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "adicionales y como lo estamos haciendo",
            "start": 2162.69,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "con los trabajadores petroleros lo mismo",
            "start": 2166.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2169.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "estaban abandonadas las plantas se les",
            "start": 2172.7,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando mantenimiento estamos",
            "start": 2175.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "produciendo m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica con",
            "start": 2177.089,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "quien con los trabajadores electricistas",
            "start": 2179.339,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y con qui\u00e9n vamos a sacar adelante en la",
            "start": 2181.999,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con los maestros y con qui\u00e9n",
            "start": 2186.39,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante la salud con",
            "start": 2188.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ustedes los trabajadores de la salud",
            "start": 2190.859,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2198.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "venimos a visitarles a decirles va a",
            "start": 2200.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud le estoy",
            "start": 2203.39,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "dando atenci\u00f3n especial f\u00edjense hay",
            "start": 2207.289,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos problemas grandes graves",
            "start": 2210.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2213.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en coahuila es importante recordar",
            "start": 2215.02,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que cuando madero enfrent\u00f3 a porfirio",
            "start": 2220.31,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 2224.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual dijo madero el pueblo",
            "start": 2229.74,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 2234.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed estamos ahora",
            "start": 2237.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y hay que saciar esa hambre esa sed de",
            "start": 2240.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justicia y tenemos que salir adelante",
            "start": 2243.13,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "poco a poco pero tenemos que",
            "start": 2247.18,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "hacer c\u00f3mo se hace cuando se ve",
            "start": 2252.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enfrentar una enfermedad saber cu\u00e1l es",
            "start": 2256.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el mal que aqueja tener un buen",
            "start": 2259.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y",
            "start": 2262.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y enfrentar el problema nosotros ya",
            "start": 2264.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sabemos que el principal problema del",
            "start": 2269.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo estamos enfrentando es la",
            "start": 2272.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n vamos a acabar con la",
            "start": 2275.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2278.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y si les voy a decir",
            "start": 2280.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 2283.109,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "impunidad me canso ganso",
            "start": 2284.97,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a ustedes lo duda",
            "start": 2294.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no vamos a acabar con la corri\u00f3 y",
            "start": 2298.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ustedes me van a ayudar todo el pueblo",
            "start": 2301.989,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad a que le",
            "start": 2306.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vayan creciendo las u\u00f1as les vamos a dar",
            "start": 2311.65,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "manicure con una suela",
            "start": 2313.84,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2315.8,
            "duration": 14.94
        },
        {
            "text": "entonces por eso por qu\u00e9 no",
            "start": 2326.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "va a haber corrupci\u00f3n no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2330.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "arriba ya se los puedo decir les coment\u00e9",
            "start": 2333.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en una rueda de prensa los periodistas",
            "start": 2337.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ver si tengo pa\u00f1uelo y es blanco",
            "start": 2339.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya puedo sacar as\u00ed pa\u00f1uelito blanco ya",
            "start": 2341.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 2345.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque sac\u00f3 el pa\u00f1uelo del pa\u00f1uelo",
            "start": 2354.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque ahora los j\u00f3venes ya no usan ni",
            "start": 2356.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00f1uelos ni camiseta ni peine",
            "start": 2358.47,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros si todav\u00eda los de mi generaci\u00f3n",
            "start": 2362.609,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "bueno vamos a terminar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2367.069,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y vamos a liberar muchos fondos ya est\u00e1",
            "start": 2370.259,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sucediendo esto",
            "start": 2374.039,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "tenemos buena recaudaci\u00f3n finanzas",
            "start": 2376.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas no",
            "start": 2379.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hemos aumentado impuestos y vamos a",
            "start": 2381.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos en t\u00e9rminos",
            "start": 2384.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "reales no van a haber impuestos nuevos",
            "start": 2387.14,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no van a haber gasolinazos y no va a",
            "start": 2389.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incrementarse no va a aumentar la deuda",
            "start": 2393.43,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ese es un compromiso y como le",
            "start": 2395.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 2400.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cortando de tajo con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2402.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acabando con todos los privilegios no",
            "start": 2405.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se ahorra con la pol\u00edtica",
            "start": 2409.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de austeridad saben cu\u00e1nto se gast\u00f3 la",
            "start": 2413.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o",
            "start": 2415.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pasado tres mil millones de pesos cu\u00e1nto",
            "start": 2418.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "llevamos gastado nosotros",
            "start": 2421.82,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ni 500 cuando mucho vamos a gastar 600",
            "start": 2424.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "700 millones vamos a ahorrar 2 nada m\u00e1s",
            "start": 2428.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en la presidencia 2200 2.300 millones de",
            "start": 2431.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pesos porque porque ya se est\u00e1n bajando",
            "start": 2434.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los sueldos de los de arriba es que",
            "start": 2438.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abusaba",
            "start": 2440.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cobraban sueldos elevad\u00edsimos hasta de",
            "start": 2442.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales y eso ya no",
            "start": 2445.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "existe ya nadie puede ganar m\u00e1s que lo",
            "start": 2450.099,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que recibe el presidente y yo estoy",
            "start": 2452.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ganando 108 mil pesos me baje el sueldo",
            "start": 2456.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a menos de la mitad de lo que ganaba",
            "start": 2459.28,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "pe\u00f1anieto sin compensaciones",
            "start": 2462.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es eso",
            "start": 2468.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es que ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 2471.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para altos funcionarios p\u00fablicos que se",
            "start": 2474.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a",
            "start": 2476.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "costillas del erario ya no hay caja de",
            "start": 2478.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ahorros especial ya no hay",
            "start": 2481.53,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "como antes viajes privados",
            "start": 2485.17,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2491.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada nada que pasa nada",
            "start": 2492.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2496.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace de mayor a iv\u00e1n ahora los m\u00e9dicos",
            "start": 2498.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 2501.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y hay doctores",
            "start": 2508.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero esto es otra cosa ya estoy",
            "start": 2511.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "viendo que se desmay\u00f3 tambi\u00e9n eso no le",
            "start": 2514.51,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 nada bueno entonces ya estamos",
            "start": 2517.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ahorrando saben cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 2523.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2526.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial ocho mil",
            "start": 2528.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "elementos para cuidar al presidente ya",
            "start": 2531.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos esos elementos pasaron a la",
            "start": 2535.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa a la guardia",
            "start": 2538.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional para cuidar al pueblo al",
            "start": 2540.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida a la gente y el que",
            "start": 2543.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 2546.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 2548.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cuanto nos ahorramos con eso mucho ya no",
            "start": 2552.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay avi\u00f3n presidencial como vendo",
            "start": 2556.059,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como ustedes pues por carretera",
            "start": 2559.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pues pas\u00e9 por cuatro ci\u00e9negas lamas que",
            "start": 2564.02,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "no pude hacer un acto porque si no no",
            "start": 2566.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "\u00e9ste cumpl\u00edamos con el programa y",
            "start": 2571.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estuvimos en matamoros ahora con ustedes",
            "start": 2575.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esa buena aventura vamos de aqu\u00ed por",
            "start": 2577.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "carretera a dormir a monterrey porque",
            "start": 2582.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana viajamos en avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 2585.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "antigua y hacemos dos actos en chihuahua",
            "start": 2588.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a estar durmiendo ma\u00f1ana en la",
            "start": 2594.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "noche incre\u00edble y el domingo tambi\u00e9n",
            "start": 2596.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "visitando hospitales en chihuahua a ras",
            "start": 2599.37,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de tierra porque si vengo",
            "start": 2602.04,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n en helic\u00f3ptero",
            "start": 2605.72,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "buenaventura cuando me voy a dar cuenta",
            "start": 2610.069,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 pasando nunca me voy a",
            "start": 2613.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos",
            "start": 2615.66,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que me va a pasar nada si estoy",
            "start": 2620.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acostumbrado estoy aflojado en",
            "start": 2623.97,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda",
            "start": 2625.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2628.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por eso ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n",
            "start": 2632.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2635.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2637.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y vamos a recibir",
            "start": 2639.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un recurso importante porque no s\u00f3lo se",
            "start": 2641.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "va a vender el avi\u00f3n presidencial sino",
            "start": 2645.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "72 aviones y helic\u00f3pteros del gobierno",
            "start": 2647.99,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2653.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nadie ya se va a trasladar en avi\u00f3n en",
            "start": 2655.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero privado ya eso se termin\u00f3 y",
            "start": 2659.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ese dinero es para beneficio del pueblo",
            "start": 2663.359,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ya se cre\u00f3 tambi\u00e9n el instituto que se",
            "start": 2667.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 2669.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 2672.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2675.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la y platic\u00f3 sobre esto",
            "start": 2679.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ustedes lo entiende porque de",
            "start": 2682.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde saco yo estas ideas del pueblo",
            "start": 2684.52,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tienen son mis asesores la gente",
            "start": 2688.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la gente me dice por ejemplo un migrante",
            "start": 2694.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn en la campa\u00f1a digo iniciado",
            "start": 2697.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 al",
            "start": 2700.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estado de la iglesia porque a dios lo",
            "start": 2703.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del",
            "start": 2705.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar as\u00ed ahora hay que separar al poder",
            "start": 2707.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el",
            "start": 2711.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno represente a todo el pueblo que",
            "start": 2713.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el gobierno no est\u00e9 nada m\u00e1s al servicio",
            "start": 2716.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de un grupo de una minor\u00eda que",
            "start": 2718.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "represente a todos los mexicanos es un",
            "start": 2720.55,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "buen consejo otro consejo este que me",
            "start": 2723.76,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "dieron hoy a qu\u00e9 pasa si decomisan que",
            "start": 2728.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sale en la televisi\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 2733.57,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2736.99,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "confiscan a la delincuencia ranchos y",
            "start": 2738.549,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "barcos y aviones y residencias y d\u00f3lares",
            "start": 2742.849,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y alhajas y a d\u00f3nde va todo eso porque",
            "start": 2746.569,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "no forma un equipo que se d\u00e9 cuenta c\u00f3mo",
            "start": 2750.5,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "se recuperan esos bienes y devuelve a",
            "start": 2757.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hacerlos al pueblo pues por eso se cre\u00f3",
            "start": 2760.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "e institutos para devolverle al pueblo",
            "start": 2763.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lo robado y se est\u00e1n subastando",
            "start": 2765.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mansiones y por eso tenemos recursos",
            "start": 2768.37,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo otro consejo",
            "start": 2772.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que me dio no saben que le dice la gente",
            "start": 2777.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este si ganamos no nos vaya a mandar el",
            "start": 2780.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2784.7,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del gobierno porque se lo clava",
            "start": 2787.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mejor busque una forma de mandarlo de",
            "start": 2793.63,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "manera directa y as\u00ed estamos haciendo ya",
            "start": 2799.329,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo el apoyo adulto mayor personas con",
            "start": 2804.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "discapacidad las becas el apoyo al campo",
            "start": 2807.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todo con tarjeta de manera directa nada",
            "start": 2810.099,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2813.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "campesina independiente dame mi el",
            "start": 2815.589,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dinero y yo lo voy a repartir a la gente",
            "start": 2817.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no primo hermano as\u00ed no porque as\u00ed no",
            "start": 2819.579,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "llega o llega con noche o con piquete de",
            "start": 2822.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ojos tiene que ser de manera directa",
            "start": 2825.91,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "bueno todos estos consejos son del",
            "start": 2829.059,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "pueblo y por eso tenemos que juntos",
            "start": 2833.529,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "llevar a cabo los cambios vamos a que se",
            "start": 2839.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "termine la corrupci\u00f3n vamos a que no",
            "start": 2844.089,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "haya lujos en el gobierno",
            "start": 2847.15,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y ahorrar para que de esa forma podamos",
            "start": 2850.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atender las necesidades de la gente y",
            "start": 2855.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda hay que priorizar qu\u00e9",
            "start": 2857.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "significa eso significa que hay que ver",
            "start": 2860.59,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los problemas m\u00e1s graves y",
            "start": 2865.92,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que requieren de atenci\u00f3n inmediata lo",
            "start": 2871.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que hacen ustedes aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 2874.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "llega a un paciente",
            "start": 2876.27,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y hay un \u00e1rea para ver cu\u00e1nta gravedad",
            "start": 2881.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiene el paciente y ah\u00ed deciden qu\u00e9",
            "start": 2884.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hacen hay canaliza entonces es lo mismo",
            "start": 2887.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el problema de la",
            "start": 2891.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es",
            "start": 2894.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda yo muy grave pero f\u00e1cil de",
            "start": 2898.33,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "resolver porque depende de el proceder",
            "start": 2903.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del presidente si el presidente es",
            "start": 2908.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 2910.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los trabajos todos si el presidente es",
            "start": 2912.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "honesto tiene que haber abajo y arriba",
            "start": 2915.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 2919.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces eso no me preocupa tenemos dos",
            "start": 2921.15,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "problemas que merecen atenci\u00f3n",
            "start": 2924.599,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "uno es el problema de la inseguridad de",
            "start": 2928.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la violencia s estoy dedicando mucho",
            "start": 2931.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiempo todos los d\u00edas de 6 a 7 de la",
            "start": 2935.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tengo reuni\u00f3n con el gabinete de",
            "start": 2937.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad me re\u00fano con el secretario la",
            "start": 2940.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "defensa con sectario de marina con la",
            "start": 2942.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion con el sector",
            "start": 2944.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica yo lo recibo en",
            "start": 2946.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte el informe diario de todo lo",
            "start": 2948.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sucedido en el pa\u00eds homicidios robos de",
            "start": 2952.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos robos a casa-habitaci\u00f3n",
            "start": 2955.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secuestros todo todo lo que est\u00e1",
            "start": 2958.03,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sucediendo de lunes a viernes de 6 a 7",
            "start": 2960.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana entonces estamos trabajando",
            "start": 2963.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de manera coordinada porque le estoy",
            "start": 2967.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "dedicando tanto tiempo porque lo amerita",
            "start": 2970.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este asunto y le estoy dedicando tambi\u00e9n",
            "start": 2972.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2976.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el tema de la salud porque tambi\u00e9n lo",
            "start": 2977.86,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "amerita",
            "start": 2980.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo de que est\u00e1 peor el sistema",
            "start": 2982.289,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de salud que el sistema educativo porque",
            "start": 2985.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si un maestro no da clase que debe de",
            "start": 2989.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplir y que ya se deben de acabar las",
            "start": 2992.4,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "semanas de martes a jueves y hay que dar",
            "start": 2995.039,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "clases de lunes a viernes y yo espero",
            "start": 2999.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que los maestros sigan respondiendo y",
            "start": 3003.829,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3006.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "act\u00faen de esa forma pero si no llega un",
            "start": 3007.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "maestro si hay ausentismo pues el ni\u00f1o",
            "start": 3009.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es atendido en la ni\u00f1a por otro maestro",
            "start": 3012.66,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "suplen al maestro o se va a la casa y",
            "start": 3016.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo atiende la mam\u00e1 la abuelita y no",
            "start": 3021.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasa a mayores pero si viene un",
            "start": 3023.56,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "infartante de este hospital",
            "start": 3026.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y no hay la medicina para prepararlo a",
            "start": 3030.71,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que llegue a monclova pues se mueve as\u00ed",
            "start": 3033.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s entonces porque no vamos a",
            "start": 3038.119,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "tener en este hospital el equipo el",
            "start": 3041.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "especialista en la medicina para salvar",
            "start": 3044.95,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la vida entonces esto es por lo que",
            "start": 3048.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos recorriendo los hospitales y",
            "start": 3052.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vengo a decirles vamos a que no falten",
            "start": 3055.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las medicinas primero segundo que nos",
            "start": 3059.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falten enfermeras m\u00e9dicos tenemos un",
            "start": 3062.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "problema grave porque",
            "start": 3065.0,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e9dicos ni especialistas",
            "start": 3068.539,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "suficientes en el pa\u00eds esto no se sabe",
            "start": 3071.509,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "pero fue tambi\u00e9n una",
            "start": 3077.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 3080.81,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "nefasta de este periodo neoliberal como",
            "start": 3082.76,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 3089.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estudiar en la universidad en las",
            "start": 3091.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina en las facultades",
            "start": 3093.65,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 3095.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con el pretexto de que no pasaban el",
            "start": 3097.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n cuando lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3099.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es de que no hab\u00eda presupuesto y no",
            "start": 3102.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hab\u00eda espacio y por eso lo rechazaban no",
            "start": 3105.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque no pasar\u00e1n el examen al yo pues",
            "start": 3108.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ahora resulta que no hay m\u00e9dicos ni hay",
            "start": 3110.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "especialistas suficientes",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la semana pasada el pasado fin de semana",
            "start": 3119.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tuvimos en yucat\u00e1n 4 hospitales de estos",
            "start": 3121.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en tres sin pediatra",
            "start": 3125.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de los cuatro s\u00f3lo hay uno",
            "start": 3129.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "venimos de",
            "start": 3133.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y matamoros tampoco hay pediatra aqu\u00ed lo",
            "start": 3135.36,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "mismo faltan especialistas",
            "start": 3140.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la doctora griselda me plantea de que se",
            "start": 3145.339,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "necesitan mil especialistas y hay 600",
            "start": 3150.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y se tienen las vacantes",
            "start": 3154.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero no se encuentra y hay una",
            "start": 3158.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "competencia para ver qui\u00e9n se queda con",
            "start": 3162.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los especialistas si el sistema de salud",
            "start": 3165.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del estado de los estados o el seguro",
            "start": 3168.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 3171.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y esto lo tenemos que resolver que no",
            "start": 3175.269,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "falten los especialistas y tenemos que",
            "start": 3177.099,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estimular a los especialistas ya los",
            "start": 3180.699,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ya los que trabajen en",
            "start": 3184.749,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "hospitales rurales estos hospitales en",
            "start": 3187.059,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "bienestar que si se requiere un pediatra",
            "start": 3193.39,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que gane m\u00e1s el pediatra que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3198.489,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en sambo en buenaventura que el que est\u00e9",
            "start": 3201.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en monclova o que el que est\u00e1 en",
            "start": 3204.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saltillo que gane m\u00e1s al que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3206.679,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vamos a resolver esto pag\u00e1ndole m\u00e1s a",
            "start": 3210.159,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 3214.029,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que trabajen en",
            "start": 3216.299,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3219.579,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas en las",
            "start": 3221.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3224.329,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces medicinas que no falten que nos",
            "start": 3228.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "falten los m\u00e9dicos los especialistas la",
            "start": 3233.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infraestructura estos que est\u00e1n ustedes",
            "start": 3235.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ahora padeciendo y punto 4 del plan",
            "start": 3238.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regularizar a los trabajadores de la",
            "start": 3242.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salud estoy haciendo el compromiso de",
            "start": 3244.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que van a ser basificados todos los",
            "start": 3247.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud nos va a",
            "start": 3249.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "llevar alg\u00fan tiempo porque son m\u00e1s de 80",
            "start": 3253.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mil trabajadores pero queda mi",
            "start": 3256.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compromiso vamos a empezar ya con seis",
            "start": 3259.59,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mil tomando en cuenta antig\u00fcedad no vale",
            "start": 3262.77,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ya la influencia no valen los",
            "start": 3267.54,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "recomendados eso se va al",
            "start": 3271.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los que tengan m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 3277.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajando como eventuales por",
            "start": 3280.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "honorarios por contrato ellos van a ser",
            "start": 3283.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "atendidos primero entonces vamos a ir",
            "start": 3287.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regularizando la situaci\u00f3n de todos los",
            "start": 3291.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trabajadores y en el sexenio",
            "start": 3293.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos que dejar basificados a todos",
            "start": 3295.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los trabajadores del sector salud en los",
            "start": 3298.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuatro programas cuatro acciones y aqu\u00ed",
            "start": 3301.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los responsables adem\u00e1s del doctor",
            "start": 3305.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jorge alcocer que es el secretario de",
            "start": 3308.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud de el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 3310.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed conmigo doctor y alcocer para",
            "start": 3313.73,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y para los que saben",
            "start": 3317.33,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "de medicina enfermeras y ciudadanos en",
            "start": 3321.91,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "general el doctor kosher es un",
            "start": 3326.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "investigador del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 3328.869,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia en 2015 es el",
            "start": 3332.25,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "secretario de salud de nuestro gobierno",
            "start": 3338.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero es de lo mejor",
            "start": 3340.839,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "que hay a nivel nacional",
            "start": 3344.109,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "saben que hubo un tiempo en que pon\u00edan",
            "start": 3349.89,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de secretario de salud abogados",
            "start": 3353.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no se va a hacer y ya se",
            "start": 3359.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n el instituto de salud para",
            "start": 3364.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el bienestar que est\u00e1 a cargo de juan",
            "start": 3367.14,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ferrer que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3371.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar el presupuesto de salud",
            "start": 3379.079,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "40 mil millones de pesos",
            "start": 3381.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que se mejore el sistema de salud",
            "start": 3387.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica me acompa\u00f1a tambi\u00e9n bueno ya lo",
            "start": 3392.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escucharon zo\u00e9 robledo que es el",
            "start": 3395.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretario del seguro social que le",
            "start": 3398.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tengo toda la confianza",
            "start": 3400.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n el director del isstey",
            "start": 3409.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3414.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 3417.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n los cuatro responsables de",
            "start": 3422.87,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "cumplir con los cuatro programas para",
            "start": 3427.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 3431.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doctor alejandro calder\u00f3n a lippi a ver",
            "start": 3433.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "si te pones de pie para",
            "start": 3437.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n para que no falten los",
            "start": 3441.68,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "medicamentos a ver de nuevo cuando falte",
            "start": 3444.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las claves famosas ya ven no para la",
            "start": 3450.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural 120 claves para el",
            "start": 3454.31,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hospital 300 claves para el sistema",
            "start": 3457.91,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen ordinario 600 para cl\u00ednica de",
            "start": 3462.23,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "tercer nivel de especialidades 1200 pues",
            "start": 3467.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso se va a acabar ya no quiero ni",
            "start": 3471.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siquiera escuchar m\u00e1s lo del cuadro",
            "start": 3473.09,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico se tienen que tener todas las",
            "start": 3476.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medicinas no puede haber enfermo de",
            "start": 3479.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "primera de segunda de tercera de cuarta",
            "start": 3482.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todas las medicinas y alejandro es el",
            "start": 3488.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "responsable y no creen que est\u00e1 muy",
            "start": 3493.56,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3495.54,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es que volvemos a lo mismo hab\u00eda mucha",
            "start": 3497.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el a\u00f1o pasado se compraron",
            "start": 3500.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos",
            "start": 3503.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en medicinas y materiales de curaci\u00f3n y",
            "start": 3506.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de esos 90.000 millones 3 empresas 3",
            "start": 3510.32,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "vendieron al gobierno casi 70 mil",
            "start": 3514.78,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "millones tres empresas",
            "start": 3518.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno se acab\u00f3 ya eso adem\u00e1s este",
            "start": 3523.16,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "estaban mal acostumbrados no",
            "start": 3527.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hacer negocios y ganar una utilidad",
            "start": 3532.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "razonable porque todos los negocios",
            "start": 3535.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tienen que haber una utilidad no estar",
            "start": 3537.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s con una caja para la diabetes de",
            "start": 3539.829,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "pastillas para la diabetes que cuesta 10",
            "start": 3544.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "15 pesos en laboratorio 100 150 pesos",
            "start": 3547.72,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y este como los guachis coleros",
            "start": 3552.88,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "quisieron jugar a la vez a las vencidas",
            "start": 3557.13,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bloqueando saboteando no van a tener",
            "start": 3560.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "medicinas para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer as\u00ed y",
            "start": 3563.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no vamos a tener me canso ganso sabes",
            "start": 3566.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que saben que hicimos",
            "start": 3570.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compramos la medicina en francia",
            "start": 3573.13,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y se trajeron los medicamentos y si",
            "start": 3576.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siguen as\u00ed vamos a seguir comprando en",
            "start": 3580.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "el extranjero las medicinas la salud es",
            "start": 3583.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3586.54,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "nada de sabotaje",
            "start": 3589.57,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3593.71,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar de que nos alcance el",
            "start": 3595.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presupuesto y si hace falta m\u00e1s van a",
            "start": 3599.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "haber recursos adicionales pero estoy",
            "start": 3602.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguro que si se administra bien ese",
            "start": 3604.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dinero va a alcanzar rinde el",
            "start": 3607.13,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "presupuesto cuando no hay corrupci\u00f3n y",
            "start": 3610.49,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "cuando hay eficiencia se nombre al",
            "start": 3613.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "doctor alejandro calder\u00f3n a lippi \u00e9l",
            "start": 3617.509,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tiene que estar recorriendo los",
            "start": 3619.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3623.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "viendo como usted el abasto que falta",
            "start": 3625.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estar previendo todo eso nada de estar",
            "start": 3629.26,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la oficina recibiendo reportes",
            "start": 3632.89,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "informes nada visitar los hospitales",
            "start": 3638.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3642.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "recorrer todo el pa\u00eds",
            "start": 3644.58,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "por eso los escogimos",
            "start": 3647.67,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes para que aguanten aunque hay",
            "start": 3651.089,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adultos que aguantan m\u00e1s pero",
            "start": 3656.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3659.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren eso de la vejez y de la juventud",
            "start": 3665.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso es un estado de \u00e1nimo",
            "start": 3668.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ese estado de \u00e1nimo que es un asunto",
            "start": 3672.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico f\u00edsico no no es un estado de",
            "start": 3676.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo o sea depende de c\u00f3mo se sienta",
            "start": 3679.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "abund\u00f3 no",
            "start": 3682.62,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s joven y ya no tienes ganas sin",
            "start": 3684.47,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "ganas no se hace nada en la vida para",
            "start": 3692.359,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "todos necesito tener ganas",
            "start": 3695.869,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3697.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces alejandro calder\u00f3n para que nos",
            "start": 3701.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "falten las medicinas para que nos falten",
            "start": 3705.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos alejandro schwartz p\u00e9rez que",
            "start": 3707.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro web",
            "start": 3709.94,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mire",
            "start": 3711.529,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya vamos a abrir escuelas de medicinas",
            "start": 3718.39,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "en distintas partes del pa\u00eds s\u00f3lo en la",
            "start": 3723.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico haber una escuela de",
            "start": 3726.099,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "medicina para",
            "start": 3727.69,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cinco mil alumnos vamos a formar m\u00e9dicos",
            "start": 3730.97,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y vamos a formar enfermeras en todo este",
            "start": 3735.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiempo ya se est\u00e1n elaborando los planes",
            "start": 3739.07,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de estudio entonces vamos a atender",
            "start": 3741.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este asunto que nos falta en los m\u00e9dicos",
            "start": 3746.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo tercero ya hablamos mejorar la",
            "start": 3749.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "infraestructura es el arquitecto carlos",
            "start": 3751.859,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3754.17,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3755.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3756.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el encargado junto con los",
            "start": 3762.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "directivos del seguro de resolver lo m\u00e1s",
            "start": 3766.24,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pronto posible lo del hospital porque",
            "start": 3769.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "voy a regresar",
            "start": 3772.329,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "a san buenaventura este voy a regresar",
            "start": 3774.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero va a depender de ellos o sea yo",
            "start": 3778.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiero regresar pronto puedo quiero",
            "start": 3781.8,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "regresar en seis meses le parece bien",
            "start": 3784.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo les lleva",
            "start": 3789.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3791.93,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "12 meses bueno pues",
            "start": 3795.97,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bueno m\u00ednimo 12 meses si no m\u00e1ximo",
            "start": 3799.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo 12 meses que est\u00e9 en el hospital",
            "start": 3804.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "voy a regresar si puedo vengo antes pero",
            "start": 3807.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya quedamos para lo del hospital es un",
            "start": 3811.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso y el doctor v\u00edctor manuel el",
            "start": 3813.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amor y se va a hacer cargo de la",
            "start": 3815.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n",
            "start": 3817.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "decirles que vamos bien vamos avanzando",
            "start": 3825.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que les comento adicionalmente que ya se",
            "start": 3828.619,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando las pensiones a los",
            "start": 3833.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "adultos mayores si faltan algunos",
            "start": 3835.65,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "es cosa de que vayan con los servidores",
            "start": 3839.579,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n y se apunten este es un",
            "start": 3843.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "programa universal",
            "start": 3847.68,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "todos los mayores de 68 a\u00f1os tienen dos",
            "start": 3850.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos bimestrales",
            "start": 3854.019,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cuando digo todos es porque tambi\u00e9n",
            "start": 3859.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incluye a pensionados y jubilados de",
            "start": 3862.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lista y del seguro",
            "start": 3865.47,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "antes no se tomaba en cuenta a jubilados",
            "start": 3867.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y pensionados del seguro y eran mil 160",
            "start": 3870.569,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pesos ahora son 2 mil 550 pesos ya",
            "start": 3874.559,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n entregando las",
            "start": 3878.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3880.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "discapacidad y un mill\u00f3n de pensiones",
            "start": 3882.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad pobres",
            "start": 3887.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya se empezaron a entregar tambi\u00e9n las",
            "start": 3890.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "becas en total son 10 millones de becas",
            "start": 3892.859,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "para estudiantes de familias de escasos",
            "start": 3896.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos y en el caso de la",
            "start": 3899.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preparatoria es universal es para todos",
            "start": 3901.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 3905.01,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 3907.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "existe tambi\u00e9n el programa de j\u00f3venes",
            "start": 3912.079,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro los j\u00f3venes que",
            "start": 3914.479,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n estudiando y que no tengan",
            "start": 3917.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajo se les est\u00e1 contratando como",
            "start": 3919.91,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "aprendices y se les pagan 3600 pesos",
            "start": 3924.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando ya",
            "start": 3930.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos j\u00f3venes en el pa\u00eds 900.000",
            "start": 3933.079,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vamos a llegar pronto a un",
            "start": 3936.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y todos se est\u00e1n formando",
            "start": 3938.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "capacitando se est\u00e1n ganando 3600 pesos",
            "start": 3941.569,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9",
            "start": 3944.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3947.81,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se vean",
            "start": 3949.819,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "obligados o que no caigan en la",
            "start": 3951.829,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de irse con la delincuencia",
            "start": 3954.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que podamos atender a los j\u00f3venes",
            "start": 3958.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "talarlos y abrazarlos para que no los",
            "start": 3961.23,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "enganchen y se vayan a la delincuencia",
            "start": 3965.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se va a dejar solos a los",
            "start": 3969.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nunca m\u00e1s se les va a dar la",
            "start": 3972.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes se les va a dar",
            "start": 3975.54,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de estudio y de trabajo a los",
            "start": 3978.23,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo mismo lo mismo para el campo",
            "start": 3982.349,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar a los productores no va a",
            "start": 3988.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "faltar lo que era el procampo ahora es",
            "start": 3991.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n por el bienestar van a estar",
            "start": 3994.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegando los apoyos para ejidatarios",
            "start": 3996.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios para productores",
            "start": 3999.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n est\u00e1 funcionando el programa",
            "start": 4002.359,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de precios de garant\u00eda para los",
            "start": 4005.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "productos del campo ya son cinco mil 600",
            "start": 4007.73,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pesos por tonelada de ma\u00edz",
            "start": 4012.5,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "14 mil 14.000",
            "start": 4016.33,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "500 pesos para toneladas de frijol",
            "start": 4020.79,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "en el caso del trigo harinero 5 mil 790",
            "start": 4027.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pesos es el precio de garant\u00eda para el",
            "start": 4031.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "arroz 6 mil 120 y para la leche 8 pesos",
            "start": 4033.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "20 centavos el litro para apoyar a los",
            "start": 4038.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "productores tambi\u00e9n vamos a mejorar",
            "start": 4041.96,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "las instalaciones educativas miren me",
            "start": 4047.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevo muy bien con el gobernador de",
            "start": 4051.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 4055.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 4056.22,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4058.08,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "me llevo muy bien con el gobernador de",
            "start": 4068.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "coahuila miguel \u00e1ngel riquelme",
            "start": 4071.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya saben que yo soy respetuoso y saben",
            "start": 4077.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ustedes que en la democracia",
            "start": 4081.23,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "me tiene que disentir es decir no",
            "start": 4086.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "podemos pensar todos iguales",
            "start": 4090.13,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y tiene que haber pluralidad y libertad",
            "start": 4093.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es la dictadura nadie en habla nadie",
            "start": 4097.589,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "protesta es pensamiento \u00fanico la",
            "start": 4100.47,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "democracia es debate es pluralidad desde",
            "start": 4103.74,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "luego respetando los y entendiendo que",
            "start": 4110.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s conviene al inter\u00e9s",
            "start": 4113.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le conviene al",
            "start": 4115.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueblo yo les pregunto a ustedes",
            "start": 4118.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conviene de que nos peleemos las",
            "start": 4120.27,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4123.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "podemos ser de partidos distintos pero",
            "start": 4126.31,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la patria es primero",
            "start": 4130.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todos juntos ya cuando vienen las",
            "start": 4140.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elecciones que van a agarrar su partido",
            "start": 4143.429,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed s\u00ed vamos a pelear",
            "start": 4145.199,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y eso sin violencia",
            "start": 4148.009,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "y no a la violencia siempre la v\u00eda",
            "start": 4151.569,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 4155.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "saben que estamos logrando algo",
            "start": 4157.13,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "extraordinario han habido tres grandes",
            "start": 4159.699,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia del pa\u00eds",
            "start": 4162.889,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 4164.6,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero se hicieron por las",
            "start": 4166.699,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "circunstancias con las armas de manera",
            "start": 4169.609,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "violenta nosotros estamos llevando a",
            "start": 4173.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4176.719,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico sin violencia de",
            "start": 4179.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 4182.449,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "somos dichosos",
            "start": 4184.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr transformaciones igual",
            "start": 4188.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de profundas como las que se llevaron a",
            "start": 4192.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabo con la independencia con la reforma",
            "start": 4196.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n y de manera pac\u00edfica",
            "start": 4197.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto es realmente una bendici\u00f3n es",
            "start": 4201.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "extraordinario y en una marcha saben",
            "start": 4205.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuantos protestaron de manera violenta",
            "start": 4208.4,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "100 50 encapuchados dicen son",
            "start": 4211.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "anarquistas dijo y en la ma\u00f1ana no eso",
            "start": 4216.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no son anarquistas porque los",
            "start": 4219.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "anarquistas eran muy responsables y",
            "start": 4222.4,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ideas los flores mag\u00f3n todos los",
            "start": 4226.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que lucharon por la libertad los que",
            "start": 4229.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fueron precursores del movimiento",
            "start": 4234.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "revolucionario estos es una especie de",
            "start": 4236.35,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vandalismo conservador no son de",
            "start": 4240.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "izquierda como va a ser anarquista",
            "start": 4244.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "alguien que destruye una librer\u00eda",
            "start": 4247.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4250.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eso este no tiene nada que ver con los",
            "start": 4251.98,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "movimientos sociales hasta perjudican en",
            "start": 4257.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este caso a las madres a los padres de",
            "start": 4262.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa que con mucha",
            "start": 4265.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n est\u00e1n pidiendo que aparezcan sus",
            "start": 4269.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hijos y entonces estos echan a perder",
            "start": 4271.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este movimiento o manchan ese movimiento",
            "start": 4274.95,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "limpio puro que es de madres de padres",
            "start": 4278.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que quieren saber d\u00f3nde quedaron sus 43",
            "start": 4282.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hijos pero estos llegan y enrarecen el",
            "start": 4286.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ambiente por eso tenemos que unirnos",
            "start": 4290.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todos trabajar unidos yo les pregunto",
            "start": 4294.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "vamos a seguir peleando",
            "start": 4298.45,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar juntos",
            "start": 4302.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que van a",
            "start": 4304.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ayudarme a empujar el elefante",
            "start": 4307.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4309.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "eso es todo yo les aplaudo a ustedes",
            "start": 4312.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "\u00e9l dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 4318.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4319.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 4322.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 4326.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y con el pueblo",
            "start": 4328.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda me llevo bien con el govern",
            "start": 4333.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y ahora en el camino ya llegamos a un",
            "start": 4336.81,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4338.969,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice que con los presidentes",
            "start": 4339.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipales de coahuila va michelini cha",
            "start": 4342.21,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es un programa",
            "start": 4345.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yo le propuse vamos michelini cha",
            "start": 4347.29,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nosotros ponemos la mitad y el estado a",
            "start": 4351.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la otra mitad y vamos a entregarle el",
            "start": 4355.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presupuesto para la rehabilitaci\u00f3n a los",
            "start": 4358.14,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "padres de familias de todas las escuelas",
            "start": 4362.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de coahuila",
            "start": 4365.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y sabes que acept\u00f3 ayudar al nuevo",
            "start": 4370.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ganador",
            "start": 4373.619,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4374.22,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4381.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les explico el programa como este hay",
            "start": 4383.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como cuatro mil cinco mil escuelas en",
            "start": 4387.02,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "huawei que se va a hacer",
            "start": 4391.64,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "en vez de que las secretar\u00edas de",
            "start": 4395.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaciones y obras p\u00fablicas del",
            "start": 4398.409,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobierno federal o la secretaria de",
            "start": 4400.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n maneja el presupuesto o la",
            "start": 4401.949,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria de obras del estado o el",
            "start": 4404.949,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "municipio desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 4407.949,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n va a salir un check",
            "start": 4410.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a la sociedad de padres de familia de la",
            "start": 4413.69,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "escuela de la comunidad",
            "start": 4416.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del municipio",
            "start": 4421.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la asamblea de padres de familia elige",
            "start": 4423.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al comit\u00e9 el programa se llama la",
            "start": 4426.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuela nuestra y le va a llegar a\u00f1o con",
            "start": 4429.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1o su presupuesto y en las asambleas de",
            "start": 4433.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "padres de familia deciden qu\u00e9 van a",
            "start": 4437.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer con ese presupuesto para que haya",
            "start": 4439.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aulas para rehabilitar las escuelas para",
            "start": 4441.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que haya mobiliario para que haya agua",
            "start": 4446.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para que si hay mucho calor puedan",
            "start": 4449.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comprar aires acondicionados lo que",
            "start": 4451.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quiera la asamblea hace su programa y",
            "start": 4454.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "maneja su dinero cu\u00e1nto les va a tocar",
            "start": 4457.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se va a repartir con dos criterios",
            "start": 4459.96,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "primero se les va a dar m\u00e1s a los",
            "start": 4463.36,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que viven en comunidades m\u00e1s apartadas y",
            "start": 4468.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los pobres porque hay que atender a",
            "start": 4472.05,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "todos hay que escuchar a todos hay que",
            "start": 4474.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 4476.039,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pero hay que darle preferencia a la",
            "start": 4478.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gente humilde por el bien de todos",
            "start": 4480.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "primero los pobres no olviden eso",
            "start": 4482.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ese es un criterio y el otro criterio",
            "start": 4487.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos por qu\u00e9",
            "start": 4489.05,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "hay escuelas multigrados en comunidades",
            "start": 4494.09,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "en rancher\u00edas muy peque\u00f1as que tienen 50",
            "start": 4499.7,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "alumnos o 100 alumnos pero",
            "start": 4504.26,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "dos maestros que dan los seis grados uno",
            "start": 4508.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "da de 1\u00ba a 3\u00ba y otro de 3\u00ba a 6\u00ba entonces",
            "start": 4512.75,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es un apoyo que se le ve entregar si",
            "start": 4516.86,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es una escuela de organizaci\u00f3n completa",
            "start": 4521.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donde tienen los seis maestros para los",
            "start": 4525.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seis grados es otro apoyo tiene que",
            "start": 4528.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00e1rsele m\u00e1s porque son m\u00e1s alumnos para",
            "start": 4531.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que tengan el presupuesto suficiente me",
            "start": 4534.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto que aqu\u00ed en coahuila ya",
            "start": 4539.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se haya aceptado este programa ya",
            "start": 4542.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contamos en el caso de la federaci\u00f3n con",
            "start": 4545.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "11 mil millones de pesos para este",
            "start": 4548.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programa y los gobiernos de los estados",
            "start": 4550.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque es voluntario si van a participar",
            "start": 4554.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "van a aportar otros 11 mil millones 22",
            "start": 4558.02,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mil millones para 103 mil escuelas",
            "start": 4562.43,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "primera etapa porque son 160 mil vamos a",
            "start": 4566.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empezar con 103 mil",
            "start": 4570.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ampliamos a 160 mil va a crearse este",
            "start": 4573.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuevo sistema para entregar los recursos",
            "start": 4578.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de manera directa a los padres de",
            "start": 4581.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "familia no va a haber ning\u00fan problema",
            "start": 4584.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque los padres van a querer que las",
            "start": 4587.02,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "escuelas donde estudian sus hijos est\u00e9n",
            "start": 4590.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en buen estado y van a cuidar el recurso",
            "start": 4592.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y muchos hasta van a aportar y va a",
            "start": 4596.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rendir m\u00e1s el dinero van a estar mejor",
            "start": 4599.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las escuelas este es un plan que vamos a",
            "start": 4602.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aplicar aqu\u00ed en coahuila le agradezco",
            "start": 4605.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mucho al gobernador por su apoyo por sus",
            "start": 4607.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "atenciones",
            "start": 4612.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un aplauso para el gobernador de kelme",
            "start": 4615.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para todas las autoridades",
            "start": 4621.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "alcaldes a presidentes municipales",
            "start": 4626.27,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "legisladores diputados locales",
            "start": 4629.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la senadora que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4633.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que me da much\u00edsimo gusto que va galas",
            "start": 4636.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "les cuento as\u00ed r\u00e1pido porque ya me tengo",
            "start": 4643.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que ir les dec\u00eda vamos hasta monterrey",
            "start": 4646.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n me apoyo mucho cuando",
            "start": 4648.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "empez\u00e1bamos el pap\u00e1 de eba",
            "start": 4652.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gustavo galas",
            "start": 4658.55,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4660.56,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "me apoyo mucho porque fue dif\u00edcil no es",
            "start": 4662.349,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "fuera f\u00e1cil ahora ya es otro asunto pero",
            "start": 4666.669,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "fue a pulso cost\u00f3 mucho trabajo",
            "start": 4670.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como somos",
            "start": 4674.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "un poco tercos",
            "start": 4677.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "perseverantes no dejamos de luchar",
            "start": 4680.8,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "cuando empezamos a vivir en el 2006 nos",
            "start": 4684.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "robaron esa es la verdad la presidencia",
            "start": 4688.73,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4691.4,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3",
            "start": 4695.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gustavo galas mi hermano que en paz",
            "start": 4697.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "descanse me ayud\u00f3 mucho porque",
            "start": 4700.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pagaba los camiones para que la gente",
            "start": 4706.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pudiera ir a ayudarnos all\u00e1 al z\u00f3calo a",
            "start": 4710.349,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "protestar y \u00e9ste ya despu\u00e9s me reclam\u00f3",
            "start": 4713.44,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "porque le cayeron con unas auditor\u00edas a",
            "start": 4718.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "la empresa pero este no voy a olvidar",
            "start": 4722.289,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso nunca pero no fue en vano todo ese",
            "start": 4725.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esfuerzo ya se triunfo y no vamos a",
            "start": 4729.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fallarle al pueblo",
            "start": 4732.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no vamos a fallarle a los mexicanos y",
            "start": 4734.53,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante a nuestro querido",
            "start": 4738.34,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico me dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4740.829,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "como ustedes ahora s\u00ed vamos a ir a",
            "start": 4743.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hablar all\u00e1 con el compa\u00f1ero muchas",
            "start": 4745.0,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n a todas ya todos",
            "start": 4747.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pedimos sean tan amables de ponerse",
            "start": 4755.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos de pie para entonar nuestro",
            "start": 4759.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 4761.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4772.32,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4779.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4783.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4788.829,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4790.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4795.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4805.7,
            "duration": 26.239
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 4835.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4853.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4858.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 4863.26,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los estados",
            "start": 4866.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4868.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4871.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4874.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan",
            "start": 4876.32,
            "duration": 4.64
        }
    ],
    "transcription_text": "al hospital rural es tan buena aventura atenci\u00f3n m\u00e9dica de medicamentos gratuitos en san buenaventura coahuila el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de coahuila miguel \u00e1ngel rico [Aplausos] de salud porque al toser varela el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo la titular de la unidad del programa es bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el titular del instituto nacional de salud para el bienestar juan antonio ferrer aguilar la presidenta municipal de san buenaventura clave del hospital rural san buenaventura doctor federico g\u00f3mez imperial asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a la comunidad del municipio de san buenaventura as\u00ed como a los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de coahuila miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds muy buenas tardes muy buenas tardes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias por estar en coahuila y siempre de manifestar su firme respaldo con el desarrollo la prosperidad y bienestar de los coahuilenses nos sentimos muy honrados con su presencia aqu\u00ed en nuestro estado y sobre todo con las acciones que coordinadamente llevamos a cabo para bien de nuestra entidad de aqu\u00ed de esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente son los acereros de monclova los que van a quedar campeones en la serie mundial bienvenido al director del inss bienvenidos a los funcionarios de salud y tambi\u00e9n saludo con mucho gusto a clarisa ayala ya las alcaldesas y alcaldes de la regi\u00f3n centro pero sobre todo [Aplausos] sobre todo felicito y agradezco a los profesionales de la salud que atienden este y otros hospitales de la regi\u00f3n a los m\u00e9dicos param\u00e9dicos enfermeras y enfermeras entregadas a esta noble misi\u00f3n un fuerte aplauso para todos ustedes [Aplausos] se\u00f1or presidente est\u00e1 usted en una comunidad la cual siempre ha estado habitada por personalidades emprendedoras llenas de optimismo dedicadas a las nobles tareas del campo actividades productivas o a transformar el entorno social pero siempre trabajando como versa el escudo de este ayuntamiento m\u00e1s de 25 mil coahuilenses viven en este municipio de sant buena la mitad de esta poblaci\u00f3n es econ\u00f3micamente activa y est\u00e1 ocupada por lo que el porcentaje de derechohabiencia es del 88 punto 3% ligeramente arriba de la media estatal tan buena forma parte de la regi\u00f3n m\u00e1s extensa de nuestro territorio la centro desierto una regi\u00f3n ejemplar de las fortalezas que tenemos en toda la entidad en recursos naturales geograf\u00eda espectacular as\u00ed como el enorme potencial de sol y aire para la instalaci\u00f3n de proyectos de energ\u00edas renovables sobre todo es una regi\u00f3n que crece con mujeres y hombres que ven hacia adelante que se afanan d\u00eda a d\u00eda por sus familias y para arribar aqu\u00ed un mejor futuro esta regi\u00f3n tambi\u00e9n es claro ejemplo de los retos que se tienen en todo coahuila como poder garantizar prosperidad y asegurar la igualdad de oportunidades aumentar los empleos productivos aqu\u00ed en este escenario cada una de las campa\u00f1as de salud de vacunaci\u00f3n de prevenci\u00f3n de detecci\u00f3n de las enfermedades cr\u00f3nico degenerativas como el c\u00e1ncer la hipertensi\u00f3n o la diabetes nos implica una gran movilizaci\u00f3n de recursos humanos medicamentos y de instrumental m\u00e9dico por ello desde el inicio de nuestro gobierno hemos emprendido una reingenier\u00eda completa del sistema de salud al igual que usted la cual estamos buscando fortalecer la infraestructura hospitalaria duplicar el abasto de medicamentos en hospitales y centros m\u00e9dicos as\u00ed como consolidar el sistema estatal de urgencias m\u00e9dicas se\u00f1or presidente cada regi\u00f3n con su propia vocaci\u00f3n industrial y productiva es un pilar de nuestro desarrollo y esencial para acrecentar los altos est\u00e1ndares que tenemos en el crecimiento econ\u00f3mico y bienestar social hacia adelante tenemos muy claro qu\u00e9 necesitamos avanzar en forma equitativa en todos los sectores al tiempo de superar los rezagos que a\u00fan persisten nosotros al igual que ustedes buscamos que se consolide un gobierno que trabaje igual y sin distingos en cada una de las regiones con objetivos muy claros diversificar la estructura productiva impulsar los sectores con mayores perspectivas futuras y disponer a nuestras ciudades y comunidades de la infraestructura social urbana y de servicio necesaria para el desarrollo sostenible y sustentable lograr estos prop\u00f3sitos nos ha conducido a establecer alianzas y acuerdos con los actores centrales de la producci\u00f3n a definir esquemas novedosos de cooperaci\u00f3n e inversi\u00f3n con los ayuntamientos aqu\u00ed en coahuila tenemos un programa con cada alcaldesa y con cada alcalde se denomina vamos a muchas los alcaldes y alcaldesas ponen la mitad y mi gobierno pone la otra mitad sin distingos de partido se\u00f1or presidente manifestamos hoy nuestra total disposici\u00f3n de trabajar con usted como como en todas las visitas que ha hecho a nuestra entidad y con todo el equipo de su gobierno porque queremos un coahuila mejor m\u00e1s pr\u00f3spero y m\u00e1s fuerte ahora celebramos con mucho agrado que el programa nacional de salud de su gobierno se sustenta en el fortalecimiento a la infraestructura en el abasto suficiente de medicamentos y en hacer justicia a las y los trabajadores de la salud mediante un amplio proceso de basificaci\u00f3n y reconocimiento a su importante labor y compromiso para coahuila es cosa que le agradecemos 8 mil 360 millones de pesos es una inversi\u00f3n hist\u00f3rica para coahuila gracias se\u00f1or presidente desde la ma\u00f1ana llega usted con buenas noticias para nuestra entidad porque para todos el reconocer y engrandecer el capital humano y la capacidad institucional de la salud a todos los trae grandes beneficios cuente con coahuila para trabajar con usted en la v\u00eda de ofrecer mejores condiciones de vida para nuestra gente lo hacemos porque es nuestra obligaci\u00f3n cumplir con un derecho humano consagrado en la constituci\u00f3n pero tambi\u00e9n porque contar con una poblaci\u00f3n sana es nuestra mayor fortaleza para la construcci\u00f3n de una mejor sociedad y de un mejor pa\u00eds reitero mi felicitaci\u00f3n y reconocimiento a todos los m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros de nuestro estado por su dedicaci\u00f3n diaria sus conocimientos otorgados a favor de los dem\u00e1s se\u00f1or presidente para sacar a m\u00e9xico adelante para mejorar las condiciones de vida de todos los habitantes de este pa\u00eds usted necesita de la colaboraci\u00f3n completa irrestricta y sin condiciones de todas las entidades federativas con coahuila para este prop\u00f3sito en coahuila somos solidarios leales e institucionales 3 millones de coahuilenses esperamos que a su gobierno le vaya bien porque entendemos que si le va bien a m\u00e9xico le va bien a coahuila solo le pedimos que en sus reuniones de trabajo en las pr\u00f3ximas que tendr\u00e1 para consolidar el presupuesto de mexico que incluya a nuestra entidad nuestra entidad aporta mucho a mexico y en el norte del pa\u00eds aqu\u00ed en el noreste usted tiene a su mejor aliado que es coahuila de zaragoza de nueva cuenta bienvenido a nuestra entidad gracias a todos por su atenci\u00f3n [Aplausos] a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del doctor federico g\u00f3mez imperial director del hospital rural san buenaventura [Aplausos] buenas tardes se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] distinguidas autoridades del presidio autoridades compa\u00f1eros voluntario de la comunidad y p\u00fablico en general todo lo que trabajamos en este hospital rural los recibimos con los brazos abiertos y le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a esta tierra del nogal cabrito y el queso el cual est\u00e1 ubicado en el semi desierto de coahuila soy m\u00e9dico ginecobstetra nacido hace 54 a\u00f1os en culiac\u00e1n sinaloa tierra del tomate pero hace 26 a\u00f1os soy coahuilense de coraz\u00f3n puro norte\u00f1o tengo la gran fortuna que desde hace 23 a\u00f1os form\u00f3 parte de esta gran familia y bienestar 8 como director de este hospital el hospital rural de san buenaventura inici\u00f3 su operaci\u00f3n el 23 de noviembre de 1976 es decir este a\u00f1o cumplimos 43 a\u00f1os de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a poco m\u00e1s de 44 mil coahuilenses que habitan en las comunidades que conforman nuestra zona de servicios m\u00e9dicos en 12 municipios nuestro trabajo lo realizamos con base en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud el cual aplicamos en cada una de las 14 unidades m\u00e9dicas rurales y una brigada de salud que no requieren pacientes a este hospital y que en su mayor\u00eda son de escasos recursos lo que les condiciona una alta vulnerabilidad en materia de salud contamos con 30 camas censables con una ocupaci\u00f3n hospitalaria del 82 por ciento uno de nuestros grandes retos el cual la asumimos con un gran compromiso es atender a nuestra gente con la mejor calidad enfocados a mejorar los procesos de atenci\u00f3n cumpliendo con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad y seguridad el paciente este compromiso nos permiti\u00f3 en diciembre del 2013 obtuvi\u00e9ramos la acreditaci\u00f3n como garant\u00eda de calidad expedido por la secretar\u00eda de salud otro de los logros que hemos obtenido en la certificaci\u00f3n en lactancia materna como hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a que alcanzamos el 2016 estos reconocimientos han sido posible gracias al esfuerzo y trabajo de cada uno de mis compa\u00f1eros trabajadores y voluntarios aqu\u00ed presentes sin olvidar [Aplausos] sin olvidar a los jubilados y pensionados y hasta en situaciones de emergencia han estado presentes como lo sucedido en septiembre 2007 en la exploraci\u00f3n en la actuaci\u00f3n de alemania el principal motor que nos mueve a trabajar dando lo mejor de nosotros es la propia gente que acude a este hospital por ello estamos convencidos que atender bien y de buena es la mejor forma de refrendar nuestro compromiso con m\u00e9xico y con los mexicanos se\u00f1or presidente admiramos el compartir y compartimos su compromiso con los que menos tienen lo cual nos motiva a brindar servicios de salud con calidad y calidez a la gente m\u00e1s necesitada de nuestro pa\u00eds sin embargo no podemos negar que tenemos grandes necesidades que requieren ser atendidas de manera prioritaria entre ellas y la paz premian est\u00e1 apremiantes la reparaci\u00f3n de la losa en las \u00e1reas de farmacia archivo cl\u00ednico consulta externa de especialidades y medicina familiar que como pudo observar presenta diversos da\u00f1os por lo cual solicitamos atentamente su invaluable apoyo para que puedan ser reparadas a la brevedad posible y estemos en condiciones de continuar propio propiciando de manera habitual todos los servicios a la poblaci\u00f3n que la poblaci\u00f3n requiere ante este eminente emergencia nuestra titular del programa bienestar doctor aqu\u00ed se la dar\u00e1 salda\u00f1a nos instruy\u00f3 para que 5 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles sean ya habilitadas a la brevedad para dar continuidad en la atenci\u00f3n m\u00e9dica a nuestros pacientes otra de nuestras necesidades es la ampliaci\u00f3n y cobertura de plantilla y personal as\u00ed como la renovaci\u00f3n de buena parte del equipo inmobiliario del hospital que han concluido su vida \u00fatil se\u00f1or presidente quiero decirle que a pesar de esta problem\u00e1tica y limitantes todos los que trabajamos en este hospital d\u00eda a d\u00eda entregamos lo mejor de nosotros con actitud y compromiso y empe\u00f1o mi palabra y la de mis compa\u00f1eros que no bajaremos la guardia y continuaremos trabajando en la mejora continua de nuestra atenci\u00f3n dejamos en usted se\u00f1or presidente la confianza que nos apoyar\u00e1n en nuestras necesidades lo que sin duda nos permitir\u00e1 atender m\u00e1s y mejor a la poblaci\u00f3n que menos tiene y que contribuir en esta forma a una mejor bienestar para todos muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social de robledo [Aplausos] muy buenas tardes amigas y amigos de sant bonaventura y de todos los ejidos se han dado cita el d\u00eda de hoy yo presidente con su permiso quiero empezar saludando a nuestros m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a los param\u00e9dicos a las enfermeras a los que tienen en alguno de los 12 municipios en alguna unidad m\u00e9dica rural a todos quienes trabajan tambi\u00e9n en acci\u00f3n comunitaria los voluntarios de salud el personal administrativo de servicios generales de conservaci\u00f3n de laboratorio los j\u00f3venes del cara que con su energ\u00eda nos contagian [Aplausos] gracias a los chavos del cara con esa energ\u00eda que da tanta esperanza y sobre todo tambi\u00e9n a los jubilados y a quienes atienden en este hospital con este estamos recorriendo los hospitales de bienestar los 80 hospitales hemos recorrido ya todos los que hay aqu\u00ed en coahuila y venimos sobre todo para hacer cumplir un mandato de la cuarta transformaci\u00f3n esto es acudir a d\u00f3nde est\u00e1n los problemas no darles la vuelta no hacer simulaciones acudir acudir a este lugar es la \u00fanica forma c\u00f3mo podemos conocer lo que est\u00e1 pasando y conociendo lo es la \u00fanica forma para actuar cuando se quiere transformar y vaya que nuestra visita es oportuna vaya que esta visita lleg\u00f3 a tiempo porque literalmente se estaba cayendo y eso es lo que hay que hacer en esta nueva etapa de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no pensar que los problemas se pueden atender c\u00f3modamente desde una oficina all\u00e1 en la ciudad de mexico que hay que venir acompa\u00f1ando a acompa\u00f1ar al presidente todos quienes tenemos alguna y responsabilidad alg\u00fan encargo en materia en materia de salud y a los asuntos aqu\u00ed del hospital se suman muchos otros jubilados gente que ha sido defraudada con much\u00edsimas elementos que s\u00f3lo son el reflejo de lo que pasaron durante los \u00faltimos a\u00f1os en este periodo tan obscuro del neoliberalismo sanitario un momento en el que simplemente se empez\u00f3 a fragmentar el sistema de salud se empez\u00f3 a hacer lejano a la gente y una enorme corrupci\u00f3n empez\u00f3 a invadir pero hay que reconocer que la gente de inge nestar los trabajadores de la salud no hablo de quienes dirig\u00edan las instituciones los trabajadores los que vinieron hasta ac\u00e1 los que asumieron su compromiso su vocaci\u00f3n ellos hicieron cosas diferentes no se esperaron a ver en los datos en una computadora en una oficina c\u00f3mo estaban las cosas fueron a la realidad fueron a los ejidos a las rancher\u00edas a las comunidades y hablaron con la gente le escucharon para tener sus problemas hay que reconocer tambi\u00e9n que ning\u00fan bienestar esta idea tan neoliberal tan fr\u00eda de que la salud solamente es ausencia de enfermedad y entonces solo hay que esperar a que la gente llegue ya muy grave al hospital hicieron lo contrario desde hace 40 a\u00f1os con el inss coplamar y en este caso con el programa de solidaridad social que existi\u00f3 desde los a\u00f1os 70 se incorpor\u00f3 un elemento fundamental que es la acci\u00f3n comunitaria la atenci\u00f3n m\u00e9dica es prioritaria pero la acci\u00f3n comunitaria es el eslab\u00f3n que lo hace funcionar por eso a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n de comunitarias mi reconocimiento a su trabajo cotidiano y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n decir que este programa es a pesar de sus carencias y sus limitaciones es timbres de orgullo por una raz\u00f3n m\u00e1s por los voluntarios de salud est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros josefinas romo contreras con el estado y a josefina ella do\u00f1a josefina lleva 20 a\u00f1os trabajando de manera voluntaria tambi\u00e9n tiene necesidades tambi\u00e9n tiene carencias tambi\u00e9n se enferma ella y su familia pero trabaja por la comunidad no lo hace porque reciba un sueldo lo hace porque es la responsabilidad que tiene ella como mexicano y como mexicano de ser parte de una comunidad sentirse orgullosa y hacerlo desde hace 20 a 20 a\u00f1os gracias do\u00f1a josefina porque creemos que es v\u00e1lido criticar creemos que es importante se\u00f1alar d\u00f3nde est\u00e1n los puntos pero aqu\u00ed tambi\u00e9n se vale participar e involucrarse involucrarse un poco m\u00e1s esto es la diferencia y tambi\u00e9n decirlo este modelo tambi\u00e9n del neoliberalismo en materia de salud trajo mucha corrupci\u00f3n vean lo que nos ocurri\u00f3 durante tantos a\u00f1os se pensaba que todo se resolv\u00eda haciendo m\u00e1s hospitales y que nos heredaron un cementerio de obras inconclusas y a medio terminar en algunos casos el presupuesto lleg\u00f3 a estar ah\u00ed en el presupuesto de egresos anunciando un hospital una cl\u00ednica pero no se ten\u00eda ni el terreno para hacerlo o el proyecto en otros casos y se empezaron los proyectos y acabaron estando ah\u00ed a la mitad ah\u00ed est\u00e1n como un signo de agravio a la sociedad otros casos s\u00ed se terminaron pero nunca se equiparon ni se ten\u00eda el plantilla completa es lo que hay que acabar y hay que acabarlo de una manera como lo hemos hecho siempre los mexicanos entr\u00e1ndole al toro haciendo las cosas con pasi\u00f3n y con gallard\u00eda porque lo hace lo que ha sostenido este programa es la gente que trabaja en \u00e9l por eso este espacio esta reflexi\u00f3n es tambi\u00e9n un reconocimiento a todas ya todos ustedes hoy queremos decir que quienes tenemos un encargo en materia de salud sabemos que cuando el presidente un compromiso y lo firma diciendo me canso ganso nosotros no nos vamos a hacer pactos nosotros no le vamos a fallar al presidente de mexico porque \u00e9l no le va a fallar a la gente y nosotros tampoco a nuestros derechohabientes por eso amigas y amigos de san buenaventura este es un d\u00eda realmente hist\u00f3rico para este lugar ha llegado el presidente de m\u00e9xico ha llegado a atender los problemas de la salud de toda la sociedad pero lo hizo en un d\u00eda muy especial que estoy seguro que no es una casualidad hoy hoy inicia una cuenta regresiva dentro de dos a\u00f1os un d\u00eda como hoy 27 de septiembre estaremos celebrando una fecha extraordinaria para nuestra naci\u00f3n los 200 a\u00f1os de vida independiente un d\u00eda como hoy estaba entrando en 1821 el ej\u00e9rcito trigarante en la ciudad de m\u00e9xico y se consumaba la independencia dentro de dos a\u00f1os lo celebraremos y dentro de dos a\u00f1os diremos que la cuarta transformaci\u00f3n ha recuperado la dignidad del pueblo de mexico gracias buenas tardes [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de san buenaventura pueblos comunidades y aqu\u00ed dos municipios de esta regi\u00f3n de coahuila me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes regresar a san buenaventura que ya conoc\u00eda tengo la dicha enorme de conocer los 38 municipios de coahuila y todos los municipios de m\u00e9xico conozco he visitado m\u00e1s de tres veces el campo sierra mojada los m\u00e1s apartados municipios de coahuila y desde luego cuatro ci\u00e9negas [Aplausos] all\u00ed donde naci\u00f3 don venustiano carranza un buen presidente y tambi\u00e9n visitado san pedro de las colonias donde naci\u00f3 el mejor presidente de m\u00e9xico sobre todo su y vocaci\u00f3n democr\u00e1tica por eso francisco y madero es el ap\u00f3stol de la democracia paisano de ustedes de coahuila y antes tambi\u00e9n cu\u00e1ndo texas pertenec\u00eda a coahuila antes de el gran zarpazo antes de que nos quitaran m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio aqu\u00ed en este estado de coahuila naci\u00f3 tambi\u00e9n ignacio zaragoza entonces es tierra de h\u00e9roes y de hero\u00ednas de mujeres y de hombres valientes patriotas y dem\u00f3cratas por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y miren vengo pues a visitar el hospital porque estamos haciendo un recorrido por todos los hospitales de linz bienestar son 80 ya llevamos 63 voy a estar en cuatro ci\u00e9negas que sin duda voy a estar en cuatro ci\u00e9nagas porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo se van a conmemorar los 100 a\u00f1os el asesinato cobarde a venustiano carranza y tengo que ir a cuatroci\u00e9negas yo quiero estar en todos los pueblos pero imag\u00ednense no no no no no no no no no este mientras exista el mundo va a vivir con con gloria y esplendor cuatroci\u00e9negas nunca va a desaparecer ya s\u00e9 que hay problemas pero se van a atender y se van a resolver [Aplausos] entonces ahora estamos les dec\u00eda visitando los hospitales y fue muy oportuna esta visita porque nos encontramos con en este hospital que est\u00e1 en mal estado de todos los que hemos visitado 63 este de san buenaventura pues es el que est\u00e1 en peores condiciones porque lleva ya muchos a\u00f1os desde los a\u00f1os 70 y se le est\u00e1 cayendo el techo y voy al grano porque como dice que mi pueblo lo dem\u00e1s despacha voy a decirles que vamos reparar reconstruir o construir de nuevo este hospital en mi compromiso vamos a mejorar todos los hospitales no solo del programa y bienestar sino todo el sistema de salud que como aqu\u00ed lo dijo el director del seguro est\u00e1 muy mal el servicio en general la salud p\u00fablica nos dejaron y muchos problemas es un sistema dividido fraccionado por un lado est\u00e1 la secretar\u00eda de salud del gobierno federal y que aunque parezca incre\u00edble tiene a su cargo siete hospitales imag\u00ednense la secretar\u00eda de salud del gobierno federal opera 79 hospitales luego est\u00e1n los centros de salud y hospitales de los estados porque la federaci\u00f3n traslado transfiri\u00f3 todos los servicios de salud a los estados centro de salud y hospitales manejados por los gobiernos estatales luego est\u00e1 el seguro con dos sistemas el r\u00e9gimen ordinario y el bienestar y luego el listo que tambi\u00e9n est\u00e1 muy mal servicio asista al grado que est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo f\u00edjese en que nos hicieron creer que el problema era la educaci\u00f3n porque se politiz\u00f3 fue parte de la llamada reforma educativa de las reformas estructurales entonces s\u00e9 llevo a cabo toda una pol\u00e9mica un debate de echar una culpa a las maestras a los maestros de la mala educaci\u00f3n del pa\u00eds se polariz\u00f3 s\u00e9 dividieron las opiniones hubo hasta represi\u00f3n hasta muertes por la llamada reforma educativa pero ya se resolvi\u00f3 porque fue sencillo ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa porque g\u00e9nero nada m\u00e1s discordia si fuese una buena reforma educativa si hubiese ha sido una buena reforma pues no hubiese habido problema pero c\u00f3mo se lleva a cabo una reforma sin los maestros o en contra de los maestros o despreciando a los maestros trabajando a los maestros qui\u00e9n es el que transmite el conocimiento en el aula la maestra del maestro si s\u00e9 va a ser una reforma educativa que tiene que hacer con los maestros y con las maestras se tiene que hacer con padres de familia maestras maestros y autoridades todos juntos para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza pero con todo el sistema educativo ah\u00ed va los maestros contrario a lo que dijo son responsables como todos los trabajadores ese es un tesoro que tenemos en m\u00e9xico para lograr el renacimiento del pa\u00eds estamos sacando adelante la industria petrolera con los trabajadores petroleros estamos produciendo ya m\u00e1s gasolinas en m\u00e9xico cuando llegamos las refiner\u00edas de el pa\u00eds estaban casi convertidas en chatarra estaban produciendo al 32 por ciento de su capacidad hoy est\u00e1n produciendo al 52 por ciento de su capacidad solo porque con los trabajadores en las seis refiner\u00edas hay talleres y se les est\u00e1 dando mantenimiento y se les destin\u00f3 presupuesto y estamos produciendo m\u00e1s gasolinas en el caso de la producci\u00f3n de petr\u00f3leo lo mismo saben que nos enga\u00f1aron de que con la reforma energ\u00e9tica iba a aumentar la producci\u00f3n que para estos tiempos y vamos a estar produciendo 3 millones de barriles diarios y nos dejaron una producci\u00f3n de menos de un mill\u00f3n 700 mil barriles s\u00f3lo el a\u00f1o pasado se perdieron 200 mil barriles diarios y 14 a\u00f1os en picada as\u00ed ya logramos estabilizar para mi momento ahorita espera de un momento que termin\u00f3 hoy termine este tiempo ya logramos y estabilizar la producci\u00f3n ya no hay ca\u00edda ya estamos produciendo un mill\u00f3n 700 mil barriles y para diciembre vamos a tener 50 mil barriles adicionales y como lo estamos haciendo con los trabajadores petroleros lo mismo en la comisi\u00f3n federal de electricidad estaban abandonadas las plantas se les est\u00e1 dando mantenimiento estamos produciendo m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica con quien con los trabajadores electricistas y con qui\u00e9n vamos a sacar adelante en la educaci\u00f3n con los maestros y con qui\u00e9n vamos a sacar adelante la salud con ustedes los trabajadores de la salud por eso venimos a visitarles a decirles va a mejorar el sistema de salud le estoy dando atenci\u00f3n especial f\u00edjense hay much\u00edsimos problemas grandes graves problemas aqu\u00ed en coahuila es importante recordar que cuando madero enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica seg\u00fan la cual dijo madero el pueblo tiene hambre y sed de justicia pues as\u00ed estamos ahora y hay que saciar esa hambre esa sed de justicia y tenemos que salir adelante poco a poco pero tenemos que hacer c\u00f3mo se hace cuando se ve enfrentar una enfermedad saber cu\u00e1l es el mal que aqueja tener un buen diagn\u00f3stico y y enfrentar el problema nosotros ya sabemos que el principal problema del pa\u00eds y lo estamos enfrentando es la corrupci\u00f3n vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y si les voy a decir se va a acabar la corrupci\u00f3n y la impunidad me canso ganso a ustedes lo duda no vamos a acabar con la corri\u00f3 y ustedes me van a ayudar todo el pueblo cero corrupci\u00f3n cero impunidad a que le vayan creciendo las u\u00f1as les vamos a dar manicure con una suela [Aplausos] entonces por eso por qu\u00e9 no va a haber corrupci\u00f3n no hay corrupci\u00f3n arriba ya se los puedo decir les coment\u00e9 en una rueda de prensa los periodistas lleg\u00f3 a ver si tengo pa\u00f1uelo y es blanco ya puedo sacar as\u00ed pa\u00f1uelito blanco ya no hay corrupci\u00f3n arriba porque sac\u00f3 el pa\u00f1uelo del pa\u00f1uelo porque ahora los j\u00f3venes ya no usan ni pa\u00f1uelos ni camiseta ni peine nosotros si todav\u00eda los de mi generaci\u00f3n bueno vamos a terminar con la corrupci\u00f3n y vamos a liberar muchos fondos ya est\u00e1 sucediendo esto tenemos buena recaudaci\u00f3n finanzas p\u00fablicas sanas no hemos aumentado impuestos y vamos a aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales no van a haber impuestos nuevos no van a haber gasolinazos y no va a incrementarse no va a aumentar la deuda p\u00fablica ese es un compromiso y como le vamos a hacer cortando de tajo con la corrupci\u00f3n y acabando con todos los privilegios no saben cu\u00e1nto se ahorra con la pol\u00edtica de austeridad saben cu\u00e1nto se gast\u00f3 la presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado tres mil millones de pesos cu\u00e1nto llevamos gastado nosotros ni 500 cuando mucho vamos a gastar 600 700 millones vamos a ahorrar 2 nada m\u00e1s en la presidencia 2200 2.300 millones de pesos porque porque ya se est\u00e1n bajando los sueldos de los de arriba es que abusaba cobraban sueldos elevad\u00edsimos hasta de 700 mil pesos mensuales y eso ya no existe ya nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente y yo estoy ganando 108 mil pesos me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones pero no s\u00f3lo es eso es que ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para altos funcionarios p\u00fablicos que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario ya no hay caja de ahorros especial ya no hay como antes viajes privados [Aplausos] nada nada nada nada nada que pasa nada verdad hace de mayor a iv\u00e1n ahora los m\u00e9dicos estamos aqu\u00ed en el hospital y hay doctores s\u00ed s\u00ed pero esto es otra cosa ya estoy viendo que se desmay\u00f3 tambi\u00e9n eso no le pas\u00f3 nada bueno entonces ya estamos ahorrando saben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente el estado mayor presidencial ocho mil elementos para cuidar al presidente ya todos esos elementos pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida a la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer cuanto nos ahorramos con eso mucho ya no hay avi\u00f3n presidencial como vendo aqu\u00ed como ustedes pues por carretera pues pas\u00e9 por cuatro ci\u00e9negas lamas que no pude hacer un acto porque si no no \u00e9ste cumpl\u00edamos con el programa y estuvimos en matamoros ahora con ustedes esa buena aventura vamos de aqu\u00ed por carretera a dormir a monterrey porque ma\u00f1ana viajamos en avi\u00f3n de l\u00ednea antigua y hacemos dos actos en chihuahua vamos a estar durmiendo ma\u00f1ana en la noche incre\u00edble y el domingo tambi\u00e9n visitando hospitales en chihuahua a ras de tierra porque si vengo avi\u00f3n en helic\u00f3ptero buenaventura cuando me voy a dar cuenta de lo que est\u00e1 pasando nunca me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos adem\u00e1s que me va a pasar nada si estoy acostumbrado estoy aflojado en terracer\u00eda [M\u00fasica] por eso ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] y vamos a recibir un recurso importante porque no s\u00f3lo se va a vender el avi\u00f3n presidencial sino 72 aviones y helic\u00f3pteros del gobierno [M\u00fasica] nadie ya se va a trasladar en avi\u00f3n en helic\u00f3ptero privado ya eso se termin\u00f3 y ese dinero es para beneficio del pueblo ya se cre\u00f3 tambi\u00e9n el instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado [Aplausos] la y platic\u00f3 sobre esto adem\u00e1s ustedes lo entiende porque de d\u00f3nde saco yo estas ideas del pueblo tienen son mis asesores la gente la gente me dice por ejemplo un migrante san quint\u00edn en la campa\u00f1a digo iniciado as\u00ed como el presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 al estado de la iglesia porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar as\u00ed ahora hay que separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el gobierno represente a todo el pueblo que el gobierno no est\u00e9 nada m\u00e1s al servicio de un grupo de una minor\u00eda que represente a todos los mexicanos es un buen consejo otro consejo este que me dieron hoy a qu\u00e9 pasa si decomisan que sale en la televisi\u00f3n de qu\u00e9 [Aplausos] confiscan a la delincuencia ranchos y barcos y aviones y residencias y d\u00f3lares y alhajas y a d\u00f3nde va todo eso porque no forma un equipo que se d\u00e9 cuenta c\u00f3mo se recuperan esos bienes y devuelve a hacerlos al pueblo pues por eso se cre\u00f3 e institutos para devolverle al pueblo lo robado y se est\u00e1n subastando mansiones y por eso tenemos recursos para beneficio del pueblo otro consejo que me dio no saben que le dice la gente este si ganamos no nos vaya a mandar el dinero a trav\u00e9s del gobierno porque se lo clava mejor busque una forma de mandarlo de manera directa y as\u00ed estamos haciendo ya todo el apoyo adulto mayor personas con discapacidad las becas el apoyo al campo todo con tarjeta de manera directa nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente dame mi el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano as\u00ed no porque as\u00ed no llega o llega con noche o con piquete de ojos tiene que ser de manera directa bueno todos estos consejos son del pueblo y por eso tenemos que juntos llevar a cabo los cambios vamos a que se termine la corrupci\u00f3n vamos a que no haya lujos en el gobierno y ahorrar para que de esa forma podamos atender las necesidades de la gente y les dec\u00eda hay que priorizar qu\u00e9 significa eso significa que hay que ver cu\u00e1les son los problemas m\u00e1s graves y que requieren de atenci\u00f3n inmediata lo que hacen ustedes aqu\u00ed en el hospital llega a un paciente y hay un \u00e1rea para ver cu\u00e1nta gravedad tiene el paciente y ah\u00ed deciden qu\u00e9 hacen hay canaliza entonces es lo mismo nosotros tenemos el problema de la corrupci\u00f3n es les dir\u00eda yo muy grave pero f\u00e1cil de resolver porque depende de el proceder del presidente si el presidente es corrupto los trabajos todos si el presidente es honesto tiene que haber abajo y arriba honestidad entonces eso no me preocupa tenemos dos problemas que merecen atenci\u00f3n uno es el problema de la inseguridad de la violencia s estoy dedicando mucho tiempo todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad me re\u00fano con el secretario la defensa con sectario de marina con la secretaria de gobernacion con el sector de seguridad p\u00fablica yo lo recibo en parte el informe diario de todo lo sucedido en el pa\u00eds homicidios robos de veh\u00edculos robos a casa-habitaci\u00f3n secuestros todo todo lo que est\u00e1 sucediendo de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana entonces estamos trabajando de manera coordinada porque le estoy dedicando tanto tiempo porque lo amerita este asunto y le estoy dedicando tambi\u00e9n tiempo el tema de la salud porque tambi\u00e9n lo amerita les dec\u00eda yo de que est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo porque si un maestro no da clase que debe de cumplir y que ya se deben de acabar las semanas de martes a jueves y hay que dar clases de lunes a viernes y yo espero que los maestros sigan respondiendo y que act\u00faen de esa forma pero si no llega un maestro si hay ausentismo pues el ni\u00f1o es atendido en la ni\u00f1a por otro maestro suplen al maestro o se va a la casa y ah\u00ed lo atiende la mam\u00e1 la abuelita y no pasa a mayores pero si viene un infartante de este hospital y no hay la medicina para prepararlo a que llegue a monclova pues se mueve as\u00ed nada m\u00e1s entonces porque no vamos a tener en este hospital el equipo el especialista en la medicina para salvar la vida entonces esto es por lo que estamos recorriendo los hospitales y vengo a decirles vamos a que no falten las medicinas primero segundo que nos falten enfermeras m\u00e9dicos tenemos un problema grave porque no hay m\u00e9dicos ni especialistas suficientes en el pa\u00eds esto no se sabe pero fue tambi\u00e9n una herencia nefasta de este periodo neoliberal como rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en la universidad en las escuelas de medicina en las facultades de medicina con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando lo que sucedi\u00f3 es de que no hab\u00eda presupuesto y no hab\u00eda espacio y por eso lo rechazaban no porque no pasar\u00e1n el examen al yo pues ahora resulta que no hay m\u00e9dicos ni hay especialistas suficientes la semana pasada el pasado fin de semana tuvimos en yucat\u00e1n 4 hospitales de estos en tres sin pediatra de los cuatro s\u00f3lo hay uno venimos de y matamoros tampoco hay pediatra aqu\u00ed lo mismo faltan especialistas la doctora griselda me plantea de que se necesitan mil especialistas y hay 600 y se tienen las vacantes pero no se encuentra y hay una competencia para ver qui\u00e9n se queda con los especialistas si el sistema de salud del estado de los estados o el seguro porque no hay y esto lo tenemos que resolver que no falten los especialistas y tenemos que estimular a los especialistas ya los m\u00e9dicos ya los que trabajen en hospitales rurales estos hospitales en bienestar que si se requiere un pediatra que gane m\u00e1s el pediatra que est\u00e9 aqu\u00ed en sambo en buenaventura que el que est\u00e9 en monclova o que el que est\u00e1 en saltillo que gane m\u00e1s al que est\u00e9 aqu\u00ed vamos a resolver esto pag\u00e1ndole m\u00e1s a todos los m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de la salud que trabajen en las comunidades m\u00e1s apartadas en las unidades m\u00e9dicas rurales entonces medicinas que no falten que nos falten los m\u00e9dicos los especialistas la infraestructura estos que est\u00e1n ustedes ahora padeciendo y punto 4 del plan regularizar a los trabajadores de la salud estoy haciendo el compromiso de que van a ser basificados todos los trabajadores del sector salud nos va a llevar alg\u00fan tiempo porque son m\u00e1s de 80 mil trabajadores pero queda mi compromiso vamos a empezar ya con seis mil tomando en cuenta antig\u00fcedad no vale ya la influencia no valen los recomendados eso se va al los que tengan m\u00e1s antig\u00fcedad trabajando como eventuales por honorarios por contrato ellos van a ser atendidos primero entonces vamos a ir regularizando la situaci\u00f3n de todos los trabajadores y en el sexenio tenemos que dejar basificados a todos los trabajadores del sector salud en los cuatro programas cuatro acciones y aqu\u00ed est\u00e1n los responsables adem\u00e1s del doctor jorge alcocer que es el secretario de salud de el gobierno de la rep\u00fablica est\u00e1 aqu\u00ed conmigo doctor y alcocer para los m\u00e9dicos y para los que saben de medicina enfermeras y ciudadanos en general el doctor kosher es un investigador del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencia en 2015 es el secretario de salud de nuestro gobierno no es para presumir pero es de lo mejor que hay a nivel nacional saben que hubo un tiempo en que pon\u00edan de secretario de salud abogados entonces eso ya no se va a hacer y ya se tiene tambi\u00e9n el instituto de salud para el bienestar que est\u00e1 a cargo de juan ferrer que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros vamos a aumentar el presupuesto de salud 40 mil millones de pesos para que se mejore el sistema de salud p\u00fablica me acompa\u00f1a tambi\u00e9n bueno ya lo escucharon zo\u00e9 robledo que es el secretario del seguro social que le tengo toda la confianza est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n el director del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y est\u00e1n los cuatro responsables de cumplir con los cuatro programas para que no falten los m\u00e9dicos est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi a ver si te pones de pie para perd\u00f3n para que no falten los medicamentos a ver de nuevo cuando falte las claves famosas ya ven no para la unidad m\u00e9dica rural 120 claves para el hospital 300 claves para el sistema de r\u00e9gimen ordinario 600 para cl\u00ednica de tercer nivel de especialidades 1200 pues eso se va a acabar ya no quiero ni siquiera escuchar m\u00e1s lo del cuadro b\u00e1sico se tienen que tener todas las medicinas no puede haber enfermo de primera de segunda de tercera de cuarta todas las medicinas y alejandro es el responsable y no creen que est\u00e1 muy dif\u00edcil es que volvemos a lo mismo hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n el a\u00f1o pasado se compraron 90.000 millones de pesos en medicinas y materiales de curaci\u00f3n y de esos 90.000 millones 3 empresas 3 vendieron al gobierno casi 70 mil millones tres empresas bueno se acab\u00f3 ya eso adem\u00e1s este estaban mal acostumbrados no hacer negocios y ganar una utilidad razonable porque todos los negocios tienen que haber una utilidad no estar atr\u00e1s con una caja para la diabetes de pastillas para la diabetes que cuesta 10 15 pesos en laboratorio 100 150 pesos y este como los guachis coleros quisieron jugar a la vez a las vencidas bloqueando saboteando no van a tener medicinas para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer as\u00ed y no vamos a tener me canso ganso sabes que saben que hicimos compramos la medicina en francia y se trajeron los medicamentos y si siguen as\u00ed vamos a seguir comprando en el extranjero las medicinas la salud es primero nada de sabotaje y tenemos que cuidar de que nos alcance el presupuesto y si hace falta m\u00e1s van a haber recursos adicionales pero estoy seguro que si se administra bien ese dinero va a alcanzar rinde el presupuesto cuando no hay corrupci\u00f3n y cuando hay eficiencia se nombre al doctor alejandro calder\u00f3n a lippi \u00e9l tiene que estar recorriendo los hospitales viendo como usted el abasto que falta estar previendo todo eso nada de estar all\u00e1 en la oficina recibiendo reportes informes nada visitar los hospitales todo el pa\u00eds recorrer todo el pa\u00eds por eso los escogimos y j\u00f3venes para que aguanten aunque hay j\u00f3venes adultos que aguantan m\u00e1s pero este miren eso de la vejez y de la juventud eso es un estado de \u00e1nimo ese estado de \u00e1nimo que es un asunto biol\u00f3gico f\u00edsico no no es un estado de \u00e1nimo o sea depende de c\u00f3mo se sienta abund\u00f3 no si est\u00e1s joven y ya no tienes ganas sin ganas no se hace nada en la vida para todos necesito tener ganas [Aplausos] entonces alejandro calder\u00f3n para que nos falten las medicinas para que nos falten los m\u00e9dicos alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro web tambi\u00e9n mire ya vamos a abrir escuelas de medicinas en distintas partes del pa\u00eds s\u00f3lo en la ciudad de mexico haber una escuela de medicina para cinco mil alumnos vamos a formar m\u00e9dicos y vamos a formar enfermeras en todo este tiempo ya se est\u00e1n elaborando los planes de estudio entonces vamos a atender este asunto que nos falta en los m\u00e9dicos lo tercero ya hablamos mejorar la infraestructura es el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros [Aplausos] \u00e9l es el encargado junto con los directivos del seguro de resolver lo m\u00e1s pronto posible lo del hospital porque voy a regresar a san buenaventura este voy a regresar pero va a depender de ellos o sea yo quiero regresar pronto puedo quiero regresar en seis meses le parece bien cu\u00e1nto tiempo les lleva [Aplausos] 12 meses bueno pues bueno m\u00ednimo 12 meses si no m\u00e1ximo m\u00e1ximo 12 meses que est\u00e9 en el hospital voy a regresar si puedo vengo antes pero ya quedamos para lo del hospital es un compromiso y el doctor v\u00edctor manuel el amor y se va a hacer cargo de la basificaci\u00f3n decirles que vamos bien vamos avanzando que les comento adicionalmente que ya se est\u00e1n entregando las pensiones a los adultos mayores si faltan algunos es cosa de que vayan con los servidores de la naci\u00f3n y se apunten este es un programa universal todos los mayores de 68 a\u00f1os tienen dos mil 550 pesos bimestrales cuando digo todos es porque tambi\u00e9n incluye a pensionados y jubilados de lista y del seguro antes no se tomaba en cuenta a jubilados y pensionados del seguro y eran mil 160 pesos ahora son 2 mil 550 pesos ya tambi\u00e9n se est\u00e1n entregando las pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y un mill\u00f3n de pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad pobres ya se empezaron a entregar tambi\u00e9n las becas en total son 10 millones de becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos y en el caso de la preparatoria es universal es para todos los que est\u00e1n estudiando en el nivel medio superior existe tambi\u00e9n el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro los j\u00f3venes que no est\u00e9n estudiando y que no tengan trabajo se les est\u00e1 contratando como aprendices y se les pagan 3600 pesos saben cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando ya cu\u00e1ntos j\u00f3venes en el pa\u00eds 900.000 j\u00f3venes vamos a llegar pronto a un mill\u00f3n y todos se est\u00e1n formando capacitando se est\u00e1n ganando 3600 pesos entonces para qu\u00e9 no se vean obligados o que no caigan en la tentaci\u00f3n de irse con la delincuencia que podamos atender a los j\u00f3venes talarlos y abrazarlos para que no los enganchen y se vayan a la delincuencia nunca m\u00e1s se va a dejar solos a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s se les va a dar la espalda a los j\u00f3venes se les va a dar garant\u00edas de estudio y de trabajo a los j\u00f3venes lo mismo lo mismo para el campo vamos a apoyar a los productores no va a faltar lo que era el procampo ahora es producci\u00f3n por el bienestar van a estar llegando los apoyos para ejidatarios peque\u00f1os propietarios para productores ya tambi\u00e9n est\u00e1 funcionando el programa de precios de garant\u00eda para los productos del campo ya son cinco mil 600 pesos por tonelada de ma\u00edz 14 mil 14.000 500 pesos para toneladas de frijol en el caso del trigo harinero 5 mil 790 pesos es el precio de garant\u00eda para el arroz 6 mil 120 y para la leche 8 pesos 20 centavos el litro para apoyar a los productores tambi\u00e9n vamos a mejorar las instalaciones educativas miren me llevo muy bien con el gobernador de coahuila para que quede claro [Aplausos] me llevo muy bien con el gobernador de coahuila miguel \u00e1ngel riquelme ya saben que yo soy respetuoso y saben ustedes que en la democracia me tiene que disentir es decir no podemos pensar todos iguales y tiene que haber pluralidad y libertad es la dictadura nadie en habla nadie protesta es pensamiento \u00fanico la democracia es debate es pluralidad desde luego respetando los y entendiendo que es lo que m\u00e1s conviene al inter\u00e9s general qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le conviene al pueblo yo les pregunto a ustedes conviene de que nos peleemos las autoridades podemos ser de partidos distintos pero la patria es primero todos juntos ya cuando vienen las elecciones que van a agarrar su partido y ah\u00ed s\u00ed vamos a pelear y eso sin violencia y no a la violencia siempre la v\u00eda pac\u00edfica saben que estamos logrando algo extraordinario han habido tres grandes transformaciones en la historia del pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n pero se hicieron por las circunstancias con las armas de manera violenta nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico sin violencia de manera pac\u00edfica somos dichosos y vamos a lograr transformaciones igual de profundas como las que se llevaron a cabo con la independencia con la reforma con la revoluci\u00f3n y de manera pac\u00edfica esto es realmente una bendici\u00f3n es extraordinario y en una marcha saben cuantos protestaron de manera violenta 100 50 encapuchados dicen son anarquistas dijo y en la ma\u00f1ana no eso no son anarquistas porque los anarquistas eran muy responsables y ten\u00edan ideas los flores mag\u00f3n todos los que lucharon por la libertad los que fueron precursores del movimiento revolucionario estos es una especie de vandalismo conservador no son de izquierda como va a ser anarquista alguien que destruye una librer\u00eda imag\u00ednense eso este no tiene nada que ver con los movimientos sociales hasta perjudican en este caso a las madres a los padres de los j\u00f3venes de ayotzinapa que con mucha raz\u00f3n est\u00e1n pidiendo que aparezcan sus hijos y entonces estos echan a perder este movimiento o manchan ese movimiento limpio puro que es de madres de padres que quieren saber d\u00f3nde quedaron sus 43 hijos pero estos llegan y enrarecen el ambiente por eso tenemos que unirnos todos trabajar unidos yo les pregunto vamos a seguir peleando vamos a trabajar juntos a ver que levanten la mano los que van a ayudarme a empujar el elefante [Aplausos] eso es todo yo les aplaudo a ustedes \u00e9l dec\u00eda ju\u00e1rez [Aplausos] con el pueblo todo sin el pueblo nada este gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y les dec\u00eda me llevo bien con el govern y ahora en el camino ya llegamos a un acuerdo \u00e9l dice que con los presidentes municipales de coahuila va michelini cha es un programa yo le propuse vamos michelini cha nosotros ponemos la mitad y el estado a la otra mitad y vamos a entregarle el presupuesto para la rehabilitaci\u00f3n a los padres de familias de todas las escuelas de coahuila y sabes que acept\u00f3 ayudar al nuevo ganador [Aplausos] vamos les explico el programa como este hay como cuatro mil cinco mil escuelas en huawei que se va a hacer en vez de que las secretar\u00edas de comunicaciones y obras p\u00fablicas del gobierno federal o la secretaria de educaci\u00f3n maneja el presupuesto o la secretaria de obras del estado o el municipio desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n va a salir un check a la sociedad de padres de familia de la escuela de la comunidad del municipio la asamblea de padres de familia elige al comit\u00e9 el programa se llama la escuela nuestra y le va a llegar a\u00f1o con a\u00f1o su presupuesto y en las asambleas de padres de familia deciden qu\u00e9 van a hacer con ese presupuesto para que haya aulas para rehabilitar las escuelas para que haya mobiliario para que haya agua para que si hay mucho calor puedan comprar aires acondicionados lo que quiera la asamblea hace su programa y maneja su dinero cu\u00e1nto les va a tocar se va a repartir con dos criterios primero se les va a dar m\u00e1s a los que viven en comunidades m\u00e1s apartadas y a los pobres porque hay que atender a todos hay que escuchar a todos hay que respetar a todos pero hay que darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres no olviden eso ese es un criterio y el otro criterio n\u00famero de alumnos por qu\u00e9 hay escuelas multigrados en comunidades en rancher\u00edas muy peque\u00f1as que tienen 50 alumnos o 100 alumnos pero dos maestros que dan los seis grados uno da de 1\u00ba a 3\u00ba y otro de 3\u00ba a 6\u00ba entonces ah\u00ed es un apoyo que se le ve entregar si es una escuela de organizaci\u00f3n completa donde tienen los seis maestros para los seis grados es otro apoyo tiene que d\u00e1rsele m\u00e1s porque son m\u00e1s alumnos para que tengan el presupuesto suficiente me dio mucho gusto que aqu\u00ed en coahuila ya se haya aceptado este programa ya contamos en el caso de la federaci\u00f3n con 11 mil millones de pesos para este programa y los gobiernos de los estados porque es voluntario si van a participar van a aportar otros 11 mil millones 22 mil millones para 103 mil escuelas primera etapa porque son 160 mil vamos a empezar con 103 mil ampliamos a 160 mil va a crearse este nuevo sistema para entregar los recursos de manera directa a los padres de familia no va a haber ning\u00fan problema porque los padres van a querer que las escuelas donde estudian sus hijos est\u00e9n en buen estado y van a cuidar el recurso y muchos hasta van a aportar y va a rendir m\u00e1s el dinero van a estar mejor las escuelas este es un plan que vamos a aplicar aqu\u00ed en coahuila le agradezco mucho al gobernador por su apoyo por sus atenciones un aplauso para el gobernador de kelme para todas las autoridades alcaldes a presidentes municipales legisladores diputados locales la senadora que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros que me da much\u00edsimo gusto que va galas les cuento as\u00ed r\u00e1pido porque ya me tengo que ir les dec\u00eda vamos hasta monterrey saben qui\u00e9n me apoyo mucho cuando empez\u00e1bamos el pap\u00e1 de eba gustavo galas [M\u00fasica] me apoyo mucho porque fue dif\u00edcil no es fuera f\u00e1cil ahora ya es otro asunto pero fue a pulso cost\u00f3 mucho trabajo nada m\u00e1s que como somos un poco tercos perseverantes no dejamos de luchar cuando empezamos a vivir en el 2006 nos robaron esa es la verdad la presidencia y este nos ayud\u00f3 gustavo galas mi hermano que en paz descanse me ayud\u00f3 mucho porque pagaba los camiones para que la gente pudiera ir a ayudarnos all\u00e1 al z\u00f3calo a protestar y \u00e9ste ya despu\u00e9s me reclam\u00f3 porque le cayeron con unas auditor\u00edas a la empresa pero este no voy a olvidar eso nunca pero no fue en vano todo ese esfuerzo ya se triunfo y no vamos a fallarle al pueblo no vamos a fallarle a los mexicanos y vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico me dio mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes ahora s\u00ed vamos a ir a hablar all\u00e1 con el compa\u00f1ero muchas gracias de todo coraz\u00f3n a todas ya todos pedimos sean tan amables de ponerse todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] y bueno no no no [M\u00fasica] no no no no a i concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:18:58.932765"
}