{
    "video_id": "JnbQ3VAgvFw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JnbQ3VAgvFw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNmhqGsFqUCbbQYKhgaydhIOushQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JnbQ3VAgvFw",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Malec\u00f3n de Villahermosa.",
    "video_length_seconds": 2770,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preside este evento de inauguraci\u00f3n del",
            "start": 2.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n de Villa Hermosa el presidente",
            "start": 5.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 9.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 12.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador del",
            "start": 21.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco Carlos Manuel Merino",
            "start": 25.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Campos",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 32.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 35.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el subsecretario de egresos de la",
            "start": 40.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 43.879,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 46.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.51,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n y la presidenta municipal de",
            "start": 51.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Centro Yolanda ozuna",
            "start": 54.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Huerta",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 63.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 66.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 68.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 70.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 73.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bienvenidos los invitamos a todos a",
            "start": 77.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares por",
            "start": 80.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "favor procedemos con el mensaje de",
            "start": 87.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador del",
            "start": 91.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco licenciado Carlos",
            "start": 94.479,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "Manuel Merino",
            "start": 98.079,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 100.87,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "Campos Muy buenas",
            "start": 106.84,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 109.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tardes Muy buenas tardes se\u00f1or",
            "start": 114.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 118.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 120.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Obrador saludo a los compa\u00f1eros que nos",
            "start": 124.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en el",
            "start": 127.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "presidio siempre es un",
            "start": 131.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gusto para sus",
            "start": 134.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "paisanos contar con su presencia en esta",
            "start": 137.959,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tierra donde el",
            "start": 142.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sol ilumina",
            "start": 145.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "corones el alma como dec\u00eda el maestro",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 151.56,
            "duration": 27.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 153.15,
            "duration": 28.61
        },
        {
            "text": "pellicer",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.0,
            "duration": 15.689
        },
        {
            "text": "visitamos previo a este evento la",
            "start": 198.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca de dos bocas",
            "start": 201.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "constatando que los trabajos para el",
            "start": 204.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enaltecimiento de la soberan\u00eda",
            "start": 206.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica levan rumbo firme y",
            "start": 208.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "decidido con esto se reafirma ante",
            "start": 212.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 el trabajo en el",
            "start": 216.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "territorio priorizando Lo esencial y no",
            "start": 220.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 223.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ef\u00edmero estamos en este punto de",
            "start": 225.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Encuentro Social e hist\u00f3rico inaugurando",
            "start": 227.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una obra que era m\u00e1s que necesaria para",
            "start": 231.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reenc la vida al emblem\u00e1tico Malec\u00f3n de",
            "start": 234.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Villahermosa el cual ciertamente hab\u00eda",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sufrido",
            "start": 241.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "modificaciones pero no fueron",
            "start": 243.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "precisamente estas las m\u00e1s adecuadas",
            "start": 245.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para su",
            "start": 248.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "aspecto por el contrario fueron obras",
            "start": 256.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que le arrebataron la belleza cultural",
            "start": 259.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "natural paisaj\u00edstica y urbana que le",
            "start": 262.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 267.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caracterizaba mayor legado de la cuarta",
            "start": 268.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es el bienestar del",
            "start": 272.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pueblo por ello toda obra o acci\u00f3n",
            "start": 275.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llevada a cabo en este periodo de la",
            "start": 279.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de M\u00e9xico lleva el sello",
            "start": 282.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico de un gobierno",
            "start": 286.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "humanista que atiende las causas y las",
            "start": 288.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesidades de los ciudadanos con",
            "start": 291.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "moralidad y \u00e9tica en el servicio",
            "start": 294.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 298.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en esta nueva era de la vida p\u00fablica de",
            "start": 301.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estamos transformando desde el",
            "start": 303.759,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "territorio por tal motivo en Unidad y",
            "start": 307.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bajo un mismo objetivo generamos",
            "start": 311.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "soluciones conjuntas con las que hemos",
            "start": 314.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "abatido el rezago social",
            "start": 317.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gubernamental econ\u00f3mico y pol\u00edtico",
            "start": 320.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "herencia del",
            "start": 322.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neoliberalismo los hijos pr\u00f3digos de",
            "start": 325.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "aquel r\u00e9gimen olig",
            "start": 327.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no dan cr\u00e9dito de los avances de la",
            "start": 330.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que ha impulsado",
            "start": 332.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para el bienestar del",
            "start": 335.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo siguen creyendo que la f\u00f3rmula",
            "start": 337.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para gobernar debe residir en la",
            "start": 340.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "competitividad la rentabilidad la",
            "start": 343.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "productividad y el \u00e9xito personal y que",
            "start": 347.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se debe enfrentar al mal con el",
            "start": 351.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mal carecen de lealtad y",
            "start": 355.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a\u00fa est\u00e1n a tiempo de cambiar los invito",
            "start": 360.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a promover la fraternidad y los",
            "start": 364.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "intereses colectivos por encima de la",
            "start": 366.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mentira y la",
            "start": 370.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n Hoy es un d\u00eda de Gran",
            "start": 378.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trascendencia para Villahermosa y los",
            "start": 381.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os despu\u00e9s de 60 a\u00f1os le hemos",
            "start": 383.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "devuelto elendor y",
            "start": 387.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a este espacio p\u00fablico que cuenta con un",
            "start": 390.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paisaje que es",
            "start": 393.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "digno de valorar y que ha sido motivo de",
            "start": 395.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n y usado como centro de",
            "start": 398.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n apreciar el balc\u00f3n del",
            "start": 402.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "grijalba m\u00e1s que un simple paseo junto",
            "start": 404.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al r\u00edo es disfrutar del s\u00edmbolo de",
            "start": 407.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestra identidad cultural y atestiguar",
            "start": 410.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tantas historias y vivencias que nos",
            "start": 413.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "motivan a revivir El Progreso de",
            "start": 415.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Villahermosa",
            "start": 418.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que ha realizado el",
            "start": 420.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico a nuestro",
            "start": 422.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n es m\u00e1s que est\u00e9tica es funcional",
            "start": 425.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 430.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "social se prioriz\u00f3 la creaci\u00f3n de un",
            "start": 431.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espacio digno a las necesidades de la",
            "start": 434.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para que sea inclusivo y",
            "start": 437.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "accesible para",
            "start": 440.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos hoy es un lugar limpio seguro y",
            "start": 442.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rodeado del verde el mismo color del",
            "start": 446.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cual expresaba el maestro pellicer es el",
            "start": 450.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "color hospitalario que entre m\u00e1s verdes",
            "start": 454.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 457.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "humano motivando a la convivencia",
            "start": 458.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "familiar y fomentando la atracci\u00f3n del",
            "start": 460.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "turismo este nuevo Malec\u00f3n de",
            "start": 465.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Villahermosa Integra elementos",
            "start": 467.319,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vanguardistas y",
            "start": 469.319,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sostenibles respetando y rezando la",
            "start": 471.159,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "belleza natural que es caracter\u00edstica de",
            "start": 474.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Tabasco es el espacio id\u00f3neo para el",
            "start": 478.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "reencuentro de nuestras tradiciones la",
            "start": 481.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "historia y la visi\u00f3n",
            "start": 483.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "futurista En nombre del pueblo laborioso",
            "start": 486.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de Tabasco agradecemos a nuestro",
            "start": 489.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidente y paisano el licenciado",
            "start": 492.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por hacer",
            "start": 494.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "posible esto que en alg\u00fan momento fue un",
            "start": 497.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o y hoy es una realidad",
            "start": 501.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tangible contemplar",
            "start": 507.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 510.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 511.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 513.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 515.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobernador contemplar Esta obra de",
            "start": 518.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "arquitectura renovada y llena de vida",
            "start": 520.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos inspira y motiva para seguir firmes",
            "start": 523.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en los trabajos de Reconciliaci\u00f3n y",
            "start": 526.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Tabasco construyendo",
            "start": 529.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 532.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera ciudad inclusiva y",
            "start": 533.12,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vibrante invito a los que\u00f1os y amigos",
            "start": 536.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "visitantes a que disfruten de este",
            "start": 540.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "espacio lo valoren lo",
            "start": 543.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "protejan para que contin\u00fae siendo el",
            "start": 546.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "orgullo cultural e hist\u00f3rico de",
            "start": 549.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tabasco se\u00f1or presidente reciban nuesta",
            "start": 552.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gratitud y muestras de optimismo de",
            "start": 555.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "parte del pueblo tabasque\u00f1o su pueblo",
            "start": 558.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 562.279,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "haciendo ir haciendo historia por M\u00e9xico",
            "start": 568.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y por Tabasco que viva M\u00e9xico que viva",
            "start": 571.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Tabasco Muchas",
            "start": 574.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 592.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "palabra el",
            "start": 596.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 598.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "territorial y urbano arquitecto romer",
            "start": 599.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 609.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Carlos Manuel",
            "start": 612.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Merino gobernador de Tabasco Yolanda",
            "start": 614.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ozuna presidenta municipal de",
            "start": 617.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "centro a qui nos acompa\u00f1an y que nos",
            "start": 621.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 624.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sociales nace como una ciudad fluvial",
            "start": 628.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especialmente a partir del siglo XIX en",
            "start": 631.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde las actividades econ\u00f3micas y",
            "start": 634.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sociales estaban estrechamente",
            "start": 636.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vinculadas con el r\u00edo grijalba desde",
            "start": 638.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mediados del siglo XX y hasta la fecha",
            "start": 641.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se fue abandonando esta relaci\u00f3n con el",
            "start": 644.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "r\u00edo dejando una ciudad dividida e",
            "start": 646.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "incomunicada entre ambos m\u00e1rgenes",
            "start": 649.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "principalmente entre centro y",
            "start": 652.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gaviotas el nuevo proyecto del Malec\u00f3n",
            "start": 656.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bua dignificar ambas Riberas del R\u00edo",
            "start": 659.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dejando atr\u00e1s esta",
            "start": 661.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tendencia con 6 km de intervenci\u00f3n se",
            "start": 664.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "combina la protecci\u00f3n contra",
            "start": 667.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "inundaciones con la generaci\u00f3n de nuevos",
            "start": 670.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos creando nueva",
            "start": 672.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "infraestructura de agua potable drenaje",
            "start": 675.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n equipamiento Urbano Arroyo",
            "start": 679.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vehicular y tablestacado de",
            "start": 683.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en los \u00faltimos TR a\u00f1os por",
            "start": 686.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n suyas presidente recuperamos",
            "start": 689.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "12 hect\u00e1reas de zonas inundable 7 hectas",
            "start": 692.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de \u00e1reas deportivas 6 km de ciclov\u00eda",
            "start": 697.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuevas \u00e1reas comerciales la",
            "start": 701.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la plaza solidaridad",
            "start": 703.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Plaza pinosu\u00e1rez as\u00ed como el puente",
            "start": 706.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "grijalba se contempl\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 711.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de la zona cultural sicom que contiene",
            "start": 713.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00e1reas",
            "start": 716.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "verdes teatro Esperanza Iris el museo de",
            "start": 717.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda y la biblioteca Pino Su\u00e1rez",
            "start": 721.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se trabaj\u00f3 en un programa de",
            "start": 725.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 727.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "municipio y el estado para que a lo",
            "start": 729.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "largo del tiempo se incentive un nuevo",
            "start": 732.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "crecimiento ordenado en la zona",
            "start": 734.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contemplando 25% del suelo de",
            "start": 737.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n nuevos usos de suelo e",
            "start": 740.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "incremento a la densidad",
            "start": 743.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "habitacional en este sentido quiero",
            "start": 745.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aprovechar el espacio para agradecer a",
            "start": 747.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las y los vecinos de la zona que junto",
            "start": 749.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con fundaci\u00f3n Comex nos ayudaron a",
            "start": 752.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "limpiar y mejorar las fachadas de sus",
            "start": 755.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "viviendas es as\u00ed que este proyecto",
            "start": 764.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resume el esp\u00edritu de una nueva pol\u00edtica",
            "start": 767.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "urbana por parte del Gobierno Federal",
            "start": 769.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "interviniendo en las zonas de mayor",
            "start": 772.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "abandono y marginaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 774.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejando Claro que la \u00fanica forma para",
            "start": 776.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "recuperar nuestras comunidades es",
            "start": 778.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejorando el espacio el espacio que nos",
            "start": 781.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "une el espacio p\u00fablico Muchas gracias",
            "start": 783.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 786.32,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 787.46,
            "duration": 13.059
        },
        {
            "text": "presidente procedemos con la proyecci\u00f3n",
            "start": 797.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "del video mejoramiento urbano en",
            "start": 800.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento Urbano del",
            "start": 815.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico realiza una inversi\u00f3n",
            "start": 817.519,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de m\u00e1s de 8000 millones de",
            "start": 819.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos En beneficio del pueblo tabasque\u00f1o",
            "start": 821.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Estos espacios recreativos est\u00e1n",
            "start": 823.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "promocionando m\u00e1s que nada la uni\u00f3n",
            "start": 826.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "familiar porque pues a veces llegamos a",
            "start": 828.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "casa no tenemos el tiempo para para",
            "start": 830.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dedicarle a nuestros hijos para",
            "start": 833.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dedicarle a la familia en macuspana",
            "start": 834.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Nacajuca C\u00e1rdenas centla centro Balanc\u00e1n",
            "start": 837.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Comalcalco Cunduac\u00e1n Huimanguillo Jalpa",
            "start": 841.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de M\u00e9ndez para\u00edso teapa y Tenosique se",
            "start": 844.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han realizado 72 obras de mejoramiento",
            "start": 847.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Urbano con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 5300",
            "start": 849.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 852.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pesos estas obras han recibido 35",
            "start": 854.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "premios y reconocimientos nacionales e",
            "start": 857.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "internacionales en esos 13 municipios",
            "start": 860.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos construido bibliotecas centros",
            "start": 863.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comunitarios deportivos plazas parques y",
            "start": 865.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s",
            "start": 867.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en un proyecto multianual",
            "start": 871.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rehabilitamos el malec\u00f3n del R\u00edo galve",
            "start": 873.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en Villahermosa para convertirlo en un",
            "start": 875.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico para todas las personas",
            "start": 877.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 31,000 m cu de andadores y 39000",
            "start": 879.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m cu de vialidades que mejoran la",
            "start": 883.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "movilidad e iluminaci\u00f3n de la zona",
            "start": 885.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de una ciclov\u00eda de 5.6 km a lo",
            "start": 887.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "largo del Malec\u00f3n se construyeron m\u00e1s de",
            "start": 891.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "7 hect\u00e1reas de espacios deportivos y",
            "start": 893.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "19,000 m lineales de obras hidr\u00e1ulicas y",
            "start": 895.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de drenaje aprovechando las condiciones",
            "start": 898.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "naturales del lugar a la orilla del r\u00edo",
            "start": 901.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 un ripario de casi 13",
            "start": 903.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas tambi\u00e9n se incluyeron otros",
            "start": 905.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "espacios para la convivencia casi 18,000",
            "start": 908.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m cu de parques y plazas y 2900 m",
            "start": 910.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cuadrados de locales comerciales que",
            "start": 914.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impulsar\u00e1n la econom\u00eda local como",
            "start": 916.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestras intervenciones son integrales",
            "start": 918.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "trabajamos en el programa parcial de",
            "start": 920.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano e intervenci\u00f3n",
            "start": 922.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "integral del R\u00edo Grijalva con el",
            "start": 924.24,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "objetivo de reactivar el centro",
            "start": 926.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico impulsar los usos mixtos",
            "start": 927.759,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proteger el 25% del suelo para su",
            "start": 930.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y resguardar el r\u00edo as\u00ed",
            "start": 932.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como incrementar la densidad",
            "start": 935.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "habitacional hemos vivido aqu\u00ed muchos",
            "start": 937.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os toda la vida pr\u00e1cticamente y",
            "start": 940.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sabemos Muy bien pues el estado en el",
            "start": 942.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que estaba el malec\u00f3n son pocas las",
            "start": 945.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "capitales del estado que tienen un r\u00edo",
            "start": 947.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tan maravilloso como Este es un centro",
            "start": 948.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que debe de cuidarse que esa convivencia",
            "start": 951.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea sobre todo familiar todas las las",
            "start": 953.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas de todas las edades y disfruten",
            "start": 955.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de esto que es una",
            "start": 958.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "maravilla tambi\u00e9n como parte de nuestro",
            "start": 959.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajo en Tabasco casi 42,000 familias",
            "start": 961.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "han recibido apoyos para construir",
            "start": 964.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mejorar o ampliar su vivienda con una",
            "start": 966.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 2900 millones de pesos pues",
            "start": 969.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muy contentos con esta remodelaci\u00f3n que",
            "start": 973.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "era urgente el crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 975.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Tabasco pues se ha derivado a la",
            "start": 978.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que ha hecho este Gobierno",
            "start": 980.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Federal en este sexenio agradecerle a a",
            "start": 982.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro paisano al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 985.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador que pues volte\u00f3 a",
            "start": 986.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ver a su tierra creo que esta es una de",
            "start": 988.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las obras que marcan el principio de una",
            "start": 990.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nueva \u00e9poca aqu\u00ed en Villa",
            "start": 993.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Hermosa gobierno de",
            "start": 996.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 1002.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1005.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1008.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1011.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 1021.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "amigos paisanas",
            "start": 1022.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "paisanos me da mucho gusto estar con",
            "start": 1025.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1029.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes y venir",
            "start": 1031.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1034.21,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a inaugurar esta obra El Malec\u00f3n de",
            "start": 1036.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Villahermosa que ya saben",
            "start": 1042.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ustedes Cu\u00e1nta historia",
            "start": 1045.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh significa",
            "start": 1049.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque los de m\u00e1s",
            "start": 1053.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "edad saben",
            "start": 1056.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que antes era Barranco",
            "start": 1058.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh de lado y lado desde luego del lado",
            "start": 1062.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 1068.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gaviotas hab\u00eda muy poca",
            "start": 1070.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y un buen",
            "start": 1073.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gobernador Carlos",
            "start": 1076.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1079.55,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "muy distinto a",
            "start": 1084.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otros construy\u00f3 el",
            "start": 1094.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n de la ciudad de",
            "start": 1098.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Villahermosa y luego",
            "start": 1101.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh las gaviotas despu\u00e9s",
            "start": 1105.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otro buen",
            "start": 1109.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobernador que fue el ingeniero Leandro",
            "start": 1110.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "rovirosa",
            "start": 1113.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Por eso nos da mucho gusto que se est\u00e9",
            "start": 1118.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "inaugurando de nuevo este",
            "start": 1123.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n",
            "start": 1127.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "era un compromiso y",
            "start": 1128.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un sue\u00f1o no crean paisanas",
            "start": 1131.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "paisanos que he viajado",
            "start": 1137.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1141.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soy de tepetit\u00e1n",
            "start": 1144.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "macuspana",
            "start": 1147.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tabasco y",
            "start": 1151.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llevo a Tabasco prendido en el",
            "start": 1153.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Tengo la",
            "start": 1162.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dicha de",
            "start": 1165.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conocer todos los municipios de",
            "start": 1167.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es para",
            "start": 1173.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 1177.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero es dif\u00edcil encontrar otra persona",
            "start": 1179.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que conozca los cerca de 2",
            "start": 1183.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "municipios de nuestro",
            "start": 1187.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y como he dedicado tanto tiempo a",
            "start": 1194.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recorrer",
            "start": 1197.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi querido M\u00e9xico pues no he podido no",
            "start": 1199.24,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "he tenido tiempo oportunidad de visitar",
            "start": 1203.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses del Mundo conozco",
            "start": 1208.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pocos Ahora que soy",
            "start": 1210.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "presidente no he ido a el continente",
            "start": 1213.679,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "europeo no he estado en Asia nada m\u00e1s",
            "start": 1217.96,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Mart\u00ed en nuestra Am\u00e9rica nada",
            "start": 1223.24,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1230.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Estados",
            "start": 1235.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Unidos pero cuando tuve oportunidad de",
            "start": 1238.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ir a",
            "start": 1243.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Europa una de las cosas que me llam\u00f3",
            "start": 1245.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n es que ellos cuidaban",
            "start": 1249.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1253.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "r\u00edos y estoy hablando de la ciudad",
            "start": 1254.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s bellas del",
            "start": 1258.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mundo es Par\u00eds que tiene su r\u00edo y su",
            "start": 1263.12,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n es",
            "start": 1270.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Roma tambi\u00e9n con su r\u00edo con su",
            "start": 1273.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n",
            "start": 1278.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Londres con su r\u00edo con su",
            "start": 1280.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n uno de los",
            "start": 1285.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e1s",
            "start": 1289.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "historia en Europa",
            "start": 1292.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Florencia tambi\u00e9n su r\u00edo su malec\u00f3n y yo",
            "start": 1295.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cuando yo sea",
            "start": 1300.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "presidente Tabasco Villahermosa va a",
            "start": 1304.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tener su r\u00edo y su",
            "start": 1307.799,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1310.39,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n",
            "start": 1317.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 1319.88,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "eso estoy",
            "start": 1322.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1324.44,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y me da mucho",
            "start": 1331.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1334.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "gusto agradezco a los que participaron",
            "start": 1336.36,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta obra porque",
            "start": 1342.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uno da la",
            "start": 1346.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 1349.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y decide lo que se tiene que hacer pero",
            "start": 1351.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "se necesita de un equipo siempre que",
            "start": 1355.919,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "ayude a que se cumplan los compromisos",
            "start": 1360.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "por eso mi",
            "start": 1365.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reconocimiento al arquitecto Alejandro",
            "start": 1368.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Castro que \u00e9l fue el encargado de esta",
            "start": 1371.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "obra por ah\u00ed debe de",
            "start": 1374.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 1376.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desde luego a Rom\u00e1n Meyer que es",
            "start": 1379.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo",
            "start": 1384.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 1391.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el apoyo que",
            "start": 1394.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "recibimos de Yolanda ozuna la presidenta",
            "start": 1397.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1406.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y de el",
            "start": 1409.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobernador que",
            "start": 1412.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es mi amigo mi",
            "start": 1414.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Carlos Merino",
            "start": 1419.279,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1422.19,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Campos y tambi\u00e9n otra persona que a lo",
            "start": 1425.6,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "mejor no se conoce mucho pero que es muy",
            "start": 1430.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1435.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante ayuda much\u00edsimo porque es el",
            "start": 1436.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "subsecretario de",
            "start": 1440.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Hacienda es el",
            "start": 1443.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que maneja",
            "start": 1446.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "opera cuida el presupuesto",
            "start": 1449.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional saben de cu\u00e1nto es el",
            "start": 1453.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presupuesto este",
            "start": 1456.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1459.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1460.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "muy pobremente",
            "start": 1462.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "9 billones de pesos",
            "start": 1464.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y lo maneja Este",
            "start": 1470.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "joven que es Juan Pablo",
            "start": 1472.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "deoto subsecretario de",
            "start": 1479.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "egresos ese",
            "start": 1484.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dinero no es del",
            "start": 1486.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Gobierno ese dinero no es de nosotros",
            "start": 1489.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos ese dinero es",
            "start": 1495.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1498.32,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 1501.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso es un dinero",
            "start": 1503.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vendito y se",
            "start": 1506.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cuida y por eso hemos podido avanzar",
            "start": 1508.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "mucho porque antes ese dinero del pueblo",
            "start": 1513.0,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "se lo robaban Y eso se acab\u00f3 al caraco",
            "start": 1517.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "con la rater\u00eda",
            "start": 1521.919,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1531.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso es que se est\u00e1n dando cambios en el",
            "start": 1532.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora habl\u00e1bamos",
            "start": 1537.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de que el sureste",
            "start": 1540.44,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "creciera al doble del Norte de",
            "start": 1545.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1550.63,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora en este gobierno y es lo",
            "start": 1553.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 1557.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "me llena de",
            "start": 1558.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n lo que m\u00e1s me importa lo",
            "start": 1560.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que significa un timbre de orgullo hemos",
            "start": 1563.36,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "logrado reducir la pobreza en",
            "start": 1566.919,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1571.17,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1577.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ahora el salario m\u00ednimo aument\u00f3 en el",
            "start": 1579.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tiempo que",
            "start": 1584.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s el doble y en el la",
            "start": 1586.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "frontera norte El",
            "start": 1590.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "triple Y saben M\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 1592.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1596.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Mundo con",
            "start": 1597.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1599.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 1602.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1604.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1606.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con pleno empleo o estamos a punto de",
            "start": 1608.679,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "lograr Nadie puede decir que no tiene",
            "start": 1613.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de trabajo Pero adem\u00e1s en el tiempo que",
            "start": 1618.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "llevamos hemos destinado",
            "start": 1621.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "2.7 billones a programas de bienestar en",
            "start": 1625.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "apoyo de todo el",
            "start": 1630.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1634.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 nos alcanza el",
            "start": 1638.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presupuesto porque no hay",
            "start": 1641.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y porque no hay lujos en el",
            "start": 1643.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gobierno una de las cosas",
            "start": 1649.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que exist\u00edan y que se termin\u00f3 una de",
            "start": 1652.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 1657.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1658.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuestiones hasta ofensivas fue lo del",
            "start": 1660.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Estado Mayor presidencial saben Cu\u00e1ntos",
            "start": 1664.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente",
            "start": 1667.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 1670.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "soldados 8000 s\u00ed",
            "start": 1673.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh no hubi\u00e9semos",
            "start": 1676.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quitado al Estado Mayor presidencial si",
            "start": 1678.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no hubiese",
            "start": 1682.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desaparecido tendr\u00eda yo aqu\u00ed los tendr\u00eda",
            "start": 1683.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "yo no pod\u00eda ni siquiera saludarles a",
            "start": 1686.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ustedes me tendr\u00edan",
            "start": 1689.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rodeado Yo no necesito del Estado Mayor",
            "start": 1691.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "A",
            "start": 1695.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00ed me cuida el pueblo me cuida la",
            "start": 1696.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gente todo eso",
            "start": 1705.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ha significado ahorros no permitir la",
            "start": 1707.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el",
            "start": 1711.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobierno porque no puede haber gobierno",
            "start": 1714.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rico con pueblo",
            "start": 1717.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pobre y as\u00ed",
            "start": 1722.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1724.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzando sin Aumentar los impuestos sin",
            "start": 1726.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gasolinazos sin",
            "start": 1732.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "endeudar al",
            "start": 1734.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1736.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "evitando la corrupci\u00f3n y haciendo un",
            "start": 1738.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1743.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "austero Un gobierno humilde pero eficaz",
            "start": 1745.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y sobre todo un",
            "start": 1750.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1752.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "humanista Un gobierno que est\u00e1 pensando",
            "start": 1754.519,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "siempre en el pr\u00f3jimo siempre se est\u00e1",
            "start": 1758.08,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "pensando en el pueblo dec\u00eda yo",
            "start": 1762.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "citando a un gran escritor",
            "start": 1768.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tolstoy Hace unos d\u00edas en la",
            "start": 1771.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera dec\u00eda tolstoy palabras m\u00e1s",
            "start": 1773.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "palabras menos Cuando a uno le duele",
            "start": 1777.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "algo es porque uno est\u00e1",
            "start": 1780.919,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "vivo pero cuando le duele a uno algo de",
            "start": 1784.799,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "lo que le pasa al pr\u00f3jimo a nuestro",
            "start": 1791.559,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "semejante no est\u00e1 uno vivo es",
            "start": 1795.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "humano por eso paisanas paisanos vengo a",
            "start": 1806.799,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "decirles de que vamos bien de",
            "start": 1810.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "buenas son",
            "start": 1815.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "unos no no muchos tampoco quiero",
            "start": 1819.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "menospreciar a nadie pero como ustedes",
            "start": 1823.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1n como solo se atend\u00eda los de",
            "start": 1828.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "arriba y el pueblo pues no exist\u00eda y",
            "start": 1831.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ahora es al rev\u00e9s es el pueblo el que",
            "start": 1834.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "manda en",
            "start": 1837.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ya cambiaron las cosas Pues los",
            "start": 1843.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de arriba que estaban acostumbrados a",
            "start": 1847.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mantener privilegios a vivir colmados de",
            "start": 1849.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atenciones Y de privilegios y estaban",
            "start": 1853.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acostumbrados a robar Pues ahora no les",
            "start": 1856.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gusta pero les ofrecemos disculpas",
            "start": 1860.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque esto ya cambi\u00f3 ahora es el pueblo",
            "start": 1864.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el que manda es el pueblo El que decide",
            "start": 1868.679,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "y si el pueblo se equivoca vuelve a",
            "start": 1873.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mandar",
            "start": 1884.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con todos los",
            "start": 1886.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "programas de bienestar porque",
            "start": 1889.519,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ya Hoy estamos a 8 meses de la",
            "start": 1892.24,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no a 4",
            "start": 1898.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "meses yo soy el que estoy a menos de 8",
            "start": 1903.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "meses de irme a",
            "start": 1906.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 1916.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 les digo que est\u00e9n tranquilos",
            "start": 1918.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque va a continuar la",
            "start": 1923.039,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no les puedo decir m\u00e1s",
            "start": 1927.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ustedes no necesitan que este les",
            "start": 1932.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "digan mucho ustedes est\u00e1n muy avispados",
            "start": 1936.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1939.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "despierto ya saben que va a continuar la",
            "start": 1944.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de todas",
            "start": 1948.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formas ya estoy",
            "start": 1950.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dejando en la",
            "start": 1954.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n todos los derechos sociales",
            "start": 1956.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1961.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo El lunes voy a enviar un paquete",
            "start": 1962.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de reformas a la",
            "start": 1967.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para",
            "start": 1971.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Para que se eleve Rango",
            "start": 1973.32,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "el derecho de los adultos mayores a la",
            "start": 1977.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de modo que est\u00e9 quien est\u00e9 en",
            "start": 1985.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la presidencia van a tener que cumplir",
            "start": 1988.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "con ese derecho de nuestro pueblo lo",
            "start": 1992.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mismo se va a hac universal para todos",
            "start": 1996.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "todas la pensi\u00f3n de",
            "start": 2001.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "va a elevarse a Rango constitucional las",
            "start": 2008.039,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "becas en todos los niveles de",
            "start": 2012.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "escolaridad vamos a seguir apoyando a",
            "start": 2018.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2021.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campesinos Va a continuar el programa",
            "start": 2023.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 2027.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vida vamos a seguir apoyando a Los",
            "start": 2031.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 2035.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy a corregir que se oiga bien y que se",
            "start": 2038.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "oiga lejos hasta",
            "start": 2041.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2044.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "miren cuando",
            "start": 2046.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Cedillo hicieron una reforma a la",
            "start": 2048.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para afectar las pensiones",
            "start": 2052.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2056.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "trabajadores En qu\u00e9 consisti\u00f3 esa",
            "start": 2059.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contrarreforma laboral en que jubilarse",
            "start": 2063.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el trabajador no iba a",
            "start": 2067.599,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "recibir completo su \u00faltimo salario sino",
            "start": 2071.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "si le iba bien la",
            "start": 2075.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 2079.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso eso se va a corregir porque el lunes",
            "start": 2080.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "voy a enviar una reforma a la",
            "start": 2085.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se va a corregir",
            "start": 2090.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra reforma",
            "start": 2094.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2097.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2099.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hizo en el mal",
            "start": 2100.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gobierno bueno de la ley del ise pues me",
            "start": 2104.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entienden m\u00e1s porque no quiero ni",
            "start": 2108.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siquiera mencionar a los dos que",
            "start": 2111.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "participaron un hombre y una mujer en",
            "start": 2113.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ese asunto y adem\u00e1s este es preferible",
            "start": 2117.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "olvidarlo",
            "start": 2122.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Pero eso afect\u00f3 a maestro",
            "start": 2123.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maestras a los trabajadores de la",
            "start": 2127.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a todos los Trabajadores al",
            "start": 2129.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado esa contrarreforma",
            "start": 2132.839,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a",
            "start": 2136.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2140.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cancelar y vamos a agregar en la",
            "start": 2143.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n un salario m\u00ednimo para",
            "start": 2146.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "maestras maestros polic\u00edas soldados",
            "start": 2150.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "marinos m\u00e9dicos",
            "start": 2155.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "enfermeras para que nada de que se les",
            "start": 2161.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "va a pagar lo que sobre",
            "start": 2166.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no es un derecho",
            "start": 2170.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "constitucional todo eso todo eso lo",
            "start": 2174.76,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "vamos a presentar este lunes en la",
            "start": 2179.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de",
            "start": 2183.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 2185.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n porque me quiero ir m\u00e1s",
            "start": 2187.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tranquilo todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2191.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contento cuando yo",
            "start": 2194.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "termine decir",
            "start": 2196.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Misi\u00f3n",
            "start": 2199.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2204.95,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "cumplida y vamos a seguir",
            "start": 2214.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "adelante luchando por todos y me da",
            "start": 2218.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "mucho gusto repito estar aqu\u00ed",
            "start": 2222.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "soy ya por dar a conocer ya est\u00e1 en",
            "start": 2227.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "imprenta",
            "start": 2232.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un \u00faltimo libro que voy a escribir sobre",
            "start": 2234.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica saben c\u00f3mo se llama se llama",
            "start": 2238.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2244.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gracias gra por confiar Gracias por el",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2253.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y ese libro",
            "start": 2255.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "comienza en tepetit\u00e1n el primer cap\u00edtulo",
            "start": 2259.119,
            "duration": 12.451
        },
        {
            "text": "es se llama de tepetit\u00e1n a la Ciudad de",
            "start": 2264.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2271.57,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2273.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2275.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y es la historia de mi vida",
            "start": 2277.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de c\u00f3mo empec\u00e9 por eso me da",
            "start": 2282.56,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "mucho gusto ver aqu\u00ed miren ese se\u00f1or Don",
            "start": 2286.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Beto este ese saben Cu\u00e1ndo empez\u00f3 a",
            "start": 2293.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "luchar con nosotros desde",
            "start": 2297.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2303.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 2305.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2309.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed otros que",
            "start": 2311.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya se nos adelantaron pero que fueron",
            "start": 2315.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "precursores de este",
            "start": 2318.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "movimiento nada m\u00e1s decirles que yo soy",
            "start": 2320.96,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "el mismo Andr\u00e9s Manuel de siempre no me",
            "start": 2325.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2330.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mari\u00e9 no me",
            "start": 2332.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 2335.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo material no",
            "start": 2337.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "me enloquece el dinero para m\u00ed la",
            "start": 2340.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 2345.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 2349.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estar bien con el",
            "start": 2352.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo muchos que no",
            "start": 2359.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le hacemos un fraude a este en Tabasco o",
            "start": 2367.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la presidencia y se va a retirar",
            "start": 2372.0,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "se va a ir a la maca hay mojo",
            "start": 2376.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2381.15,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "maestro no me",
            "start": 2386.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conocen yo soy",
            "start": 2388.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "perseverante porque soy",
            "start": 2391.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "juarista",
            "start": 2395.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de M\u00e9xico Benito",
            "start": 2397.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez nunca perdi\u00f3 la fe en la causa",
            "start": 2400.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que defend\u00eda y ah\u00ed est\u00e1n todas las",
            "start": 2404.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas hoy hablaba yo en la ma\u00f1anera",
            "start": 2408.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de eso las ense\u00f1anzas del padre de",
            "start": 2411.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra patria el cura Miguel Hidalgo",
            "start": 2414.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las ense\u00f1anzas de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y",
            "start": 2417.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n qu\u00e9 dec\u00eda que se modere la",
            "start": 2420.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "indigencia y la",
            "start": 2423.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "opulencia dec\u00eda que se eleve el salario",
            "start": 2425.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "del Pe\u00f3n qu\u00e9 dec\u00eda Morelos que se eduque",
            "start": 2429.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "al hijo del Campesino igual que al hijo",
            "start": 2433.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s rico hacendado qu\u00e9 dec\u00eda Morelos",
            "start": 2436.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2441.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "constituyan",
            "start": 2444.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tribunales para proteger al d\u00e9bil de los",
            "start": 2446.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 2450.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 2453.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso era",
            "start": 2454.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y nosotros no tenemos que ir a buscar",
            "start": 2457.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ideas al extranjero nos dejaron nuestros",
            "start": 2462.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes nuestros dirigentes su ense\u00f1anza",
            "start": 2465.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Justicia Hidalgo Morelos",
            "start": 2468.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "juares los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 2473.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Zapata Villa el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 2477.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Francisco imadero y el mejor presidente",
            "start": 2481.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 2485.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lzo C\u00e1rdenas del",
            "start": 2487.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "R\u00edo Ah\u00ed en el libro que",
            "start": 2492.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed se habla",
            "start": 2496.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo nos",
            "start": 2499.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "inspiramos",
            "start": 2504.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo nosotros nos guiamos por esas",
            "start": 2505.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ideas que llamamos humanismo mexicano no",
            "start": 2510.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "estamos para darle elecci\u00f3n a nadie",
            "start": 2515.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho menos podemos presumir en el",
            "start": 2518.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "extranjero pero s\u00ed estamos dejando",
            "start": 2522.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "constancia que hay una forma de gobierno",
            "start": 2525.079,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "distinta en la que se puede hacer feliz",
            "start": 2529.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "al pueblo Y eso es lo que se ha logrado",
            "start": 2535.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y ya empez\u00f3 la transformaci\u00f3n y Va a",
            "start": 2539.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "continuar me dio mucho gusto paisanas",
            "start": 2543.96,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2547.8,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "paisanos vamos a seguir juntos Y vamos a",
            "start": 2553.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "atender a los compa\u00f1eros que est\u00e1n",
            "start": 2557.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haciendo su petici\u00f3n a ver de qu\u00e9 se",
            "start": 2560.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "trata y me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2564.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en vill hermosa aqu\u00ed en el malec\u00f3n que",
            "start": 2568.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2572.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 2577.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 2579.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 2581.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2587.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el corte de list\u00f3n",
            "start": 2593.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inaugural del Malec\u00f3n de",
            "start": 2597.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Villahermosa a cargo del presidente de",
            "start": 2600.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos",
            "start": 2602.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2605.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador e integrantes del",
            "start": 2607.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2612.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2619.28,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 2635.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2638.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 2642.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2644.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2648.839,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2652.1,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2665.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2667.52,
            "duration": 77.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2667.8,
            "duration": 80.48
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2745.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2748.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2751.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s",
            "start": 2753.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2756.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2758.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2761.839,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2768.839,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento de inauguraci\u00f3n del Malec\u00f3n de Villa Hermosa el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador del Estado de Tabasco Carlos Manuel Merino Campos el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton [M\u00fasica] Falc\u00f3n y la presidenta municipal de Centro Yolanda ozuna Huerta Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos los invitamos a todos a ocupar sus lugares por [Aplausos] favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del Estado de Tabasco licenciado Carlos Manuel Merino [Aplausos] Campos Muy buenas [Aplausos] tardes Muy buenas tardes se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludo a los compa\u00f1eros que nos acompa\u00f1an en el presidio siempre es un gusto para sus paisanos contar con su presencia en esta tierra donde el sol ilumina corones el alma como dec\u00eda el maestro Carlos [Aplausos] pellicer [Aplausos] visitamos previo a este evento la refiner\u00eda Olmeca de dos bocas constatando que los trabajos para el enaltecimiento de la soberan\u00eda energ\u00e9tica levan rumbo firme y decidido con esto se reafirma ante todo est\u00e1 el trabajo en el territorio priorizando Lo esencial y no lo ef\u00edmero estamos en este punto de Encuentro Social e hist\u00f3rico inaugurando una obra que era m\u00e1s que necesaria para reenc la vida al emblem\u00e1tico Malec\u00f3n de Villahermosa el cual ciertamente hab\u00eda sufrido modificaciones pero no fueron precisamente estas las m\u00e1s adecuadas para su aspecto por el contrario fueron obras que le arrebataron la belleza cultural natural paisaj\u00edstica y urbana que le [Aplausos] caracterizaba mayor legado de la cuarta transformaci\u00f3n es el bienestar del pueblo por ello toda obra o acci\u00f3n llevada a cabo en este periodo de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico lleva el sello caracter\u00edstico de un gobierno humanista que atiende las causas y las necesidades de los ciudadanos con moralidad y \u00e9tica en el servicio p\u00fablico en esta nueva era de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico estamos transformando desde el territorio por tal motivo en Unidad y bajo un mismo objetivo generamos soluciones conjuntas con las que hemos abatido el rezago social gubernamental econ\u00f3mico y pol\u00edtico herencia del neoliberalismo los hijos pr\u00f3digos de aquel r\u00e9gimen olig no dan cr\u00e9dito de los avances de la cuarta transformaci\u00f3n que ha impulsado para el bienestar del pueblo siguen creyendo que la f\u00f3rmula para gobernar debe residir en la competitividad la rentabilidad la productividad y el \u00e9xito personal y que se debe enfrentar al mal con el mal carecen de lealtad y congruencia a\u00fa est\u00e1n a tiempo de cambiar los invito a promover la fraternidad y los intereses colectivos por encima de la mentira y la traici\u00f3n Hoy es un d\u00eda de Gran trascendencia para Villahermosa y los tabasque\u00f1os despu\u00e9s de 60 a\u00f1os le hemos devuelto elendor y a este espacio p\u00fablico que cuenta con un paisaje que es digno de valorar y que ha sido motivo de inspiraci\u00f3n y usado como centro de recreaci\u00f3n apreciar el balc\u00f3n del grijalba m\u00e1s que un simple paseo junto al r\u00edo es disfrutar del s\u00edmbolo de nuestra identidad cultural y atestiguar tantas historias y vivencias que nos motivan a revivir El Progreso de Villahermosa la transformaci\u00f3n que ha realizado el gobierno de M\u00e9xico a nuestro Malec\u00f3n es m\u00e1s que est\u00e9tica es funcional y social se prioriz\u00f3 la creaci\u00f3n de un espacio digno a las necesidades de la poblaci\u00f3n para que sea inclusivo y accesible para todos hoy es un lugar limpio seguro y rodeado del verde el mismo color del cual expresaba el maestro pellicer es el color hospitalario que entre m\u00e1s verdes m\u00e1s humano motivando a la convivencia familiar y fomentando la atracci\u00f3n del turismo este nuevo Malec\u00f3n de Villahermosa Integra elementos vanguardistas y sostenibles respetando y rezando la belleza natural que es caracter\u00edstica de Tabasco es el espacio id\u00f3neo para el reencuentro de nuestras tradiciones la historia y la visi\u00f3n futurista En nombre del pueblo laborioso de Tabasco agradecemos a nuestro presidente y paisano el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por hacer posible esto que en alg\u00fan momento fue un sue\u00f1o y hoy es una realidad tangible contemplar gobernador gobernador gobernador gobernador gobernador contemplar Esta obra de arquitectura renovada y llena de vida nos inspira y motiva para seguir firmes en los trabajos de Reconciliaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de Tabasco construyendo una pr\u00f3spera ciudad inclusiva y vibrante invito a los que\u00f1os y amigos visitantes a que disfruten de este espacio lo valoren lo protejan para que contin\u00fae siendo el orgullo cultural e hist\u00f3rico de Tabasco se\u00f1or presidente reciban nuesta gratitud y muestras de optimismo de parte del pueblo tabasque\u00f1o su pueblo para seguir haciendo ir haciendo historia por M\u00e9xico y por Tabasco que viva M\u00e9xico que viva Tabasco Muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario territorial y urbano arquitecto romer Falc\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico Carlos Manuel Merino gobernador de Tabasco Yolanda ozuna presidenta municipal de centro a qui nos acompa\u00f1an y que nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales nace como una ciudad fluvial especialmente a partir del siglo XIX en donde las actividades econ\u00f3micas y sociales estaban estrechamente vinculadas con el r\u00edo grijalba desde mediados del siglo XX y hasta la fecha se fue abandonando esta relaci\u00f3n con el r\u00edo dejando una ciudad dividida e incomunicada entre ambos m\u00e1rgenes principalmente entre centro y gaviotas el nuevo proyecto del Malec\u00f3n bua dignificar ambas Riberas del R\u00edo dejando atr\u00e1s esta tendencia con 6 km de intervenci\u00f3n se combina la protecci\u00f3n contra inundaciones con la generaci\u00f3n de nuevos espacios p\u00fablicos creando nueva infraestructura de agua potable drenaje iluminaci\u00f3n equipamiento Urbano Arroyo vehicular y tablestacado de contenci\u00f3n en los \u00faltimos TR a\u00f1os por instrucci\u00f3n suyas presidente recuperamos 12 hect\u00e1reas de zonas inundable 7 hectas de \u00e1reas deportivas 6 km de ciclov\u00eda nuevas \u00e1reas comerciales la rehabilitaci\u00f3n de la plaza solidaridad Plaza pinosu\u00e1rez as\u00ed como el puente grijalba se contempl\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de la zona cultural sicom que contiene \u00e1reas verdes teatro Esperanza Iris el museo de antropolog\u00eda y la biblioteca Pino Su\u00e1rez adem\u00e1s se trabaj\u00f3 en un programa de desarrollo urbano en coordinaci\u00f3n con el municipio y el estado para que a lo largo del tiempo se incentive un nuevo crecimiento ordenado en la zona contemplando 25% del suelo de conservaci\u00f3n nuevos usos de suelo e incremento a la densidad habitacional en este sentido quiero aprovechar el espacio para agradecer a las y los vecinos de la zona que junto con fundaci\u00f3n Comex nos ayudaron a limpiar y mejorar las fachadas de sus viviendas es as\u00ed que este proyecto resume el esp\u00edritu de una nueva pol\u00edtica urbana por parte del Gobierno Federal interviniendo en las zonas de mayor abandono y marginaci\u00f3n en el pa\u00eds dejando Claro que la \u00fanica forma para recuperar nuestras comunidades es mejorando el espacio el espacio que nos une el espacio p\u00fablico Muchas gracias se\u00f1or [Aplausos] presidente procedemos con la proyecci\u00f3n del video mejoramiento urbano en Tabasco el programa de mejoramiento Urbano del gobierno de M\u00e9xico realiza una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de m\u00e1s de 8000 millones de pesos En beneficio del pueblo tabasque\u00f1o Estos espacios recreativos est\u00e1n promocionando m\u00e1s que nada la uni\u00f3n familiar porque pues a veces llegamos a casa no tenemos el tiempo para para dedicarle a nuestros hijos para dedicarle a la familia en macuspana Nacajuca C\u00e1rdenas centla centro Balanc\u00e1n Comalcalco Cunduac\u00e1n Huimanguillo Jalpa de M\u00e9ndez para\u00edso teapa y Tenosique se han realizado 72 obras de mejoramiento Urbano con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 5300 millones de pesos estas obras han recibido 35 premios y reconocimientos nacionales e internacionales en esos 13 municipios hemos construido bibliotecas centros comunitarios deportivos plazas parques y mucho m\u00e1s adem\u00e1s en un proyecto multianual rehabilitamos el malec\u00f3n del R\u00edo galve en Villahermosa para convertirlo en un espacio p\u00fablico para todas las personas m\u00e1s de 31,000 m cu de andadores y 39000 m cu de vialidades que mejoran la movilidad e iluminaci\u00f3n de la zona adem\u00e1s de una ciclov\u00eda de 5.6 km a lo largo del Malec\u00f3n se construyeron m\u00e1s de 7 hect\u00e1reas de espacios deportivos y 19,000 m lineales de obras hidr\u00e1ulicas y de drenaje aprovechando las condiciones naturales del lugar a la orilla del r\u00edo se desarroll\u00f3 un ripario de casi 13 hect\u00e1reas tambi\u00e9n se incluyeron otros espacios para la convivencia casi 18,000 m cu de parques y plazas y 2900 m cuadrados de locales comerciales que impulsar\u00e1n la econom\u00eda local como nuestras intervenciones son integrales trabajamos en el programa parcial de desarrollo urbano e intervenci\u00f3n integral del R\u00edo Grijalva con el objetivo de reactivar el centro hist\u00f3rico impulsar los usos mixtos proteger el 25% del suelo para su conservaci\u00f3n y resguardar el r\u00edo as\u00ed como incrementar la densidad habitacional hemos vivido aqu\u00ed muchos a\u00f1os toda la vida pr\u00e1cticamente y sabemos Muy bien pues el estado en el que estaba el malec\u00f3n son pocas las capitales del estado que tienen un r\u00edo tan maravilloso como Este es un centro que debe de cuidarse que esa convivencia sea sobre todo familiar todas las las personas de todas las edades y disfruten de esto que es una maravilla tambi\u00e9n como parte de nuestro trabajo en Tabasco casi 42,000 familias han recibido apoyos para construir mejorar o ampliar su vivienda con una inversi\u00f3n de 2900 millones de pesos pues muy contentos con esta remodelaci\u00f3n que era urgente el crecimiento econ\u00f3mico de de Tabasco pues se ha derivado a la inversi\u00f3n que ha hecho este Gobierno Federal en este sexenio agradecerle a a nuestro paisano al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que pues volte\u00f3 a ver a su tierra creo que esta es una de las obras que marcan el principio de una nueva \u00e9poca aqu\u00ed en Villa Hermosa gobierno de M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos paisanas paisanos me da mucho gusto estar con [Aplausos] ustedes y venir [Aplausos] a inaugurar esta obra El Malec\u00f3n de Villahermosa que ya saben ustedes Cu\u00e1nta historia eh significa porque los de m\u00e1s edad saben que antes era Barranco eh de lado y lado desde luego del lado de las gaviotas hab\u00eda muy poca poblaci\u00f3n y un buen gobernador Carlos [Aplausos] muy distinto a otros construy\u00f3 el malec\u00f3n de la ciudad de Villahermosa y luego eh las gaviotas despu\u00e9s otro buen gobernador que fue el ingeniero Leandro rovirosa Por eso nos da mucho gusto que se est\u00e9 inaugurando de nuevo este Malec\u00f3n era un compromiso y tambi\u00e9n un sue\u00f1o no crean paisanas paisanos que he viajado mucho soy de tepetit\u00e1n macuspana Tabasco y llevo a Tabasco prendido en el coraz\u00f3n Tengo la dicha de conocer todos los municipios de M\u00e9xico no es para presumir pero es dif\u00edcil encontrar otra persona que conozca los cerca de 2 municipios de nuestro pa\u00eds y como he dedicado tanto tiempo a recorrer mi querido M\u00e9xico pues no he podido no he tenido tiempo oportunidad de visitar otros pa\u00edses del Mundo conozco pocos Ahora que soy presidente no he ido a el continente europeo no he estado en Asia nada m\u00e1s como dec\u00eda Mart\u00ed en nuestra Am\u00e9rica nada m\u00e1s en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina tambi\u00e9n en Estados Unidos pero cuando tuve oportunidad de ir a Europa una de las cosas que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n es que ellos cuidaban sus r\u00edos y estoy hablando de la ciudad ciudades m\u00e1s bellas del mundo es Par\u00eds que tiene su r\u00edo y su Malec\u00f3n es Roma tambi\u00e9n con su r\u00edo con su Malec\u00f3n Londres con su r\u00edo con su Malec\u00f3n uno de los pueblos de m\u00e1s historia en Europa Florencia tambi\u00e9n su r\u00edo su malec\u00f3n y yo dec\u00eda cuando yo sea presidente Tabasco Villahermosa va a tener su r\u00edo y su [Aplausos] Malec\u00f3n Por eso estoy [Aplausos] aqu\u00ed y me da mucho [Aplausos] gusto agradezco a los que participaron la construcci\u00f3n de esta obra porque uno da la instrucci\u00f3n y decide lo que se tiene que hacer pero se necesita de un equipo siempre que ayude a que se cumplan los compromisos por eso mi reconocimiento al arquitecto Alejandro Castro que \u00e9l fue el encargado de esta obra por ah\u00ed debe de andar desde luego a Rom\u00e1n Meyer que es secretario de desarrollo urbano tambi\u00e9n el apoyo que recibimos de Yolanda ozuna la presidenta municipal y de el gobernador que es mi amigo mi compa\u00f1ero Carlos Merino [Aplausos] Campos y tambi\u00e9n otra persona que a lo mejor no se conoce mucho pero que es muy [M\u00fasica] importante ayuda much\u00edsimo porque es el subsecretario de Hacienda es el que maneja opera cuida el presupuesto nacional saben de cu\u00e1nto es el presupuesto este a\u00f1o este muy pobremente 9 billones de pesos y lo maneja Este joven que es Juan Pablo deoto subsecretario de egresos ese dinero no es del Gobierno ese dinero no es de nosotros los servidores p\u00fablicos ese dinero es del pueblo por eso es un dinero vendito y se cuida y por eso hemos podido avanzar mucho porque antes ese dinero del pueblo se lo robaban Y eso se acab\u00f3 al caraco con la rater\u00eda por eso es que se est\u00e1n dando cambios en el pa\u00eds ahora habl\u00e1bamos Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de que el sureste creciera al doble del Norte de [Aplausos] M\u00e9xico ahora en este gobierno y es lo que m\u00e1s me llena de satisfacci\u00f3n lo que m\u00e1s me importa lo que significa un timbre de orgullo hemos logrado reducir la pobreza en [Aplausos] M\u00e9xico ahora el salario m\u00ednimo aument\u00f3 en el tiempo que llevamos m\u00e1s el doble y en el la frontera norte El triple Y saben M\u00e9xico es de los pa\u00edses del Mundo con menos desempleo es un pa\u00eds con pleno empleo o estamos a punto de lograr Nadie puede decir que no tiene de trabajo Pero adem\u00e1s en el tiempo que llevamos hemos destinado 2.7 billones a programas de bienestar en apoyo de todo el [Aplausos] pueblo por qu\u00e9 nos alcanza el presupuesto porque no hay corrupci\u00f3n y porque no hay lujos en el gobierno una de las cosas que exist\u00edan y que se termin\u00f3 una de muchas eh cuestiones hasta ofensivas fue lo del Estado Mayor presidencial saben Cu\u00e1ntos cuidaban al presidente 8000 soldados 8000 s\u00ed eh no hubi\u00e9semos quitado al Estado Mayor presidencial si no hubiese desaparecido tendr\u00eda yo aqu\u00ed los tendr\u00eda yo no pod\u00eda ni siquiera saludarles a ustedes me tendr\u00edan rodeado Yo no necesito del Estado Mayor A m\u00ed me cuida el pueblo me cuida la gente todo eso ha significado ahorros no permitir la corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el gobierno porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y as\u00ed vamos avanzando sin Aumentar los impuestos sin gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds evitando la corrupci\u00f3n y haciendo un gobierno austero Un gobierno humilde pero eficaz y sobre todo un gobierno humanista Un gobierno que est\u00e1 pensando siempre en el pr\u00f3jimo siempre se est\u00e1 pensando en el pueblo dec\u00eda yo citando a un gran escritor tolstoy Hace unos d\u00edas en la ma\u00f1anera dec\u00eda tolstoy palabras m\u00e1s palabras menos Cuando a uno le duele algo es porque uno est\u00e1 vivo pero cuando le duele a uno algo de lo que le pasa al pr\u00f3jimo a nuestro semejante no est\u00e1 uno vivo es humano por eso paisanas paisanos vengo a decirles de que vamos bien de buenas son unos no no muchos tampoco quiero menospreciar a nadie pero como ustedes comprender\u00e1n como solo se atend\u00eda los de arriba y el pueblo pues no exist\u00eda y ahora es al rev\u00e9s es el pueblo el que manda en M\u00e9xico Ya cambiaron las cosas Pues los de arriba que estaban acostumbrados a mantener privilegios a vivir colmados de atenciones Y de privilegios y estaban acostumbrados a robar Pues ahora no les gusta pero les ofrecemos disculpas porque esto ya cambi\u00f3 ahora es el pueblo el que manda es el pueblo El que decide y si el pueblo se equivoca vuelve a mandar vamos a continuar con todos los programas de bienestar porque ya Hoy estamos a 8 meses de la elecci\u00f3n no a 4 meses yo soy el que estoy a menos de 8 meses de irme a Palenque Pero qu\u00e9 les digo que est\u00e9n tranquilos porque va a continuar la transformaci\u00f3n no les puedo decir m\u00e1s adem\u00e1s ustedes no necesitan que este les digan mucho ustedes est\u00e1n muy avispados muy despierto ya saben que va a continuar la transformaci\u00f3n de todas formas ya estoy dejando en la Constituci\u00f3n todos los derechos sociales del pueblo El lunes voy a enviar un paquete de reformas a la Constituci\u00f3n para qu\u00e9 Para que se eleve Rango el derecho de los adultos mayores a la pensi\u00f3n de modo que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia van a tener que cumplir con ese derecho de nuestro pueblo lo mismo se va a hac universal para todos todas la pensi\u00f3n de discapacidad va a elevarse a Rango constitucional las becas en todos los niveles de escolaridad vamos a seguir apoyando a los campesinos Va a continuar el programa sembrando vida vamos a seguir apoyando a Los pescadores voy a corregir que se oiga bien y que se oiga lejos hasta all\u00e1 miren cuando Cedillo hicieron una reforma a la Constituci\u00f3n para afectar las pensiones de los trabajadores En qu\u00e9 consisti\u00f3 esa contrarreforma laboral en que jubilarse el trabajador no iba a recibir completo su \u00faltimo salario sino si le iba bien la mitad eso eso se va a corregir porque el lunes voy a enviar una reforma a la Constituci\u00f3n se va a corregir tambi\u00e9n otra reforma que se [Aplausos] hizo en el mal gobierno bueno de la ley del ise pues me entienden m\u00e1s porque no quiero ni siquiera mencionar a los dos que participaron un hombre y una mujer en ese asunto y adem\u00e1s este es preferible olvidarlo Pero eso afect\u00f3 a maestro maestras a los trabajadores de la educaci\u00f3n a todos los Trabajadores al Servicio del Estado esa contrarreforma tambi\u00e9n se va a [Aplausos] cancelar y vamos a agregar en la Constituci\u00f3n un salario m\u00ednimo para maestras maestros polic\u00edas soldados marinos m\u00e9dicos enfermeras para que nada de que se les va a pagar lo que sobre no es un derecho constitucional todo eso todo eso lo vamos a presentar este lunes en la c\u00e1mara de diputados la Constituci\u00f3n porque me quiero ir m\u00e1s tranquilo todav\u00eda m\u00e1s contento cuando yo termine decir Misi\u00f3n [Aplausos] cumplida y vamos a seguir adelante luchando por todos y me da mucho gusto repito estar aqu\u00ed soy ya por dar a conocer ya est\u00e1 en imprenta un \u00faltimo libro que voy a escribir sobre pol\u00edtica saben c\u00f3mo se llama se llama [M\u00fasica] gracias gra por confiar Gracias por el apoyo y ese libro comienza en tepetit\u00e1n el primer cap\u00edtulo es se llama de tepetit\u00e1n a la Ciudad de [M\u00fasica] [Aplausos] M\u00e9xico y es la historia de mi vida p\u00fablica de c\u00f3mo empec\u00e9 por eso me da mucho gusto ver aqu\u00ed miren ese se\u00f1or Don Beto este ese saben Cu\u00e1ndo empez\u00f3 a luchar con nosotros desde [M\u00fasica] 1988 [Aplausos] y muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed otros que ya se nos adelantaron pero que fueron precursores de este movimiento nada m\u00e1s decirles que yo soy el mismo Andr\u00e9s Manuel de siempre no me [Aplausos] mari\u00e9 no me importa lo material no me enloquece el dinero para m\u00ed la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo muchos que no me le hacemos un fraude a este en Tabasco o all\u00e1 en la presidencia y se va a retirar se va a ir a la maca hay mojo [Aplausos] maestro no me conocen yo soy perseverante porque soy juarista el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda y ah\u00ed est\u00e1n todas las ense\u00f1anzas hoy hablaba yo en la ma\u00f1anera de eso las ense\u00f1anzas del padre de nuestra patria el cura Miguel Hidalgo las ense\u00f1anzas de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n qu\u00e9 dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia dec\u00eda que se eleve el salario del Pe\u00f3n qu\u00e9 dec\u00eda Morelos que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado qu\u00e9 dec\u00eda Morelos que se constituyan tribunales para proteger al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era y nosotros no tenemos que ir a buscar ideas al extranjero nos dejaron nuestros H\u00e9roes nuestros dirigentes su ense\u00f1anza de Justicia Hidalgo Morelos juares los Flores Mag\u00f3n Zapata Villa el ap\u00f3stol de la Democracia Francisco imadero y el mejor presidente del siglo lzo C\u00e1rdenas del R\u00edo Ah\u00ed en el libro que escrib\u00ed se habla de c\u00f3mo nos inspiramos C\u00f3mo nosotros nos guiamos por esas ideas que llamamos humanismo mexicano no estamos para darle elecci\u00f3n a nadie mucho menos podemos presumir en el extranjero pero s\u00ed estamos dejando constancia que hay una forma de gobierno distinta en la que se puede hacer feliz al pueblo Y eso es lo que se ha logrado y ya empez\u00f3 la transformaci\u00f3n y Va a continuar me dio mucho gusto paisanas [Aplausos] paisanos vamos a seguir juntos Y vamos a atender a los compa\u00f1eros que est\u00e1n haciendo su petici\u00f3n a ver de qu\u00e9 se trata y me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en vill hermosa aqu\u00ed en el malec\u00f3n que viva Tabasco Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico procedemos con el corte de list\u00f3n inaugural del Malec\u00f3n de Villahermosa a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos Obrador e integrantes del [Aplausos] [Aplausos] presidium [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:22.664050"
}