{
    "video_id": "JpJqYrw9lNo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JpJqYrw9lNo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADP-4J2ZYTbrGvgiXI4-Dv13sOMA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JpJqYrw9lNo",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Primera Etapa de Intervenci\u00f3n del Parque Cuitl\u00e1huac, CDMX",
    "video_length_seconds": 2402,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "andr\u00e9s",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 2.53,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "los invitamos a ocupar sus lugares por",
            "start": 10.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 12.67,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "preside este evento sembrando parques",
            "start": 15.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la primera etapa de",
            "start": 18.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del parque cuitl\u00e1huac el",
            "start": 20.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 23.44,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 25.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 28.689,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la",
            "start": 35.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 38.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo",
            "start": 39.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el secretario de obras y servicios de la",
            "start": 43.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico jes\u00fas antonio esteva",
            "start": 45.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "medina",
            "start": 48.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la alcaldesa de iztapalapa ciudad de",
            "start": 51.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexico clara brugada molina",
            "start": 53.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 58.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 60.079,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 61.699,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 64.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 66.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 68.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 75.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cargo de la alcaldesa de iztapalapa",
            "start": 78.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "licenciada clara brugada molina",
            "start": 80.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buenas tardes ciudadano presidente de",
            "start": 86.84,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 89.479,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno bienvenidos a",
            "start": 90.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "iztapalapa",
            "start": 93.869,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y nos sentimos muy honrados",
            "start": 97.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y tenemos un presidente que conoce",
            "start": 100.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quiere y ha luchado por iztapalapa",
            "start": 103.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "verdaderamente es un honor",
            "start": 106.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "agradezco a la jefa de gobierno esta",
            "start": 109.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obra tan importante y tan significativa",
            "start": 112.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estamos en el lugar donde durante casi",
            "start": 115.73,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os era el sitio donde la ciudad",
            "start": 120.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiraba la basura durante 60 a\u00f1os era el",
            "start": 124.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "basurero de la ciudad de mexico",
            "start": 128.22,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y hoy nos encontramos justamente",
            "start": 130.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inaugurando",
            "start": 134.56,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo contrario",
            "start": 136.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo este lugar podr\u00edamos",
            "start": 139.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "decir que ha tenido cuatro",
            "start": 143.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "transformaciones esta es la cuarta",
            "start": 144.76,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la primera fue cuando se",
            "start": 146.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 el basurero la segunda fue cuando",
            "start": 150.409,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se hizo parque la tercera tiene unos",
            "start": 154.219,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os que fue cuando lo recuperamos",
            "start": 157.219,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "como un espacio p\u00fablico para el pueblo y",
            "start": 160.489,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n que es",
            "start": 163.37,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "convertirlo en un bosque urbano",
            "start": 166.09,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "recreativo cultural lo que llamamos el",
            "start": 168.069,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "chapultepec de la ciudad de mexico en el",
            "start": 170.989,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oriente el chapo de chapultepec del",
            "start": 174.019,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "oriente de la ciudad",
            "start": 176.959,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y era en ese tiempo cuando este lugar",
            "start": 179.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "era basurero que se decidi\u00f3 una pol\u00edtica",
            "start": 182.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que estaba dominada con el clasismo y la",
            "start": 186.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n que todo lo que nos gustaba en",
            "start": 189.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la ciudad iba a esta pala para todo lo",
            "start": 192.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que no quer\u00edan en otras partes se",
            "start": 196.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escond\u00eda la pobreza la miseria la basura",
            "start": 198.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los presos todo en iztapalapa",
            "start": 201.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hoy estamos entrando a otra situaci\u00f3n",
            "start": 204.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con la inversi\u00f3n hist\u00f3rica que se ha",
            "start": 207.27,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tenido en esta gran demarcaci\u00f3n en",
            "start": 211.27,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "movilidad en seguridad",
            "start": 214.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los parques urbanos en el bienestar",
            "start": 218.069,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en los adultos mayores con",
            "start": 222.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toda esta gran inversi\u00f3n le estamos",
            "start": 226.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diciendo adi\u00f3s al iztapalapa traspatio",
            "start": 229.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y le damos la",
            "start": 232.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienvenida al iztapalapa que lucha por",
            "start": 234.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derechos plenos al iztapalapa de los",
            "start": 237.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pilares y de las utop\u00edas al iztapalapa",
            "start": 240.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes construyendo futuro al",
            "start": 243.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iztapalapa de las mujeres que luchan por",
            "start": 246.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "igualdad y tambi\u00e9n al iztapalapa de los",
            "start": 248.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "derechos de los adultos mayores as\u00ed que",
            "start": 251.94,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a este gran lugar",
            "start": 255.269,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente sabemos que la obra que usted",
            "start": 258.889,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo es gigantesca acabar con",
            "start": 262.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el sistema de corrupci\u00f3n que domin\u00f3 la",
            "start": 265.229,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica y privada de este pa\u00eds le",
            "start": 269.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "queremos decir que desde aqu\u00ed desde",
            "start": 272.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iztapalapa todos los d\u00edas trabajamos y",
            "start": 274.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "luchamos en este pedazo de patria para",
            "start": 278.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "transformarla bienvenidos y bien",
            "start": 281.43,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 292.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con los resultados del programa",
            "start": 294.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sembrando parques en iztapalapa",
            "start": 296.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 456.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretario de obras y servicios de la",
            "start": 459.169,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico maestro jes\u00fas antonio",
            "start": 461.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esteva medina",
            "start": 463.759,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 468.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente buenas tardes a todas ya",
            "start": 470.13,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 471.87,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n una descripci\u00f3n muy breve",
            "start": 472.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de lo que significa esta intervenci\u00f3n",
            "start": 474.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda en el recorrido las obras son",
            "start": 477.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reflejo de las pol\u00edticas de un gobierno",
            "start": 481.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y esta obra es reflejo de la visi\u00f3n que",
            "start": 483.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se tiene como gobierno no \u00fanicamente de",
            "start": 486.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recuperar un espacio p\u00fablico sino la",
            "start": 489.12,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "forma como se recupera el espacio",
            "start": 490.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aqu\u00ed se est\u00e1n invirtiendo 235",
            "start": 492.449,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones en esta primera etapa en 42",
            "start": 495.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de superficie atendida",
            "start": 498.449,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "participaron m\u00e1s de 220 especialistas en",
            "start": 501.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "diferentes temas aqu\u00ed es importante",
            "start": 504.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reconocer la labor de armando alonso y",
            "start": 507.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo su equipo de sergio trejo en la",
            "start": 510.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "parte de bot\u00e1nica y que todo esto se",
            "start": 513.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hace de manera coordinada con la",
            "start": 516.089,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente de la",
            "start": 517.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 519.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tenemos que el 85% de todo lo que ven en",
            "start": 521.12,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este parque es material reciclado este",
            "start": 525.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es uno de los pronunciamientos",
            "start": 529.37,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "importantes y que adem\u00e1s se va a",
            "start": 530.51,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "reflejar ya en las calles de la ciudad",
            "start": 531.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya sobre el calzada de tlalpan ustedes",
            "start": 533.839,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pueden ver las banquetas siendo",
            "start": 535.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconstruidas con productos reciclados",
            "start": 538.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya no m\u00e1s banquetas que se est\u00e1n",
            "start": 540.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "deshaciendo y construyendo cada seis",
            "start": 542.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sino productos de reciclado que",
            "start": 545.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "solamente se va a nivelar adem\u00e1s aqu\u00ed se",
            "start": 547.73,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "reutilizaron 350 mil toneladas de",
            "start": 551.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "producto de demolici\u00f3n de tanto cascajo",
            "start": 554.839,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que recolectamos en calles como de",
            "start": 558.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "producto que viene de las obras de",
            "start": 560.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n 35 mil toneladas de",
            "start": 563.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fresado y m\u00e1s de 8 mil 600 toneladas de",
            "start": 565.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticos reciclados",
            "start": 568.52,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para estabilizar estos suelos que se",
            "start": 570.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "algunos de los retos que implicaba",
            "start": 572.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intervenir este parque dado que fue un",
            "start": 574.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiradero como dijo la alcaldesa hasta",
            "start": 578.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 80s",
            "start": 580.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tuvimos que colocar 40 cent\u00edmetros de",
            "start": 582.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "triturados estabilizando los con una red",
            "start": 584.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con una geomalla que tambi\u00e9n viene de",
            "start": 587.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "productos de reciclado se fabricaron",
            "start": 589.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "30.000 metros cuadrados de adoquines con",
            "start": 591.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "materiales reciclados y 3.000 metros",
            "start": 594.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuadrados de bio block que es con lo que",
            "start": 597.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se conforman con lo que se construyen",
            "start": 599.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todas las edificaciones que ven dentro",
            "start": 601.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de esta etapa tanto los ba\u00f1os los",
            "start": 603.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de servicios",
            "start": 606.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una de las intervenciones tambi\u00e9n",
            "start": 608.49,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy significativas tiene que ver con \u00e9l",
            "start": 611.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y humedal que se construy\u00f3 con la planta",
            "start": 614.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de tratamiento lo que le llaman el",
            "start": 616.88,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "pabell\u00f3n hidro bot\u00e1nico que es una",
            "start": 618.23,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento de aguas",
            "start": 619.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "residuales que despu\u00e9s pasa a trav\u00e9s de",
            "start": 621.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un humedal de m\u00e1s de 10 mil bueno de 8",
            "start": 623.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mil 700 metros cuadrados pero toda la",
            "start": 626.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "superficie tiene m\u00e1s de 10.000 y ah\u00ed se",
            "start": 629.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "filtra el agua nuevamente utilizando la",
            "start": 631.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "naturaleza que eso tambi\u00e9n es una de las",
            "start": 633.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "visiones que estamos llevando a cabo en",
            "start": 635.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "toda la intervenci\u00f3n de los parques",
            "start": 638.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dejar a la naturaleza hacer su trabajo",
            "start": 640.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es impresionante aqu\u00ed de unos meses para",
            "start": 642.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 como se empezaron a adaptar las",
            "start": 644.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plantas y en unos a\u00f1os lo que esto va en",
            "start": 647.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que se va a transformar que aqu\u00ed",
            "start": 650.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era muy importante el cambio",
            "start": 652.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico",
            "start": 654.38,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda la alcaldesa de la primera",
            "start": 656.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "etapa la gente le ha costado trabajo",
            "start": 657.589,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "aguantar 45 minutos de sol entonces el",
            "start": 660.13,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que se desarrollen los \u00e1rboles es muy",
            "start": 665.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante y aqu\u00ed se utiliz\u00f3 una",
            "start": 667.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda desarrollada por mexicanos",
            "start": 668.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para asegurar el 90 por ciento de la",
            "start": 670.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supervivencia de estas especies adem\u00e1s",
            "start": 672.83,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de que lo primero que se hizo fue",
            "start": 674.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estudiar la zona y estudiar las especies",
            "start": 676.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00edan adaptado",
            "start": 679.16,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "a partir de eso se hace la selecci\u00f3n de",
            "start": 680.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la paleta vegetal tambi\u00e9n siguiendo los",
            "start": 682.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "criterios en coordinaci\u00f3n con la secreta",
            "start": 684.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de medio ambiente de los jardines",
            "start": 686.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "polinizadores con flores se sembraban",
            "start": 688.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho mil \u00e1rboles m\u00e1s de cien mil",
            "start": 691.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "plantas y cubre suelos",
            "start": 695.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y que son parte de la vegetaci\u00f3n que",
            "start": 697.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ustedes ven aqu\u00ed en el humedal urbano es",
            "start": 700.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante mencionar que ya empiezan a",
            "start": 703.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llegar las aves",
            "start": 705.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "otra de las acciones importantes es el",
            "start": 707.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "arboretum que tambi\u00e9n tiene cuatro",
            "start": 710.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ecosistemas se tomaron cuatro temas de",
            "start": 714.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con sistemas el bosque de pino y encino",
            "start": 716.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el bosque caducifolio la selva baja y la",
            "start": 718.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "selva semi \u00e1rida siendo que este parque",
            "start": 721.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la recreaci\u00f3n seguramente es",
            "start": 725.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un espacio donde se va a aprender dicen",
            "start": 727.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de aprender de los libros",
            "start": 729.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aprender de la contemplaci\u00f3n de la",
            "start": 733.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naturaleza es es importante se construy\u00f3",
            "start": 735.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en esta primera etapa el skatepark m\u00e1s",
            "start": 739.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grande de latinoam\u00e9rica que tiene 7 mil",
            "start": 741.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "300 metros cuadrados 2 hect\u00e1reas se",
            "start": 743.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recuperaron de juegos infantiles que se",
            "start": 745.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rehabilitaron y algunos se instalaron",
            "start": 748.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuevos tenemos dos plazas nodales de",
            "start": 750.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acceso un \u00e1rea canina de siete mil",
            "start": 752.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ochocientos metros cuadrados en 820",
            "start": 755.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "luminarias tambi\u00e9n que vienen de 43",
            "start": 759.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "toneladas de pl\u00e1sticos que se reciclan",
            "start": 761.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la segunda etapa en la que ya estamos",
            "start": 765.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajando traemos una inversi\u00f3n de 200",
            "start": 767.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones se van a intervenir 40",
            "start": 769.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y se va a ampliar la capacidad",
            "start": 771.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la planta de tratamiento ese humedal",
            "start": 774.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que hoy ocupa casi 10.000 metros",
            "start": 776.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuadrados va a llegar a tener hasta 6",
            "start": 778.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas va a ser",
            "start": 780.73,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "una de las zonas importantes que adem\u00e1s",
            "start": 783.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en las zonas donde en un espacio o en un",
            "start": 785.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de iztapalapa que sufre de agua",
            "start": 788.319,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces de pronto generar esta opci\u00f3n a",
            "start": 790.66,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "partir de de aguas residuales es una de",
            "start": 793.449,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las visiones que se tiene y de las",
            "start": 797.499,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "acciones que se llevaron a cabo en esta",
            "start": 799.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en esta intervenci\u00f3n y en este gobierno",
            "start": 801.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "viene tambi\u00e9n la parte de rehabilitar el",
            "start": 805.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "kart\u00f3dromo algunas canchas deportivas y",
            "start": 807.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las remodelaciones de las plazas de",
            "start": 811.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acceso en el lado sur como siempre es",
            "start": 813.56,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "importante agradecer el esfuerzo de los",
            "start": 817.61,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que trabajan en estos proyectos y aqu\u00ed",
            "start": 819.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estuvo la direcci\u00f3n general de servicios",
            "start": 821.779,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "urbanos con efra\u00edn morales con tania",
            "start": 824.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "carro y todo el equipo de armando alonso",
            "start": 826.01,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que como mencion\u00e9 al inicio fueron",
            "start": 829.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "claves para el desarrollo de todas estas",
            "start": 832.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas adem\u00e1s de la colaboraci\u00f3n",
            "start": 834.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda del medio ambiente y",
            "start": 837.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con la alcald\u00eda para llevar a buen fin",
            "start": 840.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos trabajos pues este es el informe",
            "start": 842.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 845.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 851.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 855.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo",
            "start": 857.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias clara venimos de",
            "start": 860.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estar con otra gran mujer con layda",
            "start": 864.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sansores y aqu\u00ed con clara que realmente",
            "start": 867.41,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "se facilita mucho gobernar la ciudad de",
            "start": 872.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico cuando se tiene compa\u00f1eros y",
            "start": 874.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras con los que venimos luchando",
            "start": 876.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de hace a\u00f1os y que tienen tanta",
            "start": 878.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n tanto trabajo y tanto amor",
            "start": 880.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por la gente y ese es el caso de declara",
            "start": 883.529,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "as\u00ed que muchas gracias clara",
            "start": 887.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "al igual que hay dos cosas que",
            "start": 889.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aprendimos de usted se\u00f1or presidente",
            "start": 892.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno hay muchas cosas que aprendimos de",
            "start": 895.93,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 897.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pero hay dos en particular",
            "start": 898.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que hemos llevado a cabo en el gobierno",
            "start": 901.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una que es la pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 903.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "republicana y de acabar con la",
            "start": 905.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 907.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y eso nos ha permitido liberar muchos",
            "start": 908.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recursos para poderlos destinar a",
            "start": 911.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distintos programas y en particular para",
            "start": 915.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la obra p\u00fablica y una parte de la obra",
            "start": 917.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que estamos haciendo es el",
            "start": 920.04,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "rescate del espacio p\u00fablico",
            "start": 921.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y la otra es la convicci\u00f3n de que para",
            "start": 924.37,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tener un m\u00e9xico en paz con justicia",
            "start": 929.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "necesitamos invertir ah\u00ed donde hay mayor",
            "start": 932.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "desigualdad y en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 936.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "particularmente en iztapalapa gustavo",
            "start": 939.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "madero son alcald\u00edas otras tambi\u00e9n pero",
            "start": 941.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son alcald\u00edas que hist\u00f3ricamente que",
            "start": 944.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene una gran poblaci\u00f3n y que",
            "start": 947.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente con excepci\u00f3n quiz\u00e1s de",
            "start": 948.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuando usted fue jefe de gobierno",
            "start": 951.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvieron han tenido hist\u00f3ricamente menos",
            "start": 952.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y por ello aqu\u00ed en iztapalapa",
            "start": 955.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del propio recurso que tiene la",
            "start": 958.51,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda que lo incrementamos de a\u00f1os",
            "start": 961.029,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "anteriores a la fecha estamos haciendo",
            "start": 963.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "varias obras varias acciones la primera",
            "start": 966.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed donde se iba a privatizar se iba a",
            "start": 969.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ser una plaza comercial privada en el",
            "start": 972.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "paradero de constituci\u00f3n de 1917 estamos",
            "start": 976.27,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "haciendo una preparatoria que va a",
            "start": 980.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "llevar el nombre de jos\u00e9 mar\u00eda p\u00e9rez",
            "start": 982.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "calle que vamos a inaugurar ya en",
            "start": 983.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo un museo que tambi\u00e9n se",
            "start": 987.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que fuera privado y que estamos",
            "start": 990.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recuperando y vamos a terminar tambi\u00e9n",
            "start": 992.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o para hacer un museo interactivo",
            "start": 994.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os y ni\u00f1as se est\u00e1n haciendo",
            "start": 997.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "varias obras de movilidad un cable",
            "start": 1000.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda por la sierra de santa catarina",
            "start": 1003.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el troleb\u00fas elevado que va por el eje 8",
            "start": 1005.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos haciendo una inversi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 1008.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en agua y en drenaje la propia",
            "start": 1010.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de que fue tan da\u00f1ada de",
            "start": 1014.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "iztapalapa durante el sismo del 17 en",
            "start": 1017.31,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "escuelas en grieta se est\u00e1n haciendo 66",
            "start": 1020.76,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pilares y",
            "start": 1024.449,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "en particular tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1027.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "invirtiendo en el espacio p\u00fablico aqu\u00ed",
            "start": 1030.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1033.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n en este parque en el eje 6",
            "start": 1034.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y en perif\u00e9rico oriente de tal manera",
            "start": 1037.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que si invertimos ah\u00ed donde hay m\u00e1s",
            "start": 1041.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "carencia pues evidentemente estamos",
            "start": 1044.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reduciendo las desigualdades y haciendo",
            "start": 1046.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una ciudad m\u00e1s justa y contribuyendo a",
            "start": 1049.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico con justicia esta es la manera",
            "start": 1052.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de atender la inseguridad no",
            "start": 1055.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "solamente con polic\u00edas con procuradur\u00eda",
            "start": 1058.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sino si se invierte para disminuir",
            "start": 1060.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desigualdades y para mejorar las",
            "start": 1064.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "condiciones de vida pues es atender de",
            "start": 1065.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fondo las causas as\u00ed que pues es parte",
            "start": 1068.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del proyecto de naci\u00f3n nos sentimos",
            "start": 1071.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte desde la ciudad de este proyecto",
            "start": 1074.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n que usted encabeza y que nos",
            "start": 1076.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "da mucho orgullo ser parte de ello",
            "start": 1079.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1081.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1 tiempo para que nos reciba",
            "start": 1087.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "iztapalapa de nuevo con la gente que se",
            "start": 1090.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a",
            "start": 1092.26,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1095.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1099.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1100.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1102.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1105.99,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos de iztapalapa de esta",
            "start": 1113.94,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n territorial de la ciudad de",
            "start": 1119.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1123.659,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1125.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1127.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1129.7,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1131.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tanto respetamos",
            "start": 1133.799,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta demarcaci\u00f3n siempre",
            "start": 1137.71,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "hemos contado con apoyo del pueblo",
            "start": 1143.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es de los territorios de",
            "start": 1149.37,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1155.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el de m\u00e1s vocaci\u00f3n",
            "start": 1159.09,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 1163.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la justicia por la democracia es",
            "start": 1166.85,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como un laboratorio",
            "start": 1172.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1175.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 1178.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso es iztapalapa",
            "start": 1182.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1186.49,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "visitado en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1190.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "iztapalapa como lo hac\u00eda antes",
            "start": 1193.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1196.6,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ahora tengo que recorrer todo el pa\u00eds",
            "start": 1198.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por otra raz\u00f3n",
            "start": 1205.779,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1209.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1211.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en iztapalapa estamos muy bien",
            "start": 1216.71,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "representados",
            "start": 1220.01,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hace falta",
            "start": 1223.049,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "mucho nuestra presencia",
            "start": 1227.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 1230.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 1233.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "extraordinaria jefa de gobierno",
            "start": 1236.779,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 1243.96,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "preocuparme pues poco",
            "start": 1246.49,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1250.909,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "me ayuda claudia",
            "start": 1253.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y resolver los problemas",
            "start": 1257.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la ciudad de la capital de la",
            "start": 1261.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1264.12,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1266.7,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "aligera la carga",
            "start": 1268.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1270.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llevo como gobernante",
            "start": 1272.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 1276.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nos representa repito con mucha dignidad",
            "start": 1278.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con mucho decoro",
            "start": 1282.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1285.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una jefa de gobierno eficiente",
            "start": 1287.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 1293.1,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1295.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el caso de iztapalapa",
            "start": 1297.85,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "porque no necesito estar",
            "start": 1301.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1307.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con mucha frecuencia",
            "start": 1311.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed est\u00e1 clara brugada",
            "start": 1314.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1322.96,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 1326.029,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "singular",
            "start": 1331.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1335.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n excepcional",
            "start": 1338.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una mujer de lucha somos",
            "start": 1341.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros",
            "start": 1347.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de varias batallas",
            "start": 1349.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no podr\u00eda decir de mis batallas",
            "start": 1353.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed de m\u00e1s de 100 batallas",
            "start": 1356.35,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "conozco a clara",
            "start": 1361.42,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "desde hace 30 a\u00f1os",
            "start": 1364.71,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1368.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando el \u00e9xodo por la democracia",
            "start": 1373.53,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y 1990",
            "start": 1376.669,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "caminamos desde tabasco",
            "start": 1381.21,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a la ciudad de m\u00e9xico para exigir que se",
            "start": 1384.19,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "respetar\u00e1n triunfos electorales porque",
            "start": 1388.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no estaban haciendo fraude",
            "start": 1392.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en esa ocasi\u00f3n se gan\u00f3 el primer",
            "start": 1395.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno municipal en tabasco",
            "start": 1398.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el municipio de c\u00e1rdenas pero tuvimos",
            "start": 1402.87,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que caminar",
            "start": 1405.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cerca de 50 d\u00edas",
            "start": 1408.429,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "en el \u00e9xodo por la democracia",
            "start": 1411.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y llegamos",
            "start": 1415.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un trayecto",
            "start": 1418.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "llegamos a descansar",
            "start": 1420.86,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a san miguel teotongo",
            "start": 1423.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estaba claro hace 30 a\u00f1os",
            "start": 1426.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jovencita",
            "start": 1431.799,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1433.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no voy a decir ciudad",
            "start": 1437.36,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por delicadeza",
            "start": 1441.32,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero desde entonces",
            "start": 1444.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nos conocemos",
            "start": 1449.74,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ella con el micr\u00f3fono port\u00e1til",
            "start": 1452.0,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndonos la bienvenida",
            "start": 1458.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndonos la posibilidad de hospedaje",
            "start": 1463.07,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 1469.539,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "y luego ya ustedes saben la historia de",
            "start": 1471.89,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces clara ha estado",
            "start": 1478.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "encabezando el movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 1481.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta palabra",
            "start": 1485.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1488.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "me siento muy contento muy agusto de",
            "start": 1490.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en esta circunstancia",
            "start": 1493.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "especial ahora no",
            "start": 1496.2,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "con la gente c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 1499.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1506.429,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "grandes concentraciones aqu\u00ed estuve ya",
            "start": 1509.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un acto de campa\u00f1a",
            "start": 1515.28,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de tantos actos",
            "start": 1518.5,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de tantas giras visitas a toda la",
            "start": 1521.299,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n de iztapalapa celebr\u00f3",
            "start": 1525.649,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de este espacio",
            "start": 1529.85,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "el que este espacio que era un basurero",
            "start": 1535.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 1540.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se convierta en este parque",
            "start": 1544.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que estemos inaugurando una primera",
            "start": 1549.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "etapa y que exista el compromiso de",
            "start": 1551.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1555.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de arreglar las 150 hect\u00e1reas",
            "start": 1558.62,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este parque",
            "start": 1563.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1566.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simbolismo el significado que tiene",
            "start": 1570.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se convierta este basurero en un",
            "start": 1574.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 1577.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "con \u00e1rboles",
            "start": 1579.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cuidando los",
            "start": 1582.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "humedales",
            "start": 1588.039,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "haya juegos que se tengan canchas",
            "start": 1591.059,
            "duration": 12.411
        },
        {
            "text": "que se tenga hasta un estadio de b\u00e9isbol",
            "start": 1597.11,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1603.47,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 alegr\u00eda yo voy a regresar cuando",
            "start": 1606.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 1611.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo concluido para dejarlo",
            "start": 1612.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "completamente inaugurado es un",
            "start": 1616.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1619.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con esta palabra",
            "start": 1620.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aunque se ha avanzado sin duda",
            "start": 1626.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta palapa cuando fui el jefe",
            "start": 1631.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de gobierno recuerdo que s\u00e9",
            "start": 1633.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "inicio la universidad de la ciudad de",
            "start": 1637.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mexico en san lorenzo tezonco",
            "start": 1640.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 la universidad",
            "start": 1646.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aqu\u00ed en esta palapa se",
            "start": 1649.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el hospital belisario",
            "start": 1652.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez",
            "start": 1655.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 mucho sin embargo",
            "start": 1658.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tenemos como pendiente",
            "start": 1664.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y resolver la escasez de agua",
            "start": 1669.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en iztapalapa",
            "start": 1674.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estoy seguro que es ahora",
            "start": 1679.9,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que podemos atender esta necesidad esta",
            "start": 1683.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 1688.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "s ahora que claudia semana es la jefa de",
            "start": 1690.57,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "gobierno que es muy sensible",
            "start": 1695.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1699.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a estas necesidades sociales a estas",
            "start": 1701.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "necesidades sentidas pero adem\u00e1s",
            "start": 1704.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "una experta en esta materia en todo lo",
            "start": 1708.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con",
            "start": 1713.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el uso el manejo del agua",
            "start": 1716.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 1721.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y el gobierno federal",
            "start": 1724.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 1726.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "clara la alcaldesa vamos",
            "start": 1728.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo un plan",
            "start": 1734.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso",
            "start": 1736.85,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "para atender esta demanda de que haya",
            "start": 1739.46,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1746.659,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "en iztapalapa que no falte que no se",
            "start": 1749.72,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tenga que depender del llamado famoso",
            "start": 1754.43,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "tandeo que nos falte el agua en",
            "start": 1759.29,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "iztapalapa tenemos que buscar las",
            "start": 1764.69,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "alternativas las opciones",
            "start": 1768.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a aprobar ese programa vamos a",
            "start": 1774.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ayudar desde el gobierno federal a",
            "start": 1778.87,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "resolver este",
            "start": 1781.87,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el programa es esta necesidad ya que",
            "start": 1783.539,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "podamos garantizar el agua suficiente y",
            "start": 1787.609,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 1792.779,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "para iztapalapa",
            "start": 1794.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo comentarles y",
            "start": 1797.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decirles que estamos muy contentos que",
            "start": 1800.98,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este domingo lo dedicamos",
            "start": 1803.62,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "recorrer la ciudad de mexico",
            "start": 1808.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n",
            "start": 1813.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n iztapalapa",
            "start": 1815.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana estuvimos",
            "start": 1818.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en la conmemoraci\u00f3n de la gesta",
            "start": 1821.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de los ni\u00f1os h\u00e9roes que",
            "start": 1823.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1828.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es muy importante no olvidar",
            "start": 1829.67,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "lo que hicieron nuestros antepasados",
            "start": 1834.08,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "por darnos libertad justicia democracia",
            "start": 1838.85,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "y por defender a m\u00e9xico defender su",
            "start": 1843.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 1848.36,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que se habla de los ni\u00f1os h\u00e9roes pero si",
            "start": 1852.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se contextualiza",
            "start": 1856.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1860.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndonos a una ocupaci\u00f3n de tantas",
            "start": 1863.25,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que padecimos a una intervenci\u00f3n",
            "start": 1868.09,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 1872.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 1876.63,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 1879.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un gran zarpazo",
            "start": 1881.779,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1884.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "significa el que nos arrebatar\u00e1n m\u00e1s de",
            "start": 1886.86,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "la mitad de nuestro territorio",
            "start": 1891.69,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en estos j\u00f3venes casi ni\u00f1os",
            "start": 1896.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del colegio militar",
            "start": 1901.22,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y defendieron nuestra patria",
            "start": 1903.92,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy de 1847",
            "start": 1908.53,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 1915.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lamentable esa \u00e9poca para nuestro",
            "start": 1918.84,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1924.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1926.35,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "un 15 de septiembre",
            "start": 1929.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 1933.299,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n estadounidenses",
            "start": 1936.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cometieron la afrenta",
            "start": 1940.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la gran ofensa de izar la bandera",
            "start": 1944.06,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estadounidense en palacio nacional",
            "start": 1947.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por eso no debemos de olvidar a nuestros",
            "start": 1952.92,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 1959.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los conocidos y los an\u00f3nimos los que",
            "start": 1962.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siempre han luchado para que m\u00e9xico sea",
            "start": 1965.44,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds justo un pa\u00eds libre",
            "start": 1968.26,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n una patria",
            "start": 1972.909,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "independiente y soberana",
            "start": 1977.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1980.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1982.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1985.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no",
            "start": 1987.62,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "olvidemos",
            "start": 1992.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "primero fue la independencia",
            "start": 1995.83,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuando logramos",
            "start": 1999.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "romper",
            "start": 2004.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2007.21,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2008.7,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "liga",
            "start": 2010.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que se manten\u00eda",
            "start": 2011.61,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "con espa\u00f1a",
            "start": 2015.299,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el dominio de 300 a\u00f1os",
            "start": 2020.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2022.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2025.23,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "-espa\u00f1a todo lo que significa",
            "start": 2027.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la dominaci\u00f3n",
            "start": 2032.659,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 2034.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tres siglos",
            "start": 2036.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n lo que llev\u00f3 a",
            "start": 2040.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 2044.29,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 2045.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de pensamiento liberal",
            "start": 2047.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ese gran presidente el mejor que ha",
            "start": 2052.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "habido en la historia",
            "start": 2054.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2057.109,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como movimiento de",
            "start": 2060.679,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "reforma esa fue una segunda",
            "start": 2064.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2068.419,
            "duration": 10.811
        },
        {
            "text": "y la tercera fue la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 2071.02,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 2079.49,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de el mundo",
            "start": 2083.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en ese tiempo la primera",
            "start": 2086.389,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "en cuanto a la defensa de los derechos",
            "start": 2090.48,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2095.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 2098.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y ahora nosotros estamos llevando a cabo",
            "start": 2100.89,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica la cuarta",
            "start": 2105.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2106.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2110.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 2114.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de que estamos enfrentando dos crisis al",
            "start": 2116.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mismo tiempo la crisis",
            "start": 2119.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por la pandemia y la crisis",
            "start": 2123.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 2126.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "precipitada",
            "start": 2129.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por la pandemia a pesar de esas dos",
            "start": 2131.25,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "crisis vamos saliendo",
            "start": 2136.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2139.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 2142.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dejado de lado el prop\u00f3sito principal de",
            "start": 2145.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "transformar al pa\u00eds no nos hemos",
            "start": 2149.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desviado seguimos",
            "start": 2152.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2154.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 2155.56,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2157.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terminar concluir la obra de",
            "start": 2159.369,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds consumar la",
            "start": 2163.15,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que se requiere",
            "start": 2166.839,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "que se necesita para que m\u00e9xico siga",
            "start": 2171.369,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "siendo un pa\u00eds libre e independiente y",
            "start": 2175.63,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "sobre todo justo igualitario fraterno",
            "start": 2180.279,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos por",
            "start": 2185.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos a la inauguraci\u00f3n de este",
            "start": 2189.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "parque en iztapalapa",
            "start": 2192.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un abrazo a todas ya todos",
            "start": 2195.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 2207.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2209.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos la jefa de gobierno de la",
            "start": 2211.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico e integrantes del",
            "start": 2214.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium realizaran el corte del list\u00f3n",
            "start": 2216.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inaugural del parque cuitl\u00e1huac",
            "start": 2219.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2256.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2259.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2262.28,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2266.17,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2279.01,
            "duration": 35.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2318.67,
            "duration": 43.929
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2358.789,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2362.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2365.15,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2367.249,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2370.939,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2374.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2376.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2379.68,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "andr\u00e9s autoridades que lo acompa\u00f1an los invitamos a ocupar sus lugares por favor preside este evento sembrando parques inauguraci\u00f3n de la primera etapa de intervenci\u00f3n del parque cuitl\u00e1huac el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la ciudad de mexico claudia sheinbaum pardo el secretario de obras y servicios de la ciudad de mexico jes\u00fas antonio esteva medina la alcaldesa de iztapalapa ciudad de mexico clara brugada molina asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la alcaldesa de iztapalapa licenciada clara brugada molina buenas tardes ciudadano presidente de mexico la jefa de gobierno bienvenidos a iztapalapa y nos sentimos muy honrados y tenemos un presidente que conoce quiere y ha luchado por iztapalapa verdaderamente es un honor agradezco a la jefa de gobierno esta obra tan importante y tan significativa estamos en el lugar donde durante casi 60 a\u00f1os era el sitio donde la ciudad tiraba la basura durante 60 a\u00f1os era el basurero de la ciudad de mexico y hoy nos encontramos justamente inaugurando lo contrario hace mucho tiempo este lugar podr\u00edamos decir que ha tenido cuatro transformaciones esta es la cuarta transformaci\u00f3n la primera fue cuando se cerr\u00f3 el basurero la segunda fue cuando se hizo parque la tercera tiene unos diez a\u00f1os que fue cuando lo recuperamos como un espacio p\u00fablico para el pueblo y esta cuarta transformaci\u00f3n que es convertirlo en un bosque urbano recreativo cultural lo que llamamos el chapultepec de la ciudad de mexico en el oriente el chapo de chapultepec del oriente de la ciudad y era en ese tiempo cuando este lugar era basurero que se decidi\u00f3 una pol\u00edtica que estaba dominada con el clasismo y la exclusi\u00f3n que todo lo que nos gustaba en la ciudad iba a esta pala para todo lo que no quer\u00edan en otras partes se escond\u00eda la pobreza la miseria la basura los presos todo en iztapalapa hoy estamos entrando a otra situaci\u00f3n con la inversi\u00f3n hist\u00f3rica que se ha tenido en esta gran demarcaci\u00f3n en movilidad en seguridad los parques urbanos en el bienestar los j\u00f3venes en los adultos mayores con toda esta gran inversi\u00f3n le estamos diciendo adi\u00f3s al iztapalapa traspatio de la ciudad de mexico y le damos la bienvenida al iztapalapa que lucha por derechos plenos al iztapalapa de los pilares y de las utop\u00edas al iztapalapa de los j\u00f3venes construyendo futuro al iztapalapa de las mujeres que luchan por igualdad y tambi\u00e9n al iztapalapa de los derechos de los adultos mayores as\u00ed que damos la bienvenida a este gran lugar presidente sabemos que la obra que usted est\u00e1 haciendo es gigantesca acabar con el sistema de corrupci\u00f3n que domin\u00f3 la vida p\u00fablica y privada de este pa\u00eds le queremos decir que desde aqu\u00ed desde iztapalapa todos los d\u00edas trabajamos y luchamos en este pedazo de patria para transformarla bienvenidos y bien a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo con los resultados del programa sembrando parques en iztapalapa a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de obras y servicios de la ciudad de mexico maestro jes\u00fas antonio esteva medina buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente buenas tardes a todas ya todos a continuaci\u00f3n una descripci\u00f3n muy breve de lo que significa esta intervenci\u00f3n como dec\u00eda en el recorrido las obras son reflejo de las pol\u00edticas de un gobierno y esta obra es reflejo de la visi\u00f3n que se tiene como gobierno no \u00fanicamente de recuperar un espacio p\u00fablico sino la forma como se recupera el espacio p\u00fablico aqu\u00ed se est\u00e1n invirtiendo 235 millones en esta primera etapa en 42 hect\u00e1reas de superficie atendida participaron m\u00e1s de 220 especialistas en diferentes temas aqu\u00ed es importante reconocer la labor de armando alonso y todo su equipo de sergio trejo en la parte de bot\u00e1nica y que todo esto se hace de manera coordinada con la secretar\u00eda del medio ambiente de la ciudad de mexico tenemos que el 85% de todo lo que ven en este parque es material reciclado este es uno de los pronunciamientos importantes y que adem\u00e1s se va a reflejar ya en las calles de la ciudad ya sobre el calzada de tlalpan ustedes pueden ver las banquetas siendo reconstruidas con productos reciclados ya no m\u00e1s banquetas que se est\u00e1n deshaciendo y construyendo cada seis a\u00f1os sino productos de reciclado que solamente se va a nivelar adem\u00e1s aqu\u00ed se reutilizaron 350 mil toneladas de producto de demolici\u00f3n de tanto cascajo que recolectamos en calles como de producto que viene de las obras de reconstrucci\u00f3n 35 mil toneladas de fresado y m\u00e1s de 8 mil 600 toneladas de pl\u00e1sticos reciclados para estabilizar estos suelos que se algunos de los retos que implicaba intervenir este parque dado que fue un tiradero como dijo la alcaldesa hasta los a\u00f1os 80s tuvimos que colocar 40 cent\u00edmetros de triturados estabilizando los con una red con una geomalla que tambi\u00e9n viene de productos de reciclado se fabricaron 30.000 metros cuadrados de adoquines con materiales reciclados y 3.000 metros cuadrados de bio block que es con lo que se conforman con lo que se construyen todas las edificaciones que ven dentro de esta etapa tanto los ba\u00f1os los m\u00f3dulos de servicios adem\u00e1s una de las intervenciones tambi\u00e9n muy significativas tiene que ver con \u00e9l y humedal que se construy\u00f3 con la planta de tratamiento lo que le llaman el pabell\u00f3n hidro bot\u00e1nico que es una planta de tratamiento de aguas residuales que despu\u00e9s pasa a trav\u00e9s de un humedal de m\u00e1s de 10 mil bueno de 8 mil 700 metros cuadrados pero toda la superficie tiene m\u00e1s de 10.000 y ah\u00ed se filtra el agua nuevamente utilizando la naturaleza que eso tambi\u00e9n es una de las visiones que estamos llevando a cabo en toda la intervenci\u00f3n de los parques dejar a la naturaleza hacer su trabajo es impresionante aqu\u00ed de unos meses para ac\u00e1 como se empezaron a adaptar las plantas y en unos a\u00f1os lo que esto va en lo que se va a transformar que aqu\u00ed tambi\u00e9n era muy importante el cambio clim\u00e1tico nos dec\u00eda la alcaldesa de la primera etapa la gente le ha costado trabajo aguantar 45 minutos de sol entonces el que se desarrollen los \u00e1rboles es muy importante y aqu\u00ed se utiliz\u00f3 una tecnolog\u00eda desarrollada por mexicanos para asegurar el 90 por ciento de la supervivencia de estas especies adem\u00e1s de que lo primero que se hizo fue estudiar la zona y estudiar las especies que ya se hab\u00edan adaptado a partir de eso se hace la selecci\u00f3n de la paleta vegetal tambi\u00e9n siguiendo los criterios en coordinaci\u00f3n con la secreta de medio ambiente de los jardines polinizadores con flores se sembraban m\u00e1s de ocho mil \u00e1rboles m\u00e1s de cien mil plantas y cubre suelos y que son parte de la vegetaci\u00f3n que ustedes ven aqu\u00ed en el humedal urbano es importante mencionar que ya empiezan a llegar las aves otra de las acciones importantes es el arboretum que tambi\u00e9n tiene cuatro ecosistemas se tomaron cuatro temas de con sistemas el bosque de pino y encino el bosque caducifolio la selva baja y la selva semi \u00e1rida siendo que este parque adem\u00e1s de la recreaci\u00f3n seguramente es un espacio donde se va a aprender dicen que adem\u00e1s de aprender de los libros aprender de la contemplaci\u00f3n de la naturaleza es es importante se construy\u00f3 en esta primera etapa el skatepark m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica que tiene 7 mil 300 metros cuadrados 2 hect\u00e1reas se recuperaron de juegos infantiles que se rehabilitaron y algunos se instalaron nuevos tenemos dos plazas nodales de acceso un \u00e1rea canina de siete mil ochocientos metros cuadrados en 820 luminarias tambi\u00e9n que vienen de 43 toneladas de pl\u00e1sticos que se reciclan en la segunda etapa en la que ya estamos trabajando traemos una inversi\u00f3n de 200 millones se van a intervenir 40 hect\u00e1reas y se va a ampliar la capacidad de la planta de tratamiento ese humedal que hoy ocupa casi 10.000 metros cuadrados va a llegar a tener hasta 6 hect\u00e1reas va a ser una de las zonas importantes que adem\u00e1s en las zonas donde en un espacio o en un \u00e1rea de iztapalapa que sufre de agua entonces de pronto generar esta opci\u00f3n a partir de de aguas residuales es una de las visiones que se tiene y de las acciones que se llevaron a cabo en esta en esta intervenci\u00f3n y en este gobierno viene tambi\u00e9n la parte de rehabilitar el kart\u00f3dromo algunas canchas deportivas y las remodelaciones de las plazas de acceso en el lado sur como siempre es importante agradecer el esfuerzo de los que trabajan en estos proyectos y aqu\u00ed estuvo la direcci\u00f3n general de servicios urbanos con efra\u00edn morales con tania carro y todo el equipo de armando alonso que como mencion\u00e9 al inicio fueron claves para el desarrollo de todas estas tecnolog\u00edas adem\u00e1s de la colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda del medio ambiente y con la alcald\u00eda para llevar a buen fin estos trabajos pues este es el informe gracias en seguida hace uso de la palabra la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo muchas gracias gracias clara venimos de estar con otra gran mujer con layda sansores y aqu\u00ed con clara que realmente se facilita mucho gobernar la ciudad de mexico cuando se tiene compa\u00f1eros y compa\u00f1eras con los que venimos luchando de hace a\u00f1os y que tienen tanta convicci\u00f3n tanto trabajo y tanto amor por la gente y ese es el caso de declara as\u00ed que muchas gracias clara al igual que hay dos cosas que aprendimos de usted se\u00f1or presidente bueno hay muchas cosas que aprendimos de usted pero hay dos en particular que hemos llevado a cabo en el gobierno una que es la pol\u00edtica de austeridad republicana y de acabar con la corrupci\u00f3n y eso nos ha permitido liberar muchos recursos para poderlos destinar a distintos programas y en particular para la obra p\u00fablica y una parte de la obra p\u00fablica que estamos haciendo es el rescate del espacio p\u00fablico y la otra es la convicci\u00f3n de que para tener un m\u00e9xico en paz con justicia necesitamos invertir ah\u00ed donde hay mayor desigualdad y en la ciudad de m\u00e9xico particularmente en iztapalapa gustavo madero son alcald\u00edas otras tambi\u00e9n pero son alcald\u00edas que hist\u00f3ricamente que tiene una gran poblaci\u00f3n y que hist\u00f3ricamente con excepci\u00f3n quiz\u00e1s de cuando usted fue jefe de gobierno tuvieron han tenido hist\u00f3ricamente menos inversi\u00f3n y por ello aqu\u00ed en iztapalapa adem\u00e1s del propio recurso que tiene la alcald\u00eda que lo incrementamos de a\u00f1os anteriores a la fecha estamos haciendo varias obras varias acciones la primera ah\u00ed donde se iba a privatizar se iba a ser una plaza comercial privada en el paradero de constituci\u00f3n de 1917 estamos haciendo una preparatoria que va a llevar el nombre de jos\u00e9 mar\u00eda p\u00e9rez calle que vamos a inaugurar ya en se est\u00e1 haciendo un museo que tambi\u00e9n se quer\u00eda que fuera privado y que estamos recuperando y vamos a terminar tambi\u00e9n este a\u00f1o para hacer un museo interactivo para ni\u00f1os y ni\u00f1as se est\u00e1n haciendo varias obras de movilidad un cable b\u00fasqueda por la sierra de santa catarina el troleb\u00fas elevado que va por el eje 8 estamos haciendo una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en agua y en drenaje la propia reconstrucci\u00f3n de que fue tan da\u00f1ada de iztapalapa durante el sismo del 17 en escuelas en grieta se est\u00e1n haciendo 66 pilares y en particular tambi\u00e9n estamos invirtiendo en el espacio p\u00fablico aqu\u00ed se est\u00e1 haciendo la inversi\u00f3n en este parque en el eje 6 y en perif\u00e9rico oriente de tal manera que si invertimos ah\u00ed donde hay m\u00e1s carencia pues evidentemente estamos reduciendo las desigualdades y haciendo una ciudad m\u00e1s justa y contribuyendo a un m\u00e9xico con justicia esta es la manera tambi\u00e9n de atender la inseguridad no solamente con polic\u00edas con procuradur\u00eda sino si se invierte para disminuir desigualdades y para mejorar las condiciones de vida pues es atender de fondo las causas as\u00ed que pues es parte del proyecto de naci\u00f3n nos sentimos parte desde la ciudad de este proyecto de naci\u00f3n que usted encabeza y que nos da mucho orgullo ser parte de ello muchas gracias y habr\u00e1 tiempo para que nos reciba iztapalapa de nuevo con la gente que se extra\u00f1a estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de iztapalapa de esta demarcaci\u00f3n territorial de la ciudad de mexico qu\u00e9 tanto queremos qu\u00e9 tanto respetamos aqu\u00ed en esta demarcaci\u00f3n siempre hemos contado con apoyo del pueblo es de los territorios de nuestro pa\u00eds el de m\u00e1s vocaci\u00f3n posiblemente por la justicia por la democracia es como un laboratorio d el humanismo eso es iztapalapa no visitado en los \u00faltimos tiempos iztapalapa como lo hac\u00eda antes por qu\u00e9 ahora tengo que recorrer todo el pa\u00eds tambi\u00e9n por otra raz\u00f3n muy importante aqu\u00ed en la ciudad de mexico en iztapalapa estamos muy bien representados aqu\u00ed no hace falta mucho nuestra presencia la ciudad de mexico tenemos una extraordinaria jefa de gobierno tengo que preocuparme pues poco por qu\u00e9 me ayuda claudia y resolver los problemas de la ciudad de la capital de la rep\u00fablica me aligera la carga qu\u00e9 llevo como gobernante ella nos representa repito con mucha dignidad con mucho decoro es una jefa de gobierno eficiente honesta tambi\u00e9n en el caso de iztapalapa porque no necesito estar presente con mucha frecuencia porque aqu\u00ed est\u00e1 clara brugada es una mujer singular algo tambi\u00e9n excepcional una mujer de lucha somos y compa\u00f1eros de varias batallas quiz\u00e1s no podr\u00eda decir de mis batallas pero s\u00ed de m\u00e1s de 100 batallas conozco a clara desde hace 30 a\u00f1os imag\u00ednense cuando el \u00e9xodo por la democracia y 1990 caminamos desde tabasco a la ciudad de m\u00e9xico para exigir que se respetar\u00e1n triunfos electorales porque no estaban haciendo fraude en esa ocasi\u00f3n se gan\u00f3 el primer gobierno municipal en tabasco el municipio de c\u00e1rdenas pero tuvimos que caminar cerca de 50 d\u00edas en el \u00e9xodo por la democracia y llegamos un trayecto llegamos a descansar a san miguel teotongo y ah\u00ed estaba claro hace 30 a\u00f1os jovencita [Risas] no voy a decir ciudad por delicadeza pero desde entonces nos conocemos ah\u00ed ella con el micr\u00f3fono port\u00e1til d\u00e1ndonos la bienvenida d\u00e1ndonos la posibilidad de hospedaje alimentos y luego ya ustedes saben la historia de cu\u00e1ntas veces clara ha estado encabezando el movimiento democr\u00e1tico aqu\u00ed en esta palabra por eso me siento muy contento muy agusto de estar aqu\u00ed en esta circunstancia especial ahora no con la gente c\u00f3mo lo hacemos desde hace muchos a\u00f1os grandes concentraciones aqu\u00ed estuve ya un acto de campa\u00f1a de tantos actos de tantas giras visitas a toda la demarcaci\u00f3n de iztapalapa celebr\u00f3 tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de este espacio el que este espacio que era un basurero de la ciudad de mexico se convierta en este parque que estemos inaugurando una primera etapa y que exista el compromiso de terminar de arreglar las 150 hect\u00e1reas este parque imag\u00ednense simbolismo el significado que tiene que se convierta este basurero en un parque con \u00e1rboles cuidando los humedales haya juegos que se tengan canchas que se tenga hasta un estadio de b\u00e9isbol imag\u00ednense qu\u00e9 alegr\u00eda yo voy a regresar cuando est\u00e9 todo concluido para dejarlo completamente inaugurado es un compromiso con esta palabra aunque se ha avanzado sin duda aqu\u00ed en esta palapa cuando fui el jefe de gobierno recuerdo que s\u00e9 inicio la universidad de la ciudad de mexico en san lorenzo tezonco y ah\u00ed est\u00e1 la universidad y tambi\u00e9n aqu\u00ed en esta palapa se construy\u00f3 el hospital belisario dom\u00ednguez se apoy\u00f3 mucho sin embargo tenemos como pendiente y resolver la escasez de agua en iztapalapa estoy seguro que es ahora que podemos atender esta necesidad esta demanda s ahora que claudia semana es la jefa de gobierno que es muy sensible este a estas necesidades sociales a estas necesidades sentidas pero adem\u00e1s una experta en esta materia en todo lo que tiene que ver con el uso el manejo del agua junto con y el gobierno federal y con clara la alcaldesa vamos y llevar a cabo un plan ese es un compromiso para atender esta demanda de que haya agua en iztapalapa que no falte que no se tenga que depender del llamado famoso tandeo que nos falte el agua en iztapalapa tenemos que buscar las alternativas las opciones vamos a aprobar ese programa vamos a ayudar desde el gobierno federal a resolver este el programa es esta necesidad ya que podamos garantizar el agua suficiente y de calidad para iztapalapa eso es lo que yo puedo comentarles y decirles que estamos muy contentos que este domingo lo dedicamos recorrer la ciudad de mexico la delegaci\u00f3n \u00e1lvaro obreg\u00f3n iztapalapa en la ma\u00f1ana estuvimos en la conmemoraci\u00f3n de la gesta hist\u00f3rica de los ni\u00f1os h\u00e9roes que tambi\u00e9n es muy importante no olvidar lo que hicieron nuestros antepasados por darnos libertad justicia democracia y por defender a m\u00e9xico defender su soberan\u00eda que se habla de los ni\u00f1os h\u00e9roes pero si se contextualiza estamos refiri\u00e9ndonos a una ocupaci\u00f3n de tantas que padecimos a una intervenci\u00f3n a una triste invasi\u00f3n un gran zarpazo qu\u00e9 significa el que nos arrebatar\u00e1n m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio en estos j\u00f3venes casi ni\u00f1os del colegio militar y defendieron nuestra patria un d\u00eda como hoy de 1847 y f\u00edjense qu\u00e9 lamentable esa \u00e9poca para nuestro pa\u00eds que dos d\u00edas despu\u00e9s un 15 de septiembre las fuerzas de ocupaci\u00f3n estadounidenses cometieron la afrenta la gran ofensa de izar la bandera estadounidense en palacio nacional por eso no debemos de olvidar a nuestros h\u00e9roes los conocidos y los an\u00f3nimos los que siempre han luchado para que m\u00e9xico sea un pa\u00eds justo un pa\u00eds libre una naci\u00f3n una patria independiente y soberana [M\u00fasica] vamos a seguir llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds no olvidemos primero fue la independencia cuando logramos romper la [M\u00fasica] liga que se manten\u00eda con espa\u00f1a el dominio de 300 a\u00f1os [M\u00fasica] d -espa\u00f1a todo lo que significa la dominaci\u00f3n colonial tres siglos la segunda transformaci\u00f3n lo que llev\u00f3 a cabo junto con mujeres y hombres de pensamiento liberal ese gran presidente el mejor que ha habido en la historia benito ju\u00e1rez garc\u00eda lo que se conoce como movimiento de reforma esa fue una segunda transformaci\u00f3n y la tercera fue la revoluci\u00f3n de 1910 la revoluci\u00f3n m\u00e1s importante de el mundo en ese tiempo la primera en cuanto a la defensa de los derechos sociales revoluci\u00f3n mexicana y ahora nosotros estamos llevando a cabo de manera pac\u00edfica la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds a pesar de que estamos enfrentando dos crisis al mismo tiempo la crisis por la pandemia y la crisis econ\u00f3mica precipitada por la pandemia a pesar de esas dos crisis vamos saliendo y no vemos dejado de lado el prop\u00f3sito principal de transformar al pa\u00eds no nos hemos desviado seguimos [M\u00fasica] buscando e terminar concluir la obra de transformaci\u00f3n del pa\u00eds consumar la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que se requiere que se necesita para que m\u00e9xico siga siendo un pa\u00eds libre e independiente y sobre todo justo igualitario fraterno muchas gracias a todas a todos por acompa\u00f1arnos a la inauguraci\u00f3n de este parque en iztapalapa un abrazo a todas ya todos en estos momentos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos la jefa de gobierno de la ciudad de mexico e integrantes del pres\u00eddium realizaran el corte del list\u00f3n inaugural del parque cuitl\u00e1huac le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:28.357696"
}