{
    "video_id": "juUDyFxwlO4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/juUDyFxwlO4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAXTB-hPDO-DYRptrCIOgkEczy64A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=juUDyFxwlO4",
    "video_title": "Las buenas noticias de la semana | 8-12 de julio de 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 171,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "e informarles que",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ya se lleg\u00f3 a un acuerdo en el conflicto",
            "start": 2.19,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 8.66,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.46,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "fueron desinformados de que se les iba a",
            "start": 15.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "correr de que se les iban a quitar sus",
            "start": 19.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 22.55,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 24.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desaparec\u00eda",
            "start": 27.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es su fuente de trabajo y su",
            "start": 30.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n leg\u00edtima",
            "start": 32.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "va a continuar",
            "start": 39.36,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la selecci\u00f3n para que los que lo deseen",
            "start": 42.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pasen a formar parte de la guardia",
            "start": 47.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siempre y cuando re\u00fanan",
            "start": 50.5,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "los requisitos hubo alg\u00fan ajuste",
            "start": 53.31,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en el movimiento del peso pero el peso",
            "start": 59.41,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fortach\u00f3n",
            "start": 62.89,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aguanta",
            "start": 64.909,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 66.22,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "recupero y se va a seguir recuperando",
            "start": 71.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 73.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque tenemos buena recaudaci\u00f3n porque",
            "start": 77.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 81.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un manejo",
            "start": 82.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el presupuesto ordenado",
            "start": 84.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 88.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gasto",
            "start": 89.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de lo que ingresa",
            "start": 92.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 94.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta es una transformaci\u00f3n muy profunda",
            "start": 97.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "igual que la independencia igual que la",
            "start": 100.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reforma igual que la revoluci\u00f3n y lo",
            "start": 103.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos logrando sin violencia",
            "start": 106.03,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica la agricultura se",
            "start": 109.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "enfrenta a muchos retos muchos desaf\u00edos",
            "start": 112.149,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "pero tal vez valdr\u00eda se\u00f1alar que el m\u00e1s",
            "start": 114.42,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "importante es asegurar la alimentaci\u00f3n",
            "start": 117.28,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 119.259,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica agropecuaria que ha",
            "start": 124.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 127.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se sustenta fundamentalmente",
            "start": 129.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en tres pilares",
            "start": 132.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres de los pobres",
            "start": 136.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jicamente son los campesinos y son",
            "start": 138.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds existe una",
            "start": 140.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "deuda pendiente con ellos es una deuda",
            "start": 143.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que hay que saldar creo yo que es de",
            "start": 147.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 149.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que coman",
            "start": 151.39,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los que nos dan de comer",
            "start": 153.28,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "que no se nos olvide",
            "start": 156.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "quienes son los que producen la tierra",
            "start": 160.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quienes son los que producen los",
            "start": 163.269,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 165.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 166.71,
            "duration": 5.25
        }
    ],
    "transcription_text": "e informarles que ya se lleg\u00f3 a un acuerdo en el conflicto de la polic\u00eda federal [M\u00fasica] fueron desinformados de que se les iba a correr de que se les iban a quitar sus prestaciones de que desaparec\u00eda es su fuente de trabajo y su preocupaci\u00f3n leg\u00edtima va a continuar la selecci\u00f3n para que los que lo deseen pasen a formar parte de la guardia siempre y cuando re\u00fanan los requisitos hubo alg\u00fan ajuste en el movimiento del peso pero el peso est\u00e1 fortach\u00f3n aguanta [M\u00fasica] recupero y se va a seguir recuperando porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas porque tenemos buena recaudaci\u00f3n porque hay un manejo el presupuesto ordenado no hay m\u00e1s gasto de lo que ingresa [M\u00fasica] esta es una transformaci\u00f3n muy profunda igual que la independencia igual que la reforma igual que la revoluci\u00f3n y lo estamos logrando sin violencia de manera pac\u00edfica la agricultura se enfrenta a muchos retos muchos desaf\u00edos pero tal vez valdr\u00eda se\u00f1alar que el m\u00e1s importante es asegurar la alimentaci\u00f3n de todos los mexicanos [M\u00fasica] la nueva pol\u00edtica agropecuaria que ha instruido el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se sustenta fundamentalmente en tres pilares los m\u00e1s pobres de los pobres parad\u00f3jicamente son los campesinos y son los ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds existe una deuda pendiente con ellos es una deuda que hay que saldar creo yo que es de justicia que coman los que nos dan de comer que no se nos olvide quienes son los que producen la tierra quienes son los que producen los alimentos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:22.873961"
}