{
    "video_id": "juV9xfamnxY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/juV9xfamnxY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3BIUJpxbu2uC-9KNvqxZhH_LqKQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=juV9xfamnxY",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas Di\u00e1logo con el Pueblo Maya Peninsular | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5650,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ni\u00f1o",
            "start": 6.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "boston de los mayas",
            "start": 8.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los padres y hoyos es procesado por",
            "start": 10.42,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "medio de ellos varios estados",
            "start": 14.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cristo",
            "start": 21.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 44.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "dios",
            "start": 45.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "dos y medio estas son las fuerzas",
            "start": 57.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "serbias pasando",
            "start": 61.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero muchas cosas",
            "start": 79.34,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ellos son los implicados como santos de",
            "start": 90.29,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "dos cabezas vacas disparados ambos est\u00e1n",
            "start": 94.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con sus bocas ya que pocas veces esas",
            "start": 98.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bocas de investigar cosas que nunca tipo",
            "start": 101.43,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en sus cabales que esos que",
            "start": 104.52,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "valen esos cuales que quiere conquistar",
            "start": 110.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuevos cascos otros aclaraci\u00f3n que yo me",
            "start": 114.42,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "voy a mentalizar a vuestros conocemos",
            "start": 118.53,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "muy bien y t\u00fa no lo sabes no crees",
            "start": 123.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo que vale es que eso es que vales que",
            "start": 131.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pocas cosas todas las vacas si t\u00fa con",
            "start": 134.329,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "disco nuevo con tomic a cabo yo entiendo",
            "start": 137.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejor vaca dijo que nosotros con los",
            "start": 140.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "santos colores son y yo me acabo llev\u00f3 a",
            "start": 143.12,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "cabo si bien este mes a su naci\u00f3n",
            "start": 146.359,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aparte yo me baja tu caballo yo sigo ac\u00e1",
            "start": 152.8,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "tengo mi casa",
            "start": 157.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "los barre\u00f1os y yo dios existe son",
            "start": 171.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu santo se\u00f1or para m\u00eda espiritual",
            "start": 174.989,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 178.95,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "son ellos padre dios hijo dios es santo",
            "start": 182.21,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or para m\u00ed extra\u00f1os para dioses",
            "start": 187.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "peritaci\u00f3n se\u00f1or para m\u00ed o creados por",
            "start": 191.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el dios esp\u00edritu santo",
            "start": 196.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "salva cristal se\u00f1or yo s\u00ed mi dios estoy",
            "start": 198.37,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tratando de conquistar los comercios que",
            "start": 202.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a compensar todos los ya pocos",
            "start": 204.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escuchar que lo tengo baile",
            "start": 207.069,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "si somos huerto el se\u00f1or ellos padres yo",
            "start": 211.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "soy as\u00ed",
            "start": 216.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es pensando se\u00f1or padre m\u00edo naci\u00f3 ellos",
            "start": 218.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ellos escritas al se\u00f1or escrito al se\u00f1or",
            "start": 222.88,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de ocio millones tristeza no",
            "start": 227.38,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "jesucristo causando que la cabeza",
            "start": 231.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 237.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se desmaya",
            "start": 242.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dios es esp\u00edritu sano espiritual",
            "start": 244.859,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "se\u00f1or para medio tu vida de los \u00e9xitos",
            "start": 268.2,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "son dos virtudes esp\u00edritu santo se\u00f1or",
            "start": 271.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuanto muchos ni\u00f1os cuyo santo spirito",
            "start": 275.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or dios de visiones virtual se\u00f1or",
            "start": 279.57,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de ocio medios explicaciones y el sr",
            "start": 283.38,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1or padre veo dios padre hijo y",
            "start": 288.15,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu santo dios sobre el dios para",
            "start": 292.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ellos regresando se\u00f1or creemos para",
            "start": 296.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dioses felices de ocio que el dios padre",
            "start": 300.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nos dijo",
            "start": 304.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "derechas altas espirituales",
            "start": 306.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 334.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 347.37,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 357.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero espiritual",
            "start": 358.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 371.39,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sr",
            "start": 375.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 398.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "espiritual se\u00f1or padre",
            "start": 413.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 423.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 463.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 464.02,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 468.77,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "j group big de muchos chamba la musical",
            "start": 476.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 chile m\u00e9xico y este el m\u00e1s igual",
            "start": 480.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que chupete nil lema ya va un ojal h 1",
            "start": 482.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 486.639,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 490.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "preside este evento y algo con el pueblo",
            "start": 493.849,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "maya peninsular el presidente",
            "start": 497.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 500.19,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 502.289,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 505.289,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "o la quinta de luj\u00e1n h cat\u00e1n mauricio",
            "start": 510.75,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "vila dosal le acompa\u00f1a el gobernador del",
            "start": 515.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n",
            "start": 519.78,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "mauricio vila dosal",
            "start": 521.039,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 523.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hugo al papel instituto nacional de",
            "start": 528.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "almas de walqa jor titular ac\u00e1 en m\u00e9xico",
            "start": 531.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes gracias al director",
            "start": 534.12,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 537.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas adelfo regino bowling",
            "start": 539.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un volvo hoy hay magia de la cruz",
            "start": 545.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "avil\u00e9s vuelve",
            "start": 549.83,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la comisaria municipal de el ejido all\u00ed",
            "start": 551.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "representante del pueblo maya peninsular",
            "start": 555.269,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de la cruz avil\u00e9s buenfil",
            "start": 557.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 561.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "walking away in chile jos\u00e9 fausto",
            "start": 564.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "magister el presidente del comisariado",
            "start": 568.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "retirables \u00fatil representante del pueblo",
            "start": 571.75,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "maya peninsular jos\u00e9 fausto xd",
            "start": 574.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que el 1 cahill de gas yucat\u00e1n",
            "start": 580.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "diego \u00e1vila n\u00famero gracias al presidente",
            "start": 583.67,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "principalmente caso diego \u00e1vila romero",
            "start": 587.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a m\u00ed que de cimangola tu lengua ojal\u00e1",
            "start": 593.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "chile-m\u00e9xico la invasi\u00f3n con siglo xxi",
            "start": 597.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lobo tu larga de mayor tama\u00f1o chile",
            "start": 600.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quina y arkaitz y m\u00e1s para ti te saques",
            "start": 603.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un ismo la vigila la cr\u00edtica de estilete",
            "start": 606.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "destina a s\u00ed mismo",
            "start": 608.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a las autoridades",
            "start": 610.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales",
            "start": 613.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 616.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 620.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sean todos ustedes",
            "start": 621.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 624.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "invitamos a las autoridades a ocupar sus",
            "start": 632.39,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 635.3,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 636.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "utilizando que de hailey why we musical",
            "start": 638.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de la cruz",
            "start": 641.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "avil\u00e9s buen feeling good and tocaba",
            "start": 643.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a continuaci\u00f3n escucharemos las",
            "start": 646.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "palabras de la autoridad ind\u00edgena a",
            "start": 650.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargo de la ciudad mar\u00eda de la cruz",
            "start": 653.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e1vila wifi representante del pueblo maya",
            "start": 655.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula",
            "start": 658.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 667.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 674.529,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 676.13,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 681.39,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 696.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 702.279,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "de merlo el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 705.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuestro gobernador aqu\u00ed nuestro",
            "start": 709.49,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "presidente sean todos bienvenidos a la",
            "start": 712.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "orden con su presencia",
            "start": 716.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "para caballero tocaba",
            "start": 723.76,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "make tank a g\u00e9nova el estado de yucat\u00e1n",
            "start": 727.07,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "inc aa.n pero en un portavoz en de la",
            "start": 732.91,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "voz stage",
            "start": 739.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nombres de los pueblos ind\u00edgenas de los",
            "start": 744.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "maya hablantes yo solamente soy una",
            "start": 748.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "portavoz en este momento voy a hablar",
            "start": 751.6,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "con todos ellos",
            "start": 755.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 759.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el permiso de todos",
            "start": 761.15,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar vamos a presentarle a",
            "start": 764.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestro presidente a nuestros",
            "start": 769.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobernantes nuestras inquietudes",
            "start": 771.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades",
            "start": 775.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jacinto canek eh",
            "start": 788.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "300 su h\u00e1bil",
            "start": 790.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dale lejan\u00eda lobo municipal",
            "start": 793.49,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "dile klum esa misi\u00f3n y con mis siquiera",
            "start": 798.89,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "yo lo ve m\u00e1s mes le wat\u00e1n al wat a color",
            "start": 805.07,
            "duration": 12.709
        },
        {
            "text": "muy a lo de 4 meses y octubre de kate le",
            "start": 811.99,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 su hielo muy oslo de 4 meses y",
            "start": 817.779,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "marzo y deja como su hielo",
            "start": 822.16,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "y ahora de todos que tocar\u00e9 y m\u00e1s cuenta",
            "start": 826.63,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "y analizar qu\u00e9 le king a nico o no",
            "start": 834.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 837.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 840.06,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "casi 300 a\u00f1os jacinto canek dijo los",
            "start": 841.9,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hombres ricos no saben de la tierra ni",
            "start": 848.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del mar ni del viento",
            "start": 851.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ni de estos lugares",
            "start": 853.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 saben ellos si en noviembre es bueno",
            "start": 855.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para quebrar los maizales que saben si",
            "start": 859.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los peces o van en octubre y las",
            "start": 862.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tortugas en marzo que saben si en",
            "start": 865.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "febrero hay que librar a los hijos y las",
            "start": 868.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cosas buenas",
            "start": 870.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ahora nos toca entender y en qu\u00e9 tiempo",
            "start": 872.94,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "debemos librarnos pues de mal",
            "start": 877.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tocaba le jala chilo lema ya est\u00e1 nuevo",
            "start": 885.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "t\u00fanel y le estado yucat\u00e1n",
            "start": 890.69,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y titulares no es v\u00edctima de una",
            "start": 894.15,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "dokic",
            "start": 899.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para ti de presidencia sin necesidad de",
            "start": 901.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "problemas alto valor",
            "start": 906.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de tula",
            "start": 909.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el dojo y hubo estado yucat\u00e1n",
            "start": 912.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al nombre de las autoridades de las",
            "start": 918.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas mayas del sur del",
            "start": 922.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n y que suscribimos el",
            "start": 925.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "documento planteamientos regionales me",
            "start": 928.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "permito primeramente brindarle una",
            "start": 933.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a estas tierras y",
            "start": 936.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n compartirle nuestras visiones",
            "start": 939.39,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sobre las problem\u00e1ticas que enfrentamos",
            "start": 942.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vemos necesario",
            "start": 949.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se garanticen proyectos integrales",
            "start": 951.939,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n agropecuaria en",
            "start": 956.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y que \u00e9stas se",
            "start": 959.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyan con base al conocimiento de",
            "start": 962.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regional para la venta y distribuci\u00f3n de",
            "start": 964.15,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los productos",
            "start": 967.12,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se debe garantizar el buen manejo de los",
            "start": 968.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recursos destinados al campo y que los",
            "start": 972.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobiernos sean transparentes en todos",
            "start": 975.35,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sus niveles",
            "start": 979.19,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por otro lado se debe construir y",
            "start": 981.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantener las calles y caminos",
            "start": 984.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sacacosechas en las localidades y de",
            "start": 985.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera inmediata dar atenci\u00f3n integral",
            "start": 989.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de salud a las personas mayas que",
            "start": 992.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vivimos en la regi\u00f3n del sur del estado",
            "start": 995.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n para que nos sigan muriendo",
            "start": 998.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los infiernos por falta de medicamentos",
            "start": 1001.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por falta de doctores por falta de",
            "start": 1004.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cirujanos",
            "start": 1008.15,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es necesario desarrollar",
            "start": 1009.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas de informaci\u00f3n y",
            "start": 1011.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n dirigir a mujeres ni\u00f1os",
            "start": 1014.03,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as j\u00f3venes y adultos mayores para que",
            "start": 1018.12,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "no sean discriminados y no se viva m\u00e1s",
            "start": 1022.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1025.829,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la violencia de las poblaciones",
            "start": 1028.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la regi\u00f3n asimismo queremos",
            "start": 1030.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "establecer moras que rescaten la cultura",
            "start": 1033.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "maya nuestra lengua nuestros alimentos",
            "start": 1037.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 1041.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y uso de plantas originarias",
            "start": 1043.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se deben crear territoriales en nuestras",
            "start": 1047.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de la regi\u00f3n del",
            "start": 1050.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "polo sur del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 1053.24,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "se debe modificar la ley agraria y",
            "start": 1056.09,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "capacitaciones con pertinencia cultural",
            "start": 1060.529,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "a los ejidatarios para la defensa y",
            "start": 1063.429,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las tierras ejidales y",
            "start": 1067.4,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "comunales as\u00ed como los recursos",
            "start": 1070.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 1073.779,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "queremos que los j\u00f3venes tengan la",
            "start": 1075.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "posibilidad de trabajar la tierra",
            "start": 1078.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modificar las leyes agrarias de acuerdo",
            "start": 1081.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a nuestro derecho como ind\u00edgenas",
            "start": 1085.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "garantizar tr\u00e1mites \u00e1giles ante las",
            "start": 1087.61,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dependencias competentes tener",
            "start": 1091.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "certidumbre sobre el patrimonio uso y",
            "start": 1093.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de las tierras realizar",
            "start": 1096.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y castigo a las",
            "start": 1100.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "autoridades ambientales que autorizan",
            "start": 1103.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los permisos para cambio y uso de los",
            "start": 1107.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "suelos",
            "start": 1111.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en este punto vemos que se deben hacer",
            "start": 1124.029,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "realidad los derechos de los pueblos",
            "start": 1128.34,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ajustar hasta la necesidad de",
            "start": 1130.899,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la comunidad queremos fortalecer los",
            "start": 1134.379,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conocimientos respecto de los derechos",
            "start": 1137.889,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "colectivos como mayas respetando las",
            "start": 1140.799,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "figuras de nuestras autoridades",
            "start": 1144.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas dentro de las comunidades",
            "start": 1146.859,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "consideramos que es necesario",
            "start": 1151.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desarrollar y fortalecer la asamblea",
            "start": 1153.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comunitaria como medio para la toma de",
            "start": 1157.48,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "decisiones y promover la organizaci\u00f3n",
            "start": 1161.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como pueblos ind\u00edgenas para exigir el",
            "start": 1164.79,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los derechos tal como se",
            "start": 1169.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 en los foros para la reforma",
            "start": 1173.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1177.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto tendr\u00e1 impacto en la disminuci\u00f3n y",
            "start": 1180.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de la pobreza y la",
            "start": 1183.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y se eliminar\u00eda la forma",
            "start": 1185.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "incorrecta para el ejercicio de los",
            "start": 1189.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fondos p\u00fablicos destinados a nuestro",
            "start": 1192.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pueblo para concluir es importante",
            "start": 1195.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el pueblo maya y su",
            "start": 1199.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensamiento se ha refugiado en una serie",
            "start": 1201.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticas conocimientos y conductas",
            "start": 1204.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que sigue siendo la \u00fanica posibilidad de",
            "start": 1207.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "crear y mantener la vida colectiva que",
            "start": 1210.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "permita reunificar los dispersos para",
            "start": 1214.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dar la unidad requerida en defensa de",
            "start": 1218.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las amenazas externas a ella",
            "start": 1221.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esto sigue siendo la tarea de hoy pero",
            "start": 1225.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es necesario darla en el espacio",
            "start": 1229.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacional con todos los otros pueblos",
            "start": 1231.63,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en manos del territorio",
            "start": 1234.539,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "y en breve porque pues respetando el",
            "start": 1238.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo no tampoco me puedo colgar pero",
            "start": 1242.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el resumen lo que necesitamos lo que",
            "start": 1245.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos en prioridad y hablo de manera",
            "start": 1249.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "regional no estoy hablando",
            "start": 1252.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "exclusivamente para ticas pero nuestra",
            "start": 1254.81,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "prioridad es salud porque",
            "start": 1258.89,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "porque tenemos hospitales pero carecen",
            "start": 1264.05,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de medicamentos de doctores",
            "start": 1269.3,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sobre todo de cirujanos secas por",
            "start": 1274.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ejemplo tiene muchas comisar\u00edas",
            "start": 1277.41,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1279.64,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces se\u00f1or presidente",
            "start": 1289.1,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "supuestamente llegamos en un hospital",
            "start": 1293.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero mira de urgencia necesita ser",
            "start": 1297.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "intervenida ha intervenido y no hay el",
            "start": 1299.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cirujano no hay los m\u00e9dicos y",
            "start": 1303.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lamentablemente se tienen que mandar en",
            "start": 1306.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida y en el trayecto mueren",
            "start": 1309.75,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ha pasado hasta con personas embarazadas",
            "start": 1314.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e9dicos",
            "start": 1317.71,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "enfermeras y",
            "start": 1321.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "simplemente",
            "start": 1326.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tampa",
            "start": 1334.419,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1337.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1340.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n necesitamos agua agua potable y",
            "start": 1342.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tanto a los pueblos como tambi\u00e9n",
            "start": 1347.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "necesitamos en sistemas de riego",
            "start": 1349.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesitamos infraestructura yo me",
            "start": 1352.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incluyo porque estoy campesina",
            "start": 1355.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1360.02,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sembramos al azar perdemos nuestras",
            "start": 1365.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cosechas porque no tenemos nos hace",
            "start": 1369.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "falta sistemas de riego y es una riesgo",
            "start": 1372.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las veces que sembramos y muchas veces",
            "start": 1377.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no esas cosechas las perdemos por no",
            "start": 1379.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tener esa infraestructura",
            "start": 1382.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n necesit\u00e1bamos carreteras y",
            "start": 1386.659,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "caminos las carreteras que se conducen a",
            "start": 1390.139,
            "duration": 10.431
        },
        {
            "text": "las comisar\u00edas est\u00e1n en muy mal estado",
            "start": 1394.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quisiera pues la verdad",
            "start": 1401.929,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "mencionar algo que pues aqu\u00ed muchos de",
            "start": 1407.539,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros muy encarecidamente me lo",
            "start": 1412.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pidieron se refiere al derecho de las",
            "start": 1415.61,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tierras ejidales sobre todo el derecho",
            "start": 1420.679,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de nosotros como ind\u00edgenas se han",
            "start": 1424.46,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "respetado somos un pueblo saqueado",
            "start": 1428.869,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "defraudado necesitamos ayudar",
            "start": 1433.36,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hace un par de meses",
            "start": 1445.7,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuando usted estuvo en oxkutzcab yo fui",
            "start": 1448.82,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "aquella mujer que la grit\u00f3 yo soy",
            "start": 1451.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aquella mujer que le pidi\u00f3 ayuda no",
            "start": 1454.309,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "quiero mentir ya el delegado este",
            "start": 1457.279,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn l\u00f3pez mena el presidente mi",
            "start": 1463.0,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "gobernador est\u00e1n tomando cartas sobre el",
            "start": 1467.269,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "asunto pero le quiero reiterar ese apoyo",
            "start": 1470.779,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "pronto porque la verdad yo entiendo que",
            "start": 1476.139,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "la esperanza que se demora es tormento",
            "start": 1481.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "al coraz\u00f3n",
            "start": 1484.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "denuncien de no ser",
            "start": 1486.57,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en esta manera tendidos los campesinos",
            "start": 1490.3,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "del conosur pudieran perder el poco de",
            "start": 1494.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "patrimonio que les quiera le requiero",
            "start": 1499.33,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "muy encarecidamente su apoyo presidente",
            "start": 1502.86,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1507.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general",
            "start": 1510.31,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dios les bendiga y dios les cuadro",
            "start": 1512.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1529.01,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1532.89,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1548.88,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1551.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1552.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "si les toca mucha y tan igual para pili",
            "start": 1558.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "institutonacional dilema se va al",
            "start": 1561.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes",
            "start": 1564.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra al",
            "start": 1569.07,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 1571.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado",
            "start": 1573.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 1576.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para que te guste sketch",
            "start": 1582.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ha quedado congelado con \u00e9xito cuyo",
            "start": 1588.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis navial tomados por soft",
            "start": 1591.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "voy a observen en oscos de cas",
            "start": 1594.65,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "boeing en el saco del suaf qui\u00e9n",
            "start": 1600.17,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pueblo maya",
            "start": 1604.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el di\u00e1m la vinaza jam\u00e1s jam\u00e1s vincent al",
            "start": 1606.9,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1612.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los looks que ya me vengan a agrocope ya",
            "start": 1616.34,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que cojan nadie nadie autom\u00e1tico",
            "start": 1620.91,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 1625.2,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades y",
            "start": 1630.98,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo maya",
            "start": 1634.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peninsular",
            "start": 1636.409,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 1639.059,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respetable se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1642.029,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1or gobernador mauricio vila",
            "start": 1644.099,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "dosal y personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1649.139,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "en este importante acto",
            "start": 1653.029,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "quiero en primer t\u00e9rmino agradecer",
            "start": 1658.15,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or virgilio sus d\u00edas sacerdote",
            "start": 1663.42,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "maya quien al inicio de este acto ha",
            "start": 1669.45,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "hecho una ceremonia para pedir a la",
            "start": 1674.16,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "madre tierra al creador y dador de vida",
            "start": 1679.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para que ilumine nuestro camino para que",
            "start": 1683.18,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ilumine el camino del se\u00f1or presidente",
            "start": 1688.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica del se\u00f1or gobernador del",
            "start": 1692.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n",
            "start": 1695.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en esta tarea tan importante de gobernar",
            "start": 1703.69,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "obedeciendo al pueblo tambi\u00e9n quiero",
            "start": 1707.44,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "agradecer a mar\u00eda de la cruz",
            "start": 1712.929,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "avil\u00e9s ya don jos\u00e9 fausto mike viste",
            "start": 1717.789,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "autoridades ejidales de esta bella",
            "start": 1723.48,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "tierra yucateca por haber entregado este",
            "start": 1727.12,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "importante documento que contiene las",
            "start": 1732.82,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "demandas las preocupaciones las",
            "start": 1736.779,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "aspiraciones de vida de el pueblo maya",
            "start": 1739.509,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "queremos informar a ustedes p\u00fablico",
            "start": 1743.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1747.549,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que el d\u00eda de ayer hemos",
            "start": 1749.83,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "llevado a cabo una asamblea",
            "start": 1753.669,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas en el que han",
            "start": 1757.929,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "concurrido",
            "start": 1761.529,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "alrededor de 194 autoridades y",
            "start": 1763.45,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "representantes entre ellos",
            "start": 1768.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representantes de autoridades",
            "start": 1771.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "municipales y autoridades ejidales",
            "start": 1774.01,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de esta asamblea ha sido",
            "start": 1779.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "concentrar sus planteamientos sus",
            "start": 1782.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "demandas y que hoy se han seguido",
            "start": 1786.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entregados aqu\u00ed en este acto al",
            "start": 1789.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente de la rep\u00fablica ya",
            "start": 1792.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este respecto hermanas y hermanos",
            "start": 1797.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "queremos decir que para nosotros es muy",
            "start": 1800.17,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "importante la voz de nuestros pueblos y",
            "start": 1804.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades tanto el",
            "start": 1808.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gobierno municipal el gobierno del",
            "start": 1812.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado y desde luego el gobierno de",
            "start": 1815.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico debemos de escuchar estas voces y",
            "start": 1817.97,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "estas demandas para hacer realidad esta",
            "start": 1823.55,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "idea este principio de que el gobierno",
            "start": 1827.66,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "debe mandar obedeciendo de que el",
            "start": 1831.429,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "gobierno debe atender el mandato",
            "start": 1835.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "soberano de nuestros pueblos y de",
            "start": 1839.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 1843.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por eso nosotros desde el instituto",
            "start": 1845.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas y por",
            "start": 1848.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "encargo de nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1851.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estamos construyendo con las autoridades",
            "start": 1853.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipales y comunitarias de nuestros",
            "start": 1858.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblos planes de desarrollo regional de",
            "start": 1860.18,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "modo que estos planes sean la base para",
            "start": 1865.25,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que podamos realizar las pol\u00edticas y las",
            "start": 1869.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acciones de gobierno en cada una de las",
            "start": 1874.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y por",
            "start": 1877.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "eso se\u00f1ores autoridades municipales les",
            "start": 1880.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente que hayan",
            "start": 1884.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participado en esta asamblea y que hoy",
            "start": 1887.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1en en este importante acto",
            "start": 1889.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con el ciudadano presidente de",
            "start": 1893.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 1896.72,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 1898.759,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a partir de sus voces y de sus",
            "start": 1907.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "planteamientos habremos de dar",
            "start": 1909.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "seguimiento a estas exigencias de",
            "start": 1912.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestros centros coordinadores de",
            "start": 1916.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas aqu\u00ed en esta regi\u00f3n",
            "start": 1918.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador",
            "start": 1923.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos dos centros coordinadores de",
            "start": 1925.98,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas uno ubicado en peto y",
            "start": 1929.17,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "otro ubicado en maxcan\u00fa el centro",
            "start": 1933.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinador de peto es uno de los",
            "start": 1937.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "primeros centros que fueron inaugurados",
            "start": 1939.61,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y que funciona desde el a\u00f1o de 1959 y en",
            "start": 1942.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el caso del centro coordinador de marca",
            "start": 1948.01,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no funciona desde el a\u00f1o de 1978 por",
            "start": 1950.8,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "cierto dos de los fundadores de estos",
            "start": 1956.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centros fue el doctor salom\u00f3n armats y",
            "start": 1959.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el antrop\u00f3logo alfonso caso quien fue el",
            "start": 1962.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fundador del instituto nacional",
            "start": 1966.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 1969.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero informar que en este",
            "start": 1972.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lugar est\u00e1 ubicado una radiodifusora del",
            "start": 1976.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sistema de radiodifusoras culturales",
            "start": 1980.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que se denomina la voz de los",
            "start": 1983.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayas y que funciona en esta tierra",
            "start": 1986.75,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o de 1982 despu\u00e9s a partir de",
            "start": 1990.02,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a partir de esta estructura territorial",
            "start": 1996.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1999.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como habremos de dar",
            "start": 2002.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguimiento a sus demandas a sus",
            "start": 2005.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "exigencias",
            "start": 2007.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "teniendo en cuenta teniendo presente que",
            "start": 2009.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "son ustedes un pueblo heroico hoy se",
            "start": 2013.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "recordaba a jacinto canek tambi\u00e9n hay",
            "start": 2017.26,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que recordar la guerra de castas de 1857",
            "start": 2022.06,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no hablar del valioso aporte",
            "start": 2027.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del pueblo maya en la lucha por la",
            "start": 2030.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2034.09,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la primera chispa de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2036.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mexicana y por eso hermanas y hermanos",
            "start": 2040.47,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este evento tiene un gran significado ya",
            "start": 2043.71,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este respecto quisiera citar para",
            "start": 2047.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terminar mi intervenci\u00f3n lo que dice el",
            "start": 2050.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "popol vuh que todos se levanten que",
            "start": 2053.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "caminen todos que no haya uno ni dos que",
            "start": 2057.1,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se quede atr\u00e1s hoy el pueblo maya se",
            "start": 2061.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "levanta con usted se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2065.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para construir conjuntamente",
            "start": 2068.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y que",
            "start": 2071.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se aleje de una vez por todos los",
            "start": 2075.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "horizontes lamentables de exclusi\u00f3n de",
            "start": 2078.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y de colonialismo viva el",
            "start": 2082.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "heroico pueblo maya",
            "start": 2085.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2088.75,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2092.25,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "que consideramos m\u00e1s m\u00e1s de una persona",
            "start": 2115.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que haya dicho bueno m\u00e1s de una",
            "start": 2118.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consideramos que es muy importante la",
            "start": 2120.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n de pozos pero tambi\u00e9n",
            "start": 2122.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consideramos que se nos proporciona",
            "start": 2125.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de paneles",
            "start": 2127.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solares nuestro suelo gracias a dios",
            "start": 2129.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiene agua estamos en un subsuelo lleno",
            "start": 2132.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de agua y adem\u00e1s nuestro suelo es un",
            "start": 2135.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "colador",
            "start": 2138.76,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s horas de riego para",
            "start": 2139.41,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tener una producci\u00f3n segura no podr\u00edamos",
            "start": 2142.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estar sujetos al temporal todos sabemos",
            "start": 2144.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "- donald trump que el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2147.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando a todos los pueblos del",
            "start": 2150.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo ind\u00edgena maya no es que no est\u00e9",
            "start": 2153.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afectado necesitamos tambi\u00e9n se\u00f1or",
            "start": 2156.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos en salud p\u00fablica m\u00e1s de 1.125",
            "start": 2159.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "traslados mensuales",
            "start": 2162.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la cl\u00ednica se inici\u00f3 del 2000",
            "start": 2164.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 65 comisar\u00edas",
            "start": 2167.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 200.000",
            "start": 2172.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con esta meta",
            "start": 2181.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en el juego",
            "start": 2183.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 2185.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2195.99,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2197.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2201.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para empezar queremos agradecer",
            "start": 2204.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "infinitamente el que un presidente de la",
            "start": 2207.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica sigue en los ojos en el pueblo",
            "start": 2210.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que es la base que lo llevas al poder",
            "start": 2212.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que ahora tiene jam\u00e1s un presidente de",
            "start": 2214.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica hab\u00eda hecho lo que est\u00e1",
            "start": 2217.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "haciendo con nosotros fijarse en los",
            "start": 2219.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pueblos muchos lo critican por los",
            "start": 2220.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enlaces pero nosotros estamos con el",
            "start": 2223.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or porque nosotros no vemos los desde",
            "start": 2225.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "francia en par\u00eds en alemania y en otros",
            "start": 2228.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que no nos han llegado nada m\u00e1s",
            "start": 2230.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que vender a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2233.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros estamos rescatando a nuestro",
            "start": 2235.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con usted y el esfuerzo que usted",
            "start": 2237.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hace debe ser considerado tambi\u00e9n por el",
            "start": 2239.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apoyo de todos nosotros y por eso",
            "start": 2242.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para pedirles que se",
            "start": 2244.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rescate el pueblo ind\u00edgena es verg\u00fcenza",
            "start": 2246.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que gente de otras nacionalidades est\u00e9",
            "start": 2249.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mirando a puede espa\u00f1a el solar y luego",
            "start": 2252.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos cobren una energ\u00eda que nos podr\u00edamos",
            "start": 2254.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nosotros llevar a cabo una pueda",
            "start": 2256.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n con el costo que nos vayamos",
            "start": 2258.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a inflar todo esto nosotros tendremos",
            "start": 2260.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 una cl\u00ednica que se inici\u00f3 en el a\u00f1o",
            "start": 2263.27,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 2265.16,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "esa cl\u00ednica hasta hoy no entra en",
            "start": 2266.119,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "funciones como debiera de ser mi vida",
            "start": 2267.829,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "carpeta joven donde est\u00e1 la estad\u00edstica",
            "start": 2269.869,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 200 mil pesos mensuales en",
            "start": 2272.299,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "traslados pero eso no es lo que importa",
            "start": 2274.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tanto se\u00f1or lo que m\u00e1s importa son las",
            "start": 2277.009,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vidas que se pone en peligro por venir",
            "start": 2279.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de una comunidad de dos horas de viaje",
            "start": 2281.869,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llegar a la cabecera y dos horas de",
            "start": 2283.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "viaje a la capital y todav\u00eda la capital",
            "start": 2285.829,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esperar a ver hasta flores algunos",
            "start": 2288.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vendidos y ah\u00ed hay vidas de por medio sr",
            "start": 2289.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por eso lo que si la necesidad y en el",
            "start": 2293.269,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hambre en la necesidad yo le contaba",
            "start": 2295.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ayer a los compa\u00f1eros voy a visitar una",
            "start": 2298.759,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comisar\u00eda en youtube por cuestiones",
            "start": 2301.94,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "religiosas fuimos a predicar la palabra",
            "start": 2304.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de dios llegamos a una casita se\u00f1or que",
            "start": 2306.109,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hab\u00edan tres tortillas y eran",
            "start": 2309.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tres los habitantes un se\u00f1or de 80 a\u00f1os",
            "start": 2311.749,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora de aproximadamente 60 y un",
            "start": 2314.69,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o como de 10 a\u00f1os llegamos tres",
            "start": 2317.299,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pastores a ya predicar y lo primero que",
            "start": 2319.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hice esa gente ind\u00edgena fue ofrecernos",
            "start": 2322.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de comer y solamente hab\u00edan tres",
            "start": 2325.16,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tortillas en el formal se\u00f1or",
            "start": 2328.13,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos tres los que llegamos y eran tres",
            "start": 2330.289,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de la casa yo le garantizo",
            "start": 2332.689,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que si hoy nos acompa\u00f1a a ver esa",
            "start": 2334.819,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casa hasta hoy podemos tocar la puerta",
            "start": 2337.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con este mismo ruido ni un ruido porque",
            "start": 2340.249,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda puertas no hab\u00edan ventanas y",
            "start": 2342.89,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viv\u00edan tres ind\u00edgenas mayas que les",
            "start": 2345.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "garantizo que despu\u00e9s de tantas",
            "start": 2347.209,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "habitaciones tantas viviendas que se han",
            "start": 2348.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hecho esa casita sigue hasta hoy igual",
            "start": 2350.39,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de abandonada necesitamos que la",
            "start": 2352.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesidad del pueblo sea atendida que",
            "start": 2354.729,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nosotros pongamos",
            "start": 2358.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y la gente que es la pueda tener la",
            "start": 2360.069,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "misma confianza que le tenemos a usted",
            "start": 2362.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la transparencia que usted est\u00e1n",
            "start": 2365.199,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pidiendo que aterricen los pueblos se\u00f1or",
            "start": 2366.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solamente que sean de nombre le",
            "start": 2369.009,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pedimos por favor aqu\u00ed tenemos la otra",
            "start": 2371.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solicitud que hago",
            "start": 2373.569,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "estamos contemplando en esta se\u00f1or o",
            "start": 2375.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alarmas primera vez que se la va a",
            "start": 2378.28,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "llevar a usted",
            "start": 2379.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "amerian viejo es cambio antiguo pero hoy",
            "start": 2381.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la entreg\u00f3 a la que la leal del se\u00f1or",
            "start": 2383.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dos minutos le pido para que la lea dos",
            "start": 2385.869,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "minutos nada m\u00e1s estamos planteando all\u00e1",
            "start": 2388.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gente adulta adultos mayores mujeres",
            "start": 2390.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "abandonadas madres solteras j\u00f3venes con",
            "start": 2394.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "problemas de organizaci\u00f3n y alcoholismo",
            "start": 2397.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que hay grupos que est\u00e1n tratando de red",
            "start": 2399.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rescatar a estos j\u00f3venes para que puedan",
            "start": 2402.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reincorporarse en la vida social que se",
            "start": 2404.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puedan sostener con este terreno es que",
            "start": 2407.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos solicitando con hortaliza cr\u00eda",
            "start": 2408.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de animales de especies menores para que",
            "start": 2413.77,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "puedan tener un sustento propio y adem\u00e1s",
            "start": 2416.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rescatar las tierras son varios los",
            "start": 2418.329,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "programas que tenemos nosotros pensado",
            "start": 2420.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que se hagan a trav\u00e9s del snet a",
            "start": 2422.91,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las propuestas de usted se",
            "start": 2427.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hagan en los municipios unas",
            "start": 2428.829,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "organizaciones en las cuales se le puede",
            "start": 2431.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "informar a la gente",
            "start": 2435.49,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 vendiendo sus tierras no",
            "start": 2437.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no porque le estaba ofreciendo mucho",
            "start": 2439.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dinero porque tiene mucha necesidad y",
            "start": 2441.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esas tierras est\u00e1n siendo aprovechadas",
            "start": 2444.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gente que tiene mucho dinero y no tiene",
            "start": 2445.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ninguna necesidad y si se est\u00e1",
            "start": 2448.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aprovechando y nosotros queremos que con",
            "start": 2449.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los recursos que existen que con agua de",
            "start": 2451.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sagarpa se la apoya esa gente bien",
            "start": 2454.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "organizada no mal organizada porque \u00e9l",
            "start": 2457.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desgraciadamente las leyes sean mal",
            "start": 2460.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "utilizado la garant\u00eda de los pueblos",
            "start": 2463.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayas est\u00e1 en manos de los mayas pero",
            "start": 2466.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por desgracia por no estar bien",
            "start": 2468.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "orientados caen en problemas de ventas",
            "start": 2470.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de tierras en forma ilegal inclusive o",
            "start": 2473.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por desesperaci\u00f3n econ\u00f3mica porque",
            "start": 2476.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos sujetos al clima nada m\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 2479.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "son muchas las cosas que quisi\u00e9ramos",
            "start": 2481.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "decirlo y respetamos su tiempo y",
            "start": 2483.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agradecemos que nos haya escuchado",
            "start": 2485.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or rub\u00e9n ariel ram\u00edrez",
            "start": 2486.92,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ceballos",
            "start": 2489.71,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2490.25,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "de ahora as\u00ed que ojal\u00e1 que lulu mil",
            "start": 2500.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 2503.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cautos ton",
            "start": 2507.03,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "tiene mucha mala",
            "start": 2508.93,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2510.34,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador del estado de",
            "start": 2512.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 2514.729,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos dirija su mensaje",
            "start": 2516.799,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todos ustedes",
            "start": 2520.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n",
            "start": 2522.34,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "pues yo estoy muy contento de recibir de",
            "start": 2524.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nueva cuenta ahora aqu\u00ed en tekax yucat\u00e1n",
            "start": 2527.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "al presidente de todos los mexicanos un",
            "start": 2530.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "amigo de yucat\u00e1n el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2533.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2535.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sin duda lo que nos re\u00fane el d\u00eda de hoy",
            "start": 2544.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo maya orgullo de yucat\u00e1n y",
            "start": 2547.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "orgullo tambi\u00e9n de m\u00e9xico yo quiero",
            "start": 2551.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "darle un dato se\u00f1or presidente aqu\u00ed en",
            "start": 2553.57,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n el 75% de la gente se auto",
            "start": 2556.9,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "reconoce como maya no hay ning\u00fan otro",
            "start": 2562.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica donde un",
            "start": 2565.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porcentaje tan alto de gente se auto",
            "start": 2567.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reconozca como parte de su pueblo",
            "start": 2570.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena eso habla del orgullo y eso",
            "start": 2572.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "habla de la tradici\u00f3n pero sobre todo de",
            "start": 2575.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este orgullo que sentimos por nuestro",
            "start": 2578.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueblo maya si hablamos de nuestra",
            "start": 2581.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lengua maya el 28 por ciento de los",
            "start": 2584.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yucatecos hablan maya es la lengua",
            "start": 2587.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena m\u00e1s hablada en todo m\u00e9xico",
            "start": 2590.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ninguna otra lengua se habla tanto como",
            "start": 2593.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la maya y es por eso que hoy el que est\u00e9",
            "start": 2597.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed se\u00f1or presidente con estos",
            "start": 2600.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos con el pueblo ind\u00edgena con esta",
            "start": 2602.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "apertura que usted ha mostrado con esta",
            "start": 2604.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oportunidad que se da",
            "start": 2607.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora mar\u00eda de la cruz la",
            "start": 2610.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comisar\u00eda de all\u00ed para que se puede",
            "start": 2611.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expresar pues nos sentimos muy muy",
            "start": 2614.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "orgullosos y hoy aqu\u00ed han salido",
            "start": 2616.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diversos temas que usted y yo hemos",
            "start": 2619.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "platicado presidente sin duda el tema de",
            "start": 2621.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la pobreza en yucat\u00e1n el 40 casi el 41",
            "start": 2624.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por ciento de la gente en yucat\u00e1n vive",
            "start": 2628.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en condiciones de pobreza si quitamos a",
            "start": 2630.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida la capital y medimos solamente el",
            "start": 2634.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "interior del estado el 55 por ciento de",
            "start": 2637.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la gente vive en condiciones de pobreza",
            "start": 2641.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y donde se concentran los mayores grados",
            "start": 2643.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de pobreza donde est\u00e1n nuestras",
            "start": 2646.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunidades originarias nuestro pueblo",
            "start": 2649.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "maya en el oriente y en el sur del",
            "start": 2651.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado principalmente pero no todos los",
            "start": 2653.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "problemas tienen soluci\u00f3n inmediata pero",
            "start": 2656.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si estamos trabajando de la mano del",
            "start": 2660.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente para poder solucionar uno de",
            "start": 2662.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los que comentaba aqu\u00ed el compa\u00f1ero el",
            "start": 2665.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tema de la vivienda",
            "start": 2667.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hoy estamos haciendo aqu\u00ed en yucat\u00e1n con",
            "start": 2669.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la ayuda del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2673.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y con la ayuda del presidente municipal",
            "start": 2675.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diego \u00e1vila estamos haciendo el programa",
            "start": 2677.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de vivienda en la historia de",
            "start": 2681.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n nunca antes se han hecho tantas",
            "start": 2684.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viviendas como las que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 2688.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y que aqu\u00ed por cierto entregas",
            "start": 2689.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y arrancaron y esto se debe al",
            "start": 2692.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compromiso que tiene el presidente de la",
            "start": 2696.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo lo fui a ver hace seis",
            "start": 2698.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "meses y le platiqu\u00e9 des y le dije que",
            "start": 2701.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como gobierno estatal ya hab\u00edamos",
            "start": 2704.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "juntado 300 millones de pesos para",
            "start": 2706.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "meterle al tema de la vivienda pero que",
            "start": 2710.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya hab\u00eda ido yo a ver a los",
            "start": 2712.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y los",
            "start": 2714.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidentes municipales ya hab\u00edan dicho",
            "start": 2717.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que \u00e9l iba al entrar con otros 300",
            "start": 2719.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2721.87,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y le dije presidente como ve si el",
            "start": 2723.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "gobierno federal le pone otros 300",
            "start": 2726.579,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "millones de pesos para que entre los",
            "start": 2729.67,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno juntemos 900 y",
            "start": 2732.009,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el presidente en menos de 5 segundos me",
            "start": 2736.269,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dijo cuenta tambi\u00e9n con el dinero del",
            "start": 2739.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal y cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 2742.299,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 2744.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el resultado de esto es que hoy aqu\u00ed en",
            "start": 2750.63,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "texas se est\u00e1n construyendo mil 160",
            "start": 2753.269,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda 21 millones de",
            "start": 2758.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pesos que est\u00e1 poniendo el presidente",
            "start": 2761.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "municipal diego y el ayuntamiento 21",
            "start": 2763.559,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de pesos que est\u00e1 poniendo el",
            "start": 2767.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y 28 millones de",
            "start": 2769.259,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pesos que est\u00e1 poniendo el gobierno",
            "start": 2772.2,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "federal 70 millones de pesos nunca antes",
            "start": 2774.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la historia ese es el cambio que est\u00e1",
            "start": 2779.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impulsando el presidente y ese es el",
            "start": 2781.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cambio que estamos impulsando aqu\u00ed en",
            "start": 2784.019,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2786.18,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "la comisaria del tema de la salud y por",
            "start": 2795.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 un compa\u00f1ero gritaba \u00e1vila escucha",
            "start": 2799.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo hacen falta doctores hacen falta",
            "start": 2801.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermeras y te lo agradezco y lo hemos",
            "start": 2804.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "escuchado desde que est\u00e1bamos en la",
            "start": 2807.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y lo hemos platicado con el",
            "start": 2809.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente pero los problemas del rezago",
            "start": 2812.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de salud que tienen 20 y 30 a\u00f1os no los",
            "start": 2815.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a solucionar en un a\u00f1o y no hay",
            "start": 2818.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera de solucionarlo si no trabajamos",
            "start": 2821.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la mano los tres niveles de gobierno",
            "start": 2824.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y yo quiero decirles que aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2827.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo estamos haciendo y hoy en la",
            "start": 2830.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tarde y as\u00ed lo va a comunicar el se\u00f1or",
            "start": 2834.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente va a estar aqu\u00ed juan ferrer",
            "start": 2836.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que es el nuevo director del instituto",
            "start": 2839.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para la salud y va a estar aqu\u00ed por las",
            "start": 2842.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gestiones que ha hecho el presidente",
            "start": 2847.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipal y por las gestiones que hemos",
            "start": 2848.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado haciendo nosotros y el presidente",
            "start": 2851.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 perfectamente enterado de que aqu\u00ed",
            "start": 2853.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos un hospital en texas",
            "start": 2856.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda atender a la gente de",
            "start": 2858.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segundo y de tercer nivel y que apenas",
            "start": 2860.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si nos dan consulta m\u00e9dica y tambi\u00e9n el",
            "start": 2863.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 enterado de ese hospital",
            "start": 2866.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ticul que tiene m\u00e1s de 10 a\u00f1os y que",
            "start": 2868.349,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nunca se ha concluido y d\u00e9jenme decirles",
            "start": 2871.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando en la soluci\u00f3n de",
            "start": 2874.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos temas presidente como yo ya le",
            "start": 2877.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado aqu\u00ed en el hospital de",
            "start": 2880.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "texas es un hospital que est\u00e1 listo que",
            "start": 2883.109,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene quir\u00f3fanos que le hace falta al",
            "start": 2886.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hospital le hace falta personal m\u00e9dico",
            "start": 2888.839,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda la comisar\u00eda hacen falta",
            "start": 2892.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alrededor para que el hospital funcione",
            "start": 2895.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "al 100% de su capacidad",
            "start": 2897.45,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "439 siete nuevas plazas y ah\u00ed tenemos a",
            "start": 2900.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los especialistas en urgencias en",
            "start": 2905.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "laboratorio en imagenolog\u00eda en pediatr\u00eda",
            "start": 2908.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en ginecolog\u00eda y en otra rama cuando",
            "start": 2910.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este hospital funciona el 100% de su",
            "start": 2913.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "capacidad que yo estoy seguro que",
            "start": 2916.619,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "trabajando los tres niveles de gobierno",
            "start": 2918.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la mano y aprovecho para saludar a",
            "start": 2920.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "juanfer",
            "start": 2922.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros vamos",
            "start": 2923.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar dr\u00e1sticamente la",
            "start": 2930.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es importante que",
            "start": 2934.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entiendan que no se va a solucionar ni",
            "start": 2936.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda ni en un mes ni en un a\u00f1o pero",
            "start": 2939.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que lo vamos a resolver trabajando de la",
            "start": 2942.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mano se\u00f1or presidente yo s\u00e9 que a quien",
            "start": 2945.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "te cas contamos con el apoyo de usted",
            "start": 2947.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para sacar este tema adelante",
            "start": 2950.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero tampoco se trata de venir a pedir a",
            "start": 2958.119,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal no resuelva",
            "start": 2962.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos los problemas para eso el gobierno",
            "start": 2964.029,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estatal para eso el gobierno municipal",
            "start": 2965.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por eso la ley nos dice a cada quien",
            "start": 2968.289,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son nuestras facultades cu\u00e1les",
            "start": 2970.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son nuestras obligaciones y para atender",
            "start": 2972.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este problema de la falta de doctores",
            "start": 2975.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque no hay un municipio el que yo no",
            "start": 2977.74,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pisar\u00e1n al principio de la",
            "start": 2980.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n donde no me dijeran vila",
            "start": 2981.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 hay que tener horario para",
            "start": 2984.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "enfermarse porque hay que tener horario",
            "start": 2986.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para enfermarse porque el centro de",
            "start": 2988.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salud o el seguro social cierra las tres",
            "start": 2990.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "o las cuatro de la tarde y en la tarde",
            "start": 2993.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no hay doctores y en la noche tampoco",
            "start": 2995.769,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay doctores y el fin de semana menos se",
            "start": 2998.799,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encuentran doctores y por eso el",
            "start": 3002.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno estatal ha iniciado el programa",
            "start": 3004.859,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico 24/7 que es un programa que",
            "start": 3007.529,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de la mano de los",
            "start": 3011.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y c\u00f3mo funciona",
            "start": 3013.499,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ya llevamos 54 municipios y para finales",
            "start": 3016.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en el mes de diciembre vamos",
            "start": 3020.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a estar ya en los 106 municipios c\u00f3mo",
            "start": 3023.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "funciona este programa porque es bueno",
            "start": 3025.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que lo sepan miren",
            "start": 3027.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "si hoy",
            "start": 3029.94,
            "duration": 2.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "supongamos en un municipio en chumayel",
            "start": 3032.349,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "hay un centro de salud que abre de 8 de",
            "start": 3035.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana a 3 de la tarde y el doctor se",
            "start": 3039.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "va nosotros ya nos pusimos de acuerdo",
            "start": 3042.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el presidente municipal ya nos",
            "start": 3044.71,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dieron un lugar ya habilitamos un",
            "start": 3047.349,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "consultorio y ya estamos teniendo un",
            "start": 3049.509,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doctor en qu\u00e9 horarios s\u00ed de 8 de la",
            "start": 3051.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a 3 de la tarde ya tenemos un",
            "start": 3055.989,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "doctor no tiene caso que yo ponga otro",
            "start": 3058.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "doctor en el mismo horario estar\u00edamos",
            "start": 3061.42,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "desperdiciando el dinero entonces el",
            "start": 3063.339,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "centro de salud va a ver de 8 de la",
            "start": 3066.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a 3 de la tarde y a las 3 de la",
            "start": 3068.229,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tarde que se abre el centro de salud a",
            "start": 3070.809,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las tres de la tarde abrimos el",
            "start": 3073.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consultorio de m\u00e9dico 24 7 y ah\u00ed el",
            "start": 3075.489,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "doctor se va a quedar de tres de la",
            "start": 3078.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tarde toda la tarde toda la noche y a",
            "start": 3080.739,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "las ocho de la ma\u00f1ana que abra el centro",
            "start": 3084.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de salud vuelve a cerrar el consultorio",
            "start": 3086.89,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico 24/7 ya lo estamos haciendo en 54",
            "start": 3089.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 3094.299,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "gente casi como aqu\u00ed s\u00ed ten\u00edan atenci\u00f3n",
            "start": 3095.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "24 horas porque ese hospital es para lo",
            "start": 3098.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que funciona para atender primer nivel",
            "start": 3101.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "me pidi\u00f3 el presidente municipal que lo",
            "start": 3103.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ramos a una comisar\u00eda que es la",
            "start": 3106.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comisar\u00eda de beckham che y ah\u00ed ya tienen",
            "start": 3108.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como lo ofrecimos doctores en el d\u00eda",
            "start": 3113.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "doctores en la noche y doctores los",
            "start": 3115.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fines de semana as\u00ed que compa\u00f1ero si te",
            "start": 3118.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "escucho lo entendemos y aqu\u00ed entre los",
            "start": 3121.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tres le vamos a poner soluci\u00f3n a este",
            "start": 3124.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3126.25,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda comentarle presidente porque",
            "start": 3133.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comentaba la comisaria de la falta de",
            "start": 3136.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caminos sacacosechas este a\u00f1o en yucat\u00e1n",
            "start": 3138.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vamos a hacer 73 kil\u00f3metros de caminos",
            "start": 3141.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sacacosechas a quien te cas se van a",
            "start": 3144.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacer 11 faltan muchos m\u00e1s pero estamos",
            "start": 3147.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "avanzando y con el apoyo de usted",
            "start": 3150.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguramente vamos a poder seguir",
            "start": 3153.35,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "avanzando m\u00e1s r\u00e1pido si hablamos y le",
            "start": 3155.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "querido platicar porque este programa no",
            "start": 3158.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solo he platicado del tema de los ni\u00f1os",
            "start": 3160.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que van a la escuela cu\u00e1ntos ni\u00f1os de",
            "start": 3163.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "primaria y de secundaria de repente les",
            "start": 3165.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empieza a ir mal en la clase y no",
            "start": 3167.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sabemos por qu\u00e9 porque los ni\u00f1os tienen",
            "start": 3169.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una deficiencia en la vista y no pueden",
            "start": 3172.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aprender bien no se los permite y",
            "start": 3175.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de algunos a\u00f1os cuando lo",
            "start": 3177.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "detectamos pues hay muchas familias que",
            "start": 3179.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no tienen para comprar los lentes y este",
            "start": 3181.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "problema se vuelve eterno pues yo quiero",
            "start": 3184.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comentarle el se\u00f1or presidente que de la",
            "start": 3186.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mano de la fundaci\u00f3n ver para aprender",
            "start": 3188.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mejor durante este a\u00f1o le vamos a hacer",
            "start": 3190.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el examen de la vista",
            "start": 3193.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os de yucat\u00e1n de escuelas",
            "start": 3196.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas su examen de la vista y que",
            "start": 3199.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los que necesiten lentes",
            "start": 3202.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se les van a entregar de manera gratuita",
            "start": 3205.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que ning\u00fan ni\u00f1o en yucat\u00e1n se quede",
            "start": 3208.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sin aprender por tener problemas de la",
            "start": 3210.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 3213.03,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no me quiero alargar",
            "start": 3219.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e1s solo quiero decirle que sabemos que",
            "start": 3222.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el reto que tienen por delante es un",
            "start": 3225.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reto muy dif\u00edcil y muy complicado que",
            "start": 3227.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sabemos que cada vez que las cosas se",
            "start": 3231.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ajustan para poner orden revientan",
            "start": 3233.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "problemas de aquellos intereses que se",
            "start": 3235.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "han beneficiado durante muchos a\u00f1os pero",
            "start": 3238.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que para acabar con la corrupci\u00f3n y para",
            "start": 3240.829,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "acabar con estos problemas cuenta no",
            "start": 3243.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "solamente con el apoyo del gobernador de",
            "start": 3245.78,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n sino cuenta con el apoyo de todo",
            "start": 3247.849,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el pueblo de yucat\u00e1n bienvenidos a usted",
            "start": 3251.089,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n se\u00f1or presidente y muchas",
            "start": 3253.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gracias por su visita",
            "start": 3255.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de trailers",
            "start": 3264.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con su letan\u00eda wasiq vale y con un",
            "start": 3266.49,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 si 1 mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3271.41,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador escuchemos el",
            "start": 3276.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 3280.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3283.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3285.48,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "obrador amigas y amigos desde calle",
            "start": 3288.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "le da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 3293.53,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3296.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este caso en esta regi\u00f3n del",
            "start": 3298.04,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n",
            "start": 3301.55,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "conozco te casas desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 3303.569,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "porque nos llev\u00f3 tiempo",
            "start": 3307.549,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta lucha",
            "start": 3311.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero no fue en vano",
            "start": 3313.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se gan\u00f3 la presidencia",
            "start": 3315.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3320.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entre todos desde abajo",
            "start": 3323.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a transformar la vida p\u00fablica en nuestro",
            "start": 3326.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3330.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se va a atender a todos como ya lo",
            "start": 3331.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 3336.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se va a escuchar a todos",
            "start": 3338.87,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se va a respetar a todos",
            "start": 3342.0,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pero hay un acuerdo general",
            "start": 3345.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que por el bien de todos primero los",
            "start": 3349.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3353.16,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3360.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos con ustedes",
            "start": 3362.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque venimos a este encuentro ese",
            "start": 3365.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 3368.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con las comunidades",
            "start": 3370.42,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con los pueblos ind\u00edgenas de esta gran",
            "start": 3373.63,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n de esta gran cultura maya",
            "start": 3378.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "vamos a atender sus peticiones ya lo",
            "start": 3384.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 3389.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 3392.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de que hay una estrategia",
            "start": 3396.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un modo de hacer las cosas",
            "start": 3401.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3405.319,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3407.23,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llevando a cabo programas para",
            "start": 3409.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 3415.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "al mayor n\u00famero de gente posible",
            "start": 3417.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "programas que abarquen",
            "start": 3421.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3425.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3429.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el de adultos mayores",
            "start": 3431.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese programa es para todos los adultos",
            "start": 3436.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mayores de m\u00e9xico",
            "start": 3439.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3446.38,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3447.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para",
            "start": 3448.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 3452.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o para una regi\u00f3n",
            "start": 3454.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es lo que se llama",
            "start": 3456.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programa universal",
            "start": 3459.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 3463.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es para ricos y es para pobres",
            "start": 3466.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3470.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es una recompensa puede ser que el",
            "start": 3472.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adulto mayor tenga",
            "start": 3475.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sus recursos econ\u00f3micos su patrimonio",
            "start": 3479.05,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3483.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "trabajo ya contribuy\u00f3",
            "start": 3486.109,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya ayud\u00f3 en el desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 3488.829,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "merece ser tomado en cuenta en el \u00faltimo",
            "start": 3491.95,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "tramo de su existencia",
            "start": 3495.19,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y con m\u00e1s raz\u00f3n",
            "start": 3501.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y el pobre",
            "start": 3504.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay",
            "start": 3508.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una distinci\u00f3n",
            "start": 3511.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay una diferencia",
            "start": 3514.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque para todos los adultos mayores se",
            "start": 3517.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entrega el apoyo a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 3521.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el campo o en la ciudad",
            "start": 3526.589,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a 8 millones de adultos mayores",
            "start": 3531.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3535.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios para los",
            "start": 3538.51,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3542.02,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "no a partir de los 68 porque la",
            "start": 3547.099,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 3551.779,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "porque el ind\u00edgena sufre m\u00e1s",
            "start": 3553.63,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "y ya cuando llegue a los 65 a\u00f1os ya est\u00e1",
            "start": 3558.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "bastante vencido",
            "start": 3563.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual entre",
            "start": 3570.619,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desiguales",
            "start": 3573.859,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "hay que darle m\u00e1s",
            "start": 3574.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al que tiene menos y al que m\u00e1s lo",
            "start": 3577.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 3580.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero este es un programa as\u00ed para todos",
            "start": 3583.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de mexico",
            "start": 3586.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 3590.55,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hasta baja california general",
            "start": 3592.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es un censo",
            "start": 3597.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de 8 millones de adultos mayores tienen",
            "start": 3600.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su tarjeta",
            "start": 3603.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y reciben",
            "start": 3605.55,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "cada dos meses",
            "start": 3607.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 3609.7,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "esa es la pensi\u00f3n y esa pensi\u00f3n va a ir",
            "start": 3613.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 3617.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la inflaci\u00f3n el a\u00f1o que",
            "start": 3619.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "viene va a ser un poco m\u00e1s porque si no",
            "start": 3621.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se va a ir quedando rezagado",
            "start": 3624.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 3631.46,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "para adultos mayor",
            "start": 3634.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otro programa general",
            "start": 3636.359,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "es para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 3639.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 3645.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no es universal",
            "start": 3650.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es decir no es para todos es nada m\u00e1s",
            "start": 3653.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para un mill\u00f3n",
            "start": 3656.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 3659.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed y ah\u00ed vuelve a ver un trato",
            "start": 3663.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 3667.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el caso de comunidades ind\u00edgenas es",
            "start": 3669.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para todos 100%",
            "start": 3672.51,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los que tienen discapacidad tienen",
            "start": 3675.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su pensi\u00f3n su derecho a la",
            "start": 3680.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que el adulto mayor dos",
            "start": 3683.05,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos bimestrales eso tambi\u00e9n es",
            "start": 3686.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "un programa general otro programa",
            "start": 3691.72,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3694.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el de las becas",
            "start": 3696.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estancias infantiles primaria secundaria",
            "start": 3700.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3705.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no es universal",
            "start": 3707.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es para estudiantes de familias de",
            "start": 3710.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 3714.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el caso de estudiantes de preparatoria",
            "start": 3722.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como nivel medio",
            "start": 3727.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 3730.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 3731.89,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es universal es para todos",
            "start": 3735.46,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria",
            "start": 3739.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el nivel universitario",
            "start": 3744.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no",
            "start": 3747.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se puede todav\u00eda que sea para todos hay",
            "start": 3749.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para 300.000",
            "start": 3753.69,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel universitario de",
            "start": 3757.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "familias pobres",
            "start": 3761.109,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 3763.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "son 11 millones de becas",
            "start": 3765.93,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 65 mil millones de",
            "start": 3770.13,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3774.779,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda hecho en el pa\u00eds de",
            "start": 3776.62,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "apoyo a los estudiantes",
            "start": 3781.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "otro programa as\u00ed",
            "start": 3787.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3788.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3792.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque si no le llega a un apoyo le va a",
            "start": 3794.619,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "llegar otro pero lo que quiero es que",
            "start": 3798.73,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "le llegue",
            "start": 3807.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al 100%",
            "start": 3810.779,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "a todas las familias pobres de m\u00e9xico",
            "start": 3813.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que en general ya la mitad de las",
            "start": 3816.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "familias est\u00e1n recibiendo cuando menos",
            "start": 3821.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un apoyo la mitad de las familias de",
            "start": 3823.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de todo el pa\u00eds cuando menos un",
            "start": 3826.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 3829.35,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el caso de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3831.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de cada diez familias 9 que est\u00e1n",
            "start": 3833.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recibiendo cuando menos un apoyo pero",
            "start": 3837.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quiero que sean de 10 10 100%",
            "start": 3839.24,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3842.75,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3850.68,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 3852.97,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la cliente ac\u00e1 es y en todos los pueblos",
            "start": 3857.65,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "antes damas se les llamaba a los j\u00f3venes",
            "start": 3861.59,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 3867.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "insultaba",
            "start": 3871.56,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se les etiqueta va diciendo les quedan",
            "start": 3874.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 3878.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es ni ni",
            "start": 3880.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ni estudia ni trabaja",
            "start": 3883.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo \u00fanico que hac\u00edan acu\u00f1aron esa",
            "start": 3887.17,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "frase y nunca se atendi\u00f3 a los j\u00f3venes",
            "start": 3891.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchos de los problemas que tenemos",
            "start": 3894.839,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "ahora de inseguridad y de violencia fue",
            "start": 3896.92,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por el abandono a los j\u00f3venes que no",
            "start": 3900.19,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tuvieron garantizado el derecho al",
            "start": 3904.93,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo por eso",
            "start": 3907.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora hay un programa que se llama",
            "start": 3911.049,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro qu\u00e9 es lo",
            "start": 3914.109,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "que se hace",
            "start": 3917.799,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "se le da trabajo",
            "start": 3919.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al joven que no est\u00e1 estudiando y que no",
            "start": 3921.69,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "tiene empleo",
            "start": 3924.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y se le contrata como aprendiz",
            "start": 3926.599,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "para que se capaciten es un taller",
            "start": 3930.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico de un taller de carpinter\u00eda de",
            "start": 3933.27,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3938.49,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en una tienda",
            "start": 3940.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 3942.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en una actividad productiva del campo",
            "start": 3945.44,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3950.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el gobierno democr\u00e1tico con dinero del",
            "start": 3952.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblo con dinero del presupuesto le",
            "start": 3956.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 3958.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a ese aprendiz 3600 pesos mensuales",
            "start": 3959.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 3965.54,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3967.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "capacita cu\u00e1nto tiempo le garantizamos",
            "start": 3968.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed un a\u00f1o",
            "start": 3972.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y le damos tambi\u00e9n",
            "start": 3975.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "un seguro para que tenga atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3978.13,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica en el seguro social",
            "start": 3982.93,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "3600 cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n al d\u00eda de hoy",
            "start": 3987.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 3991.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "900.000 en el pa\u00eds",
            "start": 3993.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a cuantos vamos a llegar los dos",
            "start": 3997.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones trescientos mil j\u00f3venes no va a",
            "start": 4000.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quedar un joven sin derecho al espacio y",
            "start": 4003.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sin trabajo",
            "start": 4006.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 hacemos eso",
            "start": 4011.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para que no lleguen",
            "start": 4015.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 4017.799,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "y los enganchen y se lo saben",
            "start": 4019.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4025.029,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tengan posibilidad de salir adelante con",
            "start": 4026.71,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un trabajo honrado",
            "start": 4030.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4033.87,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4034.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4036.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "caminar por la senda del bien",
            "start": 4038.4,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "estos son programas as\u00ed grandes otro m\u00e1s",
            "start": 4043.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el apoyo a",
            "start": 4050.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los productores del cambio lo que har\u00e9",
            "start": 4052.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el procampo",
            "start": 4056.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eso es continua",
            "start": 4058.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y les va a seguir llegando el apoyo",
            "start": 4060.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "comuneros ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 4066.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 4068.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y antes no se inclu\u00edan comunidades",
            "start": 4070.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y ahora ya se incluyen a",
            "start": 4072.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas para el programa",
            "start": 4075.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "directo el apoyo",
            "start": 4083.04,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "todos los apoyos aprovecho para decir",
            "start": 4085.96,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "van a llegar de manera directa nada de",
            "start": 4091.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 4096.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "independiente emiliano zapata jacinto",
            "start": 4099.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "canek",
            "start": 4102.819,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "carrillo puerto y darme a m\u00ed el dinero y",
            "start": 4107.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4112.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo voy a repartir en la gente no primo",
            "start": 4113.69,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hermano eso ya se acab\u00f3",
            "start": 4117.02,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es la cosa",
            "start": 4121.06,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega",
            "start": 4126.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 4129.64,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "con noche",
            "start": 4131.29,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos",
            "start": 4133.469,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso todo es personalizado directo",
            "start": 4137.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 4142.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "beneficiar",
            "start": 4146.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "repartir as\u00ed",
            "start": 4148.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo",
            "start": 4152.009,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quien te caes y otras partes",
            "start": 4155.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n desde el sureste se est\u00e1",
            "start": 4158.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplicando el programa sembrando vida",
            "start": 4162.219,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "este programa es bueno en qu\u00e9 consiste",
            "start": 4165.74,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que el que tiene su parcela",
            "start": 4171.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no tiene como cultivarla",
            "start": 4177.009,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cl",
            "start": 4181.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "apoya con las plantas se ponen viveros",
            "start": 4184.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando la secretaria de",
            "start": 4187.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "defensa para producir millones de",
            "start": 4189.609,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 4192.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o viveros comunitarios",
            "start": 4195.45,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se entregan las plantas jes\u00fas dec\u00eda",
            "start": 4198.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4201.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero hasta ah\u00ed quedaba otorgaban la",
            "start": 4203.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 4207.08,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4207.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "quedaba en el solar en el patio",
            "start": 4210.35,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque como lo iban a sembrar por qu\u00e9",
            "start": 4213.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se les da",
            "start": 4219.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un jornal",
            "start": 4221.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales 4500",
            "start": 4225.15,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de inmediato y 500 que est\u00e1n qued\u00e1ndose",
            "start": 4231.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de ahorro porque lo que quiero es",
            "start": 4235.26,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que cuando menos un a\u00f1o m\u00e1s con ese",
            "start": 4239.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ahorro contin\u00fae el programa cuando yo ya",
            "start": 4241.729,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 de presidente",
            "start": 4243.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se entrega ese apoyo no es empleo",
            "start": 4254.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "temporal",
            "start": 4259.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es permanente todos los que est\u00e1n en",
            "start": 4261.98,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este caso en ese programa es",
            "start": 4265.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 4269.11,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "porque son cinco que me quedan y uno m\u00e1s",
            "start": 4271.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque se hace esto",
            "start": 4278.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque queremos que se siembre que se",
            "start": 4281.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cultiven las parcelas con \u00e1rboles",
            "start": 4284.03,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "maderables si se dan",
            "start": 4286.639,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con frutales con c\u00edtricos para que los",
            "start": 4291.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hijos de campesinos no tengan que irse a",
            "start": 4296.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "buscar la vida a otras partes",
            "start": 4299.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el que se vaya a canc\u00fan en la riviera",
            "start": 4301.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "maya a eeuu se vaya por boston no por",
            "start": 4304.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 4309.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que se pueda trabajar donde nacimos",
            "start": 4316.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n nuestros familiares nuestras",
            "start": 4321.659,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "costumbres nuestra cultura",
            "start": 4324.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todos estos programas son generales",
            "start": 4328.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4332.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos por iniciar un programa as\u00ed para",
            "start": 4336.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todas las escuelas",
            "start": 4342.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ustedes saben que las escuelas est\u00e1n",
            "start": 4344.78,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "abandonadas le falta mantenimiento",
            "start": 4348.159,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "porque pues es la misma gente los mismos",
            "start": 4351.969,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "padres de familia los que tienen que",
            "start": 4356.989,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "darle mantenimiento a las escuelas",
            "start": 4359.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ahora va a haber un programa",
            "start": 4363.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4367.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se entrega el presupuesto",
            "start": 4368.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de mantenimiento y hasta de construcci\u00f3n",
            "start": 4371.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de una aula",
            "start": 4374.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de dos dependiendo",
            "start": 4377.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o de la escuela",
            "start": 4380.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "van a tener su presupuesto cada sociedad",
            "start": 4383.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de padres de familia de cada escuela",
            "start": 4386.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si alguien te callo",
            "start": 4393.62,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay 30 escuelas",
            "start": 4396.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con 30 comit\u00e9s",
            "start": 4398.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todo el municipio",
            "start": 4401.03,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de padre de familia por cada",
            "start": 4403.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4406.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ese comit\u00e9",
            "start": 4407.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que es electo en una asamblea",
            "start": 4409.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es el que va a manejar el presupuesto de",
            "start": 4413.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cada ciclo escolar que se debe enviar",
            "start": 4415.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n su",
            "start": 4418.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cheque su orden de pago",
            "start": 4423.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y en la asamblea de padres de familia se",
            "start": 4425.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a decidir c\u00f3mo se va a utilizar ese",
            "start": 4428.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dinero si es para mejorar los techos",
            "start": 4431.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para pintura para hacer una aula como",
            "start": 4433.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dec\u00eda para mobiliario para los que se",
            "start": 4436.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 4440.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "directo el apoyo estamos nadam\u00e1s",
            "start": 4442.75,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "recomendando que el tesorero de el",
            "start": 4446.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de padres de familia sea una",
            "start": 4451.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mujer porque las mujeres son m\u00e1s",
            "start": 4453.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "honradas que los hombres",
            "start": 4456.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 4461.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 4464.78,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "presidencial ella no existe",
            "start": 4466.19,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "beat en venta",
            "start": 4470.41,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n tengo platicando de este",
            "start": 4473.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "programa con el gobernador maurice",
            "start": 4477.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que les quiero decir",
            "start": 4480.9,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "es un extraordinario gobernador mauricio",
            "start": 4485.03,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "vila",
            "start": 4490.369,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo reconozco",
            "start": 4493.429,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no le estoy haciendo la barba",
            "start": 4497.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no soy alcahuete no soy lambisc\u00f3n",
            "start": 4502.949,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estoy diciendo lo que veo que ya llevo",
            "start": 4510.08,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "tiempo recorriendo con el yucat\u00e1n y s\u00e9",
            "start": 4514.94,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "que es una gente honrada",
            "start": 4520.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 4523.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4529.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "estoy hasta la coronilla de",
            "start": 4532.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos corruptos",
            "start": 4535.949,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "se basaba en la corrupci\u00f3n me canso de",
            "start": 4539.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4542.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos a hablarnos con mauricio para ver",
            "start": 4549.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si empezamos a entregar los apoyos para",
            "start": 4552.85,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "las escuelas vamos a ir mitad y mitad",
            "start": 4556.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed nosotros vamos a empezar le",
            "start": 4564.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prestamos",
            "start": 4568.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya cuando se reponga",
            "start": 4571.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado que tenga sus",
            "start": 4574.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "fondos ya que",
            "start": 4576.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y nos devuelvan el apoyo pero ya vamos a",
            "start": 4578.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 4581.789,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4583.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o empezamos a entregar los",
            "start": 4586.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "apoyos a escuelas por el cuerpo",
            "start": 4590.409,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "bueno eso es lo general hay otras cosas",
            "start": 4593.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la educaci\u00f3n",
            "start": 4598.15,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que dijimos",
            "start": 4601.18,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que si gan\u00e1bamos \u00edbamos a cancelar la",
            "start": 4603.679,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa ya",
            "start": 4606.709,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cumplimos ya no se acab\u00f3",
            "start": 4608.989,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s sirvi\u00f3 para dividir al",
            "start": 4614.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pueblo para enfrentar a los mexicanos",
            "start": 4617.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nada de mejorar la calidad de la",
            "start": 4619.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 4621.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4623.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cumpl\u00eda con el mandato",
            "start": 4627.23,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "del extranjero desde all\u00e1",
            "start": 4630.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 4634.449,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "las recetas",
            "start": 4636.26,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la orden del d\u00eda",
            "start": 4638.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las llamadas las reformas estructurales",
            "start": 4640.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica entrega del petr\u00f3leo",
            "start": 4643.19,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a particulares entrega de la industria",
            "start": 4646.11,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a particulares",
            "start": 4649.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reforma laboral quitar derechos a los",
            "start": 4652.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4654.82,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "reforma fiscal aumentar los impuestos",
            "start": 4657.59,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 4661.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pegarle a los maestros para ir avanzando",
            "start": 4664.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 4667.11,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eso ya no funciona en m\u00e9xico y eso se",
            "start": 4670.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 nada de privatizaciones",
            "start": 4673.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso en salud lo mismo",
            "start": 4682.52,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en este caso",
            "start": 4686.7,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed que nos acompa\u00f1ara",
            "start": 4689.489,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "juan ferrer ese se\u00f1or que se va a poner",
            "start": 4693.749,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ahora de pie",
            "start": 4698.159,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es el director del instituto de salud",
            "start": 4703.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 4707.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y le dije vamos a pecar porque tenemos",
            "start": 4712.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que llevar una respuesta por lo de el",
            "start": 4714.909,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 4718.3,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4723.03,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pasa aqu\u00ed explica que lo que vamos a",
            "start": 4726.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4729.27,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4729.53,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el compromiso con el pueblo en",
            "start": 4733.599,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este caso se\u00f1or presidente el compromiso",
            "start": 4735.879,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4739.449,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poner en funcionamiento el hospital de",
            "start": 4740.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este caso para 250.000 personas que hay",
            "start": 4743.489,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n vamos a contratar",
            "start": 4747.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a contratar 437 nuevas plazas",
            "start": 4756.449,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de esas 437 nueva plaza 101 van a ser",
            "start": 4766.55,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos 167 van a ser enfermeras y 169",
            "start": 4771.559,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "van a ser personal diagn\u00f3stico para",
            "start": 4778.429,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco especialidades se la voy",
            "start": 4782.719,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "a detallar pediatr\u00eda ginecolog\u00eda",
            "start": 4785.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y medicina interna cirug\u00eda y",
            "start": 4790.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda porque porque tenemos un",
            "start": 4793.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano",
            "start": 4796.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces la vamos a atender estamos",
            "start": 4797.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajando con el gobernador mauricio",
            "start": 4800.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vila con el secretario este saud\u00ed",
            "start": 4802.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos trabajando y vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 4805.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hoy hasta en la noche terminando de ver",
            "start": 4808.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el hospital este que una se\u00f1ora hac\u00eda",
            "start": 4811.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n por aqu\u00ed vamos a cumplir",
            "start": 4814.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 4817.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero yo no",
            "start": 4825.119,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vamos a preguntarles cuando marca",
            "start": 4827.679,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "terminado cuando voy a venir con",
            "start": 4829.689,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mauricio a inaugurar con todas las",
            "start": 4833.229,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 4835.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4837.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver mire le doy un dato el martes se",
            "start": 4840.76,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "va a votar lo que es el instituto de",
            "start": 4845.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar en la c\u00e1mara de",
            "start": 4847.989,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "senadores pero a partir del primero de",
            "start": 4849.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enero que entre en funcionamiento el",
            "start": 4853.269,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar en",
            "start": 4855.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas vamos a estar en disposici\u00f3n de",
            "start": 4858.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "venir con ese personal y hacer entrega",
            "start": 4861.489,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de este hospital presidente",
            "start": 4864.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno 15 de enero",
            "start": 4870.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe si yo est\u00e9 para el 15 de",
            "start": 4881.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enero pero si va a estar en mi",
            "start": 4884.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n mauricio vila inaugurando",
            "start": 4885.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque ella",
            "start": 4891.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "he estado pidiendo mucho a yucat\u00e1n y es",
            "start": 4896.39,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que tengo que estar en todo el pa\u00eds",
            "start": 4899.15,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "s tengo que ir a otros pueblos a todos",
            "start": 4901.989,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "lados bueno",
            "start": 4907.239,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "por eso les explicaba que hay asuntos",
            "start": 4910.62,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed generales y tambi\u00e9n otros temas",
            "start": 4913.95,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "esto de el fraude que se cometi\u00f3",
            "start": 4919.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para los que est\u00e1n",
            "start": 4923.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4924.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a punto de perder",
            "start": 4926.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sus bienes",
            "start": 4929.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque los defraudaron",
            "start": 4930.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueden perder sus piernas pueden perder",
            "start": 4934.77,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sus casas como lo plante\u00f3 aqu\u00ed la",
            "start": 4937.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero yo tambi\u00e9n voy a ayudar en",
            "start": 4940.469,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ello voy a estar pendiente",
            "start": 4943.35,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4950.539,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a ayudar con gestiones",
            "start": 4956.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es vida",
            "start": 4960.889,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a una reina de la mejor forma",
            "start": 4963.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "posible que no sea",
            "start": 4966.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y desalojados desbocados",
            "start": 4968.97,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sus bienes me va a ayudar adelfo regino",
            "start": 4972.13,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a ti te lo encarg\u00f3 de manera especial ya",
            "start": 4976.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4979.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a quien hay que hablarle para que se",
            "start": 4980.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "resuelva este asunto de los compa\u00f1eros y",
            "start": 4983.5,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed otras peticiones hoy vamos a ir",
            "start": 4987.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para pap\u00e1",
            "start": 4992.54,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4994.84,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "enfrento francisco i madero apost\u00f3 de la",
            "start": 4996.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "democracia a porfirio d\u00edaz",
            "start": 5000.149,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 5004.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 5007.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sed de justicia",
            "start": 5010.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos y vamos a ir saciando el",
            "start": 5013.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hambre en las sedes de justicia de",
            "start": 5016.89,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo poco a poco pero vamos",
            "start": 5018.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 hacia la transformaci\u00f3n de",
            "start": 5021.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5025.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tengamos fe",
            "start": 5031.1,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vamos a lograr que las cosas mejoren en",
            "start": 5034.95,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no",
            "start": 5039.24,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "es un asunto f\u00e1cil porque fueron muchos",
            "start": 5042.239,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de saqueo de pillaje",
            "start": 5045.449,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y abusos de indolencia se abandono al",
            "start": 5049.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo se dedicaron a robar a saquear",
            "start": 5054.519,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "las autoridades y por eso se agravan las",
            "start": 5057.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas el problema de la inseguridad de",
            "start": 5062.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la violencia el fruto podrido de esa",
            "start": 5064.75,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de abandono al pueblo pero ya",
            "start": 5068.53,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "empezamos a tomar cartas en el asunto y",
            "start": 5072.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ya no vamos a seguir con lo mismo que no",
            "start": 5076.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ha funcionado",
            "start": 5079.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya no vamos a ir por el camino trillado",
            "start": 5081.76,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de siempre no se puede enfrentar la",
            "start": 5084.25,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "violencia por la violencia no se puede",
            "start": 5087.849,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el mal el mal hay",
            "start": 5090.969,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien la paz",
            "start": 5094.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 5097.78,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5100.119,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si se rescata el campo",
            "start": 5104.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "si hay trabajo si hay buenos salarios si",
            "start": 5106.88,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "se atiende a los j\u00f3venes si se garantice",
            "start": 5111.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n a",
            "start": 5113.449,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la salud al bienestar va a haber paz y",
            "start": 5116.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va a haber tranquilidad en m\u00e9xico esa es",
            "start": 5119.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta",
            "start": 5121.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no la guerra",
            "start": 5125.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no la complementaci\u00f3n",
            "start": 5129.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a caer es lo mismo",
            "start": 5132.05,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque ya se demostr\u00f3 que eso no",
            "start": 5135.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 5137.449,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicar una estrategia",
            "start": 5138.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "distinta atendiendo las causas que",
            "start": 5143.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "originan el problema",
            "start": 5146.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5148.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "querer atender los efectos",
            "start": 5150.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 5155.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "prevenir o curar",
            "start": 5158.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 5162.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siempre va a ser mejor",
            "start": 5165.44,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "atender los problemas problema que se",
            "start": 5169.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "abandona se soslaya de estallar",
            "start": 5173.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque fue la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 5178.05,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5184.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aplicaron una pol\u00edtica de beneficio a",
            "start": 5185.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 5190.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y yo primero el pueblo cu\u00e1nto sufri\u00f3 el",
            "start": 5192.32,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "pueblo maya como el pueblo yaqui como",
            "start": 5197.15,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios en ese entonces",
            "start": 5202.909,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "al final de cuentas es el progreso que",
            "start": 5209.079,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "se logra con esclavitud no",
            "start": 5212.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 5216.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no es perdurable eso genera violencia",
            "start": 5218.95,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "intranquilidad",
            "start": 5223.68,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nosotros por eso queremos que haya",
            "start": 5225.909,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "justicia que haya igualdad",
            "start": 5229.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se aplique",
            "start": 5234.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esa frase que viene de lejos",
            "start": 5237.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que lo resume todo",
            "start": 5241.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5244.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5250.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nos record\u00f3 del f\u00fatbol al elfo que no se",
            "start": 5253.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "quede nadie atr\u00e1s",
            "start": 5258.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "f\u00edjense es el libro maya sagrado",
            "start": 5260.8,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda que nadie se quede atr\u00e1s",
            "start": 5265.59,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y se puede hasta decir vamos a darle la",
            "start": 5269.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se",
            "start": 5274.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pare que y caminemos todos juntos",
            "start": 5276.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esa es la felicidad",
            "start": 5280.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando los pueblos yo",
            "start": 5287.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "voy a seguir estando con ustedes voy a",
            "start": 5291.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cumplir todos los compromisos les",
            "start": 5296.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "adelanto que",
            "start": 5299.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "2021 que se van a cumplir 200 a\u00f1os de la",
            "start": 5305.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 5310.369,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "le vamos a ofrecer una disculpa le vamos",
            "start": 5312.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a pedir perd\u00f3n con humildad",
            "start": 5316.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5319.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pueblo maya y a los pueblos yaquis",
            "start": 5321.5,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "que fueron los que m\u00e1s sufrieron durante",
            "start": 5326.73,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "el exterminio porfirista",
            "start": 5331.429,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "lo mismo no dejo de pedirlo",
            "start": 5337.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el rey de espa\u00f1a",
            "start": 5343.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y al pap\u00e1 franc\u00e9s",
            "start": 5346.3,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la comunidad tambi\u00e9n se pida perd\u00f3n por",
            "start": 5348.98,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "los abusos que se cometieron durante la",
            "start": 5355.1,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "conquista y la dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 5360.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5366.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ninguna ofensa",
            "start": 5369.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es al contrario el que todos nos",
            "start": 5372.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "reconciliemos",
            "start": 5376.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5379.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pidamos perd\u00f3n por lo que se ha cometido",
            "start": 5381.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de injusticias en otros tiempos para que",
            "start": 5385.13,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed reconciliados veamos hacia el",
            "start": 5389.42,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "porvenir hacia el futuro como hermanos",
            "start": 5393.709,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que somos muchas gracias amigas y amigos",
            "start": 5397.849,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el aire de mayo viene a la mente agua",
            "start": 5410.829,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tales usted al que ve\u00eda que hay unos",
            "start": 5416.32,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "casi 1 mil mexico la guitarra andy leve",
            "start": 5419.349,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la tvm y en paralelo tiene m\u00e1s demanda",
            "start": 5422.709,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni yo primaria juana de asbaje gusta tu",
            "start": 5424.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cajita si solicitamos a los presentes",
            "start": 5428.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 5431.32,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 5434.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5440.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5442.1,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5448.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5455.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5458.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5464.21,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5469.07,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "bajo el lema la risa tu me gana",
            "start": 5471.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5479.83,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5484.16,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y agua",
            "start": 5486.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5493.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5493.56,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5499.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5508.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5510.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5520.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5527.2,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "el vicio",
            "start": 5534.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y al tama\u00f1o al \u00e1rea mil\u00e1n",
            "start": 5538.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el humo",
            "start": 5547.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dieta",
            "start": 5556.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 5559.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 5563.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5567.14,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este venga se",
            "start": 5572.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5577.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5579.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5581.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5584.66,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5585.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 5587.57,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "excelente tarde hasta pronto",
            "start": 5590.27,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5592.86,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5593.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5595.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5607.14,
            "duration": 15.27
        },
        {
            "text": "ya mario cata por tu porte de venado y",
            "start": 5618.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tu belleza del paisaje donde el",
            "start": 5622.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adelantado",
            "start": 5625.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "llamas",
            "start": 5627.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a mi tierra",
            "start": 5630.949,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "hay que llevar en el animal",
            "start": 5634.71,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sus colores hay que estar compenetrados",
            "start": 5637.969,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "soria inseguridad",
            "start": 5641.69,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "ni\u00f1o boston de los mayas los padres y hoyos es procesado por medio de ellos varios estados cristo [M\u00fasica] dios [M\u00fasica] dos y medio estas son las fuerzas serbias pasando pero muchas cosas ellos son los implicados como santos de dos cabezas vacas disparados ambos est\u00e1n con sus bocas ya que pocas veces esas bocas de investigar cosas que nunca tipo que est\u00e1n en sus cabales que esos que valen esos cuales que quiere conquistar nuevos cascos otros aclaraci\u00f3n que yo me voy a mentalizar a vuestros conocemos muy bien y t\u00fa no lo sabes no crees lo que vale es que eso es que vales que pocas cosas todas las vacas si t\u00fa con disco nuevo con tomic a cabo yo entiendo mejor vaca dijo que nosotros con los santos colores son y yo me acabo llev\u00f3 a cabo si bien este mes a su naci\u00f3n aparte yo me baja tu caballo yo sigo ac\u00e1 tengo mi casa [M\u00fasica] los barre\u00f1os y yo dios existe son esp\u00edritu santo se\u00f1or para m\u00eda espiritual se\u00f1or son ellos padre dios hijo dios es santo se\u00f1or para m\u00ed extra\u00f1os para dioses peritaci\u00f3n se\u00f1or para m\u00ed o creados por el dios esp\u00edritu santo salva cristal se\u00f1or yo s\u00ed mi dios estoy tratando de conquistar los comercios que llev\u00f3 a compensar todos los ya pocos escuchar que lo tengo baile si somos huerto el se\u00f1or ellos padres yo soy as\u00ed es pensando se\u00f1or padre m\u00edo naci\u00f3 ellos ellos escritas al se\u00f1or escrito al se\u00f1or de ocio millones tristeza no jesucristo causando que la cabeza ellos no se desmaya dios es esp\u00edritu sano espiritual se\u00f1or para medio tu vida de los \u00e9xitos son dos virtudes esp\u00edritu santo se\u00f1or cuanto muchos ni\u00f1os cuyo santo spirito el se\u00f1or dios de visiones virtual se\u00f1or de ocio medios explicaciones y el sr se\u00f1or padre veo dios padre hijo y esp\u00edritu santo dios sobre el dios para ellos regresando se\u00f1or creemos para dioses felices de ocio que el dios padre nos dijo derechas altas espirituales ah [Aplausos] [M\u00fasica] pero espiritual [Aplausos] sr [Aplausos] espiritual se\u00f1or padre [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] j group big de muchos chamba la musical ojal\u00e1 chile m\u00e9xico y este el m\u00e1s igual que chupete nil lema ya va un ojal h 1 mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador preside este evento y algo con el pueblo maya peninsular el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador o la quinta de luj\u00e1n h cat\u00e1n mauricio vila dosal le acompa\u00f1a el gobernador del estado de yucat\u00e1n mauricio vila dosal [M\u00fasica] hugo al papel instituto nacional de almas de walqa jor titular ac\u00e1 en m\u00e9xico adelfo regino montes gracias al director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino bowling un volvo hoy hay magia de la cruz avil\u00e9s vuelve la comisaria municipal de el ejido all\u00ed representante del pueblo maya peninsular mar\u00eda de la cruz avil\u00e9s buenfil [Aplausos] walking away in chile jos\u00e9 fausto magister el presidente del comisariado retirables \u00fatil representante del pueblo maya peninsular jos\u00e9 fausto xd ojal\u00e1 que el 1 cahill de gas yucat\u00e1n diego \u00e1vila n\u00famero gracias al presidente principalmente caso diego \u00e1vila romero a m\u00ed que de cimangola tu lengua ojal\u00e1 chile-m\u00e9xico la invasi\u00f3n con siglo xxi lobo tu larga de mayor tama\u00f1o chile quina y arkaitz y m\u00e1s para ti te saques un ismo la vigila la cr\u00edtica de estilete destina a s\u00ed mismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sean todos ustedes bienvenidos invitamos a las autoridades a ocupar sus lugares [Aplausos] utilizando que de hailey why we musical mar\u00eda de la cruz avil\u00e9s buen feeling good and tocaba ma\u00f1ana a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo de la ciudad mar\u00eda de la cruz \u00e1vila wifi representante del pueblo maya pen\u00ednsula pues no hola [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] por qu\u00e9 de merlo el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con nosotros nuestro gobernador aqu\u00ed nuestro presidente sean todos bienvenidos a la orden con su presencia para caballero tocaba make tank a g\u00e9nova el estado de yucat\u00e1n inc aa.n pero en un portavoz en de la voz stage nombres de los pueblos ind\u00edgenas de los maya hablantes yo solamente soy una portavoz en este momento voy a hablar con todos ellos y con el permiso de todos vamos a escuchar vamos a presentarle a nuestro presidente a nuestros gobernantes nuestras inquietudes nuestras necesidades jacinto canek eh 300 su h\u00e1bil dale lejan\u00eda lobo municipal dile klum esa misi\u00f3n y con mis siquiera yo lo ve m\u00e1s mes le wat\u00e1n al wat a color muy a lo de 4 meses y octubre de kate le cay\u00f3 su hielo muy oslo de 4 meses y marzo y deja como su hielo y ahora de todos que tocar\u00e9 y m\u00e1s cuenta y analizar qu\u00e9 le king a nico o no [M\u00fasica] hace casi 300 a\u00f1os jacinto canek dijo los hombres ricos no saben de la tierra ni del mar ni del viento ni de estos lugares qu\u00e9 saben ellos si en noviembre es bueno para quebrar los maizales que saben si los peces o van en octubre y las tortugas en marzo que saben si en febrero hay que librar a los hijos y las cosas buenas ahora nos toca entender y en qu\u00e9 tiempo debemos librarnos pues de mal tocaba le jala chilo lema ya est\u00e1 nuevo t\u00fanel y le estado yucat\u00e1n y titulares no es v\u00edctima de una dokic para ti de presidencia sin necesidad de problemas alto valor de tula el dojo y hubo estado yucat\u00e1n al nombre de las autoridades de las autoridades ind\u00edgenas mayas del sur del estado de yucat\u00e1n y que suscribimos el documento planteamientos regionales me permito primeramente brindarle una cordial bienvenida a estas tierras y tambi\u00e9n compartirle nuestras visiones sobre las problem\u00e1ticas que enfrentamos vemos necesario que se garanticen proyectos integrales para la producci\u00f3n agropecuaria en nuestras comunidades y que \u00e9stas se construyan con base al conocimiento de regional para la venta y distribuci\u00f3n de los productos se debe garantizar el buen manejo de los recursos destinados al campo y que los gobiernos sean transparentes en todos sus niveles por otro lado se debe construir y mantener las calles y caminos sacacosechas en las localidades y de manera inmediata dar atenci\u00f3n integral de salud a las personas mayas que vivimos en la regi\u00f3n del sur del estado de yucat\u00e1n para que nos sigan muriendo los infiernos por falta de medicamentos por falta de doctores por falta de cirujanos tambi\u00e9n es necesario desarrollar programas de informaci\u00f3n y concientizaci\u00f3n dirigir a mujeres ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes y adultos mayores para que no sean discriminados y no se viva m\u00e1s la violencia m\u00e1s la violencia de las poblaciones ind\u00edgenas de la regi\u00f3n asimismo queremos establecer moras que rescaten la cultura maya nuestra lengua nuestros alimentos tradicionales y uso de plantas originarias se deben crear territoriales en nuestras comunidades ind\u00edgenas de la regi\u00f3n del polo sur del estado de yucat\u00e1n se debe modificar la ley agraria y capacitaciones con pertinencia cultural a los ejidatarios para la defensa y protecci\u00f3n de las tierras ejidales y comunales as\u00ed como los recursos naturales queremos que los j\u00f3venes tengan la posibilidad de trabajar la tierra modificar las leyes agrarias de acuerdo a nuestro derecho como ind\u00edgenas garantizar tr\u00e1mites \u00e1giles ante las dependencias competentes tener certidumbre sobre el patrimonio uso y aprovechamiento de las tierras realizar investigaci\u00f3n y castigo a las autoridades ambientales que autorizan los permisos para cambio y uso de los suelos en este punto vemos que se deben hacer realidad los derechos de los pueblos ind\u00edgenas ajustar hasta la necesidad de la comunidad queremos fortalecer los conocimientos respecto de los derechos colectivos como mayas respetando las figuras de nuestras autoridades ind\u00edgenas dentro de las comunidades consideramos que es necesario desarrollar y fortalecer la asamblea comunitaria como medio para la toma de decisiones y promover la organizaci\u00f3n como pueblos ind\u00edgenas para exigir el cumplimiento de los derechos tal como se se\u00f1al\u00f3 en los foros para la reforma constitucional esto tendr\u00e1 impacto en la disminuci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la pobreza y la discriminaci\u00f3n y se eliminar\u00eda la forma incorrecta para el ejercicio de los fondos p\u00fablicos destinados a nuestro pueblo para concluir es importante se\u00f1alar que el pueblo maya y su pensamiento se ha refugiado en una serie de pr\u00e1cticas conocimientos y conductas que sigue siendo la \u00fanica posibilidad de crear y mantener la vida colectiva que permita reunificar los dispersos para dar la unidad requerida en defensa de las amenazas externas a ella esto sigue siendo la tarea de hoy pero es necesario darla en el espacio nacional con todos los otros pueblos ind\u00edgenas en manos del territorio y en breve porque pues respetando el tiempo no tampoco me puedo colgar pero el resumen lo que necesitamos lo que tenemos en prioridad y hablo de manera regional no estoy hablando exclusivamente para ticas pero nuestra prioridad es salud porque porque tenemos hospitales pero carecen de medicamentos de doctores sobre todo de cirujanos secas por ejemplo tiene muchas comisar\u00edas [Aplausos] cu\u00e1ntas veces se\u00f1or presidente supuestamente llegamos en un hospital pero mira de urgencia necesita ser intervenida ha intervenido y no hay el cirujano no hay los m\u00e9dicos y lamentablemente se tienen que mandar en m\u00e9rida y en el trayecto mueren ha pasado hasta con personas embarazadas necesitamos m\u00e9dicos enfermeras y simplemente tampa [M\u00fasica] [Aplausos] tambi\u00e9n necesitamos agua agua potable y tanto a los pueblos como tambi\u00e9n necesitamos en sistemas de riego necesitamos infraestructura yo me incluyo porque estoy campesina [M\u00fasica] sembramos al azar perdemos nuestras cosechas porque no tenemos nos hace falta sistemas de riego y es una riesgo las veces que sembramos y muchas veces no esas cosechas las perdemos por no tener esa infraestructura tambi\u00e9n necesit\u00e1bamos carreteras y caminos las carreteras que se conducen a las comisar\u00edas est\u00e1n en muy mal estado y tambi\u00e9n quisiera pues la verdad mencionar algo que pues aqu\u00ed muchos de mis compa\u00f1eros muy encarecidamente me lo pidieron se refiere al derecho de las tierras ejidales sobre todo el derecho de nosotros como ind\u00edgenas se han respetado somos un pueblo saqueado defraudado necesitamos ayudar se\u00f1or presidente hace un par de meses cuando usted estuvo en oxkutzcab yo fui aquella mujer que la grit\u00f3 yo soy aquella mujer que le pidi\u00f3 ayuda no quiero mentir ya el delegado este joaqu\u00edn l\u00f3pez mena el presidente mi gobernador est\u00e1n tomando cartas sobre el asunto pero le quiero reiterar ese apoyo pronto porque la verdad yo entiendo que la esperanza que se demora es tormento al coraz\u00f3n denuncien de no ser en esta manera tendidos los campesinos del conosur pudieran perder el poco de patrimonio que les quiera le requiero muy encarecidamente su apoyo presidente muchas gracias p\u00fablico en general dios les bendiga y dios les cuadro [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] si les toca mucha y tan igual para pili institutonacional dilema se va al licenciado adelfo regino montes enseguida hace uso de la palabra al director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes para que te guste sketch ha quedado congelado con \u00e9xito cuyo an\u00e1lisis navial tomados por soft voy a observen en oscos de cas boeing en el saco del suaf qui\u00e9n pueblo maya el di\u00e1m la vinaza jam\u00e1s jam\u00e1s vincent al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador los looks que ya me vengan a agrocope ya que cojan nadie nadie autom\u00e1tico muy buenas tardes hermanas y hermanos distinguidas autoridades y representantes del pueblo maya peninsular del estado de yucat\u00e1n respetable se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or gobernador mauricio vila dosal y personalidades que nos acompa\u00f1an en este importante acto quiero en primer t\u00e9rmino agradecer al se\u00f1or virgilio sus d\u00edas sacerdote maya quien al inicio de este acto ha hecho una ceremonia para pedir a la madre tierra al creador y dador de vida para que ilumine nuestro camino para que ilumine el camino del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica del se\u00f1or gobernador del estado de yucat\u00e1n en esta tarea tan importante de gobernar obedeciendo al pueblo tambi\u00e9n quiero agradecer a mar\u00eda de la cruz avil\u00e9s ya don jos\u00e9 fausto mike viste autoridades ejidales de esta bella tierra yucateca por haber entregado este importante documento que contiene las demandas las preocupaciones las aspiraciones de vida de el pueblo maya queremos informar a ustedes p\u00fablico presente se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que el d\u00eda de ayer hemos llevado a cabo una asamblea autoridades ind\u00edgenas en el que han concurrido alrededor de 194 autoridades y representantes entre ellos representantes de autoridades municipales y autoridades ejidales el prop\u00f3sito de esta asamblea ha sido concentrar sus planteamientos sus demandas y que hoy se han seguido entregados aqu\u00ed en este acto al ciudadano presidente de la rep\u00fablica ya este respecto hermanas y hermanos queremos decir que para nosotros es muy importante la voz de nuestros pueblos y de nuestras comunidades tanto el gobierno municipal el gobierno del estado y desde luego el gobierno de m\u00e9xico debemos de escuchar estas voces y estas demandas para hacer realidad esta idea este principio de que el gobierno debe mandar obedeciendo de que el gobierno debe atender el mandato soberano de nuestros pueblos y de nuestras comunidades por eso nosotros desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas y por encargo de nuestro se\u00f1or presidente estamos construyendo con las autoridades municipales y comunitarias de nuestros pueblos planes de desarrollo regional de modo que estos planes sean la base para que podamos realizar las pol\u00edticas y las acciones de gobierno en cada una de las regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y por eso se\u00f1ores autoridades municipales les agradecemos enormemente que hayan participado en esta asamblea y que hoy nos acompa\u00f1en en este importante acto p\u00fablico con el ciudadano presidente de la rep\u00fablica a partir a partir de sus voces y de sus planteamientos habremos de dar seguimiento a estas exigencias de nuestros centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas aqu\u00ed en esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador tenemos dos centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas uno ubicado en peto y otro ubicado en maxcan\u00fa el centro coordinador de peto es uno de los primeros centros que fueron inaugurados y que funciona desde el a\u00f1o de 1959 y en el caso del centro coordinador de marca no funciona desde el a\u00f1o de 1978 por cierto dos de los fundadores de estos centros fue el doctor salom\u00f3n armats y el antrop\u00f3logo alfonso caso quien fue el fundador del instituto nacional indigenista tambi\u00e9n quiero informar que en este lugar est\u00e1 ubicado una radiodifusora del sistema de radiodifusoras culturales ind\u00edgenas que se denomina la voz de los mayas y que funciona en esta tierra desde el a\u00f1o de 1982 despu\u00e9s a partir de a partir de esta estructura territorial del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas como habremos de dar seguimiento a sus demandas a sus exigencias teniendo en cuenta teniendo presente que son ustedes un pueblo heroico hoy se recordaba a jacinto canek tambi\u00e9n hay que recordar la guerra de castas de 1857 y por qu\u00e9 no hablar del valioso aporte del pueblo maya en la lucha por la independencia de nuestro pa\u00eds de la primera chispa de la revoluci\u00f3n mexicana y por eso hermanas y hermanos este evento tiene un gran significado ya este respecto quisiera citar para terminar mi intervenci\u00f3n lo que dice el popol vuh que todos se levanten que caminen todos que no haya uno ni dos que se quede atr\u00e1s hoy el pueblo maya se levanta con usted se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica para construir conjuntamente la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y que se aleje de una vez por todos los horizontes lamentables de exclusi\u00f3n de discriminaci\u00f3n y de colonialismo viva el heroico pueblo maya [Aplausos] [M\u00fasica] que consideramos m\u00e1s m\u00e1s de una persona que haya dicho bueno m\u00e1s de una consideramos que es muy importante la perforaci\u00f3n de pozos pero tambi\u00e9n consideramos que se nos proporciona energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de paneles solares nuestro suelo gracias a dios tiene agua estamos en un subsuelo lleno de agua y adem\u00e1s nuestro suelo es un colador necesitamos m\u00e1s horas de riego para tener una producci\u00f3n segura no podr\u00edamos estar sujetos al temporal todos sabemos - donald trump que el cambio clim\u00e1tico est\u00e1 afectando a todos los pueblos del pueblo ind\u00edgena maya no es que no est\u00e9 afectado necesitamos tambi\u00e9n se\u00f1or tenemos en salud p\u00fablica m\u00e1s de 1.125 traslados mensuales en la cl\u00ednica se inici\u00f3 del 2000 tenemos m\u00e1s de 65 comisar\u00edas tenemos m\u00e1s de 200.000 con esta meta en el juego yo no [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] para empezar queremos agradecer infinitamente el que un presidente de la rep\u00fablica sigue en los ojos en el pueblo que es la base que lo llevas al poder que ahora tiene jam\u00e1s un presidente de la rep\u00fablica hab\u00eda hecho lo que est\u00e1 haciendo con nosotros fijarse en los pueblos muchos lo critican por los enlaces pero nosotros estamos con el se\u00f1or porque nosotros no vemos los desde francia en par\u00eds en alemania y en otros pa\u00edses que no nos han llegado nada m\u00e1s que vender a nuestro pa\u00eds nosotros estamos rescatando a nuestro pa\u00eds con usted y el esfuerzo que usted hace debe ser considerado tambi\u00e9n por el apoyo de todos nosotros y por eso estamos aqu\u00ed para pedirles que se rescate el pueblo ind\u00edgena es verg\u00fcenza que gente de otras nacionalidades est\u00e9 mirando a puede espa\u00f1a el solar y luego nos cobren una energ\u00eda que nos podr\u00edamos nosotros llevar a cabo una pueda producci\u00f3n con el costo que nos vayamos a inflar todo esto nosotros tendremos ac\u00e1 una cl\u00ednica que se inici\u00f3 en el a\u00f1o 2000 esa cl\u00ednica hasta hoy no entra en funciones como debiera de ser mi vida carpeta joven donde est\u00e1 la estad\u00edstica de m\u00e1s de 200 mil pesos mensuales en traslados pero eso no es lo que importa tanto se\u00f1or lo que m\u00e1s importa son las vidas que se pone en peligro por venir de una comunidad de dos horas de viaje llegar a la cabecera y dos horas de viaje a la capital y todav\u00eda la capital esperar a ver hasta flores algunos vendidos y ah\u00ed hay vidas de por medio sr por eso lo que si la necesidad y en el hambre en la necesidad yo le contaba ayer a los compa\u00f1eros voy a visitar una comisar\u00eda en youtube por cuestiones religiosas fuimos a predicar la palabra de dios llegamos a una casita se\u00f1or que nada m\u00e1s hab\u00edan tres tortillas y eran tres los habitantes un se\u00f1or de 80 a\u00f1os una se\u00f1ora de aproximadamente 60 y un ni\u00f1o como de 10 a\u00f1os llegamos tres pastores a ya predicar y lo primero que hice esa gente ind\u00edgena fue ofrecernos de comer y solamente hab\u00edan tres tortillas en el formal se\u00f1or \u00e9ramos tres los que llegamos y eran tres los due\u00f1os de la casa yo le garantizo se\u00f1or que si hoy nos acompa\u00f1a a ver esa casa hasta hoy podemos tocar la puerta con este mismo ruido ni un ruido porque no hab\u00eda puertas no hab\u00edan ventanas y ah\u00ed viv\u00edan tres ind\u00edgenas mayas que les garantizo que despu\u00e9s de tantas habitaciones tantas viviendas que se han hecho esa casita sigue hasta hoy igual de abandonada necesitamos que la necesidad del pueblo sea atendida que nosotros pongamos y la gente que es la pueda tener la misma confianza que le tenemos a usted la transparencia que usted est\u00e1n pidiendo que aterricen los pueblos se\u00f1or no solamente que sean de nombre le pedimos por favor aqu\u00ed tenemos la otra solicitud que hago estamos contemplando en esta se\u00f1or o alarmas primera vez que se la va a llevar a usted amerian viejo es cambio antiguo pero hoy la entreg\u00f3 a la que la leal del se\u00f1or dos minutos le pido para que la lea dos minutos nada m\u00e1s estamos planteando all\u00e1 gente adulta adultos mayores mujeres abandonadas madres solteras j\u00f3venes con problemas de organizaci\u00f3n y alcoholismo que hay grupos que est\u00e1n tratando de red rescatar a estos j\u00f3venes para que puedan reincorporarse en la vida social que se puedan sostener con este terreno es que estamos solicitando con hortaliza cr\u00eda de animales de especies menores para que puedan tener un sustento propio y adem\u00e1s rescatar las tierras son varios los programas que tenemos nosotros pensado ojal\u00e1 que se hagan a trav\u00e9s del snet a trav\u00e9s de las propuestas de usted se hagan en los municipios unas organizaciones en las cuales se le puede informar a la gente gente que est\u00e1 vendiendo sus tierras no no porque le estaba ofreciendo mucho dinero porque tiene mucha necesidad y esas tierras est\u00e1n siendo aprovechadas gente que tiene mucho dinero y no tiene ninguna necesidad y si se est\u00e1 aprovechando y nosotros queremos que con los recursos que existen que con agua de sagarpa se la apoya esa gente bien organizada no mal organizada porque \u00e9l desgraciadamente las leyes sean mal utilizado la garant\u00eda de los pueblos mayas est\u00e1 en manos de los mayas pero por desgracia por no estar bien orientados caen en problemas de ventas de tierras en forma ilegal inclusive o por desesperaci\u00f3n econ\u00f3mica porque estamos sujetos al clima nada m\u00e1s se\u00f1or son muchas las cosas que quisi\u00e9ramos decirlo y respetamos su tiempo y agradecemos que nos haya escuchado muchas gracias se\u00f1or rub\u00e9n ariel ram\u00edrez ceballos [Aplausos] de ahora as\u00ed que ojal\u00e1 que lulu mil yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal cautos ton tiene mucha mala [M\u00fasica] solicitamos al gobernador del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal nos dirija su mensaje muy buenas tardes tengan todos ustedes como est\u00e1n pues yo estoy muy contento de recibir de nueva cuenta ahora aqu\u00ed en tekax yucat\u00e1n al presidente de todos los mexicanos un amigo de yucat\u00e1n el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sin duda lo que nos re\u00fane el d\u00eda de hoy nuestro pueblo maya orgullo de yucat\u00e1n y orgullo tambi\u00e9n de m\u00e9xico yo quiero darle un dato se\u00f1or presidente aqu\u00ed en yucat\u00e1n el 75% de la gente se auto reconoce como maya no hay ning\u00fan otro estado de la rep\u00fablica donde un porcentaje tan alto de gente se auto reconozca como parte de su pueblo ind\u00edgena eso habla del orgullo y eso habla de la tradici\u00f3n pero sobre todo de este orgullo que sentimos por nuestro pueblo maya si hablamos de nuestra lengua maya el 28 por ciento de los yucatecos hablan maya es la lengua ind\u00edgena m\u00e1s hablada en todo m\u00e9xico ninguna otra lengua se habla tanto como la maya y es por eso que hoy el que est\u00e9 usted aqu\u00ed se\u00f1or presidente con estos di\u00e1logos con el pueblo ind\u00edgena con esta apertura que usted ha mostrado con esta oportunidad que se da a la se\u00f1ora mar\u00eda de la cruz la comisar\u00eda de all\u00ed para que se puede expresar pues nos sentimos muy muy orgullosos y hoy aqu\u00ed han salido diversos temas que usted y yo hemos platicado presidente sin duda el tema de la pobreza en yucat\u00e1n el 40 casi el 41 por ciento de la gente en yucat\u00e1n vive en condiciones de pobreza si quitamos a m\u00e9rida la capital y medimos solamente el interior del estado el 55 por ciento de la gente vive en condiciones de pobreza y donde se concentran los mayores grados de pobreza donde est\u00e1n nuestras comunidades originarias nuestro pueblo maya en el oriente y en el sur del estado principalmente pero no todos los problemas tienen soluci\u00f3n inmediata pero si estamos trabajando de la mano del presidente para poder solucionar uno de los que comentaba aqu\u00ed el compa\u00f1ero el tema de la vivienda hoy estamos haciendo aqu\u00ed en yucat\u00e1n con la ayuda del presidente de la rep\u00fablica y con la ayuda del presidente municipal diego \u00e1vila estamos haciendo el programa m\u00e1s grande de vivienda en la historia de yucat\u00e1n nunca antes se han hecho tantas viviendas como las que se est\u00e1n haciendo este a\u00f1o y que aqu\u00ed por cierto entregas y arrancaron y esto se debe al compromiso que tiene el presidente de la rep\u00fablica yo lo fui a ver hace seis meses y le platiqu\u00e9 des y le dije que como gobierno estatal ya hab\u00edamos juntado 300 millones de pesos para meterle al tema de la vivienda pero que tambi\u00e9n ya hab\u00eda ido yo a ver a los presidentes municipales y los presidentes municipales ya hab\u00edan dicho que \u00e9l iba al entrar con otros 300 millones de pesos y le dije presidente como ve si el gobierno federal le pone otros 300 millones de pesos para que entre los tres \u00f3rdenes de gobierno juntemos 900 y el presidente en menos de 5 segundos me dijo cuenta tambi\u00e9n con el dinero del gobierno federal y cu\u00e1l es el resultado de esto el resultado de esto es que hoy aqu\u00ed en texas se est\u00e1n construyendo mil 160 acciones de vivienda 21 millones de pesos que est\u00e1 poniendo el presidente municipal diego y el ayuntamiento 21 millones de pesos que est\u00e1 poniendo el gobierno del estado y 28 millones de pesos que est\u00e1 poniendo el gobierno federal 70 millones de pesos nunca antes en la historia ese es el cambio que est\u00e1 impulsando el presidente y ese es el cambio que estamos impulsando aqu\u00ed en yucat\u00e1n la comisaria del tema de la salud y por ac\u00e1 un compa\u00f1ero gritaba \u00e1vila escucha lo hacen falta doctores hacen falta enfermeras y te lo agradezco y lo hemos escuchado desde que est\u00e1bamos en la campa\u00f1a y lo hemos platicado con el presidente pero los problemas del rezago de salud que tienen 20 y 30 a\u00f1os no los vamos a solucionar en un a\u00f1o y no hay manera de solucionarlo si no trabajamos de la mano los tres niveles de gobierno y yo quiero decirles que aqu\u00ed en yucat\u00e1n as\u00ed lo estamos haciendo y hoy en la tarde y as\u00ed lo va a comunicar el se\u00f1or presidente va a estar aqu\u00ed juan ferrer que es el nuevo director del instituto para la salud y va a estar aqu\u00ed por las gestiones que ha hecho el presidente municipal y por las gestiones que hemos estado haciendo nosotros y el presidente est\u00e1 perfectamente enterado de que aqu\u00ed tenemos un hospital en texas que deber\u00eda atender a la gente de segundo y de tercer nivel y que apenas si nos dan consulta m\u00e9dica y tambi\u00e9n el presidente est\u00e1 enterado de ese hospital de ticul que tiene m\u00e1s de 10 a\u00f1os y que nunca se ha concluido y d\u00e9jenme decirles que estamos trabajando en la soluci\u00f3n de estos temas presidente como yo ya le hab\u00eda comentado aqu\u00ed en el hospital de texas es un hospital que est\u00e1 listo que tiene quir\u00f3fanos que le hace falta al hospital le hace falta personal m\u00e9dico lo que dec\u00eda la comisar\u00eda hacen falta alrededor para que el hospital funcione al 100% de su capacidad 439 siete nuevas plazas y ah\u00ed tenemos a los especialistas en urgencias en laboratorio en imagenolog\u00eda en pediatr\u00eda en ginecolog\u00eda y en otra rama cuando este hospital funciona el 100% de su capacidad que yo estoy seguro que trabajando los tres niveles de gobierno de la mano y aprovecho para saludar a juanfer ya est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros vamos vamos a mejorar dr\u00e1sticamente la situaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es importante que entiendan que no se va a solucionar ni en un d\u00eda ni en un mes ni en un a\u00f1o pero que lo vamos a resolver trabajando de la mano se\u00f1or presidente yo s\u00e9 que a quien te cas contamos con el apoyo de usted para sacar este tema adelante pero tampoco se trata de venir a pedir a que el gobierno federal no resuelva todos los problemas para eso el gobierno estatal para eso el gobierno municipal por eso la ley nos dice a cada quien cu\u00e1les son nuestras facultades cu\u00e1les son nuestras obligaciones y para atender este problema de la falta de doctores porque no hay un municipio el que yo no pisar\u00e1n al principio de la administraci\u00f3n donde no me dijeran vila ac\u00e1 hay que tener horario para enfermarse porque hay que tener horario para enfermarse porque el centro de salud o el seguro social cierra las tres o las cuatro de la tarde y en la tarde no hay doctores y en la noche tampoco hay doctores y el fin de semana menos se encuentran doctores y por eso el gobierno estatal ha iniciado el programa m\u00e9dico 24/7 que es un programa que estamos haciendo de la mano de los presidentes municipales y c\u00f3mo funciona ya llevamos 54 municipios y para finales de este a\u00f1o en el mes de diciembre vamos a estar ya en los 106 municipios c\u00f3mo funciona este programa porque es bueno que lo sepan miren si hoy [M\u00fasica] supongamos en un municipio en chumayel hay un centro de salud que abre de 8 de la ma\u00f1ana a 3 de la tarde y el doctor se va nosotros ya nos pusimos de acuerdo con el presidente municipal ya nos dieron un lugar ya habilitamos un consultorio y ya estamos teniendo un doctor en qu\u00e9 horarios s\u00ed de 8 de la ma\u00f1ana a 3 de la tarde ya tenemos un doctor no tiene caso que yo ponga otro doctor en el mismo horario estar\u00edamos desperdiciando el dinero entonces el centro de salud va a ver de 8 de la ma\u00f1ana a 3 de la tarde y a las 3 de la tarde que se abre el centro de salud a las tres de la tarde abrimos el consultorio de m\u00e9dico 24 7 y ah\u00ed el doctor se va a quedar de tres de la tarde toda la tarde toda la noche y a las ocho de la ma\u00f1ana que abra el centro de salud vuelve a cerrar el consultorio m\u00e9dico 24/7 ya lo estamos haciendo en 54 municipios gente casi como aqu\u00ed s\u00ed ten\u00edan atenci\u00f3n 24 horas porque ese hospital es para lo que funciona para atender primer nivel me pidi\u00f3 el presidente municipal que lo llev\u00e1ramos a una comisar\u00eda que es la comisar\u00eda de beckham che y ah\u00ed ya tienen como lo ofrecimos doctores en el d\u00eda doctores en la noche y doctores los fines de semana as\u00ed que compa\u00f1ero si te escucho lo entendemos y aqu\u00ed entre los tres le vamos a poner soluci\u00f3n a este problema yo quer\u00eda comentarle presidente porque comentaba la comisaria de la falta de caminos sacacosechas este a\u00f1o en yucat\u00e1n vamos a hacer 73 kil\u00f3metros de caminos sacacosechas a quien te cas se van a hacer 11 faltan muchos m\u00e1s pero estamos avanzando y con el apoyo de usted seguramente vamos a poder seguir avanzando m\u00e1s r\u00e1pido si hablamos y le querido platicar porque este programa no solo he platicado del tema de los ni\u00f1os que van a la escuela cu\u00e1ntos ni\u00f1os de primaria y de secundaria de repente les empieza a ir mal en la clase y no sabemos por qu\u00e9 porque los ni\u00f1os tienen una deficiencia en la vista y no pueden aprender bien no se los permite y despu\u00e9s de algunos a\u00f1os cuando lo detectamos pues hay muchas familias que no tienen para comprar los lentes y este problema se vuelve eterno pues yo quiero comentarle el se\u00f1or presidente que de la mano de la fundaci\u00f3n ver para aprender mejor durante este a\u00f1o le vamos a hacer el examen de la vista todos los ni\u00f1os de yucat\u00e1n de escuelas p\u00fablicas su examen de la vista y que tambi\u00e9n todos los que necesiten lentes se les van a entregar de manera gratuita para que ning\u00fan ni\u00f1o en yucat\u00e1n se quede sin aprender por tener problemas de la vista se\u00f1or presidente no me quiero alargar m\u00e1s solo quiero decirle que sabemos que el reto que tienen por delante es un reto muy dif\u00edcil y muy complicado que sabemos que cada vez que las cosas se ajustan para poner orden revientan problemas de aquellos intereses que se han beneficiado durante muchos a\u00f1os pero que para acabar con la corrupci\u00f3n y para acabar con estos problemas cuenta no solamente con el apoyo del gobernador de yucat\u00e1n sino cuenta con el apoyo de todo el pueblo de yucat\u00e1n bienvenidos a usted de yucat\u00e1n se\u00f1or presidente y muchas gracias por su visita de trailers con su letan\u00eda wasiq vale y con un ojal\u00e1 si 1 mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos desde calle le da mucho gusto estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed en este caso en esta regi\u00f3n del estado de yucat\u00e1n conozco te casas desde hace muchos a\u00f1os porque nos llev\u00f3 tiempo esta lucha pero no fue en vano se gan\u00f3 la presidencia vamos entre todos desde abajo a transformar la vida p\u00fablica en nuestro pa\u00eds y se va a atender a todos como ya lo estamos haciendo se va a escuchar a todos se va a respetar a todos pero hay un acuerdo general que por el bien de todos primero los pobres por eso estamos con ustedes porque venimos a este encuentro ese di\u00e1logo con las comunidades con los pueblos ind\u00edgenas de esta gran civilizaci\u00f3n de esta gran cultura maya vamos a atender sus peticiones ya lo estamos haciendo les comento de que hay una estrategia un modo de hacer las cosas primero estamos llevando a cabo programas para aprender al mayor n\u00famero de gente posible programas que abarquen todos por ejemplo el de adultos mayores ese programa es para todos los adultos mayores de m\u00e9xico no es [M\u00fasica] s\u00f3lo para un grupo o para una regi\u00f3n es lo que se llama programa universal para todos es para ricos y es para pobres por qu\u00e9 es una recompensa puede ser que el adulto mayor tenga sus recursos econ\u00f3micos su patrimonio pero ya trabajo ya contribuy\u00f3 ya ayud\u00f3 en el desarrollo del pa\u00eds y merece ser tomado en cuenta en el \u00faltimo tramo de su existencia y con m\u00e1s raz\u00f3n y el pobre y ah\u00ed hay una distinci\u00f3n ah\u00ed hay una diferencia porque para todos los adultos mayores se entrega el apoyo a partir de los 68 a\u00f1os en el campo o en la ciudad a 8 millones de adultos mayores para los pueblos originarios para los ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os no a partir de los 68 porque la diferencia porque el ind\u00edgena sufre m\u00e1s y ya cuando llegue a los 65 a\u00f1os ya est\u00e1 bastante vencido no puede haber trato igual entre desiguales hay que darle m\u00e1s al que tiene menos y al que m\u00e1s lo necesita pero este es un programa as\u00ed para todos los adultos mayores de mexico en yucat\u00e1n hasta baja california general es un censo de 8 millones de adultos mayores tienen su tarjeta y reciben cada dos meses dos mil quinientos cincuenta pesos esa es la pensi\u00f3n y esa pensi\u00f3n va a ir aumentando de acuerdo a la inflaci\u00f3n el a\u00f1o que viene va a ser un poco m\u00e1s porque si no se va a ir quedando rezagado esto es para adultos mayor otro programa general es para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidades ah\u00ed no es universal es decir no es para todos es nada m\u00e1s para un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad eso s\u00ed y ah\u00ed vuelve a ver un trato distinto en el caso de comunidades ind\u00edgenas es para todos 100% los que tienen discapacidad tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n su derecho a la pensi\u00f3n igual que el adulto mayor dos mil 550 pesos bimestrales eso tambi\u00e9n es un programa general otro programa general es el de las becas estancias infantiles primaria secundaria ah\u00ed no es universal ah\u00ed es para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos el caso de estudiantes de preparatoria lo que se conoce como nivel medio superior escuelas t\u00e9cnicas ah\u00ed s\u00ed es universal es para todos los que estudian preparatoria en el nivel universitario ah\u00ed no se puede todav\u00eda que sea para todos hay nada m\u00e1s para 300.000 estudiantes de nivel universitario de familias pobres en total son 11 millones de becas una inversi\u00f3n de 65 mil millones de pesos como nunca se hab\u00eda hecho en el pa\u00eds de apoyo a los estudiantes otro programa as\u00ed [Aplausos] general porque si no le llega a un apoyo le va a llegar otro pero lo que quiero es que le llegue al 100% a todas las familias pobres de m\u00e9xico que en general ya la mitad de las familias est\u00e1n recibiendo cuando menos un apoyo la mitad de las familias de m\u00e9xico de todo el pa\u00eds cuando menos un programa de bienestar en el caso de las comunidades ind\u00edgenas de cada diez familias 9 que est\u00e1n recibiendo cuando menos un apoyo pero quiero que sean de 10 10 100% [Aplausos] dec\u00eda por ejemplo el caso de los j\u00f3venes la cliente ac\u00e1 es y en todos los pueblos antes damas se les llamaba a los j\u00f3venes se les insultaba se les etiqueta va diciendo les quedan ninis qu\u00e9 es ni ni que ni estudia ni trabaja \u00e9l lo \u00fanico que hac\u00edan acu\u00f1aron esa frase y nunca se atendi\u00f3 a los j\u00f3venes muchos de los problemas que tenemos ahora de inseguridad y de violencia fue por el abandono a los j\u00f3venes que no tuvieron garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo por eso ahora hay un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro qu\u00e9 es lo que se hace se le da trabajo al joven que no est\u00e1 estudiando y que no tiene empleo y se le contrata como aprendiz para que se capaciten es un taller mec\u00e1nico de un taller de carpinter\u00eda de electricidad en una tienda es una empresa en una actividad productiva del campo y el gobierno democr\u00e1tico con dinero del pueblo con dinero del presupuesto le paga a ese aprendiz 3600 pesos mensuales mientras s\u00ed capacita cu\u00e1nto tiempo le garantizamos as\u00ed un a\u00f1o y le damos tambi\u00e9n un seguro para que tenga atenci\u00f3n m\u00e9dica b\u00e1sica en el seguro social 3600 cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n al d\u00eda de hoy contratados 900.000 en el pa\u00eds a cuantos vamos a llegar los dos millones trescientos mil j\u00f3venes no va a quedar un joven sin derecho al espacio y sin trabajo y por qu\u00e9 hacemos eso para que no lleguen las bandas y los enganchen y se lo saben para qu\u00e9 tengan posibilidad de salir adelante con un trabajo honrado y qu\u00e9 [M\u00fasica] puedan caminar por la senda del bien estos son programas as\u00ed grandes otro m\u00e1s el apoyo a los productores del cambio lo que har\u00e9 el procampo eso es continua y les va a seguir llegando el apoyo comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios y antes no se inclu\u00edan comunidades ind\u00edgenas y ahora ya se incluyen a comunidades ind\u00edgenas para el programa directo el apoyo todos los apoyos aprovecho para decir van a llegar de manera directa nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata jacinto canek carrillo puerto y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir en la gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no es la cosa as\u00ed no llega no llega con noche con piquete de ojos por eso todo es personalizado directo desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiar repartir as\u00ed el dinero del pueblo tambi\u00e9n a quien te caes y otras partes de yucat\u00e1n desde el sureste se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida este programa es bueno en qu\u00e9 consiste que el que tiene su parcela no tiene como cultivarla cl apoya con las plantas se ponen viveros nos est\u00e1 ayudando la secretaria de defensa para producir millones de plantas o viveros comunitarios se entregan las plantas jes\u00fas dec\u00eda antes pero hasta ah\u00ed quedaba otorgaban la planta [M\u00fasica] quedaba en el solar en el patio porque como lo iban a sembrar por qu\u00e9 se les da un jornal cinco mil pesos mensuales 4500 de inmediato y 500 que est\u00e1n qued\u00e1ndose de ahorro porque lo que quiero es que cuando menos un a\u00f1o m\u00e1s con ese ahorro contin\u00fae el programa cuando yo ya no est\u00e9 de presidente se entrega ese apoyo no es empleo temporal es permanente todos los que est\u00e1n en este caso en ese programa es seis a\u00f1os porque son cinco que me quedan y uno m\u00e1s porque se hace esto porque queremos que se siembre que se cultiven las parcelas con \u00e1rboles maderables si se dan con frutales con c\u00edtricos para que los hijos de campesinos no tengan que irse a buscar la vida a otras partes el que se vaya a canc\u00fan en la riviera maya a eeuu se vaya por boston no por necesidad que se pueda trabajar donde nacimos donde est\u00e1n nuestros familiares nuestras costumbres nuestra cultura todos estos programas son generales tambi\u00e9n estamos por iniciar un programa as\u00ed para todas las escuelas ustedes saben que las escuelas est\u00e1n abandonadas le falta mantenimiento porque pues es la misma gente los mismos padres de familia los que tienen que darle mantenimiento a las escuelas ahora va a haber un programa para qu\u00e9 se entrega el presupuesto de mantenimiento y hasta de construcci\u00f3n de una aula de dos dependiendo del tama\u00f1o de la escuela van a tener su presupuesto cada sociedad de padres de familia de cada escuela si alguien te callo hay 30 escuelas con 30 comit\u00e9s todo el municipio comit\u00e9 de padre de familia por cada escuela y ese comit\u00e9 que es electo en una asamblea es el que va a manejar el presupuesto de cada ciclo escolar que se debe enviar desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n su cheque su orden de pago y en la asamblea de padres de familia se va a decidir c\u00f3mo se va a utilizar ese dinero si es para mejorar los techos para pintura para hacer una aula como dec\u00eda para mobiliario para los que se requieren directo el apoyo estamos nadam\u00e1s recomendando que el tesorero de el comit\u00e9 de padres de familia sea una mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial ella no existe beat en venta aqu\u00ed en yucat\u00e1n tengo platicando de este programa con el gobernador maurice que les quiero decir es un extraordinario gobernador mauricio vila lo reconozco no le estoy haciendo la barba no soy alcahuete no soy lambisc\u00f3n estoy diciendo lo que veo que ya llevo tiempo recorriendo con el yucat\u00e1n y s\u00e9 que es una gente honrada eso es muy importante ella estoy hasta la coronilla de y pol\u00edticos corruptos se basaba en la corrupci\u00f3n me canso de eso vamos a hablarnos con mauricio para ver si empezamos a entregar los apoyos para las escuelas vamos a ir mitad y mitad no es as\u00ed nosotros vamos a empezar le prestamos ya cuando se reponga el gobierno del estado que tenga sus fondos ya que y nos devuelvan el apoyo pero ya vamos a comenzar de acuerdo este mismo a\u00f1o empezamos a entregar los apoyos a escuelas por el cuerpo bueno eso es lo general hay otras cosas tambi\u00e9n la educaci\u00f3n que dijimos que si gan\u00e1bamos \u00edbamos a cancelar la mal llamada reforma educativa ya cumplimos ya no se acab\u00f3 eso nada m\u00e1s sirvi\u00f3 para dividir al pueblo para enfrentar a los mexicanos nada de mejorar la calidad de la ense\u00f1anza nada cumpl\u00eda con el mandato del extranjero desde all\u00e1 mandaban las recetas la orden del d\u00eda las llamadas las reformas estructurales reforma energ\u00e9tica entrega del petr\u00f3leo a particulares entrega de la industria el\u00e9ctrica a particulares reforma laboral quitar derechos a los trabajadores reforma fiscal aumentar los impuestos reforma educativa pegarle a los maestros para ir avanzando en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n eso ya no funciona en m\u00e9xico y eso se acab\u00f3 nada de privatizaciones eso en salud lo mismo y aqu\u00ed en este caso le ped\u00ed que nos acompa\u00f1ara juan ferrer ese se\u00f1or que se va a poner ahora de pie es el director del instituto de salud para el bienestar y le dije vamos a pecar porque tenemos que llevar una respuesta por lo de el hospital a ver pasa aqu\u00ed explica que lo que vamos a hacer [Aplausos] cu\u00e1l es el compromiso con el pueblo en este caso se\u00f1or presidente el compromiso es poner en funcionamiento el hospital de este caso para 250.000 personas que hay en la regi\u00f3n vamos a contratar vamos a contratar 437 nuevas plazas de esas 437 nueva plaza 101 van a ser m\u00e9dicos 167 van a ser enfermeras y 169 van a ser personal diagn\u00f3stico para cuatro o cinco especialidades se la voy a detallar pediatr\u00eda ginecolog\u00eda y medicina interna cirug\u00eda y anestesiolog\u00eda porque porque tenemos un quir\u00f3fano entonces la vamos a atender estamos trabajando con el gobernador mauricio vila con el secretario este saud\u00ed estamos trabajando y vamos a estar aqu\u00ed hoy hasta en la noche terminando de ver el hospital este que una se\u00f1ora hac\u00eda una petici\u00f3n por aqu\u00ed vamos a cumplir gracias presidente pero yo no vamos a preguntarles cuando marca terminado cuando voy a venir con mauricio a inaugurar con todas las especialidades bueno a ver mire le doy un dato el martes se va a votar lo que es el instituto de salud para el bienestar en la c\u00e1mara de senadores pero a partir del primero de enero que entre en funcionamiento el instituto de salud para el bienestar en 15 d\u00edas vamos a estar en disposici\u00f3n de venir con ese personal y hacer entrega de este hospital presidente bueno 15 de enero qui\u00e9n sabe si yo est\u00e9 para el 15 de enero pero si va a estar en mi representaci\u00f3n mauricio vila inaugurando porque ella he estado pidiendo mucho a yucat\u00e1n y es que tengo que estar en todo el pa\u00eds s tengo que ir a otros pueblos a todos lados bueno por eso les explicaba que hay asuntos as\u00ed generales y tambi\u00e9n otros temas esto de el fraude que se cometi\u00f3 para los que est\u00e1n [M\u00fasica] a punto de perder sus bienes porque los defraudaron pueden perder sus piernas pueden perder sus casas como lo plante\u00f3 aqu\u00ed la compa\u00f1ero yo tambi\u00e9n voy a ayudar en ello voy a estar pendiente vamos a ayudar con gestiones es vida llegar\u00e1 a una reina de la mejor forma posible que no sea y desalojados desbocados sus bienes me va a ayudar adelfo regino a ti te lo encarg\u00f3 de manera especial ya nada m\u00e1s a quien hay que hablarle para que se resuelva este asunto de los compa\u00f1eros y as\u00ed otras peticiones hoy vamos a ir para pap\u00e1 cu\u00e1ndo enfrento francisco i madero apost\u00f3 de la democracia a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia y as\u00ed estamos y vamos a ir saciando el hambre en las sedes de justicia de nuestro pueblo poco a poco pero vamos hacia all\u00e1 hacia la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y tengamos fe vamos a lograr que las cosas mejoren en el pa\u00eds no es un asunto f\u00e1cil porque fueron muchos a\u00f1os de saqueo de pillaje y abusos de indolencia se abandono al pueblo se dedicaron a robar a saquear las autoridades y por eso se agravan las cosas el problema de la inseguridad de la violencia el fruto podrido de esa pol\u00edtica de abandono al pueblo pero ya empezamos a tomar cartas en el asunto y ya no vamos a seguir con lo mismo que no ha funcionado ya no vamos a ir por el camino trillado de siempre no se puede enfrentar la violencia por la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia si se rescata el campo si hay trabajo si hay buenos salarios si se atiende a los j\u00f3venes si se garantice el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n a la salud al bienestar va a haber paz y va a haber tranquilidad en m\u00e9xico esa es nuestra propuesta no la guerra no la complementaci\u00f3n no vamos nosotros a caer es lo mismo porque ya se demostr\u00f3 que eso no funciona tenemos que aplicar una estrategia distinta atendiendo las causas que originan el problema no querer atender los efectos es mejor prevenir o curar prevenir siempre va a ser mejor atender los problemas problema que se abandona se soslaya de estallar porque fue la revoluci\u00f3n mexicana por qu\u00e9 aplicaron una pol\u00edtica de beneficio a una minor\u00eda y yo primero el pueblo cu\u00e1nto sufri\u00f3 el pueblo maya como el pueblo yaqui como los pueblos originarios en ese entonces al final de cuentas es el progreso que se logra con esclavitud no funciona no es perdurable eso genera violencia intranquilidad nosotros por eso queremos que haya justicia que haya igualdad se aplique esa frase que viene de lejos que lo resume todo el amor al pr\u00f3jimo los que nos record\u00f3 del f\u00fatbol al elfo que no se quede nadie atr\u00e1s f\u00edjense es el libro maya sagrado lo que dec\u00eda que nadie se quede atr\u00e1s y se puede hasta decir vamos a darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se pare que y caminemos todos juntos esa es la felicidad vamos a seguir visitando los pueblos yo voy a seguir estando con ustedes voy a cumplir todos los compromisos les adelanto que 2021 que se van a cumplir 200 a\u00f1os de la independencia de mexico le vamos a ofrecer una disculpa le vamos a pedir perd\u00f3n con humildad al pueblo maya y a los pueblos yaquis que fueron los que m\u00e1s sufrieron durante el exterminio porfirista lo mismo no dejo de pedirlo el rey de espa\u00f1a y al pap\u00e1 franc\u00e9s la comunidad tambi\u00e9n se pida perd\u00f3n por los abusos que se cometieron durante la conquista y la dominaci\u00f3n colonial no es ninguna ofensa es al contrario el que todos nos reconciliemos y qu\u00e9 pidamos perd\u00f3n por lo que se ha cometido de injusticias en otros tiempos para que as\u00ed reconciliados veamos hacia el porvenir hacia el futuro como hermanos que somos muchas gracias amigas y amigos el aire de mayo viene a la mente agua tales usted al que ve\u00eda que hay unos casi 1 mil mexico la guitarra andy leve la tvm y en paralelo tiene m\u00e1s demanda ni yo primaria juana de asbaje gusta tu cajita si solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano e [M\u00fasica] [M\u00fasica] no bien [M\u00fasica] as\u00ed bajo el lema la risa tu me gana s\u00ed [M\u00fasica] y agua 1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el vicio y al tama\u00f1o al \u00e1rea mil\u00e1n el humo dieta hola hola [Aplausos] de esta manera concluye este venga se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde hasta pronto [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ya mario cata por tu porte de venado y tu belleza del paisaje donde el adelantado llamas a mi tierra hay que llevar en el animal sus colores hay que estar compenetrados soria inseguridad",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:20.561685"
}