{
    "video_id": "jVeveRt-OdY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jVeveRt-OdY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADsh7wT992DE2KHPjmUEbiMNkdvg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jVeveRt-OdY",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 3 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 11897,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1306.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1308.279,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1309.75,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo bueno como lo hacemos cada",
            "start": 1314.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1320.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "martes ahora",
            "start": 1321.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "corresponde informar",
            "start": 1323.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sobre la seguridad en el",
            "start": 1326.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos",
            "start": 1329.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a a rendir ese",
            "start": 1332.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informe de c\u00f3mo",
            "start": 1338.12,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vamos todav\u00eda nos va a faltar otro",
            "start": 1341.76,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "martes m\u00e1s el d\u00eda 17 17 Pero ahora vamos",
            "start": 1346.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo vamos",
            "start": 1352.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "e en lo que tiene que ver con la",
            "start": 1354.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "seguridad que tanto le importa a los",
            "start": 1357.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mexicanos a",
            "start": 1361.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos eh adelante Entonces vamos con el",
            "start": 1363.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "general s\u00ed Bush",
            "start": 1369.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Eh con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1381.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente vamos a permitir informar",
            "start": 1384.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sobre el avance de cero impunidad del 20",
            "start": 1386.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de agosto al 2 de septiembre eh tenemos",
            "start": 1390.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cinco extradiciones realizadas por la",
            "start": 1394.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la",
            "start": 1396.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera es eh Jos\u00e9 N \u00e9l fue entregado al",
            "start": 1399.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de los Estados Unidos es",
            "start": 1402.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "requerido por una corte en el estado de",
            "start": 1404.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tennessee eh por el delito de homicidio",
            "start": 1406.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "premeditado en primer grado en agravio",
            "start": 1409.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de una mujer esto en el 2011 la",
            "start": 1411.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "siguiente es Jos\u00e9 en eles \u00e9l fue eh",
            "start": 1414.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entregado por el gobierno de los Estados",
            "start": 1419.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Unidos requerido Aqu\u00ed en la ciudad por",
            "start": 1421.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un juez en la Ciudad de M\u00e9xico por el",
            "start": 1423.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "delito de trata de personas eh Por",
            "start": 1426.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hechos ocurridos entre 2019 y",
            "start": 1428.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2020 tambi\u00e9n Juli\u00e1n n fue entregado por",
            "start": 1431.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el gobierno de los Estados Unidos es",
            "start": 1435.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "requerido por una un juez en el estado",
            "start": 1437.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Zacatecas por los delitos de",
            "start": 1440.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en agravio de su",
            "start": 1442.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "propio hijo",
            "start": 1445.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh Denis y Jos\u00e9 ellos son dos mexicanos",
            "start": 1446.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que fueron entregados al gobierno de",
            "start": 1451.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Argentina son requeridos por una corte",
            "start": 1453.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en la ciudad de Buenos Aires por los",
            "start": 1456.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita lavado de",
            "start": 1458.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "activos de origen delictivo y tr\u00e1fico",
            "start": 1462.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ilegal de estupefacientes",
            "start": 1464.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adelante eh una detenci\u00f3n relevante es",
            "start": 1467.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la de Fernando Luis Fernando n generador",
            "start": 1471.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de contenidos en redes sociales detenido",
            "start": 1475.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1477.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "junto con el apoyo de de la cono tras",
            "start": 1479.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por",
            "start": 1483.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "delito de violaci\u00f3n este en agravio de",
            "start": 1485.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un adolescente de 16 a\u00f1os hechos",
            "start": 1488.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ocurridos en 2024 en el municipio de de",
            "start": 1490.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "huisquilucan eh de acuerdo con las",
            "start": 1493.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "investigaciones Fernando n con base en",
            "start": 1497.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enga\u00f1os y amenazas habr\u00eda trasladado en",
            "start": 1500.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dos ocasiones a la v\u00edctima a un",
            "start": 1503.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "domicilio en la Colonia Constituyentes",
            "start": 1504.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "donde la habr\u00eda agredido",
            "start": 1506.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sexualmente posteriormente Luis Fernando",
            "start": 1509.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "habr\u00eda amenazado a la v\u00edctima con",
            "start": 1512.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "difundir videos y fotograf\u00edas y el 3 de",
            "start": 1514.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Julio la v\u00edctima denunci\u00f3 los hechos",
            "start": 1517.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda Estatal logrando la",
            "start": 1519.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de Luis Fernando",
            "start": 1521.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante esta detenci\u00f3n de Pablo andrey",
            "start": 1524.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el 20 de agosto del 2024 este a\u00f1o aqu\u00ed",
            "start": 1528.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico por parte de la",
            "start": 1532.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado de Quintana ro con",
            "start": 1534.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apoyo de conace tras cumplimentar una",
            "start": 1536.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n por el delito de",
            "start": 1538.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n en agravio de una persona de",
            "start": 1540.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 1543.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "reservada hechos ocurridos en el",
            "start": 1544.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipio de Benito Ju\u00e1rez de acuerdo",
            "start": 1547.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con las investigaciones Pablo",
            "start": 1549.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "andrey habr\u00eda promovido sin calidad",
            "start": 1552.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "legal un Amparo contra un supuesto da\u00f1o",
            "start": 1555.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ambient",
            "start": 1557.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "causado por la construcci\u00f3n de un hotel",
            "start": 1558.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan Quintana ro mismo que le fue",
            "start": 1561.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "negado sin embargo Posteriormente",
            "start": 1564.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 la revisi\u00f3n del Amparo ante un",
            "start": 1567.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tribunal de alzada el cual le otorg\u00f3 la",
            "start": 1569.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n definitiva de la obra",
            "start": 1571.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "causando de esta manera una p\u00e9rdida de",
            "start": 1574.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "290 millones de pesos y 1000",
            "start": 1576.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empleos con la con la suspensi\u00f3n en su",
            "start": 1580.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder a partir del 15 de marzo Pablo",
            "start": 1583.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Andre empez\u00f3 a dirigirle al director de",
            "start": 1586.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la obra la cantidad de 45 millones de",
            "start": 1589.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pesos para desistirse del Amparo",
            "start": 1592.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Posteriormente redujo la cantidad a 20",
            "start": 1595.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "millones y finalmente le pidi\u00f3 0000,000",
            "start": 1597.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "americanos y en esta ocasi\u00f3n incluso",
            "start": 1601.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "intimido con el arma de fuego al eh",
            "start": 1605.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "director de la obra",
            "start": 1608.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 1610.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor n por su probable participaci\u00f3n",
            "start": 1612.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en los delitos de delincuencia",
            "start": 1615.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "organizada y operaciones con recursos de",
            "start": 1617.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita al simular contratos",
            "start": 1619.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con una empresa ligada a Genaro n ex",
            "start": 1622.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica Federal",
            "start": 1626.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones de la",
            "start": 1629.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 1631.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estas operaciones delictivas se",
            "start": 1633.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desviaron eh del horario p\u00fablico",
            "start": 1635.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh recursos por una cantidad superior a",
            "start": 1639.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los 5 millones de pesos que estaban",
            "start": 1642.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asignados al rubro de penales federales",
            "start": 1644.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 50 a\u00f1os de",
            "start": 1649.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a 11 personas integrantes del",
            "start": 1652.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grupo delictivo de los setas eh tras",
            "start": 1655.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acreditar su responsabilidad en el",
            "start": 1658.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "delito de homicidio calificado hechos",
            "start": 1660.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cometidos en agravio de 122 personas en",
            "start": 1663.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el mes de abril del 2012 en San Fernando",
            "start": 1667.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Tamaulipas de acuerdo con las",
            "start": 1671.159,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "investigaciones realizadas por la",
            "start": 1672.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica estas",
            "start": 1674.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "11 personas obligaron a las v\u00edctimas a",
            "start": 1676.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "descender de los autobuses en que",
            "start": 1679.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viajaban priv\u00e1ndolo de la libertad y sus",
            "start": 1680.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuerpos fueron localizados despu\u00e9s en",
            "start": 1683.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "varias fosas clandestinas en febrero de",
            "start": 1685.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2015 la entonces procuradur\u00eda general de",
            "start": 1689.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica cumpliment\u00f3 orden de",
            "start": 1691.559,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en reclusi\u00f3n de los hoy",
            "start": 1693.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sentenciados ya que se encontraban",
            "start": 1694.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "internos en diferentes centros penales",
            "start": 1696.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por otras causas",
            "start": 1699.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adelante esta prisi\u00f3n vitalicia a Yael",
            "start": 1701.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Marcelino tras acreditar su",
            "start": 1704.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 1706.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "homicidio de cuatro personas un hombre y",
            "start": 1708.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tres mujeres de ellas una menor de edad",
            "start": 1710.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hecho ocurrido en chicoloapan estado de",
            "start": 1713.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en febrero del",
            "start": 1715.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "2021 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1717.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que realiza la fiscal\u00eda general del",
            "start": 1719.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estado de de",
            "start": 1721.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las v\u00edctimas se encontraban sobre",
            "start": 1723.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "una calle la calle toma de Zacatecas en",
            "start": 1726.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la Colonia Francisco Villa al lugar al",
            "start": 1729.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 el hoy sentenciado junto con",
            "start": 1732.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otras personas mismas que detonaron",
            "start": 1735.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "armas de fuego en su provoc\u00e1ndoles la",
            "start": 1736.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muerte ya el Marcelino fue detenido en",
            "start": 1739.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "noviembre del 23 por la fiscal\u00eda del",
            "start": 1742.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico cono y conace y por",
            "start": 1744.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este homicidio ya han sido sentenciadas",
            "start": 1747.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otras tres",
            "start": 1750.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "personas vamos a ver este caso de jueces",
            "start": 1752.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con resoluciones irregulares El caso es",
            "start": 1755.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el caso corredor interoce\u00e1nico como",
            "start": 1758.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "antecedentes tenemos que el 31 de mayo",
            "start": 1761.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal",
            "start": 1764.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "n solicit\u00f3 al inter y con indemnizaci\u00f3n",
            "start": 1766.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por motivo de una expropiaci\u00f3n del",
            "start": 1769.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "predio Hacienda Tierra Nueva ubicado en",
            "start": 1771.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el municipio de cuatzacoalcos Veracruz",
            "start": 1774.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ya que supuestamente se afect\u00f3 su",
            "start": 1777.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propiedad privada Ra\u00fal fund\u00f3 su petici\u00f3n",
            "start": 1779.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bajo la escritura n\u00famero",
            "start": 1782.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "117 del fecha 15 de agosto del de",
            "start": 1784.96,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "1908 a favor de una persona de apellido",
            "start": 1790.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pirson el 23 de octubre el corredor",
            "start": 1793.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "intero da respuesta a Ra\u00fal de que su",
            "start": 1797.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "solicitud hab\u00eda quedado sin materia al",
            "start": 1800.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ser declarado insubsistente el decreto",
            "start": 1802.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que le dio origen y hab\u00eda sido publicado",
            "start": 1804.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n el",
            "start": 1807.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "19 de mayo del 23 ante ello Ra\u00fal",
            "start": 1809.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "promueve un Amparo ante distintos",
            "start": 1814.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "juzgados los cuales se declararon",
            "start": 1815.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "incompetentes siendo el juzgado sexto de",
            "start": 1818.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "distrito del Estado de Veracruz el que",
            "start": 1820.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "lo admiti\u00f3 y resolvi\u00f3",
            "start": 1822.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed el el juez sexto de",
            "start": 1825.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "distrito en Veracruz es Vicente Salazar",
            "start": 1828.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez \u00e9l el 30 de julio de este a\u00f1o",
            "start": 1830.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otorga un Amparo a Ra\u00fal para dejar",
            "start": 1834.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "insubsistente la contestaci\u00f3n en sentido",
            "start": 1837.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "negativo que le hab\u00eda dado el corredor",
            "start": 1840.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico a su a su solicitud de",
            "start": 1842.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n y le ordena al corredor",
            "start": 1845.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "interoc anico que deb\u00eda emitir otro",
            "start": 1847.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oficio en el cual le contestas a Ra\u00fal de",
            "start": 1850.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "manera congruente fundada y motivada la",
            "start": 1853.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "manera y requisitos para para ejercer su",
            "start": 1856.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "derecho a indemnizaci\u00f3n en esta",
            "start": 1858.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sentencia el juez Salazar L\u00f3pez",
            "start": 1861.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 como v\u00e1lida la escritura",
            "start": 1863.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1908 sin contemplar la vida registral de",
            "start": 1866.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la misma para acreditar el inter\u00e9s",
            "start": 1869.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico en el amparo y en esta Ra\u00fal n",
            "start": 1872.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no incluso no aparece como due\u00f1o del",
            "start": 1876.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "terreno que supuestamente le fue",
            "start": 1878.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expropiado",
            "start": 1880.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante tenemos estos eh este caso",
            "start": 1882.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bueno dos dos casos en que los eh jueces",
            "start": 1886.2,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "eh apoyan o est\u00e1n en contra de las",
            "start": 1891.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "reformas al poder judicial se trata de",
            "start": 1894.919,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la jueza Marta Eugenia Maga\u00f1a L\u00f3pez ella",
            "start": 1897.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "concede una suspensi\u00f3n el 30 de agosto",
            "start": 1902.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concede una suspensi\u00f3n de oficio a",
            "start": 1905.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diversos jueces federales que",
            "start": 1907.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "promovieron un Amparo contra la reforma",
            "start": 1909.399,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "al poder judicial que se discute en la",
            "start": 1911.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados pues considera que",
            "start": 1913.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta podr\u00eda generarles",
            "start": 1915.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o de imposible",
            "start": 1918.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n el efecto de esta suspensi\u00f3n",
            "start": 1920.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "es para que el proyecto de dictamen",
            "start": 1923.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "relativo a la iniciativa de que reforma",
            "start": 1925.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adiciona y deroga la Constituci\u00f3n",
            "start": 1927.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Federal con respecto al poder judicial",
            "start": 1930.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que ya incluso fue discutido y aprobado",
            "start": 1932.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el 26 de agosto no surta efectos para",
            "start": 1934.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los quejosos esto implicar\u00eda que dicho",
            "start": 1937.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "proyecto no podr\u00eda ser discutido ni",
            "start": 1940.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "votado en la c\u00e1mara de diputados en la",
            "start": 1942.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nueva legislatura que fue instalada ya",
            "start": 1944.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el Prim de septiembre la jueza Maga\u00f1a",
            "start": 1947.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1951.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "menciona firma su document su resoluci\u00f3n",
            "start": 1953.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y menciona que est\u00e1 actuando en protesta",
            "start": 1958.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por los ataques a la independencia",
            "start": 1961.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judicial aqu\u00ed lo menciona el siguiente",
            "start": 1963.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "caso es el juez Felipe Consuelo Soto de",
            "start": 1967.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "igual manera el 30 de agosto del 2024",
            "start": 1972.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "concede una suspensi\u00f3n de icio a otros",
            "start": 1976.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "jueces federales que promovieron un",
            "start": 1978.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Amparo contra la misma reforma para",
            "start": 1980.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "evitarles da\u00f1os y perjuicios de dif\u00edcil",
            "start": 1982.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n en este caso los efectos de",
            "start": 1984.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la suspensi\u00f3n ser\u00edan para que el",
            "start": 1987.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honorable Congreso de La uni\u00f3n se",
            "start": 1989.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abstenga de enviar el dictamen a las",
            "start": 1991.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "legislaturas de los estados y de la",
            "start": 1993.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico para la aprobaci\u00f3n",
            "start": 1995.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "correspondiente hasta en tanto no se",
            "start": 1997.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "resuelva sobre la suspensi\u00f3n sobre la",
            "start": 1999.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n definitiva de este Amparo de",
            "start": 2002.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acuerdo con el juez consuelo voto de",
            "start": 2005.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permitirse la culminaci\u00f3n de dicho",
            "start": 2008.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "proceso legislativo El amparo promovido",
            "start": 2010.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda sin materia Pues ser\u00eda",
            "start": 2013.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "imposible Reparar los da\u00f1os ocasionados",
            "start": 2014.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a los promoventes",
            "start": 2017.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "adelante Tambi\u00e9n tenemos este caso de",
            "start": 2020.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "jueces que favorecen a presuntos",
            "start": 2022.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "delincuentes es el caso de una",
            "start": 2024.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de bienes de lujo asegurados",
            "start": 2026.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en un cateo en el",
            "start": 2029.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "2021 a 13 personas eh los",
            "start": 2031.24,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "eh que realizan este eh favorecen es son",
            "start": 2036.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los magistrados del primer tribunal",
            "start": 2042.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "colegiado en materia penal del tercer",
            "start": 2044.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "distrito de Jalisco del tercer circuito",
            "start": 2046.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Clemente Cervantes Manuel Cano",
            "start": 2050.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "maines que votaron a favor y en contra",
            "start": 2052.599,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "taid Noel S\u00e1nchez N\u00fa\u00f1ez ellos otorgaron",
            "start": 2056.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un Amparo a 13 personas Aparentemente",
            "start": 2059.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asociadas al c\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 2062.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n para dejar sin efecto el",
            "start": 2064.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "aseguramiento de diversos",
            "start": 2066.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de lujo y un inmueble que",
            "start": 2068.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2071.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en el a\u00f1o",
            "start": 2072.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "2021 el colegiado Consider\u00f3 que de",
            "start": 2075.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acuerdo con la que el acuerdo de la",
            "start": 2077.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por el",
            "start": 2080.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que se ordena el aseguramiento es",
            "start": 2082.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "violatorio de sus derechos consagrados",
            "start": 2084.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 16 constitucional esos",
            "start": 2086.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos fueron asegurados en",
            "start": 2090.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumplimiento a un cateo realizado en",
            "start": 2091.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Zapopan Jalisco tras las investigaciones",
            "start": 2094.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "realizadas por el secuestro de dos",
            "start": 2097.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "integrantes de la semar ocurrido el 15",
            "start": 2098.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de noviembre del 2021 adelante Aqu\u00ed",
            "start": 2101.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos el bien inmueble est\u00e1 ubicado al",
            "start": 2105.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interior del Fraccionamiento Bosques de",
            "start": 2107.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lagos en Zapopan Jalisco tenemos son en",
            "start": 2109.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "total 13 13 veh\u00edculos las marcas las",
            "start": 2113.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "podemos ver Lamborghini Porsche otro",
            "start": 2118.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Lamborghini BMW Mini Cooper estos son",
            "start": 2121.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los 13 veh\u00edculos que se regresar",
            "start": 2125.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por instrucciones de este juez ser\u00eda cuo",
            "start": 2129.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2132.839,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "presidente contin\u00faa el comandante de la",
            "start": 2136.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 2138.44,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "nacional con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2141.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos a dar el",
            "start": 2144.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informe de seguridad del periodo 20 de",
            "start": 2147.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agosto al 12 de septiembre los efectivos",
            "start": 2149.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el despliegue de las fuerzas armadas y",
            "start": 2152.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gu nacional es el siguiente nacional",
            "start": 2154.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "19214 efectivos ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2158.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2161.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "65176 y la semar",
            "start": 2163.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "4837 haciendo un total de",
            "start": 2166.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "22761 elementos en cuanto aseguramientos",
            "start": 2170.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de armas de fuego en el periodo sean",
            "start": 2174.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "asegurado",
            "start": 2175.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "446 en la administraci\u00f3n",
            "start": 2176.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "5386 armas en granadas el periodo asegur",
            "start": 2180.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "23 en la administraci\u00f3n",
            "start": 2185.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "76 granadas aseguradas cartuchos en el",
            "start": 2188.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 2192.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "8862 cartuchos haciendo en la presente",
            "start": 2194.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un total de",
            "start": 2197.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "19,966 n0 cartuchos en detenidos 537",
            "start": 2200.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas en el periodo en la",
            "start": 2205.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2207.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "90640 personas detenidas veh\u00edculos",
            "start": 2209.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 2212.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "529 en el periodo y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2213.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 2216.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en fentanilo 100 gr en el en el periodo",
            "start": 2219.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y en la administraci\u00f3n 8306 kg de",
            "start": 2223.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fentanilo asegurado mentafetaminas",
            "start": 2226.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "5477 kg en el periodo en la",
            "start": 2231.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2235.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "73734 kg de fent amina asegurados en",
            "start": 2237.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coca\u00edna",
            "start": 2241.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "7324 kg en el periodo en la",
            "start": 2243.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2245.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "560.8 kg asegurados en marihuana 1261 kg",
            "start": 2249.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "y en en la administraci\u00f3n",
            "start": 2255.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "7886",
            "start": 2258.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "192.900 de moneda nacional en el periodo",
            "start": 2263.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fueron 2.2 millones de pesos en la",
            "start": 2265.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2267.4,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "753.978",
            "start": 2276.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "155.3 millones de d\u00f3lares asegurados en",
            "start": 2278.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "marihuana se aseguraron y destruyeron",
            "start": 2282.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "606 plant\u00edos en 59.2 hect\u00e1reas en el",
            "start": 2284.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "periodo y en la administraci\u00f3n suman un",
            "start": 2288.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2290.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "8432 plant\u00edos localizados y destruidos",
            "start": 2291.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2294.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "11421 p5 hect\u00e1reas en Amapola 351",
            "start": 2295.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "plantios en 30.1 hectas en la",
            "start": 2300.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n suman un total de 4636",
            "start": 2303.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "plant\u00edos en",
            "start": 2307.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "6682 6.1 hect\u00e1reas en aseguramiento de",
            "start": 2310.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Laboratorios clandestinos de",
            "start": 2314.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mentafetamina en el periodo se",
            "start": 2316.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aseguraron ocho",
            "start": 2318.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "laboratorios asegurando 5.3 toneladas de",
            "start": 2319.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mentafetaminas",
            "start": 2322.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "29.67 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2323.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con esto se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2326.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de 49.31 toneladas de metanfetaminas con",
            "start": 2328.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la",
            "start": 2331.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada de m\u00e1s de",
            "start": 2333.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "14067 millones de pesos",
            "start": 2335.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n se han asegurado",
            "start": 2338.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2592 laboratorios asegurando",
            "start": 2340.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "72.67 toneladas de metanfetaminas y",
            "start": 2344.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "37111 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2348.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con eso se evit\u00f3 la producci\u00f3n de",
            "start": 2351.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "8775 48 toneladas y con una afectaci\u00f3n",
            "start": 2354.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para la delincuencia",
            "start": 2358.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "organizada de m\u00e1s de 2 billones de pesos",
            "start": 2359.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en el en operaciones para el combate del",
            "start": 2363.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mercado l\u00edo de combustibles eh tenemos",
            "start": 2365.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un despliegue de",
            "start": 2367.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "3492 efectivos en el periodo se",
            "start": 2369.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aseguraron 1,129 380 litros en la",
            "start": 2371.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han asegurado",
            "start": 2375.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "70588 pun este 284 lr de combustible",
            "start": 2378.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "recuperado en apoyo de seguridad que",
            "start": 2383.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "proporciona la guardia nacional tenemos",
            "start": 2385.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "4444 efectivos desplegados en 21 ad",
            "start": 2388.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donas fronterizas en 11 interiores en",
            "start": 2391.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeropuertos y en reclusorios",
            "start": 2394.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con el apoyo de 12 traslados de 16",
            "start": 2397.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internos entre centros federales y y",
            "start": 2399.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estatales de reaci\u00f3n Social para el",
            "start": 2401.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "efecto empleamos 944",
            "start": 2404.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "efectivos como resultado del esfuerzo",
            "start": 2407.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional con este la guardia Nacional",
            "start": 2410.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del total aporta el 47 por de resultados",
            "start": 2412.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del esfuerzo nacional",
            "start": 2415.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "destacando en el fentanilo en detenidos",
            "start": 2418.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en rescate humanitario en veh\u00edculos",
            "start": 2421.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "terrestres en cartuchos y en moneda",
            "start": 2424.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacional en la estrategia nacional de",
            "start": 2428.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica afectaci\u00f3n a grupos",
            "start": 2431.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "delictivos con el uso de inteligencia se",
            "start": 2433.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "detuvo a 29 integrantes de cinco grupos",
            "start": 2436.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "delictivos como sigue Los viagras Cuatro",
            "start": 2438.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n El C\u00e1rtel del Pac\u00edfico 2s",
            "start": 2441.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cartel independiente de Acapulco 10",
            "start": 2444.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asegurados de la Familia Michoacana 10",
            "start": 2446.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "El Cartel del Golfo 3 Esto fue en",
            "start": 2449.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Tamaulipas es todo se\u00f1or presidente",
            "start": 2451.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 2458.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente vamos a presentar tres temas",
            "start": 2459.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "distintos muy breve el",
            "start": 2462.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primero aqu\u00ed igual cumpliendo la",
            "start": 2465.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 2468.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "queremos dar a conocer las v\u00edctimas de",
            "start": 2471.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "homicidio doloso al mes de agosto C\u00f3mo",
            "start": 2473.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es que estamos cerrando el mes y",
            "start": 2476.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "adelante y esto",
            "start": 2481.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "significa con al",
            "start": 2485.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2018 un men 19",
            "start": 2488.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en desde que inici\u00f3 esta administraci\u00f3n",
            "start": 2493.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "al mes de agosto al 31 del mes",
            "start": 2497.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pasado como se baj\u00f3 el \u00edndice de",
            "start": 2502.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "homicidios a 19 por una reducci\u00f3n Hasta",
            "start": 2506.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eso la que sigue y la variaci\u00f3n que",
            "start": 2510.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tiene con respecto a las",
            "start": 2514.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores Aqu\u00ed vemos",
            "start": 2517.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "muy claramente C\u00f3mo se lleva una baja en",
            "start": 2520.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de homicidios que est\u00e1 m\u00e1s o",
            "start": 2524.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "menos a la",
            "start": 2528.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh al d\u00eda de hoy como si estuvi\u00e9ramos en",
            "start": 2529.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 2533.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "2016 entonces seguimos trabajando",
            "start": 2535.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh e presentando los avances y el d\u00eda 17",
            "start": 2538.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de septiembre como lo dijo aqu\u00ed el se",
            "start": 2545.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2547.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh daremos los n\u00fameros de todos los",
            "start": 2548.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s delitos como se hace cada mes",
            "start": 2551.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces apenas las fiscal\u00edas de los",
            "start": 2555.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estados Nos estar\u00e1n dando los n\u00fameros eh",
            "start": 2557.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "exactos precisos para el cierre de todos",
            "start": 2561.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los delitos eh que ocurren en el pa\u00eds y",
            "start": 2564.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pues eh sigue trabajando el gabinete de",
            "start": 2568.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seguridad y con",
            "start": 2572.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh mucha labor tambi\u00e9n de enci\u00f3n hoy",
            "start": 2574.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a presentar algunas de las",
            "start": 2578.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actividades de las acciones eh",
            "start": 2581.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentando avances y resultados",
            "start": 2584.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "concretos para devolver la paz y la",
            "start": 2586.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tranquilidad a la poblaci\u00f3n e decir",
            "start": 2589.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la atenci\u00f3n a las",
            "start": 2593.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "causas por favor que no se equivoc\u00f3 el",
            "start": 2596.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2600.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Obrador al priorizar la atenci\u00f3n a las",
            "start": 2601.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "causas que generan la violencia en el",
            "start": 2604.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con el prop\u00f3sito de restar base",
            "start": 2607.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "social a la criminalidad es decir evitar",
            "start": 2611.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes sean ctados",
            "start": 2615.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2618.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "delincuencia desde esta secretar\u00eda e en",
            "start": 2619.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea",
            "start": 2623.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "principalmente de la unidad de",
            "start": 2625.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la violencia y el delito",
            "start": 2628.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las mesas eh de construcci\u00f3n de",
            "start": 2630.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "paz y",
            "start": 2634.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "seguridad hemos ido trabajando",
            "start": 2635.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "e generando acciones en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2638.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para contribuir precisamente a ese",
            "start": 2643.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "objetivo qu\u00e9 es lo que hemos estado",
            "start": 2645.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "haciendo las ferias de paz el desarme",
            "start": 2647.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voluntario constructores de paz redes",
            "start": 2651.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por la prevenci\u00f3n de la violencia y las",
            "start": 2654.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adicciones en las",
            "start": 2656.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escuelas Y por supuesto el tianguis de",
            "start": 2658.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bienestar con el desarme voluntario",
            "start": 2662.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hemos izado a la poblaci\u00f3n sobre el",
            "start": 2666.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "riesgo de poseer armas de fuego en casa",
            "start": 2669.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "invitando a canjearlas de manera",
            "start": 2673.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "voluntaria y an\u00f3nima por dinero en",
            "start": 2675.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "efectivo de diciembre de",
            "start": 2678.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "2021 a la fecha en coordinaci\u00f3n la que",
            "start": 2682.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sigue con la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2687.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nacional la guardia nacional y gobiernos",
            "start": 2689.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipales y estatales instalamos",
            "start": 2692.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de",
            "start": 2696.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en 64 municipios de 22",
            "start": 2697.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entidades logrando con ello la entrega",
            "start": 2702.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de distintos artefactos que son",
            "start": 2705.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "destruidos ah\u00ed mismo en el lugar entre",
            "start": 2707.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos destacan",
            "start": 2711.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "963 armas cortas que han entregado de",
            "start": 2713.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "manera voluntaria 601 armas",
            "start": 2716.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "largas",
            "start": 2721.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "3186 cargadores 19 cu estopines",
            "start": 2723.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "246 granadas que han entregado de manera",
            "start": 2729.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "voluntaria la poblaci\u00f3n",
            "start": 2732.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "1908 c\u00e1psulas detonantes y",
            "start": 2735.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "85125 cartuchos as\u00ed como 15 cartuchos de",
            "start": 2741.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Dinamita y un proyectil de mortero",
            "start": 2745.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la estrategia de",
            "start": 2750.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "redes por la prevenci\u00f3n de las",
            "start": 2752.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "violencias y las adicciones que en 2021",
            "start": 2754.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buscamos reducir las diversas",
            "start": 2758.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "modalidades de violencia entre los",
            "start": 2760.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para evitar que caigan en el",
            "start": 2764.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consumo de drogas mediante la",
            "start": 2767.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sensibilizaci\u00f3n y e identificaci\u00f3n de",
            "start": 2769.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "riesgos y la creaci\u00f3n de redes de apoyo",
            "start": 2772.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito se han impartido",
            "start": 2775.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "1226 pl\u00e1ticas de sensibilizaci\u00f3n y se",
            "start": 2779.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "han impulsado 327 jornadas de prevenci\u00f3n",
            "start": 2782.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la la violencia en escuelas de",
            "start": 2786.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica Media Superior y",
            "start": 2789.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "superior de 350 municipios en los 32",
            "start": 2791.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estados as\u00ed llegamos a",
            "start": 2795.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "2643 189 estudiantes",
            "start": 2798.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "14,71 autoridades educativas y tambi\u00e9n",
            "start": 2802.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "atendemos a 819 adolescentes en",
            "start": 2806.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conflicto con la ley con temas de",
            "start": 2809.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de violencia y consumo de",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sustancias as\u00ed como otros talleres que",
            "start": 2814.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se dan de violencia digital violencia",
            "start": 2817.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familiar violencia de g\u00e9nero Salud",
            "start": 2820.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mental promoci\u00f3n de vida saludable para",
            "start": 2822.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este gobierno los j\u00f3venes son de suma",
            "start": 2826.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importancia por eso adem\u00e1s llevamos a",
            "start": 2830.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cabo la estrategia constructores de paz",
            "start": 2832.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la cual tocamos puerta por",
            "start": 2836.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "puerta en las colonias de los 50",
            "start": 2839.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "municipios con mayor \u00edndice de violencia",
            "start": 2843.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para evitar a los que para invitar para",
            "start": 2847.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "invitar a los que no estudian y han",
            "start": 2851.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encontrado empleo a sumarse al programa",
            "start": 2853.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro esto",
            "start": 2857.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo trabajamos en conjunto con la",
            "start": 2860.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de empleo",
            "start": 2862.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "e de esta manera adem\u00e1s de recibir una",
            "start": 2865.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "beca mensual Durante un a\u00f1o se les",
            "start": 2870.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "capacita en habilidades laboral orales y",
            "start": 2874.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se les brinda una opci\u00f3n de desarrollo",
            "start": 2877.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh digno por \u00faltimo me quiero referir a",
            "start": 2880.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n institucional instruida por",
            "start": 2885.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el presidente Para devolverle al pueblo",
            "start": 2887.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo que por derecho le corresponde se",
            "start": 2890.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trata del Tianguis de bienestar una",
            "start": 2893.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estrategia que inici\u00f3 en agosto de 2021",
            "start": 2896.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en zonas con mayor \u00edndice de marginaci\u00f3n",
            "start": 2899.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2903.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pobreza a la fecha hemos visitado",
            "start": 2904.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "5758 localidades agencias ejidos",
            "start": 2909.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas y comunidades de",
            "start": 2914.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "245 municipios de ocho entidades donde",
            "start": 2917.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entregamos a",
            "start": 2921.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "596",
            "start": 2923.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mil480 familias de forma",
            "start": 2925.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 2928.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12703 bienes nuevos incautados o de",
            "start": 2932.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "comisar",
            "start": 2936.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la delincuencia o desde las aduanas",
            "start": 2937.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esta acci\u00f3n ha permitido al",
            "start": 2941.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno ahorrar",
            "start": 2943.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "737.4 millones de pesos que se empleaban",
            "start": 2947.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en el pago de bodegas y patios donde se",
            "start": 2951.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "encontraban almacenados los bienes y",
            "start": 2954.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente si me",
            "start": 2959.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 2961.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh una intervenci\u00f3n sobre eh",
            "start": 2962.64,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "el una an\u00e1lisis social econ\u00f3mico que",
            "start": 2967.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hemos hecho del Estado de Guanajuato y",
            "start": 2971.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que tiene que ver tambi\u00e9n con los",
            "start": 2974.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00edndices delictivos los \u00edndices de",
            "start": 2977.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "violencia en esa",
            "start": 2979.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entidad decir que la unidad de",
            "start": 2981.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la violencia y el delito y",
            "start": 2984.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mesas de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 2986.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad elaboraron un diagn\u00f3stico de",
            "start": 2989.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social y de",
            "start": 2992.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad de Guanajuato que permitiera",
            "start": 2994.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "identificar los municipios con mayor",
            "start": 2997.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de",
            "start": 3000.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "violencia con el prop\u00f3sito de aplicar",
            "start": 3002.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una estrategia especial para la",
            "start": 3005.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz en el estado como",
            "start": 3007.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fue la instrucci\u00f3n del",
            "start": 3009.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente Por qu\u00e9 el estado de",
            "start": 3011.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Guanajuato nos preguntamos contin\u00faa con",
            "start": 3013.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un alto \u00edndice de ocurrencia de",
            "start": 3017.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "homicidios a pesar de los avances en",
            "start": 3019.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "materia econ\u00f3mica es la pregunta que",
            "start": 3022.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre nos hemos hecho ese estudio",
            "start": 3025.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 conocer que la entidad ha sido",
            "start": 3028.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gobernada 33 a\u00f1os con el mismo modelo",
            "start": 3032.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico neoliberal instaurado por la",
            "start": 3035.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "derecha y que ha tenido las mismas",
            "start": 3039.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "autoridades encargadas de la procuraci\u00f3n",
            "start": 3043.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de justicia y persecuci\u00f3n del delito en",
            "start": 3046.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una d\u00e9cada como consecuencia Se",
            "start": 3049.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 desigualdad aumento de delitos y",
            "start": 3052.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consumo de drogas de",
            "start": 3055.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1991 a",
            "start": 3059.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2024 ha habido siete gobiernos locales",
            "start": 3061.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la derecha que aumentaron sus",
            "start": 3065.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alianzas con el liderazgo tradicional",
            "start": 3067.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del conservadurismo y la extrema derecha",
            "start": 3069.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "representada por el yunque se impuls\u00f3 la",
            "start": 3073.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n del capital en el corredor",
            "start": 3076.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Industrial lo que acentu\u00f3 el rezago",
            "start": 3079.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "educativo la falta de acceso a la salud",
            "start": 3082.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los iOS b\u00e1sicos de vivienda as\u00ed como la",
            "start": 3086.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "precarizaci\u00f3n de las condiciones",
            "start": 3089.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 3091.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Guanajuato es una entidad rica es la",
            "start": 3093.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "quinta Econom\u00eda del pa\u00eds el primer lugar",
            "start": 3097.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en captaci\u00f3n de remesas y El s\u00e9ptimo en",
            "start": 3101.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa adem\u00e1s de",
            "start": 3105.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tener una posici\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 3108.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "envidiable en la red de carreteras y de",
            "start": 3111.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poseer una importante infraestructura de",
            "start": 3114.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los ductos de",
            "start": 3118.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Pemex ante lo expuesto en la entidad el",
            "start": 3119.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 3123.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "neoliberal se evidencia en la",
            "start": 3124.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de la riqueza sin impacto",
            "start": 3127.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el mejoramiento de las condiciones de",
            "start": 3131.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vida de la poblaci\u00f3n ya que ocho de sus",
            "start": 3134.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "46 municipios ubicados en el corredor",
            "start": 3137.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Industrial concentran casi el 60 por de",
            "start": 3140.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "los pobres en Guanajuato solo por dar un",
            "start": 3145.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ejemplo el pujante municipio de Le\u00f3n es",
            "start": 3148.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el municipio con m\u00e1s pobres del pa\u00eds y",
            "start": 3152.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el segundo con m\u00e1s gente en pobreza",
            "start": 3156.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extrema en",
            "start": 3159.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Guanajuato seg\u00fan las estad\u00edsticas del",
            "start": 3162.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coneval y la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 3164.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "P\u00fablica en los \u00faltimos a\u00f1os ha crecido",
            "start": 3167.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3170.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "14.6 a 20% el porcentaje de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3173.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de 3 a 21 a\u00f1os que no asiste a la",
            "start": 3177.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "escuela y no cuenta con una educaci\u00f3n",
            "start": 3180.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica ocupa el segundo lugar de la",
            "start": 3183.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 22 a\u00f1os o m\u00e1s que no tiene",
            "start": 3185.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior completa con el",
            "start": 3188.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "47.7",
            "start": 3192.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por. el estado tambi\u00e9n registra alta",
            "start": 3194.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "incidencia de viviendas precarias y sin",
            "start": 3197.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos adem\u00e1s aument\u00f3 la",
            "start": 3200.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no tiene accesos a",
            "start": 3203.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicios de salud otro dat otros datos",
            "start": 3205.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del coneval revelan otras carencias el",
            "start": 3209.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "50% de los habitantes no tiene seguridad",
            "start": 3212.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "social el 18 por carece de buena",
            "start": 3215.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n el 6% no cuenta con calidad",
            "start": 3219.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en espacios eh en la vivienda el 41",
            "start": 3222.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tiene ingresos inferiores a la l\u00ednea de",
            "start": 3226.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pobreza en la zona urbana el 60 por de",
            "start": 3230.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n no tiene acceso a servici",
            "start": 3234.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de transporte colectivo el 8% de",
            "start": 3236.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alumbrado p\u00fablico tambi\u00e9n carecen el 10%",
            "start": 3239.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "habita en colonias sin pavimentaci\u00f3n y",
            "start": 3242.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "13 por sin banquetas y en el \u00e1mbito",
            "start": 3245.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rural el 26 por de las personas no",
            "start": 3248.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta con transporte p\u00fablico",
            "start": 3251.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "for\u00e1neo el 23 por no cuenta con se\u00f1al de",
            "start": 3254.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular en fin aqu\u00ed est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 3258.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "datos que da el coneval aunado a esto de",
            "start": 3262.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2000 a",
            "start": 3266.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "2018 el robo de combustible prolifero en",
            "start": 3268.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el estado grupos criminales de la regi\u00f3n",
            "start": 3271.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Celaya y los apaseos practicaban el",
            "start": 3274.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "huachicol con bajo o nulo registro de la",
            "start": 3277.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 3281.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estatales y municipales para impedir la",
            "start": 3283.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recurrencia de este",
            "start": 3286.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delito este fen\u00f3meno se dispar\u00f3 con el",
            "start": 3288.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "incremento de tomas clandestinas en",
            "start": 3292.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puntos estrat\u00e9gicos como Salamanca",
            "start": 3294.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Irapuato cilao y Le\u00f3n Por d\u00f3nde pasa el",
            "start": 3297.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poliducto Salamanca",
            "start": 3301.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n el control de esta actividad ilegal",
            "start": 3303.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la encabez\u00f3 El C\u00e1rtel de Santa Rosa de",
            "start": 3306.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Lima la llegada del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 3309.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n desat\u00f3 acciones violentas",
            "start": 3312.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre los grupos delictivos locales",
            "start": 3315.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principalmente con el ya mencionado",
            "start": 3317.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cartel de Santa Rosa seg\u00fan los reportes",
            "start": 3319.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de Pemex Guanajuato ocup\u00f3 el primer",
            "start": 3322.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lugar de 2000 a 2018 en tomas",
            "start": 3326.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "clandestinas localizadas adem\u00e1s ocupa el",
            "start": 3330.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "primer lugar de homicidio doloso en el",
            "start": 3335.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este delito se increment\u00f3",
            "start": 3339.599,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "994 por de 2009 a 2020 cuando alcanz\u00f3 su",
            "start": 3344.079,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s alto Aunque en 2021 Tuvo una",
            "start": 3349.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n marginal",
            "start": 3353.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es a partir de",
            "start": 3356.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2022 cuando se implementa la estrategia",
            "start": 3357.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especial de construcci\u00f3n de paz en",
            "start": 3360.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Guanajuato que se",
            "start": 3363.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "refuerzan la presencia de las fuerzas",
            "start": 3366.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "armadas y la guardia nacional en la",
            "start": 3368.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entidad fue que se logr\u00f3 una baja",
            "start": 3370.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "significativa porque entramos ah\u00ed pues",
            "start": 3374.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con el apoyo de las fuerzas armadas y la",
            "start": 3377.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "guardia Nacional de acuerdo con",
            "start": 3379.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del secretariado ejecutivo",
            "start": 3382.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del Sistema Nacional de seguridad",
            "start": 3384.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en",
            "start": 3385.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "2016 Guanajuato se ubicaba en el octavo",
            "start": 3387.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugar en carpetas de investigaci\u00f3n por",
            "start": 3390.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "narcomenudeo en el pa\u00eds para 2018 ya se",
            "start": 3393.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "encontraba en la segunda posici\u00f3n y",
            "start": 3397.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "desde 2020 ocupa el primer sitio y se",
            "start": 3400.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sigue atacando el narcomenudeo en la",
            "start": 3404.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entidad adem\u00e1s el homicidio fue la",
            "start": 3407.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "principal causa de muerte de j\u00f3venes",
            "start": 3411.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entre 12 y 29 a\u00f1os de edad eh eh en",
            "start": 3413.48,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "2023 la causa eh de la mayor\u00eda fue por",
            "start": 3419.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "eh homicidios ocasionados por arma de",
            "start": 3424.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fuego esto se da en el contexto de la",
            "start": 3427.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permanencia de altos funcionarios",
            "start": 3431.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "responsables de la seguridad y",
            "start": 3434.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de Justicia del Estado el",
            "start": 3436.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "actual fiscal cumple 15 a\u00f1os en el cargo",
            "start": 3438.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "su nombramiento concluye en 2028 y desde",
            "start": 3441.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el inicio de su g\u00f3n se ha registrado un",
            "start": 3445.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aumento del",
            "start": 3447.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "994 por en homicidios dolosos Mientras",
            "start": 3450.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que el titular de seguridad ocupa la",
            "start": 3454.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "misma posici\u00f3n desde hace m\u00e1s de 11 a\u00f1os",
            "start": 3456.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y antes tambi\u00e9n era responsable de",
            "start": 3460.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "seguridad en el municipio de Le\u00f3n",
            "start": 3463.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Guanajuato municipio con el primer lugar",
            "start": 3466.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nacional en homicidio y",
            "start": 3469.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "narcomenudeo como podemos ver existe una",
            "start": 3473.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de el trabajo que hacen las",
            "start": 3476.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoridades policiacas y de seguridad",
            "start": 3480.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "con el incremento de estos",
            "start": 3483.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "delitos los recorridos realizados en",
            "start": 3487.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "territorio por brigadas en el marco de",
            "start": 3491.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la estrategia especial para la",
            "start": 3494.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz en Guanajuato",
            "start": 3495.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "identificaron tambi\u00e9n una crisis de",
            "start": 3498.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumo de drogas en la entidad mediante",
            "start": 3501.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una encuesta especial",
            "start": 3504.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 con eh la conas sobre",
            "start": 3506.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "consumo de sustancias psicoactivas",
            "start": 3512.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aplicada aplicada a 1066 trabajadores a",
            "start": 3514.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las entradas de las f\u00e1bricas del",
            "start": 3520.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "corredor Industrial Celaya",
            "start": 3522.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n se pudo establecer que el 51 por de",
            "start": 3524.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos conoci\u00f3 a alguien que consume",
            "start": 3529.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "drogas el impacto negativo del consumo",
            "start": 3531.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "principalmente de metanfetaminas se da",
            "start": 3535.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entre trabajadores que buscan mejorar su",
            "start": 3538.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rendimiento ante las largas jornadas",
            "start": 3540.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "laborales los hallazgos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3543.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Nacional de Salud Mental y adicciones la",
            "start": 3546.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conasa dependiente de la secretar\u00eda de",
            "start": 3549.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud coinciden en el uso de sustancias",
            "start": 3551.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estimulantes entre la poblaci\u00f3n",
            "start": 3554.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadora la encuesta focalizada sobre",
            "start": 3557.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "consumo de sustancias esta a la que nos",
            "start": 3560.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "referimos que se realiz\u00f3 en el mes de",
            "start": 3563.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mayo muestra que el 26 de los",
            "start": 3565.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria de este",
            "start": 3569.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrector industrial de la industria",
            "start": 3571.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "manufacturera han consumido sustancias",
            "start": 3574.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "alguna vez en su vida y 54 por extern\u00f3",
            "start": 3576.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que conseguir drogas en su entorno es",
            "start": 3580.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cil adem\u00e1s la encuesta Nacional de",
            "start": 3584.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre",
            "start": 3588.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad la envipe identific\u00f3 una",
            "start": 3589.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tendencia al alza de personas que han",
            "start": 3592.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "atestiguado la venta o consumo de drogas",
            "start": 3596.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en la entidad tanto en zonas urbanas",
            "start": 3598.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "como Rurales Esta es una encuesta de",
            "start": 3600.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inji esta problem\u00e1tica de consumo y",
            "start": 3604.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de drogas as\u00ed como de",
            "start": 3607.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "violencia se atribuye a dos causas",
            "start": 3609.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "principalmente los procesos desde",
            "start": 3613.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social como p\u00e9rdida de",
            "start": 3615.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "valores ausencia de cultura de la",
            "start": 3617.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "legalidad y del esfuerzo As\u00ed como la",
            "start": 3619.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Falta de confianza en la familia otra es",
            "start": 3622.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las fuerzas del mercado sin contrapeso",
            "start": 3626.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "social es decir el impulso de la",
            "start": 3628.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sin considerar una pol\u00edtica",
            "start": 3631.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3635.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trabajadora en la regi\u00f3n por parte del",
            "start": 3638.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gobierno estatal en diciembre de 2022",
            "start": 3641.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por instrucciones presidenciales",
            "start": 3645.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos se implement\u00f3 la estrategia",
            "start": 3647.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "especial para la construcci\u00f3n de paz en",
            "start": 3650.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guanajuato fundamentalmente",
            "start": 3653.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en los municipios prioritarios con",
            "start": 3656.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "visita a los hogares de 71 colonias",
            "start": 3658.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prioritarias en seis municipios Celaya",
            "start": 3661.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Salamanca Irapuato Le\u00f3n San Francisco",
            "start": 3664.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del Rinc\u00f3n y a Paseo El Grande se",
            "start": 3666.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "identificaron necesidades de la",
            "start": 3670.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en materia de seguridad",
            "start": 3672.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n salud consumo problem\u00e1tico de",
            "start": 3674.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sustancias alimentaci\u00f3n y empleo las",
            "start": 3676.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acciones se enfocaron en promover el",
            "start": 3680.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "retorno de ni\u00f1as y ni\u00f1os a la primaria y",
            "start": 3682.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la secundaria a brindar atenciones",
            "start": 3685.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas gratuitas a gestionar la",
            "start": 3688.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de personas a los",
            "start": 3690.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "programas de bienestar a difundir las",
            "start": 3692.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ofertas laborales en especial a j\u00f3venes",
            "start": 3694.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a fomentar actividades culturales y",
            "start": 3697.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "deportivas a organizar pl\u00e1ticas y",
            "start": 3699.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "talleres de prevenci\u00f3n entre otras",
            "start": 3701.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participaron la mayor\u00eda de las",
            "start": 3704.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno eh de M\u00e9xico",
            "start": 3706.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal ah\u00ed en estos",
            "start": 3710.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "municipios Estas actividades imp en la",
            "start": 3713.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del homicidio doloso y el",
            "start": 3716.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reclutamiento de j\u00f3venes por el crimen",
            "start": 3718.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora ya estamos trabajando en reforzar",
            "start": 3722.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n de las",
            "start": 3725.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "violencias de g\u00e9nero en",
            "start": 3727.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esta en esta parte del inicio de esta",
            "start": 3730.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estrategia se reforzaron las acciones de",
            "start": 3734.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de las violencias de g\u00e9nero y",
            "start": 3736.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las adicciones en escuelas de nivel",
            "start": 3739.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1sico y medio superior tambi\u00e9n en",
            "start": 3741.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "facilitar la corporaci\u00f3n de las personas",
            "start": 3744.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a los programas de bienestar a trav\u00e9s de",
            "start": 3747.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n tres en",
            "start": 3749.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "continuar con la implementaci\u00f3n de",
            "start": 3752.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "programas sociales federales",
            "start": 3754.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "especialmente salud y educaci\u00f3n en todos",
            "start": 3756.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los municipios implementar un programa",
            "start": 3759.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n detecci\u00f3n y atenci\u00f3n a la",
            "start": 3762.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "violencia familiar y de g\u00e9nero continuar",
            "start": 3765.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con la presencia de la guardia nacional",
            "start": 3767.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en toda la entidad especialmente en los",
            "start": 3769.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios Donde prevalece",
            "start": 3772.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la incidencia",
            "start": 3775.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "delictiva seis fortalecer el trabajo de",
            "start": 3776.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inteligencia para la captura de",
            "start": 3779.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "objetivos prioritarios y su",
            "start": 3781.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n siete verificar el",
            "start": 3783.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "funcionamiento de los giros negros para",
            "start": 3785.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su legal operaci\u00f3n ocho generar acciones",
            "start": 3787.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n para evitar el consumo de",
            "start": 3791.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "drogas como cl\u00ednicas m\u00f3viles y de",
            "start": 3793.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y reducci\u00f3n de da\u00f1os y tambi\u00e9n",
            "start": 3795.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los centros de tratamiento para la",
            "start": 3798.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de consumo problem\u00e1tico esto ya",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo pero sab que para",
            "start": 3803.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "regresar la paz la total Paz a esta",
            "start": 3806.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entidad a\u00fan nos falta uno establ un",
            "start": 3809.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Establecer un programa emergente de",
            "start": 3813.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejoramiento para la infraestructura",
            "start": 3815.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "urbana agua drenaje pavimentaci\u00f3n y",
            "start": 3817.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "alumbrado sobre todo en aquellas",
            "start": 3820.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "colonias que no tienen un desarrollo",
            "start": 3823.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "urbano y cuyos habitantes enfrentan la",
            "start": 3825.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pobreza dos impulsar la recuperaci\u00f3n y",
            "start": 3827.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos con la",
            "start": 3830.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n como mantenimiento de plazas",
            "start": 3833.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calles parques jardines centros",
            "start": 3836.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comunitarios casas de cultura y espacios",
            "start": 3838.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "deportivos entre otros con la",
            "start": 3841.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de actividades culturales",
            "start": 3843.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "deportivas recreativas Guanajuato es un",
            "start": 3845.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estado con mucha riqueza y potencial",
            "start": 3848.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con gente trabajadora",
            "start": 3851.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "productiva y honesta los gobiernos somos",
            "start": 3854.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los responsables de revisar los modelos",
            "start": 3857.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que se aplican para generar",
            "start": 3860.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "igualdad y bienestar En beneficio de las",
            "start": 3863.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3867.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "guanajuatenses es cuanto se\u00f1or",
            "start": 3868.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues vamos a a las",
            "start": 3877.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "preguntas qued\u00f3 pendiente",
            "start": 3880.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "reina y otra compa\u00f1era S\u00ed mi f\u00edate que",
            "start": 3883.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "s Gracias presidente Ay Perm\u00edtame que se",
            "start": 3894.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "me traspapel\u00f3 esto tanto que lo quise",
            "start": 3897.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "arreglar",
            "start": 3900.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eh Gracias presidente por permitirme la",
            "start": 3903.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "palabra Espero que Jes\u00fas no me diga nada",
            "start": 3907.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por hacer unas preguntas porque ya vi",
            "start": 3909.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 sancionando a los que est\u00e1n",
            "start": 3912.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "incumpliendo las las reglas en los",
            "start": 3914.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas entonces yo espero que",
            "start": 3916.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tampoco me vaya a cepillar a m\u00ed de aqu\u00ed",
            "start": 3918.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "al final del sexenio y Bueno voy a",
            "start": 3919.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empezar con uno presidente eh",
            "start": 3922.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3925.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3927.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "e Cu\u00e1ntos funcionarios",
            "start": 3934.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos De primero segundo tercer nivel",
            "start": 3937.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de su sexenio en los estos 6 a\u00f1os est\u00e1n",
            "start": 3941.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel o en proceso penal o",
            "start": 3945.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "administrativo por actos de",
            "start": 3949.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3952.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bueno nos hemos",
            "start": 3954.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 3956.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dedicado a",
            "start": 3957.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desterrar la",
            "start": 3960.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n desde el",
            "start": 3963.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "principio Es m\u00e1s desde antes de que",
            "start": 3966.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos al",
            "start": 3969.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gobierno tenemos",
            "start": 3971.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3974.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que la corrupci\u00f3n es el",
            "start": 3975.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "principal problema del",
            "start": 3978.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por",
            "start": 3981.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso Hemos combatido la",
            "start": 3983.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n consideramos que nos hemos",
            "start": 3986.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ahorrado por combatir la",
            "start": 3989.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dos",
            "start": 3992.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "billones de pesos",
            "start": 3995.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed se ha ido limpiando el gobierno se ha",
            "start": 3999.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "venido limpiando el gobierno de arriba",
            "start": 4003.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para abajo como se limpian las",
            "start": 4006.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "escaleras",
            "start": 4008.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh No hemos tenido casos",
            "start": 4010.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "graves de",
            "start": 4018.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como suced\u00eda en los gobiernos",
            "start": 4020.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pasados",
            "start": 4025.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "porque en los otros",
            "start": 4027.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobiernos la corrupci\u00f3n era el",
            "start": 4032.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "distintivo el gobierno",
            "start": 4040.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estaba hecho para la corrupci\u00f3n",
            "start": 4043.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por eso se cay\u00f3 en una",
            "start": 4048.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decadencia en nuestro",
            "start": 4051.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora no hemos tenido problemas",
            "start": 4055.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "graves de corrupci\u00f3n uno que ya se",
            "start": 4058.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4063.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atendiendo que fue el de",
            "start": 4065.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "segalmex se",
            "start": 4070.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 recuperar",
            "start": 4073.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dinero una cantidad de dinero",
            "start": 4075.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "considerable y hay",
            "start": 4079.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "detenidos por este",
            "start": 4082.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "caso porque no solo no hemos permitido",
            "start": 4085.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no hemos",
            "start": 4089.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "permitido tampoco la impunidad que van",
            "start": 4091.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la mano",
            "start": 4095.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "siempre entonces",
            "start": 4098.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh exactamente",
            "start": 4100.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1ntos casos Cu\u00e1ntos",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "funcionarios tienen la",
            "start": 4108.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la funci\u00f3n",
            "start": 4112.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tipo de sanciones",
            "start": 4119.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "amonestaci\u00f3n",
            "start": 4124.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "privada 1830 amonestaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4125.759,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "2444 des instituciones",
            "start": 4131.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4135.79,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "inhabilitaciones",
            "start": 4138.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "5861 sanci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4140.719,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "622",
            "start": 4144.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n",
            "start": 4147.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "3978 total general",
            "start": 4150.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "15641",
            "start": 4155.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4158.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "1546 aqu\u00ed",
            "start": 4161.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estar en el sexto informe turnados al MP",
            "start": 4168.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Hay alguno tambi\u00e9n tambi\u00e9n pero no no",
            "start": 4171.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aparece",
            "start": 4176.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sin embargo si se tiene toda la",
            "start": 4178.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ma\u00f1ana",
            "start": 4183.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "precisamente va a estar aqu\u00ed la",
            "start": 4185.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 4189.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n va a",
            "start": 4190.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estar secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 4194.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque van a exponer el caso de",
            "start": 4197.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "segalmex Ah muy bien",
            "start": 4202.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y es el jueves y este todos los casos",
            "start": 4205.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "para dar respuesta puntual a lo que",
            "start": 4212.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando entonces entre ese",
            "start": 4214.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "n\u00famero Hay alguno de primer nivel de",
            "start": 4216.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como con eso de las escaleras que se",
            "start": 4220.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "barren de arriba para abajo alg\u00fan",
            "start": 4222.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 4224.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no no porque este escogimos muy bien el",
            "start": 4226.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gabinete para",
            "start": 4231.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que no tuvi\u00e9semos problema el jur\u00eddico",
            "start": 4233.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cherer no no est\u00e1 sancionado por alguna",
            "start": 4237.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n no ni tiene ning\u00fan proceso penal",
            "start": 4241.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no en el caso del ejecutivo ni otro de",
            "start": 4245.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ese nivel",
            "start": 4249.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ninguno este eso es muy",
            "start": 4250.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importante en el caso de la",
            "start": 4254.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia hay que",
            "start": 4257.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "prevenir es",
            "start": 4261.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como para enfrentar las",
            "start": 4264.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermedades Es mejor prevenir que",
            "start": 4267.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "curar",
            "start": 4270.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces si se Escoge",
            "start": 4272.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bien a los integrantes del",
            "start": 4275.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gabinete pues",
            "start": 4279.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh se va",
            "start": 4283.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4285.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "evitar la corrupci\u00f3n es muy importante",
            "start": 4286.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el equipo y es muy importante que no",
            "start": 4289.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exista",
            "start": 4292.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contubernio asociaci\u00f3n",
            "start": 4294.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "delictuosa entre el poder",
            "start": 4296.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico Entonces",
            "start": 4300.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como eso no lo hemos permitido se lo",
            "start": 4303.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comento porque tuve oportunidad de",
            "start": 4306.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "platicar el d\u00eda del informe con algunas",
            "start": 4308.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "personas que llegaron a a despedirlo y",
            "start": 4310.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mencionaban que es uno de los que lo",
            "start": 4315.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 que cometi\u00f3 actos de",
            "start": 4317.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y pues por eso le pregunto si",
            "start": 4318.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fue si hubo algo en el caso de \u00e9l no en",
            "start": 4322.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el segundo en esto mismo de la",
            "start": 4327.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Cu\u00e1ntos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4330.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mayormente de prisi\u00f3n de primer nivel de",
            "start": 4334.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las primeras \u00e1reas de los primeros",
            "start": 4337.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 4340.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 4342.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "usted tuvo promovi\u00f3 en su sexenio que el",
            "start": 4347.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "delito de corrupci\u00f3n fuera delito grave",
            "start": 4352.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en este caso pues que tuviera prisi\u00f3n",
            "start": 4355.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preventiva que es lo que",
            "start": 4357.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "significa esto esto En qu\u00e9 benefici\u00f3 Y a",
            "start": 4359.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos funcionarios ahorita est\u00e1n en en",
            "start": 4363.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pri\u00f3n preventiva por por causas de",
            "start": 4367.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Cu\u00e1ntos no tengo el dato pero",
            "start": 4370.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "si este pasado ma\u00f1ana lo",
            "start": 4374.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "podemos dar a conocer que venga el",
            "start": 4378.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4381.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "nosotros no permitimos no",
            "start": 4386.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "toleramos la",
            "start": 4390.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el gobierno",
            "start": 4391.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Y por",
            "start": 4395.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eso logramos no",
            "start": 4398.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "solo mantener nuestra",
            "start": 4403.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "autoridad moral que es muy importante",
            "start": 4406.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para gobernar si fu\u00e9semos",
            "start": 4410.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4413.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 4414.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4416.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sobajar nos este faltar\u00eda el respeto",
            "start": 4419.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4424.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "usted pero no solo es importante",
            "start": 4426.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n por razones de",
            "start": 4430.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 4433.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 4435.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4437.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 4441.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahorra",
            "start": 4444.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho es que no quiero que entre por un",
            "start": 4447.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "o\u00eddo y salga por el otro el que",
            "start": 4450.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahorramos 2",
            "start": 4453.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "billones de pesos por no permitir la",
            "start": 4458.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y por hacer un gobierno",
            "start": 4462.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "austero esto",
            "start": 4466.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh ha significado hacer",
            "start": 4470.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "obras sin",
            "start": 4473.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "deuda esto significa no aumentar",
            "start": 4476.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "impuestos esto",
            "start": 4481.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "permite no aumentar el precio de las",
            "start": 4484.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "gasolinas del gas de la",
            "start": 4488.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "luz cuando hay corrupci\u00f3n como era",
            "start": 4492.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 4497.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alcanza el",
            "start": 4499.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presupuesto Pues s\u00ed era muy descarada y",
            "start": 4502.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tienen que Aumentar los",
            "start": 4505.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4508.639,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "y contratar",
            "start": 4510.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4512.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deuda el modelo nuestro ha demostrado",
            "start": 4513.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que sin",
            "start": 4518.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con austeridad",
            "start": 4520.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "republicana decir sin lujos en el",
            "start": 4523.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobierno se ahorra",
            "start": 4526.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y",
            "start": 4529.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vuelvo al",
            "start": 4532.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ejemplo cuando",
            "start": 4535.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "llegamos solo la presidencia de la",
            "start": 4539.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica manejaba un",
            "start": 4542.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presupuesto de",
            "start": 4544.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "3600 millones de",
            "start": 4547.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4549.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "3600",
            "start": 4551.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones el a\u00f1o pasado",
            "start": 4553.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ejercimos 600",
            "start": 4556.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "millones seis veces",
            "start": 4559.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4562.24,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "menos y este a\u00f1o pues no vamos a rebasar",
            "start": 4565.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4570.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "600 Porque",
            "start": 4571.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos vamos",
            "start": 4573.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "antes de lo que",
            "start": 4576.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4580.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "autorizado y esto nos ha",
            "start": 4582.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "permitido liberar muchos",
            "start": 4586.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fondos para el desarrollo todo lo que",
            "start": 4589.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 4591.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4592.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por hacer un gobierno",
            "start": 4596.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "austero se ha destinado a apoyar a la",
            "start": 4601.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gente por eso como",
            "start": 4606.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Nunca llegan apoyos a las familias a",
            "start": 4609.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "losar",
            "start": 4614.28,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4615.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds calculo lo dije pero tambi\u00e9n quiero",
            "start": 4616.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "subrayarlo somos 35 millones de hogares",
            "start": 4625.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "35 millones de familias ese ahorro que",
            "start": 4629.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "menciona presidente de esos 35",
            "start": 4632.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4637.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "30 en 30 millones de",
            "start": 4640.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hogares llega cuando menos un apoyo un",
            "start": 4643.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "programa de bienestar o una peque\u00f1a",
            "start": 4647.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n del",
            "start": 4650.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presupuesto de 35 a 30",
            "start": 4652.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "millones de 35 que somos se benefician",
            "start": 4655.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de manera directa con el presupuesto",
            "start": 4660.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero del pueblo fue lo",
            "start": 4662.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aplaudido del",
            "start": 4665.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 4667.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "30 millones de familia y los cinco que",
            "start": 4669.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no reciben de manera directa",
            "start": 4672.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este apoyo tambi\u00e9n se",
            "start": 4675.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4677.39,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "beneficia",
            "start": 4678.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Porque si hay ingresos abajo si aumenta",
            "start": 4680.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 4684.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Si la gente tiene capacidad para",
            "start": 4686.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "consumir se beneficia el comercio se",
            "start": 4691.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "beneficia la",
            "start": 4695.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 4696.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bueno acabo de decir que los",
            "start": 4698.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "banqueros beneficiar el a\u00f1o pasado",
            "start": 4701.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 4704.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "utilidades por",
            "start": 4706.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "273000 millones de",
            "start": 4710.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pesos utilidades",
            "start": 4713.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 4717.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh le ha ido bien",
            "start": 4719.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 4724.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pobres a los de clase media y a los de",
            "start": 4726.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Mero",
            "start": 4731.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arriba con Este modelo de no",
            "start": 4733.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n claro Hay que",
            "start": 4736.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguir limpiando de corrupci\u00f3n al",
            "start": 4741.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno y no solo al poder ejecutivo",
            "start": 4744.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Por eso ahora es el debate",
            "start": 4748.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4752.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la reforma del poder judicial",
            "start": 4754.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed no avanzaron",
            "start": 4758.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh ah\u00ed si y\u00f3",
            "start": 4761.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "imperando la",
            "start": 4765.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y estamos viendo",
            "start": 4768.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cosas de c\u00f3mo a pesar de que est\u00e1n en",
            "start": 4771.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "huelga los",
            "start": 4776.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jueces yo cuando dijeron que iban a ir a",
            "start": 4778.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la huelga hasta me",
            "start": 4781.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alegr\u00e9 porque dije",
            "start": 4784.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este ya no va a haber Sabadazo no van a",
            "start": 4787.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sacar delincuentes de la c\u00e1rcel eh",
            "start": 4790.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4794.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "van a seguir protegiendo a",
            "start": 4795.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "delincuentes del crimen organizado o a",
            "start": 4801.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco pues",
            "start": 4805.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed acabamos de",
            "start": 4807.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo devuelve un",
            "start": 4809.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "juez todo el sistema judicial del M\u00e9xico",
            "start": 4814.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "15 carros de lujo no avanz a una",
            "start": 4818.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "banda de la delincuencia org pres este",
            "start": 4822.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "otro juez Ya lo hemos dicho aqu\u00ed que",
            "start": 4827.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4830.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "poco este ampara a una persona",
            "start": 4832.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que ni siquiera demuestra que es due\u00f1a",
            "start": 4838.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 4842.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "terreno que supuestamente se afect\u00f3 en",
            "start": 4844.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "198 y que quiere",
            "start": 4849.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cobrar porque cuando cuando",
            "start": 4852.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "construyeron el tren del",
            "start": 4855.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ismo presidente porfilio D\u00edaz",
            "start": 4859.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "supuestamente se le afect\u00f3 su propiedad",
            "start": 4862.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 4865.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "juez este le da la",
            "start": 4867.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Entonces",
            "start": 4871.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "si hay que seguir limpiando",
            "start": 4874.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "aunque se",
            "start": 4879.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enojen se",
            "start": 4881.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "molesten se imagina si la poblaci\u00f3n",
            "start": 4883.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hubiera ayudado si usted por qu\u00e9 usted",
            "start": 4886.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no le pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n con tanto",
            "start": 4889.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usted se va a ir con el 70 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 4892.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se tiene una gran parte de los mexicanos",
            "start": 4895.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n del lado de usted no todos una",
            "start": 4898.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gran parte no creo que la mayor\u00eda no",
            "start": 4901.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero pero el pueblo mucha parte del",
            "start": 4904.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed est\u00e1 con usted usted Por qu\u00e9",
            "start": 4906.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no le pidi\u00f3 al pueblo que le ayudara a",
            "start": 4909.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vigilar a denunciar",
            "start": 4912.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh a sus funcionarios a los que usted",
            "start": 4915.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trajo y que que vigilar que le",
            "start": 4918.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "denunciaran cualquier acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 4921.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Por qu\u00e9 se imagina Cu\u00e1ntos no",
            "start": 4923.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hubieran salido Cu\u00e1ntos corruptos no",
            "start": 4927.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estar\u00edan enlistados aqu\u00ed y desde el",
            "start": 4930.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "primer nivel y se lo digo porque tambi\u00e9n",
            "start": 4932.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tuve oportunidad en el ahorita en el",
            "start": 4936.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "informe andaba un ingeniero por",
            "start": 4938.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que de hecho le trajo una un",
            "start": 4941.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "documento aqu\u00ed a a atenci\u00f3n ciudadana \u00e9l",
            "start": 4945.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l pues ya tiene como 40 a\u00f1os tiene m\u00e1s",
            "start": 4949.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os en la industria de la",
            "start": 4952.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 4954.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y y vino Pues \u00e9l es pro Pro amlo estuvo",
            "start": 4955.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ha estado con usted incluso me dice",
            "start": 4962.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que \u00e9l vot\u00f3 por Claudia porque pues",
            "start": 4965.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tiene un poco de Esperanza",
            "start": 4968.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque a ver si con eso se logra",
            "start": 4970.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concretar alg\u00fan beneficio para el pueblo",
            "start": 4973.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque pues se considera pueblo los",
            "start": 4976.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os constructores los que est\u00e1n",
            "start": 4978.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abajo entonces \u00e9l trajo un documento",
            "start": 4980.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "donde dice que f\u00edjese no m\u00e1s lo que dice",
            "start": 4983.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que en tiempos del Pri",
            "start": 4986.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh de 10 contratos para los peque\u00f1os",
            "start": 4988.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constructores que hab\u00eda tres estaban",
            "start": 4992.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "predestinados eran para amigos compadres",
            "start": 4995.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parientes qu\u00e9 s\u00e9 yo de de los",
            "start": 4998.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernantes en turnos y siete los dem\u00e1s",
            "start": 5000.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "constructores pod\u00edan pues intentar eh",
            "start": 5003.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conseguirlos un drenaje una toma de agua",
            "start": 5007.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "un un enjarre qu\u00e9 s\u00e9 yo no son cosas Los",
            "start": 5011.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os constructores pues no no son",
            "start": 5014.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ica y no tienen las grandes obras bueno",
            "start": 5017.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l dec\u00eda que que desde Calder\u00f3n f\u00edjese n",
            "start": 5019.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presidente que desde Calder\u00f3n eso",
            "start": 5022.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed pero o sea desde Calder\u00f3n a la",
            "start": 5026.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fecha o sea hasta su sexenio de 10 10",
            "start": 5029.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5035.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entregados amigos son no ya no son",
            "start": 5036.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "licitaciones son adjudicaciones directas",
            "start": 5038.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son amigos parientes conocidos de los",
            "start": 5041.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n cercanos ah\u00ed dice ahora ya no",
            "start": 5045.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s tenemos que lidiar con los",
            "start": 5048.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "amigos parientes t\u00edos eh amigos de de",
            "start": 5050.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los funcionarios civiles que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 5054.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n con los de cedena que aqu\u00ed",
            "start": 5056.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora dice ahora tenemos que ir a",
            "start": 5059.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mendigar es la palabra que us\u00f3",
            "start": 5062.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "obra a Sedena y pues ya ve que los de",
            "start": 5064.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Sedena los militares Son adustos son",
            "start": 5068.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rudos A lo mejor lo malinterpret\u00f3 pero",
            "start": 5070.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 si vienes a eso vete para all\u00e1",
            "start": 5073.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmate all\u00e1 y cuando entreg\u00f3 su",
            "start": 5075.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "documento aqu\u00ed le dijeron traes pruebas",
            "start": 5077.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de eso porque si traes pruebas Vete a",
            "start": 5080.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "denunciar Pero alguien del pueblo",
            "start": 5084.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alguien que vot\u00f3 por usted alguien que",
            "start": 5086.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a votar por Shan Por qu\u00e9 le dan",
            "start": 5089.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ese trato Por qu\u00e9 no le dicen A ver t\u00fa",
            "start": 5092.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "T\u00fa est\u00e1s seguro de lo que est\u00e1s diciendo",
            "start": 5095.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Bueno vamos a analizarlo A ver t\u00fa",
            "start": 5097.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abogado anal\u00edzalo con \u00e9l a ver si es",
            "start": 5100.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cierto que yo en mi gobierno estoy",
            "start": 5102.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tolerando que se le d\u00e9 obra amigos",
            "start": 5106.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parientes",
            "start": 5109.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh funcionarios p\u00fablicos porque a veces",
            "start": 5111.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hasta ellos tienen prestanombres",
            "start": 5113.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empresas con prestanombres",
            "start": 5115.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh de que les est\u00e1n dando las obras y",
            "start": 5117.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dejando a la poblaci\u00f3n que confi\u00f3",
            "start": 5121.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "al pueblo fuera \u00e9l dice que tiene",
            "start": 5124.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Esperanza",
            "start": 5127.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "e Pues que a lo mejor mejore esto un",
            "start": 5128.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poco hasta dice que qu\u00e9 bueno",
            "start": 5132.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que \u00e9l dice que s\u00ed se est\u00e1 combatiendo",
            "start": 5136.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5139.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero que las grandes obras se",
            "start": 5140.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "las dieron a ica a Slim como usted sabe",
            "start": 5143.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy pegado al",
            "start": 5147.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobierno y que en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 5149.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "desaparecieron 1 peque\u00f1as empresas de",
            "start": 5153.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constructores Bueno ya ese es uno ya lo",
            "start": 5159.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "expusiste el no pero es es uno fin el",
            "start": 5162.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "otro fin casualmente lo vi despu\u00e9s como",
            "start": 5165.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vinieron mucha gente a despedirlo pero",
            "start": 5169.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s te contesto sobre eso",
            "start": 5170.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mira este sostienes No es cierto No yo",
            "start": 5173.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no lo digo lo dice s\u00ed Aunque lo diga \u00e9l",
            "start": 5177.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "o sea eso no es cierto este",
            "start": 5180.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nosotros no permitimos la corrupci\u00f3n Eh",
            "start": 5185.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no hay amiguismo no hay influyentismo",
            "start": 5189.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5194.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nepotismo no hay corrupci\u00f3n ninguna de",
            "start": 5197.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esas lacras pero en el tren de imuris s\u00ed",
            "start": 5200.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hubo presidente d\u00f3nde y en lo del tren",
            "start": 5202.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5205.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "imuris simularon simularon competencia y",
            "start": 5206.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le dieron la obra directa a la misma",
            "start": 5210.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresa porque Eran cuatro",
            "start": 5213.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso pero mira no voy este estir",
            "start": 5214.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contigo respeto tu punto de vist nada",
            "start": 5218.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no lo",
            "start": 5221.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comparto no lo comparto pero no",
            "start": 5224.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "revisar\u00eda eso presidente revisar\u00eda es",
            "start": 5226.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que estoy todo el tiempo lo de las",
            "start": 5230.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "licitaciones peque\u00f1as todo el tiempo",
            "start": 5232.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estoy como",
            "start": 5235.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Guardi\u00e1n del presupuesto p\u00fablico que es",
            "start": 5237.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 5240.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo entonces",
            "start": 5242.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5244.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reina ya no es como antes pues ojal\u00e1 qu\u00e9",
            "start": 5247.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quisieran ellos y muchos S\u00ed s\u00ed Y",
            "start": 5251.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este desde luego no todos van a estar de",
            "start": 5255.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acuerdo con nosotros no somos monedita",
            "start": 5260.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de oro pero para caerle bien a todos",
            "start": 5264.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero si te puedo",
            "start": 5267.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decir de que no somos corruptos y que",
            "start": 5270.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quienes integran el",
            "start": 5274.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno quienes tienen a su cargo las",
            "start": 5276.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "obras act\u00faan con",
            "start": 5280.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 5283.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 5285.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los ingenieros",
            "start": 5287.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "militares pero aqu\u00ed me llevar\u00eda",
            "start": 5289.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo y al final este no",
            "start": 5292.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llegar\u00edamos a",
            "start": 5296.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nada vino otro se\u00f1or Air respeto lo que",
            "start": 5299.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dices no lo dicen ellos yo nos aunque no",
            "start": 5303.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lo comparto lo que dices t\u00fa Y sabes qu\u00e9",
            "start": 5306.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no solo ese se\u00f1or eh Sino",
            "start": 5309.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "millones porque nuestros",
            "start": 5313.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adversarios son",
            "start": 5317.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muchos t\u00fa acabas de decir que yo termino",
            "start": 5319.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con 70 por de aprobaci\u00f3n Pues es lo que",
            "start": 5322.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dicen las Yo no conf\u00edo mucho en las",
            "start": 5324.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encuestas pero es lo los n\u00fameros que",
            "start": 5326.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando por ah\u00ed",
            "start": 5328.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estoy no es para presumir pobremente",
            "start": 5330.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "73 Ah miraa un poquito m\u00e1s 73 en la",
            "start": 5335.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00faltima encuesta Por qu\u00e9 no la pones Ay",
            "start": 5340.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero d\u00e9jeme",
            "start": 5342.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contarle tenemos tiempo esp\u00e9rate Ah",
            "start": 5344.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bueno adem\u00e1s agarras aire si tenemos",
            "start": 5348.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1 muy bien p tenemos tiempo",
            "start": 5350.239,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "este Pon la de Universal y Pon la",
            "start": 5353.32,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "de eh",
            "start": 5360.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5366.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ver mientras esa de d\u00f3nde la publican",
            "start": 5367.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa a ver Aprovechando que est\u00e1 elante",
            "start": 5375.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque este le voy a contar lo de las",
            "start": 5379.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aduanas esp\u00e9renme tantito Aprovechando",
            "start": 5382.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el almirante mientras las ponen",
            "start": 5385.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mientras las ponen",
            "start": 5387.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "e ayer tambi\u00e9n entre sus en las personas",
            "start": 5389.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que vinieron a despedirlo que andaba muy",
            "start": 5392.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contento el se\u00f1or",
            "start": 5394.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh le pregunt\u00e9 \u00e9l casualmente me coment\u00f3",
            "start": 5396.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que estaba en aduanas mir bu mira",
            "start": 5400.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reina ya para 76 s\u00ed voy a tirar aceite",
            "start": 5410.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5415.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este T\u00fa sabes",
            "start": 5417.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5419.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 5421.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 como 50 a\u00f1os no terminaba as\u00ed un",
            "start": 5425.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "presidente 50 ofrezco disculpa no se me",
            "start": 5431.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la mano pero hoy ten\u00eda ganas de",
            "start": 5435.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "venir a presumir no pero Usted trabaj\u00f3",
            "start": 5438.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mucho para para esas cifras",
            "start": 5441.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 5444.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vaya que nos",
            "start": 5447.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atacaron tambi\u00e9n en eso primer",
            "start": 5451.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "lugar despu\u00e9s de el presidente",
            "start": 5455.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Madero que ha sido el m\u00e1s",
            "start": 5460.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atacado en toda la",
            "start": 5463.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "historia y esto es este un triunfo",
            "start": 5467.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque ni el",
            "start": 5471.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dinero ni los",
            "start": 5473.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 5475.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el poder",
            "start": 5479.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico pudieron",
            "start": 5481.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con toda su guerra",
            "start": 5484.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 5487.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5489.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este en los \u00faltimos",
            "start": 5492.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tiempos sino a\u00f1os",
            "start": 5494.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Ah cuando te digo de que no",
            "start": 5514.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es uno",
            "start": 5516.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dos este son muchos es que 21",
            "start": 5521.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por en",
            "start": 5526.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5528.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Son como 20",
            "start": 5531.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5535.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos 20 millones Pero somos m\u00e1s de",
            "start": 5539.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "100 pa\u00eds",
            "start": 5543.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces el 21",
            "start": 5545.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por s\u00ed vienen siendo como 20",
            "start": 5548.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2% que no es O sea que no est\u00e1n con",
            "start": 5552.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5556.04,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eh afortunadamente si a esas Vamos como",
            "start": 5558.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "70 millones S\u00ed entonces por eso tampoco",
            "start": 5563.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lido lo que",
            "start": 5566.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dicen nuestros adversarios conservadores",
            "start": 5569.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de que hay polarizaci\u00f3n eso S hay que",
            "start": 5573.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la polarizaci\u00f3n que estuvi\u00e9semos",
            "start": 5577.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "5050 50",
            "start": 5582.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "50 pero no",
            "start": 5584.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5587.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y respeto",
            "start": 5589.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho a ese 21",
            "start": 5592.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "porque somos libres y vivimos en una",
            "start": 5596.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "democracia y informaci\u00f3n le hemos",
            "start": 5601.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "logrado sin reprimir sin",
            "start": 5605.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 5610.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh Y de manera pac\u00edfica que eso es lo",
            "start": 5613.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5616.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "importante entonces me voy muy contento",
            "start": 5617.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso Oiga d\u00e9jeme que le cuente del de",
            "start": 5621.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aduanas este se\u00f1or tambi\u00e9n de m\u00e1s de",
            "start": 5623.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 5627.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estuvo de hoy",
            "start": 5630.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cucharadas presidente a lo mejor y",
            "start": 5633.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este tenemos como",
            "start": 5637.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "80 este eh Porque si hay de 80 Eh s\u00ed",
            "start": 5641.52,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed hasta de 83 S\u00ed s\u00ed O sea ya",
            "start": 5647.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "publicadas busquen una de",
            "start": 5657.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "80 este",
            "start": 5660.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si no le hablamos a m",
            "start": 5664.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cer ese le va a poner 100 presidente",
            "start": 5670.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este se acuerdan",
            "start": 5674.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de que dec\u00eda es que eso no se puede",
            "start": 5677.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dejar pasar se enoja mucho este coiro",
            "start": 5680.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "conmigo que deber\u00eda de serenarse",
            "start": 5685.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5689.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense que",
            "start": 5691.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh ha hecho",
            "start": 5694.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh nuestro amigo Ciro",
            "start": 5701.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 5707.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y hemos tenido",
            "start": 5711.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "diferencia pero cuando se",
            "start": 5714.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 este de La",
            "start": 5718.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Rabia eh fue cuando",
            "start": 5722.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y cuando",
            "start": 5727.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a cuando",
            "start": 5730.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n \u00e9l fue de los primeros que",
            "start": 5732.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 antes de la",
            "start": 5737.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n antes del",
            "start": 5739.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "fraude a publicar una encuesta que",
            "start": 5742.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hac\u00eda un se\u00f1or que en pago",
            "start": 5748.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "cuando V en el fraude Calder\u00f3n lo",
            "start": 5754.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pone de director del",
            "start": 5759.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cisen Guillermo",
            "start": 5763.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Vald\u00e9s y ese Guillermo",
            "start": 5766.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Vald\u00e9s que ten\u00eda una",
            "start": 5769.44,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "encuestadora con Ciro sacaban de que",
            "start": 5773.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ya me",
            "start": 5779.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "iba alcanzando",
            "start": 5781.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "iba creciendo creciendo porque iban",
            "start": 5783.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preparando el terreno para el",
            "start": 5787.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fraude que hicieron porque se robaron la",
            "start": 5790.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "presidencia entonces Ciro sab\u00eda de",
            "start": 5795.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso esa fue",
            "start": 5801.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una bueno qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 5804.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pruebas que a este se\u00f1or que hac\u00eda las",
            "start": 5807.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 5811.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del fraude lo nombran del",
            "start": 5813.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cisen est\u00e1 como otro se\u00f1or que acepta",
            "start": 5818.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 en el",
            "start": 5823.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 5824.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5828.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saruk el hijo de",
            "start": 5830.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "saruk que fue rector de la mnam su",
            "start": 5833.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hijo acepta que particip\u00f3 en el",
            "start": 5837.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fraude del 2006",
            "start": 5840.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la pel\u00edcula de",
            "start": 5844.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mandoki donde",
            "start": 5850.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "acepta de que particip\u00f3 con el cu\u00f1ado de",
            "start": 5852.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el cu\u00f1ado de Calder\u00f3n fue el",
            "start": 5857.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a cabo los",
            "start": 5861.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputos y de",
            "start": 5863.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Brando saben qu\u00e9 hizo de",
            "start": 5866.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Brando despu\u00e9s del fraude vendi\u00f3",
            "start": 5868.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresa a Carlos",
            "start": 5874.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sln en 160 millones de",
            "start": 5878.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5882.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5883.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sar\u00e1n acepta que particip\u00f3 en el fraude",
            "start": 5885.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y lo hace Calder\u00f3n",
            "start": 5889.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "embajador de M\u00e9xico en Estados Unidos en",
            "start": 5893.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Washington y \u00ed anda todav\u00eda en contra de",
            "start": 5897.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5902.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces lo segundo",
            "start": 5903.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "deciro desde que viene la",
            "start": 5908.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 2012 con Pe\u00f1a",
            "start": 5913.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Nieto contratan a una empresa creo que",
            "start": 5919.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "era la misma o no la empresa que",
            "start": 5922.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contratan en donde daban a conocer",
            "start": 5926.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5929.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diarios o sea era Esa era la",
            "start": 5930.599,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "misma la",
            "start": 5935.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5937.27,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de Guillermo",
            "start": 5939.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Vald\u00e9s y en 100 d\u00edas de",
            "start": 5941.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a le",
            "start": 5947.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dan una diferencia una ventaja a",
            "start": 5950.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a como de 30",
            "start": 5954.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "puntos lo tra\u00edan en las nubes y public\u00f3",
            "start": 5958.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ciro la",
            "start": 5963.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encuesta todos los",
            "start": 5965.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas ni modo que no",
            "start": 5970.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "supiera el",
            "start": 5976.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "favor que estaba",
            "start": 5979.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "haciendo es esa",
            "start": 5983.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no Bueno es muy Obvio cuando los medios",
            "start": 5988.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hacen favor viene a los pol\u00edticos viene",
            "start": 5991.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ahora la",
            "start": 5996.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no s\u00e9 si m\u00e1 y coler o otra",
            "start": 5999.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6003.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cono C\u00f3mo se llama M\u00e9xico elige M\u00e9xico",
            "start": 6005.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Elige vinculada a la candidata del",
            "start": 6008.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 6012.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conservador se demuestra incluso que uno",
            "start": 6014.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de estos due\u00f1os de estas de esta empresa",
            "start": 6018.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "encuestadora",
            "start": 6021.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajaba para la",
            "start": 6025.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de la",
            "start": 6027.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "candidata tochil G\u00e1lvez y",
            "start": 6030.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 6035.56,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "este publicando esas encuestas En",
            "start": 6038.32,
            "duration": 12.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde casi hab\u00eda empate entonces ayer se",
            "start": 6046.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "enoja porque dije",
            "start": 6051.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no lo hice con la",
            "start": 6056.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de cuestionarlo a \u00e9l sino de",
            "start": 6059.679,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "cuestionar la",
            "start": 6066.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad de los dirigentes de",
            "start": 6070.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los partidos del bloque conservador y de",
            "start": 6073.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6076.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "candidata de la",
            "start": 6078.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "candidata del bloque conservador",
            "start": 6080.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Pon otra vez que a las 7 de la",
            "start": 6084.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "noche del d\u00eda del elecci\u00f3n",
            "start": 6089.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasada hace 3",
            "start": 6092.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "meses Porque estos an\u00e1lisis o estas",
            "start": 6096.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "reflexiones no se hacen en los medios",
            "start": 6101.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convencionales entonces por eso parezco",
            "start": 6106.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "disco",
            "start": 6109.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "rayado pero lo tengo que",
            "start": 6110.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este seguir diciendo porque mi trabajo",
            "start": 6114.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo d\u00eda es el",
            "start": 6117.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6121.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concientizar para que ese 20% porque hay",
            "start": 6124.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "gente La mayor\u00eda gente muy buena Nada",
            "start": 6128.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que est\u00e1n manipulados con todo",
            "start": 6132.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respeto y se",
            "start": 6138.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "piensa que",
            "start": 6142.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Eh Al que se manipula es al pueblo",
            "start": 6145.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 6151.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "No no no no no no eso no tiene que",
            "start": 6153.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ver ni con clases",
            "start": 6158.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sociales ni con nivel",
            "start": 6162.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico hay quienes tienen maestr\u00edas",
            "start": 6165.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "doctorados y",
            "start": 6168.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "son los digo con todo respeto muy",
            "start": 6171.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ignorantes hay",
            "start": 6175.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos muy ignorantes muy",
            "start": 6179.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cerrados y hay gente",
            "start": 6182.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "humilde muy consciente muy",
            "start": 6186.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "despierta porque tambi\u00e9n durante mucho",
            "start": 6190.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tiempo que dominaron los potentados",
            "start": 6194.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh ignorancia era",
            "start": 6202.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de",
            "start": 6205.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pobreza correspond\u00eda al pueblo no no no",
            "start": 6208.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no no no imag\u00ednense Cu\u00e1nta",
            "start": 6213.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ignorancia de",
            "start": 6217.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "empresarios de de mucho dinero",
            "start": 6220.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 6224.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que les creyeron",
            "start": 6225.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a m",
            "start": 6233.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "coler de que iba a",
            "start": 6235.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ganar la se\u00f1ora",
            "start": 6240.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "sui los",
            "start": 6244.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6246.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este las",
            "start": 6251.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "colonias donde vive la gente con m\u00e1s",
            "start": 6254.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 6257.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que creyeron eso",
            "start": 6258.599,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "incluso muchos aportaron aqu\u00ed vino Pablo",
            "start": 6263.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez de cu\u00e1nto dinero le dieron a",
            "start": 6268.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Claudio x",
            "start": 6272.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez hac\u00edan reuniones en el club de",
            "start": 6276.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "industriales y llegaban los potentados y",
            "start": 6280.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "les mostraban las encuestas de",
            "start": 6284.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mic y p\u00f3nganle",
            "start": 6289.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y pasaban la",
            "start": 6293.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "charola y",
            "start": 6295.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6299.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estafaron C\u00f3mo no van a saber yo tuve",
            "start": 6301.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como una o dos",
            "start": 6305.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reuniones con",
            "start": 6307.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 6309.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresariales y con este hombres de",
            "start": 6312.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "negocio del m\u00e1s alto nivel y cuando",
            "start": 6316.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sal\u00eda el tema des dec\u00eda",
            "start": 6319.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 6324.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "vayan a",
            "start": 6328.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar no les vayan a venir a",
            "start": 6331.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "decir cositas malas de",
            "start": 6335.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 6338.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este porque les van a quitar el",
            "start": 6341.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dinero ya la gente no quiere la",
            "start": 6344.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la gente",
            "start": 6350.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pertir que regrese la",
            "start": 6354.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y cuidado que se los dije Y",
            "start": 6357.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6361.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 unos de estos que me consta le",
            "start": 6363.239,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "dieron dinero al bloque",
            "start": 6368.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "conservador entonces a mejor si sab Pero",
            "start": 6373.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 6377.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esperanza no pensaban pensaban bueno eh",
            "start": 6378.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "algunos este y adem\u00e1s me est\u00e1n",
            "start": 6385.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "escuchando y saben a qu\u00e9 me refiero",
            "start": 6387.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dec\u00edan Bueno si puede",
            "start": 6390.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 6393.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este la doctora",
            "start": 6396.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Claudia pero no van a",
            "start": 6399.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poder tener no van a",
            "start": 6403.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda calificada en el",
            "start": 6406.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "congreso cuando",
            "start": 6410.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "T\u00f3mala tengan para que",
            "start": 6414.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aprendan Entonces ese es el",
            "start": 6418.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "desconcierto y el",
            "start": 6421.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "enojo para",
            "start": 6426.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le hicieron caso a esa gente",
            "start": 6428.8,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "Pon este de favor O sea entonces sale",
            "start": 6435.28,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Ciro y se enoja si no es Ciro si no no",
            "start": 6440.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no lo puse por \u00e9l porque \u00e9l dice es que",
            "start": 6445.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no Solo lo dije",
            "start": 6448.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo lo dijeron todos",
            "start": 6450.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6454.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6455.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos todos todos pero no puse yo la",
            "start": 6458.159,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "imagen por Ciro y aqu\u00ed no nos ponemos de",
            "start": 6462.56,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "acuerdo este no ensayamos",
            "start": 6468.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es",
            "start": 6473.719,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo a ver busquen",
            "start": 6477.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y un aplauso",
            "start": 6480.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para quienes me han ayudado todo el",
            "start": 6482.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempo y mi felicitaci\u00f3n mi",
            "start": 6485.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 6488.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 6490.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil a veces",
            "start": 6492.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este les pongo",
            "start": 6495.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tareas muy dif\u00edciles y todas las este",
            "start": 6498.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "resuelven solo ayer que no sali\u00f3 la",
            "start": 6503.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 6507.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Santanera Este pero por lo general todo",
            "start": 6510.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo resuelven pero cuando les digo a",
            "start": 6513.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ver me",
            "start": 6515.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acordaba de que en las",
            "start": 6518.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "televisoras hab\u00eda salido de manera",
            "start": 6521.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "irresponsable es m\u00e1s lo dije al d\u00eda",
            "start": 6524.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed dije se me hace muy",
            "start": 6528.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "responsable lo que hicieron ayer y me",
            "start": 6533.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "refer\u00eda yo a",
            "start": 6536.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "esto para que no se",
            "start": 6540.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "olvide est\u00e1 hablando seguramente ya",
            "start": 6545.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "anunciando que ella gan\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 6548.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidencial vamos con ella nietos todos",
            "start": 6550.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "felices todos",
            "start": 6554.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contentos todos con un enorme amor por",
            "start": 6556.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6560.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un movimiento C\u00edvico a favor de la vida",
            "start": 6563.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la verdad y la libertad tambi\u00e9n a favor",
            "start": 6566.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6570.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 6576.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Gracias de todo coraz\u00f3n A ver",
            "start": 6578.44,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "P\u00e1rale Es que quiero que 7 de la",
            "start": 6581.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "noche todav\u00eda no cerraban las casillas",
            "start": 6588.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 6591.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Porque all\u00e1 Pues eran las 6 no es una",
            "start": 6596.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hora a veces dos",
            "start": 6602.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y ahora es",
            "start": 6604.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una una hora",
            "start": 6607.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "entonces era este todav\u00eda no no cerraban",
            "start": 6611.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque se cierran a las 6 all\u00e1 en el",
            "start": 6617.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "norte las Sonora",
            "start": 6619.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "California no Nayarit",
            "start": 6622.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Sinaloa nada m\u00e1s",
            "start": 6629.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para sin",
            "start": 6632.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tener ninguna informaci\u00f3n nada m\u00e1s la de",
            "start": 6634.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este la encuesta esa m coler bueno",
            "start": 6638.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cerramos con de aduanas a ver",
            "start": 6641.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "samos con la aduana con eso cer bueno no",
            "start": 6644.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no con eso cerramos la corrupci\u00f3n mi",
            "start": 6647.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "segundo tema es otro bueno Bueno pues",
            "start": 6649.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vamos con esto a ver",
            "start": 6652.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganlo adelante todas y todos los",
            "start": 6654.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudadanos que salieron a votar a los",
            "start": 6657.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que votaron por m\u00ed y a los que no",
            "start": 6661.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6664.04,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "gracias Gracias tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 6668.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "funcionarios de casilla a los",
            "start": 6672.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "representantes de los partidos que est\u00e1n",
            "start": 6675.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contando cada voto en este momento con",
            "start": 6678.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "una gran responsabilidad y",
            "start": 6682.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esmero les pido que por favor no se",
            "start": 6687.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "muevan de sus",
            "start": 6691.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lugares sigan con su labor hasta",
            "start": 6692.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "terminar de contar el \u00faltimo voto y",
            "start": 6695.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "recibir el acta y despu\u00e9s acompa\u00f1ar y",
            "start": 6698.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "custodiar todos los paquetes el",
            "start": 6703.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doctorales hasta que se entreguen en el",
            "start": 6706.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 6709.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distrital que no se se olvide estamos",
            "start": 6710.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "compitiendo contra el autoritarismo y el",
            "start": 6715.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "poder y son capaces de todo Ahora quiero",
            "start": 6718.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "decirles algo muy importante por la",
            "start": 6723.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "alt\u00edsima participaci\u00f3n ciudadana de m\u00e1s",
            "start": 6726.88,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de 80% en muchas casillas por la",
            "start": 6730.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6736.13,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "energ\u00eda por la energ\u00eda",
            "start": 6738.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por la informaci\u00f3n de los triunfos de",
            "start": 6744.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Santiago en la Ciudad de",
            "start": 6746.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Pepe yunes en",
            "start": 6749.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Veracruz de liia de en",
            "start": 6753.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Guanajuato de lues en",
            "start": 6757.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Morelos de Ren barrer en Yucat\u00e1n",
            "start": 6761.84,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6766.84,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "resultados de muchas elecciones para",
            "start": 6772.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "alcalde y para el poder",
            "start": 6774.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "legislativo por esos resultados est\u00e1",
            "start": 6776.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "claro que ya",
            "start": 6780.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ganamos",
            "start": 6782.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 6784.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6786.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6788.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6790.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6792.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6793.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6795.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6797.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6799.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidenta les hab\u00eda dicho desde hace",
            "start": 6801.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "meses que \u00edbamos a ganar estas",
            "start": 6805.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "elecciones a pesar de todas las trampas",
            "start": 6809.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Bueno pues as\u00ed empieza la noche",
            "start": 6812.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 6814.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "soil pero no lo puse por por siro que",
            "start": 6815.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l dice no que fue para este",
            "start": 6819.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "molestarlo a \u00e9l no es que lo otro es un",
            "start": 6822.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poema pero ya es le\u00f1a \u00e1rbol es un",
            "start": 6829.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "testimonio",
            "start": 6833.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico es como de esas cosas para",
            "start": 6835.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "guardar este y sobre todo para los",
            "start": 6840.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Este s\u00ed es como",
            "start": 6843.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "el el Twitter de Krauser que 200 a\u00f1os de",
            "start": 6848.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y ahora este en este",
            "start": 6853.8,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "mes se va a instaurar la monar",
            "start": 6858.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6864.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para mi madre bohemios o sea del finado",
            "start": 6866.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mon este por mi madre voy mucho es es",
            "start": 6870.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para guardar todo eso no es para cerar",
            "start": 6875.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "le\u00f1a del \u00e1rbol ca\u00eddo no no",
            "start": 6878.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no no y adem\u00e1s",
            "start": 6881.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "este tiene raz\u00f3n Ciro Usted cree que fue",
            "start": 6884.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6889.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Ciro a esa hora",
            "start": 6890.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fue Cadena",
            "start": 6893.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 6897.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6900.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "radio las",
            "start": 6902.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "televisoras",
            "start": 6905.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6907.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes la",
            "start": 6909.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "diferencia de esos estados que",
            "start": 6913.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 solo",
            "start": 6916.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uno Este",
            "start": 6918.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque mencion\u00f3",
            "start": 6924.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que hab\u00edan",
            "start": 6925.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ganado y no ganaron mencion\u00f3",
            "start": 6928.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Morelos y no",
            "start": 6933.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ganaron la Ciudad de M\u00e9xico y no",
            "start": 6936.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ganaron",
            "start": 6941.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Veracruz que no",
            "start": 6942.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ganaron no",
            "start": 6946.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Guanajuato que s\u00ed ganar",
            "start": 6949.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero en casi todos las",
            "start": 6952.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "diferencias fueron en promedio de 10 de",
            "start": 6955.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 6960.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este puntos de",
            "start": 6962.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ventaja y en el caso de la",
            "start": 6965.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidencia por qu\u00e9 no pones cu\u00e1nto fue",
            "start": 6969.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6972.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diferencia este porque hay que",
            "start": 6974.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "estar repite y repite y repite",
            "start": 6979.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que la gente que se levant\u00f3 ese d\u00eda",
            "start": 6983.4,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "temprano y que fue hacer la",
            "start": 6987.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cola estuvo en la fila",
            "start": 6993.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "horas porque quer\u00eda votar como bueno",
            "start": 6997.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos qu eso",
            "start": 7001.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "no este estos 60",
            "start": 7005.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "millones que",
            "start": 7010.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "participaron no se van a tomar en",
            "start": 7014.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuenta es la primera",
            "start": 7018.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vez en la",
            "start": 7021.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 7024.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que en este caso una candidata obtiene",
            "start": 7025.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "casi 36 millones de",
            "start": 7030.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "votos la primera vez en la historia de",
            "start": 7034.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la primera vez",
            "start": 7039.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 7042.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "gobernar despu\u00e9s de siglos una",
            "start": 7045.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mujer nuestro",
            "start": 7049.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fue todo un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 7052.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y miren el",
            "start": 7057.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "resultado estamos hablando de 30",
            "start": 7062.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "puntos m\u00e1s de 30 puntos de ventaja",
            "start": 7066.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 7073.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds solo",
            "start": 7075.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Aguascalientes es el \u00fanico estado en",
            "start": 7079.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "donde gana la se\u00f1ora",
            "start": 7083.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "soi y tambi\u00e9n a",
            "start": 7086.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ella la comprendo",
            "start": 7089.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7092.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justifico porque estoy viendo que est\u00e1",
            "start": 7095.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "leyendo algo que le escribieron ninguna",
            "start": 7100.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7104.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 7105.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hasta La",
            "start": 7107.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 7111.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9 si se dan cuenta Por qu\u00e9 no",
            "start": 7113.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pones ah\u00ed otra vez est\u00e1",
            "start": 7116.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "leyendo s\u00ed Y es muy probable que ella no",
            "start": 7119.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "haya hecho",
            "start": 7123.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eso han de haber",
            "start": 7125.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dicho as\u00ed est\u00e1n las cosas eso es lo que",
            "start": 7128.199,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "vas a decir",
            "start": 7131.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7132.23,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y vamos a adelantarnos y ya",
            "start": 7136.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ganamos ah\u00ed",
            "start": 7142.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 A",
            "start": 7144.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ver anunciando que ella gan\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 7146.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidencial vamos con ella",
            "start": 7149.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nietos todos",
            "start": 7151.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "felices todos contentos",
            "start": 7154.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pero bueno adelante reina ahora con la",
            "start": 7165.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la Marina no m\u00e1s el ejemplo que pon\u00eda el",
            "start": 7168.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este que tiene 40 a\u00f1os que ya se",
            "start": 7171.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jubil\u00f3 tiene m\u00e1s de 70 y dice que estuvo",
            "start": 7173.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "alrededor de 40 a\u00f1os en la aduanas",
            "start": 7176.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces se me ocurri\u00f3 preguntarle a m\u00ed",
            "start": 7180.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que si hab\u00eda avanzado algo el combate a",
            "start": 7181.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en en en las aduanas",
            "start": 7183.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque pues ya ve que la Marina tiene",
            "start": 7186.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "muy buenos n\u00fameros tambi\u00e9n",
            "start": 7188.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh Y dijo Pues mira dice te lo dice un",
            "start": 7190.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hombre que est\u00e1 con",
            "start": 7194.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amlo y con cara de tristeza tambi\u00e9n lo",
            "start": 7196.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dec\u00eda con con cara de de de impotencia",
            "start": 7199.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 7203.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "e no sigue igual la corrupci\u00f3n dice no",
            "start": 7205.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabemos cu\u00e1ndo va a cambiar eso en las",
            "start": 7209.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aduanas y te lo dice un hombre que est\u00e1",
            "start": 7211.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con amlo y que conoce las entra\u00f1as de",
            "start": 7213.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7217.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "aduanas las entra\u00f1as m\u00e1s profundas de",
            "start": 7218.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las de las aduanas Entonces no ha",
            "start": 7220.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cambiado la corrupci\u00f3n en aduanas no s\u00e9",
            "start": 7223.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si el almirante nos pueda decir cu\u00e1ntos",
            "start": 7226.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "marinos o civiles de aduanas est\u00e1n",
            "start": 7228.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "encarcelados o en proceso por corrupci\u00f3n",
            "start": 7231.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya pasado ma\u00f1ana vi la informaci\u00f3n pero",
            "start": 7235.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo te",
            "start": 7238.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contesto s\u00ed se ha avanzado much\u00edsimo en",
            "start": 7240.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el combate al contrabando en las aduanas",
            "start": 7243.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue una de las mejores",
            "start": 7247.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "decisiones que tom\u00e9 como",
            "start": 7249.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente las",
            "start": 7253.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aduanas eh depend\u00edan de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7255.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 7260.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Transportes hab\u00eda much\u00edsima",
            "start": 7265.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7268.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "y estaban algunas aduanas tomadas por la",
            "start": 7269.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 7277.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan en la administraci\u00f3n de",
            "start": 7280.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las aduanas",
            "start": 7283.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "civiles me",
            "start": 7285.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "constan actos de corrupci\u00f3n me consta",
            "start": 7288.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que vino aqu\u00ed una persona muy influyente",
            "start": 7293.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7297.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pedirme",
            "start": 7299.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que yo le permitiera",
            "start": 7300.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nombrar al director de una",
            "start": 7304.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aduana aqu\u00ed hasta lo hemos hablado",
            "start": 7308.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "per no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 7312.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recordarlo que este en los tiempos Aqu\u00ed",
            "start": 7315.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7319.44,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "Miguel de Don Adolfo ru cort\u00ednez ten\u00eda",
            "start": 7321.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un amigo que jugaba domin\u00f3 con \u00e9l los",
            "start": 7326.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fines de semana all\u00e1 en los pinos y los",
            "start": 7328.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "zacaron",
            "start": 7332.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "porque di Oye si t\u00fa eres amigo del",
            "start": 7335.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7337.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7340.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no le pides que te d\u00e9 una",
            "start": 7343.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aduana",
            "start": 7347.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 7349.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "era no me",
            "start": 7352.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "des Ponme donde",
            "start": 7354.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay t\u00fa estudiaste con el presidente y es",
            "start": 7358.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tu amigo y juegas domin\u00f3 con \u00e9l en los",
            "start": 7364.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pinos los fines de",
            "start": 7367.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "semana p\u00eddele que te de una Y s\u00ed en",
            "start": 7369.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7374.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este oportunidad S\u00ed en fin de semana est",
            "start": 7376.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "jugando Domino y le dice Oye",
            "start": 7381.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Adolfo nosotros nos conocemos Desde",
            "start": 7383.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estamos juntos",
            "start": 7387.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame",
            "start": 7391.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este ahora que puedes est\u00e1s de",
            "start": 7392.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed c\u00f3mo no qu\u00e9 quieres",
            "start": 7396.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues una",
            "start": 7402.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aduana ser",
            "start": 7403.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "director que le dec\u00edan el viejito pero",
            "start": 7409.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no estaba tan grande saben que yo soy el",
            "start": 7413.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e1s edad que ha habido en",
            "start": 7417.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 7421.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este siempre se pens\u00f3 que era don Adolfo",
            "start": 7423.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7427.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no yo entr\u00e9",
            "start": 7428.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a la presidencia yo creo que como tres o",
            "start": 7432.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cu",
            "start": 7434.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s grande que",
            "start": 7436.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l y este dice S\u00ed nada",
            "start": 7438.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ya no vamos a poder jugar",
            "start": 7442.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 porque ya vas a ser",
            "start": 7446.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "funcionario ya no vas a ser mi amigo",
            "start": 7450.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entonces piensa qu Quieres jugar domin\u00f3",
            "start": 7453.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "con el presidente los fines de semana o",
            "start": 7457.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "director de de la aduana y a regres\u00f3",
            "start": 7461.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s no quiero seguir jugando domin\u00f3",
            "start": 7464.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "contigo quiero seguir siendo tu amigo y",
            "start": 7467.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay otras muchas alguien que tambi\u00e9n le",
            "start": 7470.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "dijo a un presidente quiero ser Soy tu",
            "start": 7474.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "amigo Quiero ser",
            "start": 7480.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7485.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "celador y el",
            "start": 7487.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente escuch\u00f3",
            "start": 7490.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "senador s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no si",
            "start": 7493.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "somos amigos si vas a ser senador no no",
            "start": 7498.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no no yo no quiero ser",
            "start": 7501.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "senador yo quiero ser",
            "start": 7502.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "celador eran los de",
            "start": 7505.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "aduana porque",
            "start": 7509.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh era",
            "start": 7512.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh hist\u00f3rica la",
            "start": 7516.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de adas",
            "start": 7518.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Pues dice que todav\u00eda sigue pues no",
            "start": 7522.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces una gente",
            "start": 7526.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este No hombre No hombre pues",
            "start": 7528.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7532.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Reforma tiene muy buenos este",
            "start": 7534.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "investigadores particular de alg\u00fan s\u00ed de",
            "start": 7537.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos",
            "start": 7541.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este de la c\u00fapula",
            "start": 7544.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh Y otro caso que conozco",
            "start": 7548.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es de alguien que era secretario de",
            "start": 7552.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "finanzas de un gobierno",
            "start": 7556.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Estatal y dej\u00f3 el cargo de secretario de",
            "start": 7559.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "finanzas por",
            "start": 7564.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "irse de director financiero de una",
            "start": 7567.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aduana ya se pueden",
            "start": 7574.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "imaginar en este se Entonces no voy yo a",
            "start": 7577.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hacerles el trabajo No ese puede ser",
            "start": 7580.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "este sexenio a ustedes en el pasado los",
            "start": 7584.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pasados hace",
            "start": 7588.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "poco pero si hacen la investigaci\u00f3n",
            "start": 7590.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Bueno he",
            "start": 7593.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sabido que eso predominaba adem\u00e1s era",
            "start": 7595.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "plata o",
            "start": 7600.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "plomo",
            "start": 7603.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces en contra de",
            "start": 7605.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7607.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "voluntad de",
            "start": 7609.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "algunos tom\u00e9 la",
            "start": 7612.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 7615.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de pasar a la fuerzas armadas 50",
            "start": 7617.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 7623.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las fronterizas y las",
            "start": 7625.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas las mar\u00edtimas a la Secretar\u00eda",
            "start": 7631.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de Marina y las fronterizas a la",
            "start": 7634.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa resultados",
            "start": 7637.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "combate al",
            "start": 7642.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contrabando combate al",
            "start": 7644.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 7647.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho lo podemos cuantificar te podemos",
            "start": 7649.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dar la",
            "start": 7652.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y te podemos dar la",
            "start": 7654.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tambi\u00e9n de Cu\u00e1nto ha",
            "start": 7656.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ingresado por las",
            "start": 7663.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aduanas por el",
            "start": 7667.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cobro que se tiene que hacer a la",
            "start": 7669.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7673.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nosotros",
            "start": 7674.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "obtenemos alrededor de un bill\u00f3n de",
            "start": 7677.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "pesos es el ingreso de las aduanas",
            "start": 7681.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y hemos crecido en t\u00e9rminos reales",
            "start": 7686.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "4% en la",
            "start": 7691.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n entonces son de esas medidas",
            "start": 7693.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que me llenan de orgullo porque fueron",
            "start": 7697.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eficaces",
            "start": 7700.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pero pues s\u00ed tenemos que respetar a",
            "start": 7705.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todos la opini\u00f3n o sea este y hay",
            "start": 7708.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "quienes tienen todo el derecho de pensar",
            "start": 7714.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed que yo estoy",
            "start": 7717.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "equivocado o que no fue buena la",
            "start": 7720.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n no no cuestionaba eso pero se",
            "start": 7723.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7727.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "explico fueron cosas mu fuertes voy a",
            "start": 7728.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7731.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7733.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7734.67,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todav\u00eda yo tra\u00eda esa propuesta por todo",
            "start": 7736.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "esto que les estoy",
            "start": 7740.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "exponiendo me",
            "start": 7743.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 ver C\u00f3mo desaparecieron a un",
            "start": 7746.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 7749.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestro en",
            "start": 7750.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Manzanillo Compa\u00f1ero que era dirigente",
            "start": 7752.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento en Jalisco",
            "start": 7755.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que fue de los que inici\u00f3 con",
            "start": 7761.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nosotros se qued\u00f3 sin trabajo consigui\u00f3",
            "start": 7765.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un empleo y ten\u00eda que ir a",
            "start": 7769.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Manzanillo a tr\u00e1mites y",
            "start": 7772.239,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo Asesinan y lo",
            "start": 7777.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desaparecen",
            "start": 7782.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces yo",
            "start": 7785.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tra\u00eda la decisi\u00f3n firme como",
            "start": 7787.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la del combate a la",
            "start": 7793.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de que ten\u00edamos que limpiar",
            "start": 7794.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7798.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 7799.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces se lo",
            "start": 7800.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 al secretario de",
            "start": 7803.719,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "comunicaciones el ingeniero Jim\u00e9nez",
            "start": 7808.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es hombre",
            "start": 7812.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "serio responsable y me dijo No estoy de",
            "start": 7814.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 7817.559,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "usted porque de \u00e9l",
            "start": 7820.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "depend\u00eda todo el manejo de",
            "start": 7822.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aduanas porque hab\u00edan pasado el manejo",
            "start": 7826.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de aduanas desde hace alg\u00fan",
            "start": 7829.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo de Marina creo y de la",
            "start": 7832.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de puertos y mar s\u00ed",
            "start": 7835.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos pasado a",
            "start": 7839.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Esto fue darle marcha",
            "start": 7842.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a eso o sea regresar y en el caso",
            "start": 7846.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7849.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa entregarle",
            "start": 7851.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el manejo de las aduanas",
            "start": 7854.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 7857.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7858.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed s este y le tengo que",
            "start": 7860.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 7865.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque lo",
            "start": 7867.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hizo sosteniendo de que no era buena la",
            "start": 7870.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "medida entonces me dijo aqu\u00ed le traigo",
            "start": 7874.719,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7878.32,
            "duration": 1.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7878.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "renuncia porque no creo que",
            "start": 7880.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esto sea lo mejor le digo pues difiero",
            "start": 7883.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ingeniero de usted pero le respeto y le",
            "start": 7886.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 7891.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "mucho result\u00f3 mejor que el otro y",
            "start": 7894.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "present\u00f3 su",
            "start": 7897.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 7899.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente que que hablemos de las",
            "start": 7902.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cosas una precisi\u00f3n presidente de que de",
            "start": 7906.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pem usted mencionaba en su informe que",
            "start": 7910.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda sido despedido ning\u00fan eso es",
            "start": 7912.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una precisi\u00f3n no hab\u00eda sido despedido",
            "start": 7914.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ninguna persona y casualmente me",
            "start": 7917.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9",
            "start": 7920.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "varios un abogado me mencionaban a un",
            "start": 7921.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Edgardo Mart\u00ednez de Sinaloa que todav\u00eda",
            "start": 7924.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de un a\u00f1o peleando y nada y",
            "start": 7928.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me encontr\u00e9 alguien que dijo que",
            "start": 7931.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh que en el 19 fue despedido y all\u00ed me",
            "start": 7934.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los hall\u00e9 es que la gente de que que",
            "start": 7938.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vinieron a despedirlo puede ser que haya",
            "start": 7942.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quedado alguien per y que est\u00e1n peleando",
            "start": 7944.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por por por esos puestos nada",
            "start": 7946.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s D\u00e9jenme decirle que algunos de estos",
            "start": 7948.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "casos Por cierto que le cerraron la",
            "start": 7950.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "junta del trabajo en Puebla porque ya ve",
            "start": 7953.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se reform\u00f3 la ley y que iban a",
            "start": 7956.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desaparecer pero dejaron 10,000 casos",
            "start": 7957.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pendientes que que est\u00e1n como en el",
            "start": 7960.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Limbo porque la gente tom\u00f3 la pues tom\u00f3",
            "start": 7963.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "all\u00ed la la junta y no dejaron que se",
            "start": 7966.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cerrara la junta entonces 10 casos est\u00e1n",
            "start": 7969.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en el Limbo 10,000 perd\u00f3n y son en su",
            "start": 7972.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda justamente trabajadores de Pemex",
            "start": 7975.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de lims de empresas armadoras que hay",
            "start": 7978.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en en Puebla Ya ve que es Industrial",
            "start": 7981.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 si habr\u00eda una manera de",
            "start": 7985.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que pues de abril es todos todos los que",
            "start": 7987.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen sus juicios porque son gente",
            "start": 7990.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bueno no los petroleros no son tan",
            "start": 7992.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pobres pero pero pues son empleados que",
            "start": 7994.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7998.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estes son trabajadores es que no hubo",
            "start": 7999.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que no se pueden ir a",
            "start": 8001.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Oaxaca a ver su asunto ni a tlascala",
            "start": 8003.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Entonces no hubo una pol\u00edtica de",
            "start": 8006.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "despidos eso es a lo que me me refer\u00ed",
            "start": 8009.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pueden haber casos muy aislados que",
            "start": 8013.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tienen sus demandas laborales pero",
            "start": 8017.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nosotros no despedimos O",
            "start": 8021.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sea no para poner ejemplos no despedimos",
            "start": 8023.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a 40,000 trabajadores",
            "start": 8028.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica como lo hizo",
            "start": 8031.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este Calder\u00f3n no Bueno s\u00ed O sea a eso me",
            "start": 8033.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "refer\u00eda que por cierto Est\u00e1 pendiente",
            "start": 8038.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los electricistas solo eso de resol no",
            "start": 8040.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "despedimos a 2000 3000",
            "start": 8042.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "maestros como lo hizo el presidente",
            "start": 8046.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 8051.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contra quienes lucharon para que se",
            "start": 8053.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cancelara la reforma educativa la",
            "start": 8057.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa saben que a",
            "start": 8059.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todos ellos a todos los maestros",
            "start": 8062.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "despedidos durante el gobierno",
            "start": 8066.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "anterior gobierno del licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 8069.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todos fueron",
            "start": 8074.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8077.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "recontratado",
            "start": 8079.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reinstalado",
            "start": 8081.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todos entonces eh Por eso pues quedaron",
            "start": 8084.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "unos que no se enter\u00f3 usted deben de",
            "start": 8089.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haber de El del 19 dice que lo",
            "start": 8091.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "despidieron este adem\u00e1s Adem\u00e1s este",
            "start": 8095.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos quedan unos d\u00edas aqu\u00ed",
            "start": 8098.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y por lo que estoy m\u00e1s",
            "start": 8102.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contento Bueno estoy contento por varias",
            "start": 8104.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cosas pero yo creo que por lo que estoy",
            "start": 8108.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contento lo dije en el Z\u00f3calo es por",
            "start": 8111.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "haber eh contribuido junto con muchos",
            "start": 8114.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos Porque lo hicimos",
            "start": 8117.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 8119.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 8121.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh logramos reducir la",
            "start": 8124.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pobreza y la",
            "start": 8128.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desigualdad Y eso es un timbre de",
            "start": 8130.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "orgullo eso",
            "start": 8134.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es no se consigue",
            "start": 8136.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh ni con todo el oro del",
            "start": 8140.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mundo la",
            "start": 8144.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n la felicidad Claro que eso",
            "start": 8146.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 8149.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por lo que estoy muy",
            "start": 8151.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contento es porque a quien voy a",
            "start": 8153.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entregar la banda",
            "start": 8155.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidencial lo repito es una",
            "start": 8158.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 8163.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preparada con",
            "start": 8164.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 8167.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "honesta de buenos",
            "start": 8169.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sentimientos Entonces qu\u00e9 significa",
            "start": 8172.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto Pues que me puedo ir",
            "start": 8174.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tranquilo porque va a continuar la",
            "start": 8179.92,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en favor de la",
            "start": 8185.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "justicia no es poca cosa Imag\u00ednese me",
            "start": 8192.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "retiro me",
            "start": 8195.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "jubilo y quien va a",
            "start": 8197.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocupar mi",
            "start": 8200.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugar es un",
            "start": 8202.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "agente corrupta insensible",
            "start": 8205.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que no le tiene amor al",
            "start": 8211.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8213.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 8215.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8219.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pelele de los oligarcas que han saqueado",
            "start": 8222.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico c\u00f3mo me",
            "start": 8226.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "voy al retiro",
            "start": 8229.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed no podr\u00eda yo estar",
            "start": 8233.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tranquilo ahora",
            "start": 8237.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 8241.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ir este muy contento presidente eso de",
            "start": 8242.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que dijo usted ayer en su informe de de",
            "start": 8247.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que el imion Star es mejor que que",
            "start": 8249.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Dinamarca Fue una broma o fue",
            "start": 8252.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "un o fue para hacer enojar a sus",
            "start": 8254.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "opositores no no no",
            "start": 8257.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no para hacerlos enojar sino",
            "start": 8260.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8262.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo se le llama en el periodismo",
            "start": 8265.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se llama para que hubiera amiga",
            "start": 8268.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es para que tuvieran algo que decir",
            "start": 8271.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque luego",
            "start": 8273.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este se enojan mucho Y di a",
            "start": 8276.04,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 le sacamos",
            "start": 8281.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presid yo les voy a dar la nota a ver",
            "start": 8285.439,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va ah\u00ed va les di dos o tres les di",
            "start": 8288.08,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "esa Este y le di lo de la",
            "start": 8292.599,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n C\u00f3mo cuestionan eso u",
            "start": 8297.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Ah fue plan con ma\u00f1a claro no no no pero",
            "start": 8303.479,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la gente s",
            "start": 8307.559,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este responde porque as\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda",
            "start": 8310.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8315.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "quiere elegir a sus jueces a los",
            "start": 8318.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "magistrados a los",
            "start": 8322.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8324.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solamente las \u00e9lites",
            "start": 8327.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 8331.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "quieren Pues s\u00ed est\u00e1 en su derecho pues",
            "start": 8335.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes tienen que defender sus",
            "start": 8340.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "privilegios S\u00ed",
            "start": 8345.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8347.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n en su derecho",
            "start": 8348.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ayer lo",
            "start": 8351.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "hablaba el exministro",
            "start": 8355.8,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Bad tomando a a uno que",
            "start": 8359.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este que no gana todo lo que ganan",
            "start": 8364.639,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "otros pero este ministro",
            "start": 8370.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 en la corte 7",
            "start": 8375.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "meses 7",
            "start": 8380.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "meses llega",
            "start": 8383.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Cedillo y por",
            "start": 8389.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acuerdo a todos los ministros los",
            "start": 8391.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quitan",
            "start": 8396.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8397.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero su",
            "start": 8400.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "recompensa es",
            "start": 8403.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8406.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 8407.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vitalicia ah\u00ed s\u00ed como si vivi\u00e9ramos",
            "start": 8411.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no en una Rep\u00fablica sino en una",
            "start": 8416.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda Y eso si calienta Pero c\u00f3mo no",
            "start": 8419.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "va a calentar",
            "start": 8422.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "250,000 pesos",
            "start": 8424.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mensuales desde hace 30",
            "start": 8428.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os saquen la cuenta a ver Vamos a",
            "start": 8434.04,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "sacarla en promedio 250,000 pesos 30",
            "start": 8438.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a ver es que es interesante esto",
            "start": 8445.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero aparte de",
            "start": 8451.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso Adem\u00e1s de",
            "start": 8454.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso recibe la misma",
            "start": 8456.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cantidad de la",
            "start": 8459.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "UNAM porque es de los",
            "start": 8463.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de la",
            "start": 8468.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "UNAM",
            "start": 8472.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8473.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho del instituto de investigaciones",
            "start": 8476.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas",
            "start": 8479.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se lleva como 200",
            "start": 8481.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "2500.000",
            "start": 8485.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mensual estamos hablando de",
            "start": 8487.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "500000 Pero",
            "start": 8491.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 8494.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cobra en universidades",
            "start": 8496.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estatales la de",
            "start": 8500.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Sinaloa Pero adem\u00e1s como es una",
            "start": 8503.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eminencia",
            "start": 8508.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jurisconsulto",
            "start": 8511.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8516.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "miembro del Colegio",
            "start": 8517.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Nacional y recibe",
            "start": 8521.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un",
            "start": 8526.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sueldo del presupuesto p\u00fablico todo esto",
            "start": 8528.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es dinero del",
            "start": 8531.439,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces c\u00f3mo Creen",
            "start": 8535.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ustedes que que el se\u00f1or",
            "start": 8539.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Alc\u00e1ntara C\u00f3mo se",
            "start": 8543.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llama Juan Luis Gonz\u00e1lez",
            "start": 8546.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Alc\u00e1ntara para no estar hablando nada",
            "start": 8550.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la se\u00f1ora",
            "start": 8552.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a el se\u00f1or a ver otro",
            "start": 8556.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 8562.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laines reciben en",
            "start": 8568.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "total libres 700000 pesos",
            "start": 8571.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mensuales O sea no no estoy",
            "start": 8580.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "celoso pero ganan cuatro veces m\u00e1s que",
            "start": 8586.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8590.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8594.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y violan la constituci\u00f3n",
            "start": 8597.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque en el art\u00edculo 127 se establece",
            "start": 8602.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 8605.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obtiene el",
            "start": 8611.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente Entonces si ahora se ponen en",
            "start": 8612.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "huelga Pues aunque no estemos de",
            "start": 8618.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8622.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8624.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entendemos de que est\u00e1n defendiendo sus",
            "start": 8626.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 8629.56,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele que no representan al",
            "start": 8633.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblo sino",
            "start": 8639.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8641.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8643.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8645.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "representantes de la",
            "start": 8647.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda de los potentados",
            "start": 8650.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos se",
            "start": 8654.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entienden con los abogados de los",
            "start": 8656.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "despachos m\u00e1s",
            "start": 8661.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 8665.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y me ha tocado",
            "start": 8667.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "verlos con los hombres m\u00e1s ricos de",
            "start": 8670.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en los",
            "start": 8675.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "convivios",
            "start": 8681.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele que es en el poder judicial",
            "start": 8685.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "donde se autoriza",
            "start": 8688.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se apliquen los",
            "start": 8691.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Sabadazo que no es un invento Ya lo",
            "start": 8695.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hemos visto aqu\u00ed se puede",
            "start": 8699.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "probar salen m\u00e1s presuntos",
            "start": 8704.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "delincuentes de viernes a",
            "start": 8709.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "domingo que de lunes a jueves",
            "start": 8714.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero en una",
            "start": 8721.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8722.73,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de 3 a un",
            "start": 8724.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo entonces por eso",
            "start": 8732.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh Pues est\u00e1n",
            "start": 8740.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "defendiendo sus intereses pero yo",
            "start": 8742.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pregunto dejamos as\u00ed las cosas",
            "start": 8747.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8751.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "antes como estaba permitido el",
            "start": 8753.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "maceo",
            "start": 8757.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "yaban a",
            "start": 8759.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos para que nadie",
            "start": 8761.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "protestar Qu\u00e9 hac\u00edan los medios de",
            "start": 8766.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o de",
            "start": 8771.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8775.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aplaudir o callar",
            "start": 8777.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quemar",
            "start": 8780.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incienso a los",
            "start": 8782.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidentes C\u00f3mo se nos va olvidar lo",
            "start": 8784.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que hicieron en el",
            "start": 8787.279,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 8791.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "noed",
            "start": 8794.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8795.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8798.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "2011 es el",
            "start": 8800.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de m\u00e1s ajusticiamientos",
            "start": 8804.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8810.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mayor \u00edndice de",
            "start": 8811.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "letalidad",
            "start": 8814.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entre enfrentamientos de fuerzas armadas",
            "start": 8816.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 8820.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8822.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 8823.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "organizada eran",
            "start": 8825.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los",
            "start": 8827.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muertos que los heridos y que los",
            "start": 8829.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "detenidos Ese es el \u00edndice de",
            "start": 8833.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "letalidad porque a los heridos los",
            "start": 8836.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "remataban",
            "start": 8839.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se los estoy planteando y me",
            "start": 8841.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llegaron a",
            "start": 8843.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "decir de",
            "start": 8845.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que les ordenaban",
            "start": 8847.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh ustedes",
            "start": 8853.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apl\u00edquense y nosotros nos hacemos cargo",
            "start": 8855.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los Derechos Humanos",
            "start": 8857.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Bueno si era Garc\u00eda Luna el",
            "start": 8861.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica pues ya",
            "start": 8864.319,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "imaginemos bueno",
            "start": 8868.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8871.35,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 8873.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 8875.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8877.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "2011 los re\u00fane a todos",
            "start": 8879.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y firman un pacto de",
            "start": 8885.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "silencio los periodistas m\u00e1s famosos los",
            "start": 8890.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n pon",
            "start": 8893.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8896.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "foto pues eso el fin de para no",
            "start": 8897.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hablar del",
            "start": 8901.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 8906.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces no Ahora hay libertades guardar",
            "start": 8907.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las debidas proporciones es lo mismo que",
            "start": 8911.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3 este fin de semana presidente No",
            "start": 8912.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mira usted los reuni\u00f3",
            "start": 8915.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y que el fin de",
            "start": 8917.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Mira todos",
            "start": 8925.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8931.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8935.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obedientes ahora no es",
            "start": 8939.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ahora todos hablan y hay",
            "start": 8942.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "libertad bueno reina ya es el \u00faltimo",
            "start": 8947.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque tiene que",
            "start": 8950.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hablar nada m\u00e1s decirle que justo porque",
            "start": 8952.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mi segundo tema tiene que ver con",
            "start": 8955.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n y es este justo",
            "start": 8956.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de este de usted pone esta foto pero lo",
            "start": 8959.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 aqu\u00ed el el fin de semana con la",
            "start": 8961.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n esta de medios independientes",
            "start": 8965.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alternativos usted mencionaba eh Es que",
            "start": 8967.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me quiere grabar Don mol\u00e9cula me hago",
            "start": 8970.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 un poquito es qui\u00e9n quiere",
            "start": 8972.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "grabar \u00e9l quiere ah\u00ed me quiere poner en",
            "start": 8974.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "su en su c\u00e1mara y bueno el chiste es",
            "start": 8978.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que de semana presidente lo que usted",
            "start": 8983.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hizo el fin de semana es algo parecido",
            "start": 8986.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh y no es propio no es digno de un",
            "start": 8989.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hombre de izquierda presidente de un",
            "start": 8991.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico S\u00ed pues reunir aqu\u00ed a un",
            "start": 8994.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "s\u00e9quito de porque los",
            "start": 8998.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quiere los quiere Bueno lo que dijeron",
            "start": 9000.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que iban a hacer es otra cosa Porque si",
            "start": 9003.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "me voy a quedar con lo Bueno nada m\u00e1s de",
            "start": 9006.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ese evento porque s\u00ed vinieron medios",
            "start": 9008.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independientes y s\u00ed vinieron medios",
            "start": 9010.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "alternativos del pa\u00eds s\u00ed hay s\u00ed hubo",
            "start": 9012.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 tratando de encontrar Eh",
            "start": 9015.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues la forma de que el recurso p\u00fablico",
            "start": 9018.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo que la publicidad se regule",
            "start": 9020.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se reparta entre todos los medios no",
            "start": 9023.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "solo entre Televisa y la jornada y contr",
            "start": 9026.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea me est\u00e1n diciendo que le dio",
            "start": 9029.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "usted 30 millones de pesos desde el 19",
            "start": 9031.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 y usted sabe qui\u00e9n es",
            "start": 9033.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea es Es como el verde de los",
            "start": 9035.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partidos se est\u00e1 del lado del poder en",
            "start": 9038.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "turno estuvo con el pri est\u00e1 con el pan",
            "start": 9041.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 con usted no son sus amigos",
            "start": 9044.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente Usted lo sabe son intereses",
            "start": 9046.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y pol\u00edticos pero pues eso a",
            "start": 9049.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usted no le conviene decirlo eh tambi\u00e9n",
            "start": 9052.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "No s\u00ed me conviene decirle que es la",
            "start": 9055.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mejor revista de M\u00e9xico pues bueno ya",
            "start": 9058.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ves c\u00f3mo soy yo pero verdad que loa de",
            "start": 9061.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9064.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este siempre digo lo que pienso si",
            "start": 9065.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sacara una nota una nota ya no digo un",
            "start": 9068.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reportaje en de la corrupci\u00f3n en su",
            "start": 9071.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno ning\u00fan problema estar\u00edan tan",
            "start": 9074.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "odiados como proceso como Aristegui y",
            "start": 9076.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como Anabel no odio claro presidente no",
            "start": 9079.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "odio a nadie Sabes qu\u00e9 no est\u00e1 mal",
            "start": 9083.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente que usted lo re\u00fana y les diga",
            "start": 9086.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos a aplaudir Oiga eso no es digno de",
            "start": 9089.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "un medio usted quiere hacer guillermos",
            "start": 9091.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Francos y y Flores Mag\u00f3n Bueno pues",
            "start": 9095.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer estos pero los",
            "start": 9099.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otros los que s\u00ed son independientes S\u00ed",
            "start": 9102.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay en M\u00e9xico medios independientes y",
            "start": 9104.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medios alternativos que no est\u00e1n cegados",
            "start": 9107.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ni por el dinero de las grandes empresas",
            "start": 9110.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ni por el poder pol\u00edtico del poder en",
            "start": 9113.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "turno que en este caso pues lo",
            "start": 9116.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "representa usted Entonces eso s\u00ed",
            "start": 9118.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh No es correcto lo platicamos varios",
            "start": 9121.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los que estuvimos aqu\u00ed en ese foro o",
            "start": 9124.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea porque dec\u00edan c\u00f3mo es posible que",
            "start": 9126.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nos trajeron a",
            "start": 9128.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aplaudir vino gente de verdad de verdad",
            "start": 9130.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente que crey\u00f3 que que era una",
            "start": 9133.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de de medios independientes yo",
            "start": 9135.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no les pido eso o sea pero",
            "start": 9138.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "les pidi un aplauso para la presidenta o",
            "start": 9140.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sea eso Ah no es correcto a ver otro",
            "start": 9143.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "otro aplauso para la presidenta",
            "start": 9148.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Tom Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9151.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Mire me da un",
            "start": 9154.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orgullo un",
            "start": 9157.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "orgullo que una",
            "start": 9159.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9162.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mujer sea presidenta es hist\u00f3rico no",
            "start": 9163.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal que usted les pida aplausos",
            "start": 9168.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Ah un aplauso para el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9171.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ah bueno Ah\u00ed s\u00ed ah\u00ed s\u00ed para que vea ah\u00ed",
            "start": 9174.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed el problem un aplauso para los",
            "start": 9178.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "verdaderos periodistas independientes Ah",
            "start": 9181.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9185.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gracias por aplaudir noos",
            "start": 9187.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "paleros un aplauso para los",
            "start": 9189.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "conservadores que protestan de manera",
            "start": 9195.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 9199.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien usted lo quiere tomar a broma",
            "start": 9203.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidente Pero esto no es una broma",
            "start": 9205.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sabe por qu\u00e9 no es una broma porque de",
            "start": 9207.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "verdad eh Hay periodismo independiente y",
            "start": 9209.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay periodismo alternativo est\u00e1n las",
            "start": 9211.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "radios comunitarias lo dec\u00eda uno de",
            "start": 9214.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ellos En el foro lo dec\u00eda Oye ustedes",
            "start": 9216.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 saben de lo que sufren las lo que",
            "start": 9220.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "han sufrido del Poder del Pri del pan y",
            "start": 9222.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de ahora porque es falso presidente que",
            "start": 9225.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se que se se permita el que se d\u00e9 el",
            "start": 9229.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derecho a disentir que se d\u00e9 el derecho",
            "start": 9231.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la libertad de expresi\u00f3n Le repito",
            "start": 9233.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted no est\u00e1 a los niveles de Calder\u00f3n",
            "start": 9235.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ni de Pe\u00f1a Nieto No est\u00e1 muy lejos de",
            "start": 9238.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos pero que usted est\u00e9 lejos de esos",
            "start": 9241.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personajes no significa que en su",
            "start": 9244.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno que en su sexenio no se ejerci\u00f3",
            "start": 9246.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la censura y y que no se permiti\u00f3 el",
            "start": 9249.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derecho a disentir porque ante cualquier",
            "start": 9251.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica presidente ante cualquier",
            "start": 9254.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuestionamiento duro usted usted con una",
            "start": 9256.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "palabra presidente con una expresi\u00f3n",
            "start": 9260.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "usted puede hacer que no solo estas",
            "start": 9264.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personas que se que se define en proamlo",
            "start": 9267.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n la gente que est\u00e1 fuera",
            "start": 9270.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ataque a las personas que disienten o",
            "start": 9272.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que o que expresan su derecho a disentir",
            "start": 9276.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo dicen los que est\u00e1n en la esquina el",
            "start": 9279.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente no nos ha permitido disentir",
            "start": 9281.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aunque fue una gran Promesa de \u00e9l",
            "start": 9284.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces si si no se permite presidente",
            "start": 9286.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "usted por ejemplo y lo digo por m\u00ed y le",
            "start": 9289.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "puedo poner el video o sea yo ya no",
            "start": 9293.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puedo salir a la calle ni cubrir eventos",
            "start": 9295.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de usted Por qu\u00e9 Porque me atacan o sea",
            "start": 9298.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto ya rebas\u00f3 usted ayer dec\u00eda esto no",
            "start": 9300.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sale de las redes Claro que sale de las",
            "start": 9304.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "redes Claro que hay gente afuera",
            "start": 9306.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esperando a",
            "start": 9309.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "agredirme Claro que hay y son gente que",
            "start": 9310.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con usted bueno que no te agen ya",
            "start": 9313.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Pero entonces y este y un aplauso para",
            "start": 9315.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ti y usted no no pero aplauso sincero",
            "start": 9317.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9320.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ti para ti ya D\u00e9jale a la compa\u00f1era ya",
            "start": 9321.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el tel\u00e9fono Digo el",
            "start": 9326.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono pero sabes qu\u00e9 cosa Sabes todo",
            "start": 9328.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuestro respeto para ti gracias S\u00ed y que",
            "start": 9332.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no me vayan a a cepillar lo que nada",
            "start": 9335.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada nada nada todo el respeto porque yo",
            "start": 9339.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tengo otra Hay que querernos",
            "start": 9342.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho que vivea el amor Ah gracias eso",
            "start": 9344.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edgaselo a sus seguidores por favor",
            "start": 9347.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como les sugiri\u00f3 que me",
            "start": 9349.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pagaba Claudio X ahora me traen con",
            "start": 9352.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "quemalo y que por cierto lo vi el fin de",
            "start": 9355.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ah\u00ed en el evento y sabe qu\u00e9 dijo No",
            "start": 9357.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para el mitote dijo que le devuelva",
            "start": 9361.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "su dignidad usted que porque lo anda",
            "start": 9364.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "relacionando conmigo y ya como que se le",
            "start": 9366.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 as\u00ed me dice tambi\u00e9n a ella que le",
            "start": 9369.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "devuelvan su dignidad Oiga si yo le",
            "start": 9371.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "puedo contar la historia m\u00eda con malio",
            "start": 9374.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero eso es una historia muy larga ya ya",
            "start": 9377.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entonces para que usted diga para que",
            "start": 9380.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "veas si usted tiene pruebas que viva el",
            "start": 9382.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecho a disentir pero si usted tiene",
            "start": 9384.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pruebas que a m\u00ed me paga mal o lo que",
            "start": 9387.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sea adelante",
            "start": 9390.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dgas no y un aplauso para ti y todo",
            "start": 9392.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro respeto graas nos vemos en 15",
            "start": 9396.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 9398.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "\u00e1ndale a ver vamos",
            "start": 9403.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "para Marta gracias Olivia L\u00f3pez eh",
            "start": 9406.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "directora y reportera del sitio en un do",
            "start": 9411.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por TR all\u00e1 en Tamaulipas Eh quiero",
            "start": 9413.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "decir que yo s\u00ed vine al evento de",
            "start": 9416.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicadores independientes y no",
            "start": 9419.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aplaud\u00ed y en mi reporte dije que hab\u00edan",
            "start": 9421.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobrado aplausos dicho lo anterior hab\u00eda",
            "start": 9423.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sobrado qu\u00e9 yo dije que hab\u00edan sobrado",
            "start": 9426.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aplausos en mi reporte informativo y",
            "start": 9430.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy tomando la palabra eh se\u00f1or",
            "start": 9433.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente organizaciones de periodistas",
            "start": 9436.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como y de defensoras de Derechos Humanos",
            "start": 9439.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como amnist\u00eda internacional y el comit\u00e9",
            "start": 9441.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a periodistas el cpj han",
            "start": 9444.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "informado que a diciembre del 2023",
            "start": 9447.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh Hay 15 colegas desaparecidos y en",
            "start": 9450.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos estos casos eh ninguna",
            "start": 9454.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n lleg\u00f3 a una sentencia o",
            "start": 9456.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "castigo y a veces ni siquiera la",
            "start": 9458.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 9460.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh art\u00edculo 19 dice a Julio del 2024 que",
            "start": 9462.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del 2018 al 2023",
            "start": 9466.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 de 3408 agresiones Lo que",
            "start": 9470.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "equivale a una agresi\u00f3n cada 14 horas",
            "start": 9473.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estas son intimidaci\u00f3n y hostigamiento",
            "start": 9476.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "amenazas y amenazas de",
            "start": 9479.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muerte en este tiempo tambi\u00e9n en otro",
            "start": 9482.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "periodo del 2012 al 2023 la fiscal\u00eda",
            "start": 9485.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "especial para la atenci\u00f3n de delitos",
            "start": 9489.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cometidos contra la libertad de",
            "start": 9491.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n la feadle ha registrado 86",
            "start": 9493.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asesinatos de periodistas hay una ancia",
            "start": 9496.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con las cifras de la secretar\u00eda de",
            "start": 9499.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que se\u00f1alan",
            "start": 9501.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "166 y la diferencia es que la feadle no",
            "start": 9503.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incluye las cifras de las fiscal\u00edas",
            "start": 9507.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estatales la feadle solo ha iniciado 14",
            "start": 9509.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procesos de investigaci\u00f3n por asesinatos",
            "start": 9513.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de periodistas y me parece que sigue",
            "start": 9515.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siendo un gran elefante blanco porque no",
            "start": 9518.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "persigue ni Investiga eh los delitos",
            "start": 9520.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contra periodistas y me refiero en",
            "start": 9523.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "concreto y la verdad a m\u00ed como",
            "start": 9525.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "periodista desde hace varias d\u00e9cadas me",
            "start": 9527.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "da un poco pena venir a hablar de un",
            "start": 9530.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "caso m\u00edo porque Generalmente cuando he",
            "start": 9531.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "venido aqu\u00ed a exponer han sido casos de",
            "start": 9534.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "donde yo reporteo yo investigo",
            "start": 9536.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodismo social y ciudadano y la",
            "start": 9539.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "verdad A nosotros nos ense\u00f1aron que",
            "start": 9542.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "venir a hablar de nuestros casos no es",
            "start": 9543.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la nota sin embargo si yo vengo hoy es",
            "start": 9546.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque usted ya se va y esto que pas\u00f3 Se",
            "start": 9548.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "me hace bastante grave el 29 de agosto",
            "start": 9551.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del 2023 me present\u00e9 ante la feadle para",
            "start": 9554.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "denunciar la intimidaci\u00f3n y",
            "start": 9558.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hostigamiento en contra de varios",
            "start": 9560.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "personajes pol\u00edticos como Francisco",
            "start": 9562.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Javier Garc\u00eda Cabeza de Vaca",
            "start": 9564.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "exgobernador del partido Acci\u00f3n Nacional",
            "start": 9567.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas de Maximiliano Cort\u00e1zar",
            "start": 9569.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "quien fue su Vocero y de Javier coello",
            "start": 9572.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Trejo su abogado Adem\u00e1s del fiscal",
            "start": 9575.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "General de Justicia de Tamaulipas que",
            "start": 9577.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 Irvin barrios Mojica el",
            "start": 9579.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expediente o carpeta e no le voy a leer",
            "start": 9582.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo para no cansar es la 00",
            "start": 9585.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "4 di",
            "start": 9589.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "2023 solo una visita entrevista me",
            "start": 9592.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hicieron los agentes de la feadle en",
            "start": 9595.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Adem\u00e1s del d\u00eda que interpuse",
            "start": 9598.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la denuncia",
            "start": 9601.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y el 26 de abril de este 2024 la gente",
            "start": 9603.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del ministerio p\u00fablico federal de la",
            "start": 9607.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "feadle Bianca Dinora Delgado Duarte",
            "start": 9609.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 el no ejercicio de la acci\u00f3n",
            "start": 9613.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "penal por el Delito de amenazas",
            "start": 9616.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y como dice el delito para que se",
            "start": 9619.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "configure el delito es necesario que los",
            "start": 9621.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "actos hechos palabras etc\u00e9tera perturben",
            "start": 9624.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la tranquilidad del \u00e1nimo de la v\u00edctima",
            "start": 9627.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o que produzca sosobra y perturbaci\u00f3n",
            "start": 9629.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ps\u00edquica en la misma por el temor de que",
            "start": 9632.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se le cause un mal futuro la MP",
            "start": 9635.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mencionada determin\u00f3 que el bien",
            "start": 9639.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tutelado no tuvo afectaci\u00f3n alguna no",
            "start": 9642.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tuvo los elementos para acreditar el",
            "start": 9646.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delito ni quiso investigar y sin decir",
            "start": 9648.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Define y determin\u00f3 que",
            "start": 9652.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh cito literal no se advierte que se",
            "start": 9656.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "haya limitado menoscabado el derecho a",
            "start": 9659.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n lo cual se\u00f1ala",
            "start": 9661.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 establecido en los diversos",
            "start": 9664.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "datos de",
            "start": 9666.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prueba dice que ten\u00eda 10 d\u00edas h\u00e1biles",
            "start": 9668.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9671.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "inconformarse situaci\u00f3n que yo",
            "start": 9672.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda hasta el jueves pasado porque",
            "start": 9674.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estoy en el mecanismo de protecci\u00f3n aper",
            "start": 9677.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "istas eh vine a una junta del mecanismo",
            "start": 9679.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed me informaron que el 26 de abril",
            "start": 9683.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan determinado la no acci\u00f3n penal",
            "start": 9688.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contra el exgobernador Por qu\u00e9 enviaron",
            "start": 9690.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n a un correo incorrecto",
            "start": 9694.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la denuncia me acompa\u00f1\u00f3 un",
            "start": 9697.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abogado pero me acompa\u00f1\u00f3 nunca una",
            "start": 9699.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "protesta Y eso legalmente se tiene que",
            "start": 9703.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estipular en una carpeta judicial que",
            "start": 9706.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acepta y que que es mi representante",
            "start": 9708.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "legal \u00e9l nunca lo acept\u00f3 solo me",
            "start": 9710.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 y sin embargo ten\u00edan los datos",
            "start": 9713.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del abogado y tampoco fue notificado el",
            "start": 9716.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "viernes pasado solicit\u00e9 copias de la",
            "start": 9719.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "carpeta yo dije han de ser unas 30 40",
            "start": 9722.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hojas son m\u00e1s de 3500",
            "start": 9725.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hojas n\u00famero uno en esto que pude",
            "start": 9728.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "revisar todav\u00eda lo ya tra\u00ed ayer pero ya",
            "start": 9732.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no lo quise traer todo el expediente El",
            "start": 9735.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "no ejercicio de la acci\u00f3n penal se",
            "start": 9737.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "argumenta que no fui coaccionada hacer o",
            "start": 9739.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dejar de hacer algo con motivo de la",
            "start": 9742.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n pero ni siquiera Se tomaron",
            "start": 9745.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el tiempo de monitorear y darse cuenta",
            "start": 9748.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que jam\u00e1s volv\u00ed a tocar el tema porque",
            "start": 9751.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 9754.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "miedo dos afirma la feadle que los",
            "start": 9755.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conductas desplegadas no constituyen un",
            "start": 9758.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delito sin embargo hay una serie de",
            "start": 9760.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hechos documentados a trav\u00e9s de los",
            "start": 9763.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuales se mostr\u00f3 la intenci\u00f3n de AC",
            "start": 9765.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "callarme y amed",
            "start": 9767.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n tres las diligencias realizadas",
            "start": 9770.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por el MP no son determinantes para el",
            "start": 9773.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la denuncia incluso est\u00e1n",
            "start": 9776.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tan mal integradas esta carpeta que",
            "start": 9779.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "existen supuestos e informes fechados en",
            "start": 9782.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "octubre del",
            "start": 9786.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "2024 pero hoy es apenas 3 de septiembre",
            "start": 9788.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si tienen una bola de cristal y",
            "start": 9791.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "solo por llenar el expediente pusieron",
            "start": 9794.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros ah\u00ed al azar cuatro las",
            "start": 9796.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pruebas e informes de la feadle no",
            "start": 9800.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen ninguna relaci\u00f3n con los hechos",
            "start": 9802.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que denuncie de amenazas acoso y",
            "start": 9805.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hostigamiento cinco nunca se cit\u00f3 a las",
            "start": 9808.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "personas denunciadas seis la resoluci\u00f3n",
            "start": 9811.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parece una defensa oficiosa de los",
            "start": 9815.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imputados Francisco Javier Garc\u00eda Cabeza",
            "start": 9817.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Vaca Javier coello Trejo y Max",
            "start": 9820.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cortazar me parece que es un hecho grave",
            "start": 9824.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que no fuera notificada de la resoluci\u00f3n",
            "start": 9827.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "emitida el 26 de abril pasado porque",
            "start": 9829.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cartar mi derecho a in conformarme ante",
            "start": 9832.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9835.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y aqu\u00ed la gran pregunta",
            "start": 9837.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que nos hacemos y que me hago yo en",
            "start": 9839.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especial en este caso por qu\u00e9 no citaron",
            "start": 9842.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a Francisco Garc\u00eda Cabeza de Vaca me",
            "start": 9845.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queda claro que hay una intenci\u00f3n muy",
            "start": 9848.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "evidente de la",
            "start": 9851.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "feadle de favorecer al exgobernador de",
            "start": 9853.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Tamaulipas a su Vocero azar y a su",
            "start": 9856.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abogado Javier coello Trejo as\u00ed como a",
            "start": 9860.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quienes co coaccionar en su nombre y",
            "start": 9863.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para sus",
            "start": 9866.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intereses yo he documentado se\u00f1or",
            "start": 9867.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente desde a ver estoy Perd\u00f3n ya",
            "start": 9871.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me revolv\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 9875.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh Yo vengo aqu\u00ed porque tengo miedo",
            "start": 9877.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tengo miedo porque el se\u00f1or es pr\u00f3fugo",
            "start": 9881.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la justicia tiene doble nacionalidad",
            "start": 9883.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se fue a los Estados Unidos una semana",
            "start": 9887.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes de entregar el poder al gobernador",
            "start": 9889.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico Villarreal Anaya y el se\u00f1or se",
            "start": 9891.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasea en Brownsville Texas que est\u00e1",
            "start": 9894.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cruzando Matamoros se pasea hace poco",
            "start": 9896.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "asesinaron a un comerciante al l\u00edder de",
            "start": 9900.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "canaco que era su amigo y protegido ah\u00ed",
            "start": 9903.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Brownsville Texas a 2 km y \u00e9l est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 9906.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "come con empresarios y pol\u00edticos del",
            "start": 9910.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "partido Acci\u00f3n Nacional en Mcallen y no",
            "start": 9913.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasa nada a m\u00ed me parece que aqu\u00ed la",
            "start": 9916.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nos ha",
            "start": 9919.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quedado mucho a de ver a los",
            "start": 9921.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tamaulipecos Y en especial en este caso",
            "start": 9923.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo lo hago responsable a la fiscal\u00eda y a",
            "start": 9926.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la feadle de no hacer absolutamente nada",
            "start": 9928.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en este caso yo he documentado desde su",
            "start": 9930.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sexenio por ejemplo r\u00e1pidamente \u00c9l pidi\u00f3",
            "start": 9935.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un pr\u00e9stamo de 4600 millones de pesos yo",
            "start": 9938.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estuve desplazada 6 a\u00f1os regreso a",
            "start": 9943.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y yo ten\u00eda un perfil bajo",
            "start": 9945.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero hubo un hecho que me hizo volver a",
            "start": 9948.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hablar de pol\u00edtica durante el covid en",
            "start": 9951.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "abril del 2020 eh \u00c9l pidi\u00f3 un pr\u00e9stamo",
            "start": 9954.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al congreso del estado de mayor\u00eda",
            "start": 9957.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "panista por 4600 millones de pesos por",
            "start": 9959.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el covid cuando empez a revisar este",
            "start": 9963.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "documento sucede que por salud de salud",
            "start": 9967.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "solamente eran 1600 millones de pesos y",
            "start": 9970.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de esos 1600 todos eran adjudicaciones",
            "start": 9974.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "directas para qu\u00e9 Pues porque era por la",
            "start": 9977.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contingencia sanitaria afortunadamente a",
            "start": 9981.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "partir de esta denuncia que hicimos y",
            "start": 9984.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que algunos compa\u00f1eros youtubers",
            "start": 9987.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hicieron desde ac\u00e1 como meme yamel y",
            "start": 9989.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otros compa\u00f1eros colegas y periodistas",
            "start": 9991.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como Vicente Serrano tambi\u00e9n en sin",
            "start": 9994.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "censura se rompi\u00f3 ese cerco informativo",
            "start": 9996.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Y alg\u00fan efecto algo tuvo que ver que no",
            "start": 10000.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le aprobaron este cr\u00e9dito se lo aprob\u00f3",
            "start": 10002.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el congreso del estado pero no ac\u00e1",
            "start": 10004.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n he denunciado estos hospitales",
            "start": 10007.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fantasmas que hizo 10 hospitales que",
            "start": 10011.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nunca se concretaron he documentado las",
            "start": 10014.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejecuciones",
            "start": 10017.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "extrajudiciales con la polic\u00eda que \u00e9l",
            "start": 10018.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el grupo operativo especial los",
            "start": 10021.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gopes y los polic\u00edas estatales por",
            "start": 10024.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ejemplo en enero del 2021 donde",
            "start": 10027.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asesinaron y calcinaron a 19 personas de",
            "start": 10030.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "las cuales 17 eran migrantes",
            "start": 10034.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guatemaltecos y donde todav\u00eda ni",
            "start": 10036.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "siquiera nunca hubo una disculpa p\u00fablica",
            "start": 10039.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en investigaci\u00f3n por parte de Tamaulipas",
            "start": 10041.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n por ejemplo yo le denunci a",
            "start": 10044.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "usted cuando fue una ma\u00f1anera all\u00e1",
            "start": 10047.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ciudad Victoria detuvieron a los",
            "start": 10049.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que no participaron y dejaron",
            "start": 10052.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "libres a los gopes esos gopes que",
            "start": 10054.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n incrustados en los cuerpos",
            "start": 10058.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "policiales de Tamaulipas y la otra mitad",
            "start": 10060.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dentro del crimen organizado y que",
            "start": 10063.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "son los que brindan informaci\u00f3n a los",
            "start": 10066.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupos del crimen organizado y causan la",
            "start": 10068.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desestabilidad ahorita en parte de",
            "start": 10071.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tamaulipas inform\u00e9 tambi\u00e9n que durante",
            "start": 10073.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el sexenio de Cabeza de Vaca Tamaulipas",
            "start": 10077.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ocup\u00f3 el segundo lugar a nivel nacional",
            "start": 10080.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de Jalisco en",
            "start": 10082.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desapariciones dos personas",
            "start": 10084.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "desaparecidas al d\u00eda en su",
            "start": 10086.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tambi\u00e9n los cuerpos",
            "start": 10089.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "policiales ocuparon los primeros lugares",
            "start": 10091.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en abusos los gpes este grupo del que ya",
            "start": 10093.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "le habl\u00e9 por ejemplo los feminicidios",
            "start": 10097.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aumentaron",
            "start": 10099.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "100% no lo digo yo lo dice el ineji lo",
            "start": 10101.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dicen datos oficiales y todo esto lo he",
            "start": 10104.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "escrito en mi sitio en 2020 y 21",
            "start": 10106.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Tamaulipas fue el estado con mayor",
            "start": 10110.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "n\u00famero de enfrentamientos entre polic\u00edas",
            "start": 10112.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y crimen organizado pero con",
            "start": 10114.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "investigaciones period\u00edsticas dimos a",
            "start": 10117.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "conocer que no era para salvaguardar a",
            "start": 10119.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los ciudadanos sino que los gopes y los",
            "start": 10121.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales se convirtieron en",
            "start": 10124.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los defensores de los grupos del crimen",
            "start": 10127.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "organizado As\u00ed que la unidad de",
            "start": 10130.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera cuando se le",
            "start": 10132.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 este desaforar descubri\u00f3 casi",
            "start": 10134.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1000 millones de pesos en propiedades",
            "start": 10138.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "propiedades que eh solamente en Soto La",
            "start": 10140.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Marina tiene m\u00e1s de cinco ranchos \u00e9l",
            "start": 10144.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 una serie de casetas de polic\u00eda 23",
            "start": 10146.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en todo el estado que casualmente sal\u00edan",
            "start": 10150.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde la frontera reinosa de donde \u00e9l es",
            "start": 10153.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y llegaban justamente todo tenemos ese",
            "start": 10155.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Map hasta Soto La Marina y y todas esas",
            "start": 10158.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "zonas es decir \u00e9l cre\u00f3 estos grupos y",
            "start": 10161.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estas unidades policiales para proteger",
            "start": 10164.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sus negocios solo en el tema de y puedo",
            "start": 10167.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguirle hablando de todo lo dem\u00e1s Por",
            "start": 10170.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n se lo denunci en una",
            "start": 10172.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera m\u00e1s de 1000 trabajadores de",
            "start": 10174.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Salud Educaci\u00f3n y seguridad p\u00fablica",
            "start": 10176.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fueron defraudados con seguros de vida",
            "start": 10179.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Uno de ellos es el del Dr Javier Ord\u00f3\u00f1ez",
            "start": 10182.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que \u00e9l era m\u00e9dico muri\u00f3 durante del",
            "start": 10186.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "covid en el 20 y todav\u00eda no le pagan su",
            "start": 10188.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este seguro de vida y este esta",
            "start": 10192.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "consultor\u00eda internacional de seguros y",
            "start": 10195.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fianzas es una empresa promovida y",
            "start": 10197.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "protegida por Ismael Garc\u00eda Cabeza de",
            "start": 10200.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Vaca senador acaba de salir y va a ser",
            "start": 10202.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "diputado local plurinominal por el",
            "start": 10205.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "partido Acci\u00f3n Nacional dentro de unos",
            "start": 10207.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas y yo me pregunto al final C\u00f3mo se",
            "start": 10210.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "atreve la feadle a no Investigar los",
            "start": 10213.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hechos de esto lo que hicieron en este",
            "start": 10216.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "expediente de m\u00e1s de 3500 hojas lo que",
            "start": 10219.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "me queda claro es que hicieron un",
            "start": 10222.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "rastreo de toda la informaci\u00f3n que he",
            "start": 10224.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "publicado pero ni una sola llamada ni a",
            "start": 10226.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coello ni a Cort\u00e1zar ni a Garc\u00eda Cabeza",
            "start": 10229.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de Vaca por eso hoy Yo vengo aqu\u00ed a",
            "start": 10232.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "decirle Esto est\u00e1 pasando tambi\u00e9n antes",
            "start": 10236.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 10239.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 p\u00fablicamente que uno de los",
            "start": 10240.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jueces Faustino Guti\u00e9rrez P\u00e9rez eh",
            "start": 10243.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proteg\u00eda a la familia Garc\u00eda Cabeza de",
            "start": 10247.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Vaca en todas sus denuncias este juez el",
            "start": 10249.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura lo castig\u00f3 C\u00f3mo",
            "start": 10252.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cree que lo castig\u00f3 lo cambi\u00f3 a",
            "start": 10255.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Matamoros a 90 km y el se\u00f1or sigue",
            "start": 10258.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajando Exactamente igual ahora",
            "start": 10261.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tienen una juez de oficio una juez ah\u00ed",
            "start": 10263.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se llama Adriana Yolanda Vega",
            "start": 10266.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Marroqu\u00edn que hace Exactamente lo mismo",
            "start": 10268.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir protegiendo a \u00e9l a su familia a",
            "start": 10272.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sus amigos a sus bienes ah\u00ed as\u00ed que",
            "start": 10275.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los jueces ah\u00ed han sido",
            "start": 10278.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fundamentales para proteger y para hacer",
            "start": 10281.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que Garc\u00eda Cabeza de Vaca se siga riendo",
            "start": 10283.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y aqu\u00ed que la fiscal\u00eda",
            "start": 10286.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica haga casi nada",
            "start": 10289.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy bien Bueno pues",
            "start": 10291.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a ya te escuchamos y te escucharon",
            "start": 10294.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "muchos este y lo importante pues son dos",
            "start": 10298.8,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "cosas Una que este sigas contando con la",
            "start": 10303.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n por las denuncias que",
            "start": 10309.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "valientemente",
            "start": 10313.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "has presentado",
            "start": 10314.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10317.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 10319.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "justicia es lo otro Entonces vamos a",
            "start": 10322.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pedirle a la fiscal\u00eda",
            "start": 10326.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "general que",
            "start": 10329.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "revise el",
            "start": 10331.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "caso que est\u00e1s dando a conocer no solo",
            "start": 10333.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el tuyo sino",
            "start": 10337.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos los casos que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 10340.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "planteando Y tienes todo tu derecho de",
            "start": 10343.279,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "denunciar y felicidades tambi\u00e9n por eso",
            "start": 10348.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed por tu valor civil",
            "start": 10352.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y secar de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 10356.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudadana Protecci\u00f3n Federal tengo apoyo",
            "start": 10359.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por parte de Protecci\u00f3n Federal desde",
            "start": 10362.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que me amenaz\u00f3 en el ao",
            "start": 10364.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 10367.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desayunar vamos a este vamos a",
            "start": 10372.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 10376.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este huevo revuelto con este",
            "start": 10379.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10387.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "frijolito",
            "start": 10389.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hab Qui\u00e9n dice",
            "start": 10391.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10394.82,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "llamada nadie dijo que se",
            "start": 10398.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 no no no",
            "start": 10400.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10403.279,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10404.31,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "Eh mi",
            "start": 10405.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "amigo del presidente de Colombia y le",
            "start": 10407.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Expreso mi apoyo mi",
            "start": 10413.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "solidaridad porque est\u00e1",
            "start": 10416.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sometido a fuertes",
            "start": 10418.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 10421.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10424.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 10427.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "os de",
            "start": 10430.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Colombia es que es tambi\u00e9n una",
            "start": 10432.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "historia que se debe de tomar en",
            "start": 10437.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuenta nunca en",
            "start": 10442.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Colombia se",
            "start": 10445.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido a un presidente",
            "start": 10448.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "progresista es un pa\u00eds con un pueblo",
            "start": 10452.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "extraordinario Bueno",
            "start": 10456.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense lo inteligente que es el",
            "start": 10459.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo colombiano que ah\u00ed naci\u00f3 el",
            "start": 10461.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "servantes",
            "start": 10467.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10469.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lengua",
            "start": 10472.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "castellana Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 10475.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 10480.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero lamentablemente",
            "start": 10483.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "durante siglos",
            "start": 10486.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Solo han habido gobiernos",
            "start": 10490.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "conservadores Ahora les cuento que en un",
            "start": 10496.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 10501.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy limitado en el",
            "start": 10503.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 10506.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "X gobern\u00f3",
            "start": 10509.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Colombia El general",
            "start": 10514.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Melo",
            "start": 10517.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y los",
            "start": 10520.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 10524.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10526.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acosaron \u00e9l",
            "start": 10530.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ocupado el cargo de",
            "start": 10532.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "secretario de Sim\u00f3n",
            "start": 10536.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bolivar y lleg\u00f3 a ser presidente de",
            "start": 10540.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Colombia y",
            "start": 10545.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como lo acosaron lo persiguieron",
            "start": 10548.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 venir a",
            "start": 10553.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y luch\u00f3 con las fuerzas liberales",
            "start": 10556.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en contra de los conservadores en",
            "start": 10560.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 10562.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y luch\u00f3",
            "start": 10567.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con alvino",
            "start": 10569.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "corso \u00c1ngel alvino corso gran dirigente",
            "start": 10573.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "liberal chiapaneco",
            "start": 10578.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "juarista y las bandas de",
            "start": 10582.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conservadores de",
            "start": 10585.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Colombia Lo persiguieron y lo",
            "start": 10587.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "asesinaron ah\u00ed por la",
            "start": 10592.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Trinitaria",
            "start": 10594.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 10596.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos haciendo La",
            "start": 10599.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "B\u00fasqueda del General Melo y ya hemos",
            "start": 10603.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 10607.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y es muy probable que recuperemos el",
            "start": 10609.399,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cuerpo y si quiero una vez",
            "start": 10613.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se recupere el cuerpo porque se est\u00e1",
            "start": 10618.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo un",
            "start": 10622.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "trabajo interviene relaciones exteriores",
            "start": 10626.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10630.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10633.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "defensa Antropolog\u00eda historia",
            "start": 10634.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se convenci\u00f3 a los miembros de una",
            "start": 10640.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunidad que por cierto Les mando un",
            "start": 10642.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "saludo y les mando agradecer porque nos",
            "start": 10645.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permitieron",
            "start": 10648.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacer esta b\u00fasqueda y ya",
            "start": 10650.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estamos estamos",
            "start": 10654.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entusiasmados porque",
            "start": 10657.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "este pensamos que vamos a poder rescatar",
            "start": 10660.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "su cuerpos Y entonces s\u00ed cuando tengamos",
            "start": 10664.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10668.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pruebas creo que para el d\u00eda",
            "start": 10669.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "5 pasado ma\u00f1ana No tendr\u00edamos ya las",
            "start": 10672.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 10676.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh de los restos de Melo si coinciden",
            "start": 10677.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con sus familiares que ya tambi\u00e9n se le",
            "start": 10682.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 10685.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este las muestras",
            "start": 10687.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh Porque \u00e9l dej\u00f3 familia en M\u00e9xico Eh",
            "start": 10691.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed le voy a hablar a",
            "start": 10697.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a este el presidente Petro para decirle",
            "start": 10700.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que que lo invitamos",
            "start": 10705.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "porque lo que ya encontramos",
            "start": 10709.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh fueron los restos de Catarino",
            "start": 10714.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Garza tamaulipeco y los vamos a ir a",
            "start": 10718.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dejar vamos a ponerlos en una escultura",
            "start": 10723.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 10727.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en su natal",
            "start": 10728.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Matamoros Porque \u00e9l fue defensor de",
            "start": 10730.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "migrantes desde entonces Y adem\u00e1s llam\u00f3",
            "start": 10734.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a tomar las armas en contra de la",
            "start": 10738.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dictadura porfirista 18 a\u00f1os",
            "start": 10740.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10745.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que Francisco imadero y es un h\u00e9roe",
            "start": 10746.92,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo con una historia",
            "start": 10752.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10760.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tantas hero\u00ednas tantos H\u00e9roes",
            "start": 10762.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos yo estoy",
            "start": 10768.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "convencido que",
            "start": 10770.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "somos un gran",
            "start": 10773.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los",
            "start": 10777.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos somos",
            "start": 10780.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "excepcionales los mexicanos de",
            "start": 10783.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hoy por",
            "start": 10787.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10789.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "razones primero por la grandeza cultural",
            "start": 10790.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10794.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que",
            "start": 10796.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds se fund\u00f3 hace miles de",
            "start": 10798.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y florecieron grandes",
            "start": 10802.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 10806.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces toda esa sabidur\u00eda todo ese",
            "start": 10808.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conocimiento se fue transmitiendo de",
            "start": 10813.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n Y",
            "start": 10816.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aunque nos",
            "start": 10818.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "invadieron",
            "start": 10820.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10822.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "quisieron borrarnos",
            "start": 10824.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10827.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pudieron se",
            "start": 10830.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la ra\u00edz se qued\u00f3 el",
            "start": 10833.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tronco",
            "start": 10836.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cultural y qu\u00e9 nos dej\u00f3",
            "start": 10839.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "esa herencia Qu\u00e9 elementos buenos",
            "start": 10843.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Pues que los mexicanos de",
            "start": 10848.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 10852.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 10854.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "honestos somos",
            "start": 10856.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 10860.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 10861.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10863.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fraternos nada m\u00e1s que con el clasismo",
            "start": 10865.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el racismo la opresi\u00f3n",
            "start": 10869.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quisieron desaparecer ese pasado",
            "start": 10873.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "glorioso",
            "start": 10876.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Por eso habl\u00e9 de que no deb\u00edamos",
            "start": 10878.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dejarnos",
            "start": 10884.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10886.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "humillar",
            "start": 10887.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acomplejar que",
            "start": 10892.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10894.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este ocup\u00e1bamos nuestro sitio el que nos",
            "start": 10896.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pertenece en el concierto de las",
            "start": 10901.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Naciones M\u00e9xico es una potencia cultural",
            "start": 10903.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 10907.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con todo respeto a otros",
            "start": 10909.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "pa\u00edses no hay",
            "start": 10913.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n pero lo otro que nos",
            "start": 10917.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "distingue es lo extraordinario y fecundo",
            "start": 10922.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 10926.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 10928.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 10931.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hidalgos D\u00f3nde est\u00e1n los Morelos",
            "start": 10934.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 10938.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez D\u00f3nde est\u00e1n los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 10940.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los Emiliano Zapata d\u00f3nde",
            "start": 10943.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los Francisco Villa D\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 10947.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los Francisco imadero D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 10950.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro",
            "start": 10952.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 10955.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10956.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este Se lucha por la",
            "start": 10958.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "justicia en la actualidad pues",
            "start": 10961.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nta ense\u00f1anza",
            "start": 10965.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 10969.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si fue la primer revoluci\u00f3n social la",
            "start": 10971.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 10974.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n social del siglo XX la",
            "start": 10975.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra la",
            "start": 10980.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 10981.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "1917 habla de la revoluci\u00f3n rusa S\u00ed nada",
            "start": 10987.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 10991.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "antes ya se",
            "start": 10993.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hab\u00eda realizado",
            "start": 10994.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10998.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Mexicana entonces por eso es la",
            "start": 11002.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fortaleza de nuestro",
            "start": 11006.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 11010.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas",
            "start": 11012.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "experiencias en",
            "start": 11014.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "defensa de la",
            "start": 11017.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "justicia Cu\u00e1nto cost\u00f3",
            "start": 11021.239,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "avanzar para que haya democra",
            "start": 11025.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por eso la molestia",
            "start": 11029.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no lo dije tambi\u00e9n en la",
            "start": 11032.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "plaza estaban",
            "start": 11035.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acostumbrados a que nada",
            "start": 11037.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11040.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "existiera Kratos sin",
            "start": 11042.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "demos y la democracia",
            "start": 11046.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "es las dos cosas Kratos y demos crato es",
            "start": 11051.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "poder demos es pueblo",
            "start": 11056.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es el poder del",
            "start": 11059.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueblo Y qu\u00e9",
            "start": 11060.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el predominio nada m\u00e1s de Kratos",
            "start": 11063.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 11067.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "demos poder sin",
            "start": 11069.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que quer\u00edan que",
            "start": 11072.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "continuara pues",
            "start": 11076.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no es democracia aut\u00e9ntica",
            "start": 11079.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "verdadera y luego",
            "start": 11084.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "experiencias en hacer valer nuestra",
            "start": 11089.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independencia nuestra",
            "start": 11092.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Cu\u00e1ntas",
            "start": 11094.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 11097.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos han",
            "start": 11099.399,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "invadido que no nos invadieron los",
            "start": 11102.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles conquista",
            "start": 11109.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reconquista los franceses dos",
            "start": 11113.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "veces los estadounidenses dos",
            "start": 11116.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "veces imag\u00ednense que nos dieron un",
            "start": 11121.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "zarpazo y nos quitaron m\u00e1s de la mitad",
            "start": 11125.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 11128.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "territorio Y todav\u00eda hay",
            "start": 11129.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "insensatos de que quieren",
            "start": 11136.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11143.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "actuemos como como",
            "start": 11146.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vasallos como",
            "start": 11149.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "colonos",
            "start": 11153.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de hegemon\u00edas de potencias",
            "start": 11155.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "extranjeras Por qu\u00e9 no pones la foto Pon",
            "start": 11161.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dos ya para irnos",
            "start": 11165.359,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "este una de cuando van a buscar los",
            "start": 11169.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "conservadores a Maximiliano lo",
            "start": 11175.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente Cu\u00e1ndo llega a",
            "start": 11178.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico c\u00f3mo lo C\u00e1rdenas ya termin\u00f3 no No",
            "start": 11181.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos este informaci\u00f3n pero",
            "start": 11186.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed s hay este comunicaci\u00f3n esp\u00e9rate",
            "start": 11189.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahorita vemos lo deel",
            "start": 11192.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s para no",
            "start": 11194.76,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "olvidar de d\u00f3nde venimos Y por qu\u00e9 este",
            "start": 11198.96,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11203.93,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed les queda de",
            "start": 11212.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 11214.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh ver qui\u00e9nes",
            "start": 11216.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son uno a",
            "start": 11220.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "uno los que fueron a",
            "start": 11225.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "buscar a Maximiliano Ahora",
            "start": 11227.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pon antes este nos hab\u00eda invadido los",
            "start": 11234.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 11240.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pon",
            "start": 11243.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la el",
            "start": 11245.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "grabado del Z\u00f3calo",
            "start": 11248.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "peladito es buen\u00edsima",
            "start": 11252.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 11256.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh como un agente del",
            "start": 11260.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo se molesta",
            "start": 11263.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es la toma del Z\u00f3calo y del palacio Y",
            "start": 11285.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "esta es la bandera",
            "start": 11291.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 momento m\u00e1s",
            "start": 11298.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "triste la bandera estadounidense y sal",
            "start": 11303.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero",
            "start": 11308.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "mire en la entrada de las",
            "start": 11318.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tropas entonces aprendimos mucho",
            "start": 11324.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 11328.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "historia V\u00e1monos",
            "start": 11333.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aar Ah pero lo que t\u00fa comentabas yo creo",
            "start": 11335.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "T\u00fa le puedes",
            "start": 11340.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comentar Ah la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 11342.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica va a",
            "start": 11344.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 11347.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estos su regreso aqu\u00ed a M\u00e9xico y nada",
            "start": 11350.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a ver si en qu\u00e9 penal se le pudiera",
            "start": 11353.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estar ingresando la fiscal\u00eda se los",
            "start": 11355.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "puede este informar presente convoc",
            "start": 11358.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente hablar sobre el tema",
            "start": 11362.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Venezuela no",
            "start": 11365.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no no tenemos este pensado este hablar",
            "start": 11369.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sobre ese tema",
            "start": 11374.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh yo lo que les comento es",
            "start": 11376.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que bueno dos cosas primero que es",
            "start": 11379.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nuestro amigo eh",
            "start": 11384.439,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "tiene todo nuestro",
            "start": 11388.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11389.97,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "apoyo est\u00e1 enfrentando",
            "start": 11392.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 11397.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lanzada de los conservadores que se",
            "start": 11399.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sienten los due\u00f1os como aqu\u00ed se sent\u00edan",
            "start": 11402.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de M\u00e9xico all\u00e1 tambi\u00e9n unos",
            "start": 11406.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 11411.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "potentado pero lo est\u00e1 haciendo bien y",
            "start": 11413.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 respaldando a la gente",
            "start": 11415.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 11418.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mejor no consejo la mejor",
            "start": 11421.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n Es que para transformar",
            "start": 11425.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hay que apoyarse en el",
            "start": 11428.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueblo porque es una contradicci\u00f3n",
            "start": 11432.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "querer",
            "start": 11434.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transformar con el",
            "start": 11436.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "apoyo de los",
            "start": 11439.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "privilegiados eso",
            "start": 11444.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 11448.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11448.99,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "error",
            "start": 11450.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "garrafal",
            "start": 11456.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los potentados los traficantes de",
            "start": 11458.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "influencia los",
            "start": 11462.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corruptos esos no son",
            "start": 11465.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "leales esos",
            "start": 11468.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "traicionan eso nada m\u00e1s como Dios al",
            "start": 11474.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dinero Esa",
            "start": 11482.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es su ideolog\u00eda esa es su",
            "start": 11484.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "doctrina el",
            "start": 11490.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero el pueblo es",
            "start": 11492.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Leal El pueblo no",
            "start": 11497.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "traiciona no lo olviden porque",
            "start": 11502.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el clasismo por el racismo",
            "start": 11506.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por la opresi\u00f3n",
            "start": 11509.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eh machacaron Y machacaron y machacaron",
            "start": 11512.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de que el pueblo es malagradecido",
            "start": 11516.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 11521.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "falso el pueblo es",
            "start": 11523.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Leal El pueblo es",
            "start": 11526.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bueno el pueblo no",
            "start": 11529.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "traiciona y para Mar no hay",
            "start": 11534.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11540.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que apoyarse en el",
            "start": 11542.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pueblo solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 11546.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo solo el pueblo",
            "start": 11551.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "organizado puede salvar a la",
            "start": 11554.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n entonces este vamos a seguir y",
            "start": 11559.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 11565.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 11568.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pensado no no",
            "start": 11569.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque yo no sab\u00eda hasta ahorita que",
            "start": 11572.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "usted me",
            "start": 11574.68,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a lo mejor en el transcurso del",
            "start": 11579.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "d\u00eda me llam para eso pero no ten\u00edamos",
            "start": 11582.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 11586.239,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11588.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 11592.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "viene me",
            "start": 11594.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dice e el d\u00eda 30",
            "start": 11596.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 11602.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lunes Qu\u00e9 es es",
            "start": 11604.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "30 S\u00ed ese",
            "start": 11607.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 11610.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque vamos a va a estar aqu\u00ed y viene a",
            "start": 11612.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la toma de",
            "start": 11617.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de la presidenta pero primero",
            "start": 11619.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se re con usted viene a platicar y",
            "start": 11622.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 11627.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "queda ya la verdad es",
            "start": 11629.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para despedirnos van a venir tambi\u00e9n",
            "start": 11634.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "otros presidentes",
            "start": 11637.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Ah este la la la",
            "start": 11640.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "este la la",
            "start": 11645.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidenta este",
            "start": 11648.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 11651.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este el Dr Juan Ram\u00f3n pero",
            "start": 11653.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a \u00e9l A \u00e9l le va a corresponder dar a",
            "start": 11658.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conocer no este Qui\u00e9nes este han",
            "start": 11660.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "confirmado que van a asistir yo creo que",
            "start": 11663.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "van a estar muchos eh jefes de estado eh",
            "start": 11666.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidentes primer primeros",
            "start": 11671.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ministros porque es un",
            "start": 11674.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acontecimiento es todo un acontecimiento",
            "start": 11677.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primera vez en siglos una mujer una",
            "start": 11680.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mujer excepcional no hay",
            "start": 11682.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 11687.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "respeto no quiero herir",
            "start": 11688.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "susceptibilidad",
            "start": 11691.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 11693.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mandatario en el mundo con tanto",
            "start": 11696.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 11700.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico Nada m\u00e1s",
            "start": 11705.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eso pero",
            "start": 11708.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "agreguen que es la presidenta",
            "start": 11710.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 11717.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "votos en la historia de",
            "start": 11720.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11722.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico agreguen que",
            "start": 11724.92,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 con una ventaja de m\u00e1s de 30",
            "start": 11729.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "puntos No si",
            "start": 11737.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 11742.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico es important\u00edsimo",
            "start": 11744.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 11750.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ejemplo solamente los",
            "start": 11755.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acomplejados no quieren",
            "start": 11761.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aceptar la gloria la",
            "start": 11765.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "grandeza Por qu\u00e9 no pones lo que se",
            "start": 11768.84,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en los memoriales de",
            "start": 11773.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "culacan Ah esto te va a gustar Miguel",
            "start": 11778.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para que lo",
            "start": 11782.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "recuerdes Es que esto",
            "start": 11790.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 11793.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo",
            "start": 11795.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "verdad que si les vamos que no les gusta",
            "start": 11807.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aunque nos exced de aplausos un aplauso",
            "start": 11810.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11814.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los de la este computadoras las tablas",
            "start": 11820.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11826.96,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "tienen en",
            "start": 11831.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tanto que permanezca el mundo",
            "start": 11833.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no acabar\u00e1 la fama y la gloria de M\u00e9xico",
            "start": 11838.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ten",
            "start": 11842.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "chitlan memoriales de",
            "start": 11845.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "culacan esto",
            "start": 11851.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es viva",
            "start": 11856.399,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11859.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico trabes poder judicial",
            "start": 11861.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bi",
            "start": 11867.0,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11868.37,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11876.55,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo bueno como lo hacemos cada los martes ahora corresponde informar sobre la seguridad en el pa\u00eds y vamos a a rendir ese informe de c\u00f3mo vamos todav\u00eda nos va a faltar otro martes m\u00e1s el d\u00eda 17 17 Pero ahora vamos viendo c\u00f3mo vamos e en lo que tiene que ver con la seguridad que tanto le importa a los mexicanos a todos eh adelante Entonces vamos con el general s\u00ed Bush Buenos d\u00edas Eh con su permiso se\u00f1or presidente vamos a permitir informar sobre el avance de cero impunidad del 20 de agosto al 2 de septiembre eh tenemos cinco extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la primera es eh Jos\u00e9 N \u00e9l fue entregado al gobierno de los Estados Unidos es requerido por una corte en el estado de Tennessee eh por el delito de homicidio premeditado en primer grado en agravio de una mujer esto en el 2011 la siguiente es Jos\u00e9 en eles \u00e9l fue eh entregado por el gobierno de los Estados Unidos requerido Aqu\u00ed en la ciudad por un juez en la Ciudad de M\u00e9xico por el delito de trata de personas eh Por hechos ocurridos entre 2019 y 2020 tambi\u00e9n Juli\u00e1n n fue entregado por el gobierno de los Estados Unidos es requerido por una un juez en el estado de Zacatecas por los delitos de homicidio calificado en agravio de su propio hijo eh Denis y Jos\u00e9 ellos son dos mexicanos que fueron entregados al gobierno de Argentina son requeridos por una corte en la ciudad de Buenos Aires por los delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita lavado de activos de origen delictivo y tr\u00e1fico ilegal de estupefacientes adelante eh una detenci\u00f3n relevante es la de Fernando Luis Fernando n generador de contenidos en redes sociales detenido por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico junto con el apoyo de de la cono tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por delito de violaci\u00f3n este en agravio de un adolescente de 16 a\u00f1os hechos ocurridos en 2024 en el municipio de de huisquilucan eh de acuerdo con las investigaciones Fernando n con base en enga\u00f1os y amenazas habr\u00eda trasladado en dos ocasiones a la v\u00edctima a un domicilio en la Colonia Constituyentes donde la habr\u00eda agredido sexualmente posteriormente Luis Fernando habr\u00eda amenazado a la v\u00edctima con difundir videos y fotograf\u00edas y el 3 de Julio la v\u00edctima denunci\u00f3 los hechos ante la fiscal\u00eda Estatal logrando la detenci\u00f3n de Luis Fernando adelante esta detenci\u00f3n de Pablo andrey el 20 de agosto del 2024 este a\u00f1o aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico por parte de la fiscal\u00eda del estado de Quintana ro con apoyo de conace tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n por el delito de extorsi\u00f3n en agravio de una persona de entidad reservada hechos ocurridos en el municipio de Benito Ju\u00e1rez de acuerdo con las investigaciones Pablo andrey habr\u00eda promovido sin calidad legal un Amparo contra un supuesto da\u00f1o ambient causado por la construcci\u00f3n de un hotel en Canc\u00fan Quintana ro mismo que le fue negado sin embargo Posteriormente solicit\u00f3 la revisi\u00f3n del Amparo ante un tribunal de alzada el cual le otorg\u00f3 la suspensi\u00f3n definitiva de la obra causando de esta manera una p\u00e9rdida de 290 millones de pesos y 1000 empleos con la con la suspensi\u00f3n en su poder a partir del 15 de marzo Pablo Andre empez\u00f3 a dirigirle al director de la obra la cantidad de 45 millones de pesos para desistirse del Amparo Posteriormente redujo la cantidad a 20 millones y finalmente le pidi\u00f3 0000,000 americanos y en esta ocasi\u00f3n incluso intimido con el arma de fuego al eh director de la obra adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de H\u00e9ctor n por su probable participaci\u00f3n en los delitos de delincuencia organizada y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita al simular contratos con una empresa ligada a Genaro n ex secretario de seguridad p\u00fablica Federal de acuerdo con las investigaciones de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en estas operaciones delictivas se desviaron eh del horario p\u00fablico eh recursos por una cantidad superior a los 5 millones de pesos que estaban asignados al rubro de penales federales adelante esta sentencia de 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n a 11 personas integrantes del grupo delictivo de los setas eh tras acreditar su responsabilidad en el delito de homicidio calificado hechos cometidos en agravio de 122 personas en el mes de abril del 2012 en San Fernando Tamaulipas de acuerdo con las investigaciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica estas 11 personas obligaron a las v\u00edctimas a descender de los autobuses en que viajaban priv\u00e1ndolo de la libertad y sus cuerpos fueron localizados despu\u00e9s en varias fosas clandestinas en febrero de 2015 la entonces procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica cumpliment\u00f3 orden de aprensi\u00f3n en reclusi\u00f3n de los hoy sentenciados ya que se encontraban internos en diferentes centros penales por otras causas adelante esta prisi\u00f3n vitalicia a Yael Marcelino tras acreditar su responsabilidad en el delito de homicidio de cuatro personas un hombre y tres mujeres de ellas una menor de edad hecho ocurrido en chicoloapan estado de M\u00e9xico en febrero del 2021 de acuerdo con las investigaciones que realiza la fiscal\u00eda general del estado de de M\u00e9xico las v\u00edctimas se encontraban sobre una calle la calle toma de Zacatecas en la Colonia Francisco Villa al lugar al que lleg\u00f3 el hoy sentenciado junto con otras personas mismas que detonaron armas de fuego en su provoc\u00e1ndoles la muerte ya el Marcelino fue detenido en noviembre del 23 por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico cono y conace y por este homicidio ya han sido sentenciadas otras tres personas vamos a ver este caso de jueces con resoluciones irregulares El caso es el caso corredor interoce\u00e1nico como antecedentes tenemos que el 31 de mayo Ra\u00fal n solicit\u00f3 al inter y con indemnizaci\u00f3n por motivo de una expropiaci\u00f3n del predio Hacienda Tierra Nueva ubicado en el municipio de cuatzacoalcos Veracruz ya que supuestamente se afect\u00f3 su propiedad privada Ra\u00fal fund\u00f3 su petici\u00f3n bajo la escritura n\u00famero 117 del fecha 15 de agosto del de 1908 a favor de una persona de apellido pirson el 23 de octubre el corredor intero da respuesta a Ra\u00fal de que su solicitud hab\u00eda quedado sin materia al ser declarado insubsistente el decreto que le dio origen y hab\u00eda sido publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 19 de mayo del 23 ante ello Ra\u00fal promueve un Amparo ante distintos juzgados los cuales se declararon incompetentes siendo el juzgado sexto de distrito del Estado de Veracruz el que lo admiti\u00f3 y resolvi\u00f3 adelante Aqu\u00ed el el juez sexto de distrito en Veracruz es Vicente Salazar L\u00f3pez \u00e9l el 30 de julio de este a\u00f1o otorga un Amparo a Ra\u00fal para dejar insubsistente la contestaci\u00f3n en sentido negativo que le hab\u00eda dado el corredor interoce\u00e1nico a su a su solicitud de indemnizaci\u00f3n y le ordena al corredor interoc anico que deb\u00eda emitir otro oficio en el cual le contestas a Ra\u00fal de manera congruente fundada y motivada la manera y requisitos para para ejercer su derecho a indemnizaci\u00f3n en esta sentencia el juez Salazar L\u00f3pez consider\u00f3 como v\u00e1lida la escritura 1908 sin contemplar la vida registral de la misma para acreditar el inter\u00e9s jur\u00eddico en el amparo y en esta Ra\u00fal n no incluso no aparece como due\u00f1o del terreno que supuestamente le fue expropiado adelante tenemos estos eh este caso bueno dos dos casos en que los eh jueces eh apoyan o est\u00e1n en contra de las reformas al poder judicial se trata de la jueza Marta Eugenia Maga\u00f1a L\u00f3pez ella concede una suspensi\u00f3n el 30 de agosto concede una suspensi\u00f3n de oficio a diversos jueces federales que promovieron un Amparo contra la reforma al poder judicial que se discute en la c\u00e1mara de diputados pues considera que esta podr\u00eda generarles un da\u00f1o de imposible reparaci\u00f3n el efecto de esta suspensi\u00f3n es para que el proyecto de dictamen relativo a la iniciativa de que reforma adiciona y deroga la Constituci\u00f3n Federal con respecto al poder judicial que ya incluso fue discutido y aprobado el 26 de agosto no surta efectos para los quejosos esto implicar\u00eda que dicho proyecto no podr\u00eda ser discutido ni votado en la c\u00e1mara de diputados en la nueva legislatura que fue instalada ya el Prim de septiembre la jueza Maga\u00f1a L\u00f3pez menciona firma su document su resoluci\u00f3n y menciona que est\u00e1 actuando en protesta por los ataques a la independencia judicial aqu\u00ed lo menciona el siguiente caso es el juez Felipe Consuelo Soto de igual manera el 30 de agosto del 2024 concede una suspensi\u00f3n de icio a otros jueces federales que promovieron un Amparo contra la misma reforma para evitarles da\u00f1os y perjuicios de dif\u00edcil reparaci\u00f3n en este caso los efectos de la suspensi\u00f3n ser\u00edan para que el honorable Congreso de La uni\u00f3n se abstenga de enviar el dictamen a las legislaturas de los estados y de la ciudad de M\u00e9xico para la aprobaci\u00f3n correspondiente hasta en tanto no se resuelva sobre la suspensi\u00f3n sobre la suspensi\u00f3n definitiva de este Amparo de acuerdo con el juez consuelo voto de permitirse la culminaci\u00f3n de dicho proceso legislativo El amparo promovido quedar\u00eda sin materia Pues ser\u00eda imposible Reparar los da\u00f1os ocasionados a los promoventes adelante Tambi\u00e9n tenemos este caso de jueces que favorecen a presuntos delincuentes es el caso de una devoluci\u00f3n de bienes de lujo asegurados en un cateo en el 2021 a 13 personas eh los eh que realizan este eh favorecen es son los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal del tercer distrito de Jalisco del tercer circuito Jos\u00e9 Clemente Cervantes Manuel Cano maines que votaron a favor y en contra taid Noel S\u00e1nchez N\u00fa\u00f1ez ellos otorgaron un Amparo a 13 personas Aparentemente asociadas al c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n para dejar sin efecto el aseguramiento de diversos veh\u00edculos de lujo y un inmueble que realiz\u00f3 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el a\u00f1o 2021 el colegiado Consider\u00f3 que de acuerdo con la que el acuerdo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por el que se ordena el aseguramiento es violatorio de sus derechos consagrados en el art\u00edculo 16 constitucional esos veh\u00edculos fueron asegurados en cumplimiento a un cateo realizado en Zapopan Jalisco tras las investigaciones realizadas por el secuestro de dos integrantes de la semar ocurrido el 15 de noviembre del 2021 adelante Aqu\u00ed tenemos el bien inmueble est\u00e1 ubicado al interior del Fraccionamiento Bosques de lagos en Zapopan Jalisco tenemos son en total 13 13 veh\u00edculos las marcas las podemos ver Lamborghini Porsche otro Lamborghini BMW Mini Cooper estos son los 13 veh\u00edculos que se regresar por instrucciones de este juez ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente contin\u00faa el comandante de la guardia nacional con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos a dar el informe de seguridad del periodo 20 de agosto al 12 de septiembre los efectivos y el despliegue de las fuerzas armadas y gu nacional es el siguiente nacional 19214 efectivos ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana 65176 y la semar 4837 haciendo un total de 22761 elementos en cuanto aseguramientos de armas de fuego en el periodo sean asegurado 446 en la administraci\u00f3n 5386 armas en granadas el periodo asegur 23 en la administraci\u00f3n 76 granadas aseguradas cartuchos en el periodo 8862 cartuchos haciendo en la presente administraci\u00f3n un total de 19,966 n0 cartuchos en detenidos 537 personas en el periodo en la administraci\u00f3n 90640 personas detenidas veh\u00edculos asegurados 529 en el periodo y en la administraci\u00f3n 100 en fentanilo 100 gr en el en el periodo y en la administraci\u00f3n 8306 kg de fentanilo asegurado mentafetaminas 5477 kg en el periodo en la administraci\u00f3n 73734 kg de fent amina asegurados en coca\u00edna 7324 kg en el periodo en la administraci\u00f3n 560.8 kg asegurados en marihuana 1261 kg y en en la administraci\u00f3n 7886 192.900 de moneda nacional en el periodo fueron 2.2 millones de pesos en la administraci\u00f3n 753.978 155.3 millones de d\u00f3lares asegurados en marihuana se aseguraron y destruyeron 606 plant\u00edos en 59.2 hect\u00e1reas en el periodo y en la administraci\u00f3n suman un total de 8432 plant\u00edos localizados y destruidos en 11421 p5 hect\u00e1reas en Amapola 351 plantios en 30.1 hectas en la administraci\u00f3n suman un total de 4636 plant\u00edos en 6682 6.1 hect\u00e1reas en aseguramiento de Laboratorios clandestinos de mentafetamina en el periodo se aseguraron ocho laboratorios asegurando 5.3 toneladas de mentafetaminas 29.67 toneladas de sustancias qu\u00edmicas con esto se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 49.31 toneladas de metanfetaminas con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada de m\u00e1s de 14067 millones de pesos en la administraci\u00f3n se han asegurado 2592 laboratorios asegurando 72.67 toneladas de metanfetaminas y 37111 toneladas de sustancias qu\u00edmicas con eso se evit\u00f3 la producci\u00f3n de 8775 48 toneladas y con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica para la delincuencia organizada de m\u00e1s de 2 billones de pesos en el en operaciones para el combate del mercado l\u00edo de combustibles eh tenemos un despliegue de 3492 efectivos en el periodo se aseguraron 1,129 380 litros en la administraci\u00f3n se han asegurado 70588 pun este 284 lr de combustible recuperado en apoyo de seguridad que proporciona la guardia nacional tenemos 4444 efectivos desplegados en 21 ad donas fronterizas en 11 interiores en aeropuertos y en reclusorios con el apoyo de 12 traslados de 16 internos entre centros federales y y estatales de reaci\u00f3n Social para el efecto empleamos 944 efectivos como resultado del esfuerzo nacional con este la guardia Nacional del total aporta el 47 por de resultados del esfuerzo nacional destacando en el fentanilo en detenidos en rescate humanitario en veh\u00edculos terrestres en cartuchos y en moneda nacional en la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica afectaci\u00f3n a grupos delictivos con el uso de inteligencia se detuvo a 29 integrantes de cinco grupos delictivos como sigue Los viagras Cuatro de Michoac\u00e1n El C\u00e1rtel del Pac\u00edfico 2s cartel independiente de Acapulco 10 asegurados de la Familia Michoacana 10 El Cartel del Golfo 3 Esto fue en Tamaulipas es todo se\u00f1or presidente con su permiso presidente vamos a presentar tres temas distintos muy breve el primero aqu\u00ed igual cumpliendo la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente queremos dar a conocer las v\u00edctimas de homicidio doloso al mes de agosto C\u00f3mo es que estamos cerrando el mes y adelante y esto significa con al 2018 un men 19 en desde que inici\u00f3 esta administraci\u00f3n al mes de agosto al 31 del mes pasado como se baj\u00f3 el \u00edndice de homicidios a 19 por una reducci\u00f3n Hasta eso la que sigue y la variaci\u00f3n que tiene con respecto a las administraciones anteriores Aqu\u00ed vemos muy claramente C\u00f3mo se lleva una baja en el \u00edndice de homicidios que est\u00e1 m\u00e1s o menos a la eh al d\u00eda de hoy como si estuvi\u00e9ramos en el a\u00f1o 2016 entonces seguimos trabajando eh e presentando los avances y el d\u00eda 17 de septiembre como lo dijo aqu\u00ed el se se\u00f1or presidente eh daremos los n\u00fameros de todos los dem\u00e1s delitos como se hace cada mes entonces apenas las fiscal\u00edas de los estados Nos estar\u00e1n dando los n\u00fameros eh exactos precisos para el cierre de todos los delitos eh que ocurren en el pa\u00eds y pues eh sigue trabajando el gabinete de seguridad y con eh mucha labor tambi\u00e9n de enci\u00f3n hoy vamos a presentar algunas de las actividades de las acciones eh presentando avances y resultados concretos para devolver la paz y la tranquilidad a la poblaci\u00f3n e decir sobre el tema de la atenci\u00f3n a las causas por favor que no se equivoc\u00f3 el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al priorizar la atenci\u00f3n a las causas que generan la violencia en el pa\u00eds con el prop\u00f3sito de restar base social a la criminalidad es decir evitar que nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes sean ctados por la delincuencia desde esta secretar\u00eda e en el \u00e1rea principalmente de la unidad de prevenci\u00f3n de la violencia y el delito as\u00ed como las mesas eh de construcci\u00f3n de paz y seguridad hemos ido trabajando e generando acciones en los \u00faltimos a\u00f1os para contribuir precisamente a ese objetivo qu\u00e9 es lo que hemos estado haciendo las ferias de paz el desarme voluntario constructores de paz redes por la prevenci\u00f3n de la violencia y las adicciones en las escuelas Y por supuesto el tianguis de bienestar con el desarme voluntario hemos izado a la poblaci\u00f3n sobre el riesgo de poseer armas de fuego en casa invitando a canjearlas de manera voluntaria y an\u00f3nima por dinero en efectivo de diciembre de 2021 a la fecha en coordinaci\u00f3n la que sigue con la secretar\u00eda de la defensa nacional la guardia nacional y gobiernos municipales y estatales instalamos m\u00f3dulos de en 64 municipios de 22 entidades logrando con ello la entrega de distintos artefactos que son destruidos ah\u00ed mismo en el lugar entre ellos destacan 963 armas cortas que han entregado de manera voluntaria 601 armas largas 3186 cargadores 19 cu estopines 246 granadas que han entregado de manera voluntaria la poblaci\u00f3n 1908 c\u00e1psulas detonantes y 85125 cartuchos as\u00ed como 15 cartuchos de Dinamita y un proyectil de mortero tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la estrategia de redes por la prevenci\u00f3n de las violencias y las adicciones que en 2021 buscamos reducir las diversas modalidades de violencia entre los j\u00f3venes para evitar que caigan en el consumo de drogas mediante la sensibilizaci\u00f3n y e identificaci\u00f3n de riesgos y la creaci\u00f3n de redes de apoyo con este prop\u00f3sito se han impartido 1226 pl\u00e1ticas de sensibilizaci\u00f3n y se han impulsado 327 jornadas de prevenci\u00f3n de la la violencia en escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica Media Superior y superior de 350 municipios en los 32 estados as\u00ed llegamos a 2643 189 estudiantes 14,71 autoridades educativas y tambi\u00e9n atendemos a 819 adolescentes en conflicto con la ley con temas de prevenci\u00f3n de violencia y consumo de sustancias as\u00ed como otros talleres que se dan de violencia digital violencia familiar violencia de g\u00e9nero Salud Mental promoci\u00f3n de vida saludable para este gobierno los j\u00f3venes son de suma importancia por eso adem\u00e1s llevamos a cabo la estrategia constructores de paz a trav\u00e9s de la cual tocamos puerta por puerta en las colonias de los 50 municipios con mayor \u00edndice de violencia para evitar a los que para invitar para invitar a los que no estudian y han encontrado empleo a sumarse al programa de j\u00f3venes construyendo el futuro esto lo trabajamos en conjunto con la secretar\u00eda de empleo e de esta manera adem\u00e1s de recibir una beca mensual Durante un a\u00f1o se les capacita en habilidades laboral orales y se les brinda una opci\u00f3n de desarrollo eh digno por \u00faltimo me quiero referir a una acci\u00f3n institucional instruida por el presidente Para devolverle al pueblo lo que por derecho le corresponde se trata del Tianguis de bienestar una estrategia que inici\u00f3 en agosto de 2021 en zonas con mayor \u00edndice de marginaci\u00f3n y pobreza a la fecha hemos visitado 5758 localidades agencias ejidos rancher\u00edas y comunidades de 245 municipios de ocho entidades donde entregamos a 596 mil480 familias de forma gratuita 12703 bienes nuevos incautados o de comisar a la delincuencia o desde las aduanas adem\u00e1s esta acci\u00f3n ha permitido al gobierno ahorrar 737.4 millones de pesos que se empleaban en el pago de bodegas y patios donde se encontraban almacenados los bienes y finalmente se\u00f1or presidente si me permite eh una intervenci\u00f3n sobre eh el una an\u00e1lisis social econ\u00f3mico que hemos hecho del Estado de Guanajuato y que tiene que ver tambi\u00e9n con los \u00edndices delictivos los \u00edndices de violencia en esa entidad decir que la unidad de prevenci\u00f3n de la violencia y el delito y las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad elaboraron un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social y de seguridad de Guanajuato que permitiera identificar los municipios con mayor problem\u00e1tica de violencia con el prop\u00f3sito de aplicar una estrategia especial para la construcci\u00f3n de paz en el estado como fue la instrucci\u00f3n del presidente Por qu\u00e9 el estado de Guanajuato nos preguntamos contin\u00faa con un alto \u00edndice de ocurrencia de homicidios a pesar de los avances en materia econ\u00f3mica es la pregunta que siempre nos hemos hecho ese estudio permiti\u00f3 conocer que la entidad ha sido gobernada 33 a\u00f1os con el mismo modelo econ\u00f3mico neoliberal instaurado por la derecha y que ha tenido las mismas autoridades encargadas de la procuraci\u00f3n de justicia y persecuci\u00f3n del delito en m\u00e1s de una d\u00e9cada como consecuencia Se gener\u00f3 desigualdad aumento de delitos y consumo de drogas de 1991 a 2024 ha habido siete gobiernos locales de la derecha que aumentaron sus alianzas con el liderazgo tradicional del conservadurismo y la extrema derecha representada por el yunque se impuls\u00f3 la concentraci\u00f3n del capital en el corredor Industrial lo que acentu\u00f3 el rezago educativo la falta de acceso a la salud los iOS b\u00e1sicos de vivienda as\u00ed como la precarizaci\u00f3n de las condiciones laborales Guanajuato es una entidad rica es la quinta Econom\u00eda del pa\u00eds el primer lugar en captaci\u00f3n de remesas y El s\u00e9ptimo en inversi\u00f3n extranjera directa adem\u00e1s de tener una posici\u00f3n estrat\u00e9gica envidiable en la red de carreteras y de poseer una importante infraestructura de los ductos de Pemex ante lo expuesto en la entidad el modelo neoliberal se evidencia en la concentraci\u00f3n de la riqueza sin impacto en el mejoramiento de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n ya que ocho de sus 46 municipios ubicados en el corredor Industrial concentran casi el 60 por de los pobres en Guanajuato solo por dar un ejemplo el pujante municipio de Le\u00f3n es el municipio con m\u00e1s pobres del pa\u00eds y el segundo con m\u00e1s gente en pobreza extrema en Guanajuato seg\u00fan las estad\u00edsticas del coneval y la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica en los \u00faltimos a\u00f1os ha crecido de 14.6 a 20% el porcentaje de la poblaci\u00f3n de 3 a 21 a\u00f1os que no asiste a la escuela y no cuenta con una educaci\u00f3n b\u00e1sica ocupa el segundo lugar de la poblaci\u00f3n de 22 a\u00f1os o m\u00e1s que no tiene educaci\u00f3n media superior completa con el 47.7 por. el estado tambi\u00e9n registra alta incidencia de viviendas precarias y sin servicios b\u00e1sicos adem\u00e1s aument\u00f3 la poblaci\u00f3n que no tiene accesos a servicios de salud otro dat otros datos del coneval revelan otras carencias el 50% de los habitantes no tiene seguridad social el 18 por carece de buena alimentaci\u00f3n el 6% no cuenta con calidad en espacios eh en la vivienda el 41 tiene ingresos inferiores a la l\u00ednea de pobreza en la zona urbana el 60 por de la poblaci\u00f3n no tiene acceso a servici de transporte colectivo el 8% de alumbrado p\u00fablico tambi\u00e9n carecen el 10% habita en colonias sin pavimentaci\u00f3n y 13 por sin banquetas y en el \u00e1mbito rural el 26 por de las personas no cuenta con transporte p\u00fablico for\u00e1neo el 23 por no cuenta con se\u00f1al de telefon\u00eda celular en fin aqu\u00ed est\u00e1n m\u00e1s datos que da el coneval aunado a esto de 2000 a 2018 el robo de combustible prolifero en el estado grupos criminales de la regi\u00f3n de Celaya y los apaseos practicaban el huachicol con bajo o nulo registro de la intervenci\u00f3n de las autoridades estatales y municipales para impedir la recurrencia de este delito este fen\u00f3meno se dispar\u00f3 con el incremento de tomas clandestinas en puntos estrat\u00e9gicos como Salamanca Irapuato cilao y Le\u00f3n Por d\u00f3nde pasa el poliducto Salamanca Le\u00f3n el control de esta actividad ilegal la encabez\u00f3 El C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima la llegada del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n desat\u00f3 acciones violentas entre los grupos delictivos locales principalmente con el ya mencionado Cartel de Santa Rosa seg\u00fan los reportes de Pemex Guanajuato ocup\u00f3 el primer lugar de 2000 a 2018 en tomas clandestinas localizadas adem\u00e1s ocupa el primer lugar de homicidio doloso en el pa\u00eds este delito se increment\u00f3 994 por de 2009 a 2020 cuando alcanz\u00f3 su punto m\u00e1s alto Aunque en 2021 Tuvo una reducci\u00f3n marginal es a partir de 2022 cuando se implementa la estrategia especial de construcci\u00f3n de paz en Guanajuato que se refuerzan la presencia de las fuerzas armadas y la guardia nacional en la entidad fue que se logr\u00f3 una baja significativa porque entramos ah\u00ed pues con el apoyo de las fuerzas armadas y la guardia Nacional de acuerdo con informaci\u00f3n del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica en 2016 Guanajuato se ubicaba en el octavo lugar en carpetas de investigaci\u00f3n por narcomenudeo en el pa\u00eds para 2018 ya se encontraba en la segunda posici\u00f3n y desde 2020 ocupa el primer sitio y se sigue atacando el narcomenudeo en la entidad adem\u00e1s el homicidio fue la principal causa de muerte de j\u00f3venes entre 12 y 29 a\u00f1os de edad eh eh en 2023 la causa eh de la mayor\u00eda fue por eh homicidios ocasionados por arma de fuego esto se da en el contexto de la permanencia de altos funcionarios responsables de la seguridad y procuraci\u00f3n de Justicia del Estado el actual fiscal cumple 15 a\u00f1os en el cargo su nombramiento concluye en 2028 y desde el inicio de su g\u00f3n se ha registrado un aumento del 994 por en homicidios dolosos Mientras que el titular de seguridad ocupa la misma posici\u00f3n desde hace m\u00e1s de 11 a\u00f1os y antes tambi\u00e9n era responsable de seguridad en el municipio de Le\u00f3n Guanajuato municipio con el primer lugar nacional en homicidio y narcomenudeo como podemos ver existe una relaci\u00f3n de el trabajo que hacen las autoridades policiacas y de seguridad con el incremento de estos delitos los recorridos realizados en territorio por brigadas en el marco de la estrategia especial para la construcci\u00f3n de paz en Guanajuato identificaron tambi\u00e9n una crisis de consumo de drogas en la entidad mediante una encuesta especial que se realiz\u00f3 con eh la conas sobre consumo de sustancias psicoactivas aplicada aplicada a 1066 trabajadores a las entradas de las f\u00e1bricas del corredor Industrial Celaya Le\u00f3n se pudo establecer que el 51 por de ellos conoci\u00f3 a alguien que consume drogas el impacto negativo del consumo principalmente de metanfetaminas se da entre trabajadores que buscan mejorar su rendimiento ante las largas jornadas laborales los hallazgos de la Comisi\u00f3n Nacional de Salud Mental y adicciones la conasa dependiente de la secretar\u00eda de salud coinciden en el uso de sustancias estimulantes entre la poblaci\u00f3n trabajadora la encuesta focalizada sobre consumo de sustancias esta a la que nos referimos que se realiz\u00f3 en el mes de mayo muestra que el 26 de los trabajadores de la industria de este corrector industrial de la industria manufacturera han consumido sustancias alguna vez en su vida y 54 por extern\u00f3 que conseguir drogas en su entorno es muy f\u00e1cil adem\u00e1s la encuesta Nacional de victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre seguridad la envipe identific\u00f3 una tendencia al alza de personas que han atestiguado la venta o consumo de drogas en la entidad tanto en zonas urbanas como Rurales Esta es una encuesta de inji esta problem\u00e1tica de consumo y distribuci\u00f3n de drogas as\u00ed como de violencia se atribuye a dos causas principalmente los procesos desde descomposici\u00f3n social como p\u00e9rdida de valores ausencia de cultura de la legalidad y del esfuerzo As\u00ed como la Falta de confianza en la familia otra es las fuerzas del mercado sin contrapeso social es decir el impulso de la econom\u00eda sin considerar una pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n trabajadora en la regi\u00f3n por parte del gobierno estatal en diciembre de 2022 por instrucciones presidenciales dec\u00edamos se implement\u00f3 la estrategia especial para la construcci\u00f3n de paz en Guanajuato fundamentalmente en los municipios prioritarios con visita a los hogares de 71 colonias prioritarias en seis municipios Celaya Salamanca Irapuato Le\u00f3n San Francisco del Rinc\u00f3n y a Paseo El Grande se identificaron necesidades de la poblaci\u00f3n en materia de seguridad educaci\u00f3n salud consumo problem\u00e1tico de sustancias alimentaci\u00f3n y empleo las acciones se enfocaron en promover el retorno de ni\u00f1as y ni\u00f1os a la primaria y a la secundaria a brindar atenciones m\u00e9dicas gratuitas a gestionar la incorporaci\u00f3n de personas a los programas de bienestar a difundir las ofertas laborales en especial a j\u00f3venes a fomentar actividades culturales y deportivas a organizar pl\u00e1ticas y talleres de prevenci\u00f3n entre otras participaron la mayor\u00eda de las dependencias del gobierno eh de M\u00e9xico del Gobierno Federal ah\u00ed en estos municipios Estas actividades imp en la disminuci\u00f3n del homicidio doloso y el reclutamiento de j\u00f3venes por el crimen ahora ya estamos trabajando en reforzar las acciones de prevenci\u00f3n de las violencias de g\u00e9nero en esta en esta parte del inicio de esta estrategia se reforzaron las acciones de prevenci\u00f3n de las violencias de g\u00e9nero y las adicciones en escuelas de nivel m\u00e1sico y medio superior tambi\u00e9n en facilitar la corporaci\u00f3n de las personas a los programas de bienestar a trav\u00e9s de los servidores de la naci\u00f3n tres en continuar con la implementaci\u00f3n de programas sociales federales especialmente salud y educaci\u00f3n en todos los municipios implementar un programa de prevenci\u00f3n detecci\u00f3n y atenci\u00f3n a la violencia familiar y de g\u00e9nero continuar con la presencia de la guardia nacional en toda la entidad especialmente en los municipios prioritarios Donde prevalece la incidencia delictiva seis fortalecer el trabajo de inteligencia para la captura de objetivos prioritarios y su judicializaci\u00f3n siete verificar el funcionamiento de los giros negros para su legal operaci\u00f3n ocho generar acciones de prevenci\u00f3n para evitar el consumo de drogas como cl\u00ednicas m\u00f3viles y de atenci\u00f3n y reducci\u00f3n de da\u00f1os y tambi\u00e9n los centros de tratamiento para la atenci\u00f3n de consumo problem\u00e1tico esto ya lo estamos haciendo pero sab que para regresar la paz la total Paz a esta entidad a\u00fan nos falta uno establ un Establecer un programa emergente de mejoramiento para la infraestructura urbana agua drenaje pavimentaci\u00f3n y alumbrado sobre todo en aquellas colonias que no tienen un desarrollo urbano y cuyos habitantes enfrentan la pobreza dos impulsar la recuperaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos con la poblaci\u00f3n como mantenimiento de plazas calles parques jardines centros comunitarios casas de cultura y espacios deportivos entre otros con la integraci\u00f3n de actividades culturales deportivas recreativas Guanajuato es un estado con mucha riqueza y potencial econ\u00f3mica con gente trabajadora productiva y honesta los gobiernos somos los responsables de revisar los modelos econ\u00f3micos que se aplican para generar igualdad y bienestar En beneficio de las familias guanajuatenses es cuanto se\u00f1or presidente Bueno pues vamos a a las preguntas qued\u00f3 pendiente reina y otra compa\u00f1era S\u00ed mi f\u00edate que s Gracias presidente Ay Perm\u00edtame que se me traspapel\u00f3 esto tanto que lo quise arreglar eh Gracias presidente por permitirme la palabra Espero que Jes\u00fas no me diga nada por hacer unas preguntas porque ya vi que no est\u00e1 sancionando a los que est\u00e1n incumpliendo las las reglas en los \u00faltimos d\u00edas entonces yo espero que tampoco me vaya a cepillar a m\u00ed de aqu\u00ed al final del sexenio y Bueno voy a empezar con uno presidente eh [M\u00fasica] corrupci\u00f3n e Cu\u00e1ntos funcionarios p\u00fablicos De primero segundo tercer nivel de su sexenio en los estos 6 a\u00f1os est\u00e1n en la c\u00e1rcel o en proceso penal o administrativo por actos de corrupci\u00f3n Bueno nos hemos hemos dedicado a desterrar la corrupci\u00f3n desde el principio Es m\u00e1s desde antes de que lleg\u00e1ramos al gobierno tenemos la convicci\u00f3n de que la corrupci\u00f3n es el principal problema del pa\u00eds y por eso Hemos combatido la corrupci\u00f3n consideramos que nos hemos ahorrado por combatir la corrupci\u00f3n dos billones de pesos s\u00ed se ha ido limpiando el gobierno se ha venido limpiando el gobierno de arriba para abajo como se limpian las escaleras eh No hemos tenido casos graves de corrupci\u00f3n como suced\u00eda en los gobiernos pasados porque en los otros gobiernos la corrupci\u00f3n era el distintivo el gobierno estaba hecho para la corrupci\u00f3n por eso se cay\u00f3 en una decadencia en nuestro pa\u00eds ahora no hemos tenido problemas graves de corrupci\u00f3n uno que ya se est\u00e1 atendiendo que fue el de segalmex se logr\u00f3 recuperar dinero una cantidad de dinero considerable y hay detenidos por este caso porque no solo no hemos permitido la corrupci\u00f3n no hemos permitido tampoco la impunidad que van de la mano siempre entonces eh exactamente eh Cu\u00e1ntos casos Cu\u00e1ntos funcionarios tienen la informaci\u00f3n de la funci\u00f3n p\u00fablica tipo de sanciones amonestaci\u00f3n privada 1830 amonestaci\u00f3n p\u00fablica 2444 des instituciones [M\u00fasica] inhabilitaciones 5861 sanci\u00f3n econ\u00f3mica 622 suspensi\u00f3n 3978 total general 15641 aqu\u00ed 1546 aqu\u00ed estar en el sexto informe turnados al MP Hay alguno tambi\u00e9n tambi\u00e9n pero no no aparece aqu\u00ed sin embargo si se tiene toda la informaci\u00f3n ma\u00f1ana precisamente va a estar aqu\u00ed la secretaria de gobernaci\u00f3n va a estar secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica porque van a exponer el caso de segalmex Ah muy bien y es el jueves y este todos los casos para dar respuesta puntual a lo que est\u00e1s planteando entonces entre ese n\u00famero Hay alguno de primer nivel de como con eso de las escaleras que se barren de arriba para abajo alg\u00fan secretario no no porque este escogimos muy bien el gabinete para que no tuvi\u00e9semos problema el jur\u00eddico cherer no no est\u00e1 sancionado por alguna raz\u00f3n no ni tiene ning\u00fan proceso penal no en el caso del ejecutivo ni otro de ese nivel ninguno este eso es muy importante en el caso de la justicia hay que prevenir es como para enfrentar las enfermedades Es mejor prevenir que curar Entonces si se Escoge bien a los integrantes del gabinete pues eh se va a evitar la corrupci\u00f3n es muy importante el equipo y es muy importante que no exista contubernio asociaci\u00f3n delictuosa entre el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico Entonces como eso no lo hemos permitido se lo comento porque tuve oportunidad de platicar el d\u00eda del informe con algunas personas que llegaron a a despedirlo y mencionaban que es uno de los que lo traicion\u00f3 que cometi\u00f3 actos de corrupci\u00f3n y pues por eso le pregunto si fue si hubo algo en el caso de \u00e9l no en el segundo en esto mismo de la corrupci\u00f3n Cu\u00e1ntos funcionarios p\u00fablicos mayormente de prisi\u00f3n de primer nivel de las primeras \u00e1reas de los primeros niveles tienen prisi\u00f3n preventiva usted tuvo promovi\u00f3 en su sexenio que el delito de corrupci\u00f3n fuera delito grave y en este caso pues que tuviera prisi\u00f3n preventiva que es lo que significa esto esto En qu\u00e9 benefici\u00f3 Y a cu\u00e1ntos funcionarios ahorita est\u00e1n en en pri\u00f3n preventiva por por causas de corrupci\u00f3n Cu\u00e1ntos no tengo el dato pero si este pasado ma\u00f1ana lo podemos dar a conocer que venga el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica nosotros no permitimos no toleramos la corrupci\u00f3n el gobierno eh Y por eso logramos no solo mantener nuestra autoridad moral que es muy importante para gobernar si fu\u00e9semos corruptos cualquiera nos sobajar nos este faltar\u00eda el respeto presidente usted pero no solo es importante combatir la corrupci\u00f3n por razones de \u00edndole moral es muy importante combatir la corrupci\u00f3n porque se ahorra mucho es que no quiero que entre por un o\u00eddo y salga por el otro el que ahorramos 2 billones de pesos por no permitir la corrupci\u00f3n y por hacer un gobierno austero esto eh ha significado hacer obras sin deuda esto significa no aumentar impuestos esto permite no aumentar el precio de las gasolinas del gas de la luz cuando hay corrupci\u00f3n como era antes no alcanza el presupuesto Pues s\u00ed era muy descarada y tienen que Aumentar los impuestos y contratar [M\u00fasica] deuda el modelo nuestro ha demostrado que sin corrupci\u00f3n y con austeridad republicana decir sin lujos en el gobierno se ahorra much\u00edsimo y vuelvo al ejemplo cuando llegamos solo la presidencia de la Rep\u00fablica manejaba un presupuesto de 3600 millones de pesos 3600 millones el a\u00f1o pasado ejercimos 600 millones seis veces [M\u00fasica] menos y este a\u00f1o pues no vamos a rebasar los 600 Porque adem\u00e1s nos vamos antes de lo que tenemos autorizado y esto nos ha permitido liberar muchos fondos para el desarrollo todo lo que hemos ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n por hacer un gobierno austero se ha destinado a apoyar a la gente por eso como Nunca llegan apoyos a las familias a losar del pa\u00eds calculo lo dije pero tambi\u00e9n quiero subrayarlo somos 35 millones de hogares 35 millones de familias ese ahorro que menciona presidente de esos 35 millones 30 en 30 millones de hogares llega cuando menos un apoyo un programa de bienestar o una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto de 35 a 30 millones de 35 que somos se benefician de manera directa con el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo fue lo m\u00e1s aplaudido del informe 30 millones de familia y los cinco que no reciben de manera directa este apoyo tambi\u00e9n se [M\u00fasica] beneficia Porque si hay ingresos abajo si aumenta el salario Si la gente tiene capacidad para consumir se beneficia el comercio se beneficia la industria bueno acabo de decir que los banqueros beneficiar el a\u00f1o pasado tuvieron utilidades por 273000 millones de pesos utilidades r\u00e9cord eh le ha ido bien a los mexicanos pobres a los de clase media y a los de Mero arriba con Este modelo de no permitir la corrupci\u00f3n claro Hay que seguir limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno y no solo al poder ejecutivo Por eso ahora es el debate eh sobre la reforma del poder judicial porque ah\u00ed no avanzaron eh ah\u00ed si y\u00f3 imperando la corrupci\u00f3n y estamos viendo cosas de c\u00f3mo a pesar de que est\u00e1n en huelga los jueces yo cuando dijeron que iban a ir a la huelga hasta me alegr\u00e9 porque dije este ya no va a haber Sabadazo no van a sacar delincuentes de la c\u00e1rcel eh no van a seguir protegiendo a delincuentes del crimen organizado o a delincuentes de cuello blanco pues no aqu\u00ed acabamos de ver c\u00f3mo devuelve un juez todo el sistema judicial del M\u00e9xico 15 carros de lujo no avanz a una banda de la delincuencia org pres este otro juez Ya lo hemos dicho aqu\u00ed que hace poco este ampara a una persona que ni siquiera demuestra que es due\u00f1a de un terreno que supuestamente se afect\u00f3 en 198 y que quiere cobrar porque cuando cuando construyeron el tren del ismo presidente porfilio D\u00edaz supuestamente se le afect\u00f3 su propiedad y un juez este le da la raz\u00f3n Entonces si hay que seguir limpiando aunque se enojen se molesten se imagina si la poblaci\u00f3n hubiera ayudado si usted por qu\u00e9 usted no le pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n con tanto usted se va a ir con el 70 de aprobaci\u00f3n se tiene una gran parte de los mexicanos est\u00e1n del lado de usted no todos una gran parte no creo que la mayor\u00eda no pero pero el pueblo mucha parte del pueblo s\u00ed est\u00e1 con usted usted Por qu\u00e9 no le pidi\u00f3 al pueblo que le ayudara a vigilar a denunciar eh a sus funcionarios a los que usted trajo y que que vigilar que le denunciaran cualquier acto de corrupci\u00f3n Por qu\u00e9 Por qu\u00e9 se imagina Cu\u00e1ntos no hubieran salido Cu\u00e1ntos corruptos no estar\u00edan enlistados aqu\u00ed y desde el primer nivel y se lo digo porque tambi\u00e9n tuve oportunidad en el ahorita en el informe andaba un ingeniero por ah\u00ed que de hecho le trajo una un documento aqu\u00ed a a atenci\u00f3n ciudadana \u00e9l \u00e9l pues ya tiene como 40 a\u00f1os tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os en la industria de la construcci\u00f3n y y vino Pues \u00e9l es pro Pro amlo estuvo aqu\u00ed ha estado con usted incluso me dice que \u00e9l vot\u00f3 por Claudia porque pues todav\u00eda tiene un poco de Esperanza porque a ver si con eso se logra concretar alg\u00fan beneficio para el pueblo porque pues se considera pueblo los peque\u00f1os constructores los que est\u00e1n abajo entonces \u00e9l trajo un documento donde dice que f\u00edjese no m\u00e1s lo que dice que en tiempos del Pri eh de 10 contratos para los peque\u00f1os constructores que hab\u00eda tres estaban predestinados eran para amigos compadres parientes qu\u00e9 s\u00e9 yo de de los gobernantes en turnos y siete los dem\u00e1s constructores pod\u00edan pues intentar eh conseguirlos un drenaje una toma de agua un un enjarre qu\u00e9 s\u00e9 yo no son cosas Los peque\u00f1os constructores pues no no son ica y no tienen las grandes obras bueno \u00e9l dec\u00eda que que desde Calder\u00f3n f\u00edjese n m\u00e1s presidente que desde Calder\u00f3n eso eso s\u00ed pero o sea desde Calder\u00f3n a la fecha o sea hasta su sexenio de 10 10 est\u00e1n entregados amigos son no ya no son licitaciones son adjudicaciones directas son amigos parientes conocidos de los que est\u00e1n cercanos ah\u00ed dice ahora ya no nada m\u00e1s tenemos que lidiar con los amigos parientes t\u00edos eh amigos de de los funcionarios civiles que est\u00e1n ah\u00ed sino tambi\u00e9n con los de cedena que aqu\u00ed est\u00e1 ahora dice ahora tenemos que ir a mendigar es la palabra que us\u00f3 obra a Sedena y pues ya ve que los de Sedena los militares Son adustos son rudos A lo mejor lo malinterpret\u00f3 pero all\u00e1 si vienes a eso vete para all\u00e1 f\u00f3rmate all\u00e1 y cuando entreg\u00f3 su documento aqu\u00ed le dijeron traes pruebas de eso porque si traes pruebas Vete a denunciar Pero alguien del pueblo alguien que vot\u00f3 por usted alguien que volvi\u00f3 a votar por Shan Por qu\u00e9 le dan ese trato Por qu\u00e9 no le dicen A ver t\u00fa T\u00fa est\u00e1s seguro de lo que est\u00e1s diciendo aqu\u00ed Bueno vamos a analizarlo A ver t\u00fa abogado anal\u00edzalo con \u00e9l a ver si es cierto que yo en mi gobierno estoy tolerando que se le d\u00e9 obra amigos parientes eh funcionarios p\u00fablicos porque a veces hasta ellos tienen prestanombres empresas con prestanombres eh de que les est\u00e1n dando las obras y est\u00e1n dejando a la poblaci\u00f3n que confi\u00f3 al pueblo fuera \u00e9l dice que tiene Esperanza e Pues que a lo mejor mejore esto un poco hasta dice que qu\u00e9 bueno que \u00e9l dice que s\u00ed se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n pero que las grandes obras se las dieron a ica a Slim como usted sabe que est\u00e1 muy pegado al gobierno y que en el \u00faltimo a\u00f1o desaparecieron 1 peque\u00f1as empresas de constructores Bueno ya ese es uno ya lo expusiste el no pero es es uno fin el otro fin casualmente lo vi despu\u00e9s como vinieron mucha gente a despedirlo pero nada m\u00e1s te contesto sobre eso Mira este sostienes No es cierto No yo no lo digo lo dice s\u00ed Aunque lo diga \u00e9l o sea eso no es cierto este nosotros no permitimos la corrupci\u00f3n Eh no hay amiguismo no hay influyentismo no hay nepotismo no hay corrupci\u00f3n ninguna de esas lacras pero en el tren de imuris s\u00ed hubo presidente d\u00f3nde y en lo del tren de imuris simularon simularon competencia y le dieron la obra directa a la misma empresa porque Eran cuatro por eso pero mira no voy este estir contigo respeto tu punto de vist nada m\u00e1s que no lo comparto no lo comparto pero no revisar\u00eda eso presidente revisar\u00eda es que estoy todo el tiempo lo de las licitaciones peque\u00f1as todo el tiempo estoy como Guardi\u00e1n del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo entonces este reina ya no es como antes pues ojal\u00e1 qu\u00e9 m\u00e1s quisieran ellos y muchos S\u00ed s\u00ed Y este desde luego no todos van a estar de acuerdo con nosotros no somos monedita de oro pero para caerle bien a todos pero si te puedo decir de que no somos corruptos y que quienes integran el gobierno quienes tienen a su cargo las obras act\u00faan con honestidad y mucho m\u00e1s los ingenieros militares pero aqu\u00ed me llevar\u00eda much\u00edsimo tiempo y al final este no llegar\u00edamos a nada vino otro se\u00f1or Air respeto lo que dices no lo dicen ellos yo nos aunque no lo comparto lo que dices t\u00fa Y sabes qu\u00e9 no solo ese se\u00f1or eh Sino millones porque nuestros adversarios son muchos t\u00fa acabas de decir que yo termino con 70 por de aprobaci\u00f3n Pues es lo que dicen las Yo no conf\u00edo mucho en las encuestas pero es lo los n\u00fameros que est\u00e1n dando por ah\u00ed estoy no es para presumir pobremente 73 Ah miraa un poquito m\u00e1s 73 en la \u00faltima encuesta Por qu\u00e9 no la pones Ay Pero d\u00e9jeme contarle tenemos tiempo esp\u00e9rate Ah bueno adem\u00e1s agarras aire si tenemos tiempo est\u00e1 muy bien p tenemos tiempo este Pon la de Universal y Pon la de eh a ver mientras esa de d\u00f3nde la publican esa a ver Aprovechando que est\u00e1 elante porque este le voy a contar lo de las aduanas esp\u00e9renme tantito Aprovechando que est\u00e1 el almirante mientras las ponen mientras las ponen e ayer tambi\u00e9n entre sus en las personas que vinieron a despedirlo que andaba muy contento el se\u00f1or eh le pregunt\u00e9 \u00e9l casualmente me coment\u00f3 que estaba en aduanas mir bu mira reina ya para 76 s\u00ed voy a tirar aceite eh este T\u00fa sabes que desde hace no s\u00e9 como 50 a\u00f1os no terminaba as\u00ed un presidente 50 ofrezco disculpa no se me pas\u00f3 la mano pero hoy ten\u00eda ganas de venir a presumir no pero Usted trabaj\u00f3 mucho para para esas cifras este y vaya que nos atacaron tambi\u00e9n en eso primer lugar despu\u00e9s de el presidente Madero que ha sido el m\u00e1s atacado en toda la historia y esto es este un triunfo porque ni el dinero ni los medios de informaci\u00f3n el poder medi\u00e1tico pudieron con toda su guerra sucia no este en los \u00faltimos tiempos sino a\u00f1os Ah cuando te digo de que no es uno dos este son muchos es que 21 por en contra Son como 20 millones de ciudadanos 20 millones Pero somos m\u00e1s de 100 pa\u00eds s\u00ed Entonces el 21 por s\u00ed vienen siendo como 20 2% que no es O sea que no est\u00e1n con nosotros eh afortunadamente si a esas Vamos como 70 millones S\u00ed entonces por eso tampoco es v\u00e1lido lo que dicen nuestros adversarios conservadores de que hay polarizaci\u00f3n eso S hay que Qu\u00e9 es la polarizaci\u00f3n que estuvi\u00e9semos 5050 50 50 pero no afortunadamente y respeto mucho a ese 21 porque somos libres y vivimos en una democracia y informaci\u00f3n le hemos logrado sin reprimir sin censura eh Y de manera pac\u00edfica que eso es lo m\u00e1s importante entonces me voy muy contento por eso Oiga d\u00e9jeme que le cuente del de aduanas este se\u00f1or tambi\u00e9n de m\u00e1s de 70 estuvo de hoy est\u00e1n cucharadas presidente a lo mejor y este tenemos como 80 este eh Porque si hay de 80 Eh s\u00ed s\u00ed hasta de 83 S\u00ed s\u00ed O sea ya publicadas busquen una de 80 este si no le hablamos a m cer ese le va a poner 100 presidente este se acuerdan de que dec\u00eda es que eso no se puede dejar pasar se enoja mucho este coiro conmigo que deber\u00eda de serenarse este pero f\u00edjense que eh ha hecho eh nuestro amigo Ciro eh nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os y hemos tenido diferencia pero cuando se pas\u00f3 este de La Rabia eh fue cuando Calder\u00f3n y cuando Pe\u00f1a cuando Calder\u00f3n \u00e9l fue de los primeros que empez\u00f3 antes de la elecci\u00f3n antes del fraude a publicar una encuesta que hac\u00eda un se\u00f1or que en pago cuando V en el fraude Calder\u00f3n lo pone de director del cisen Guillermo Vald\u00e9s y ese Guillermo Vald\u00e9s que ten\u00eda una encuestadora con Ciro sacaban de que Calder\u00f3n ya me iba alcanzando iba creciendo creciendo porque iban preparando el terreno para el fraude que hicieron porque se robaron la presidencia entonces Ciro sab\u00eda de eso esa fue una bueno qu\u00e9 m\u00e1s pruebas que a este se\u00f1or que hac\u00eda las encuestas despu\u00e9s del fraude lo nombran del cisen est\u00e1 como otro se\u00f1or que acepta que particip\u00f3 en el fraude eh saruk el hijo de saruk que fue rector de la mnam su hijo acepta que particip\u00f3 en el fraude del 2006 est\u00e1 en la pel\u00edcula de mandoki donde acepta de que particip\u00f3 con el cu\u00f1ado de Calder\u00f3n el cu\u00f1ado de Calder\u00f3n fue el que llev\u00f3 a cabo los c\u00f3mputos y de Brando saben qu\u00e9 hizo de Brando despu\u00e9s del fraude vendi\u00f3 empresa a Carlos sln en 160 millones de pesos bueno sar\u00e1n acepta que particip\u00f3 en el fraude y lo hace Calder\u00f3n embajador de M\u00e9xico en Estados Unidos en Washington y \u00ed anda todav\u00eda en contra de nosotros Entonces lo segundo deciro desde que viene la elecci\u00f3n del 2012 con Pe\u00f1a Nieto contratan a una empresa creo que era la misma o no la empresa que contratan en donde daban a conocer resultados diarios o sea era Esa era la misma la [M\u00fasica] de Guillermo Vald\u00e9s y en 100 d\u00edas de campa\u00f1a le dan una diferencia una ventaja a Pe\u00f1a como de 30 puntos lo tra\u00edan en las nubes y public\u00f3 Ciro la encuesta todos los d\u00edas ni modo que no supiera el favor que estaba haciendo es esa no Bueno es muy Obvio cuando los medios hacen favor viene a los pol\u00edticos viene ahora la elecci\u00f3n no s\u00e9 si m\u00e1 y coler o otra empresa cono C\u00f3mo se llama M\u00e9xico elige M\u00e9xico Elige vinculada a la candidata del bloque conservador se demuestra incluso que uno de estos due\u00f1os de estas de esta empresa encuestadora trabajaba para la campa\u00f1a de la candidata tochil G\u00e1lvez y Ciro este publicando esas encuestas En d\u00f3nde casi hab\u00eda empate entonces ayer se enoja porque dije no lo hice con la intenci\u00f3n de cuestionarlo a \u00e9l sino de cuestionar la irresponsabilidad de los dirigentes de los partidos del bloque conservador y de la candidata de la candidata del bloque conservador Pon otra vez que a las 7 de la noche del d\u00eda del elecci\u00f3n pasada hace 3 meses Porque estos an\u00e1lisis o estas reflexiones no se hacen en los medios convencionales entonces por eso parezco disco rayado pero lo tengo que este seguir diciendo porque mi trabajo hasta el \u00faltimo d\u00eda es el de concientizar para que ese 20% porque hay gente La mayor\u00eda gente muy buena Nada m\u00e1s que est\u00e1n manipulados con todo respeto y se piensa que Eh Al que se manipula es al pueblo pobre No no no no no no eso no tiene que ver ni con clases sociales ni con nivel acad\u00e9mico hay quienes tienen maestr\u00edas doctorados y son los digo con todo respeto muy ignorantes hay cient\u00edficos muy ignorantes muy cerrados y hay gente humilde muy consciente muy despierta porque tambi\u00e9n durante mucho tiempo que dominaron los potentados eh ignorancia era sin\u00f3nimo de pobreza correspond\u00eda al pueblo no no no no no no imag\u00ednense Cu\u00e1nta ignorancia de empresarios de de mucho dinero potentados que les creyeron a m coler de que iba a ganar la se\u00f1ora sui los de este las colonias donde vive la gente con m\u00e1s recursos econ\u00f3micos que creyeron eso incluso muchos aportaron aqu\u00ed vino Pablo G\u00f3mez de cu\u00e1nto dinero le dieron a Claudio x Gonz\u00e1lez hac\u00edan reuniones en el club de industriales y llegaban los potentados y les mostraban las encuestas de mic y p\u00f3nganle y pasaban la charola y los estafaron C\u00f3mo no van a saber yo tuve como una o dos reuniones con organismos empresariales y con este hombres de negocio del m\u00e1s alto nivel y cuando sal\u00eda el tema des dec\u00eda no les vayan a enga\u00f1ar no les vayan a venir a decir cositas malas de m\u00ed este porque les van a quitar el dinero ya la gente no quiere la corrupci\u00f3n la gente pertir que regrese la corrupci\u00f3n y cuidado que se los dije Y ah\u00ed est\u00e1 unos de estos que me consta le dieron dinero al bloque conservador entonces a mejor si sab Pero ten\u00edan esperanza no pensaban pensaban bueno eh algunos este y adem\u00e1s me est\u00e1n escuchando y saben a qu\u00e9 me refiero dec\u00edan Bueno si puede ganar este la doctora Claudia pero no van a poder tener no van a tener mayor\u00eda calificada en el congreso cuando T\u00f3mala tengan para que aprendan Entonces ese es el desconcierto y el enojo para qu\u00e9 le hicieron caso a esa gente Pon este de favor O sea entonces sale Ciro y se enoja si no es Ciro si no no no lo puse por \u00e9l porque \u00e9l dice es que no Solo lo dije yo lo dijeron todos claro [Aplausos] todos todos todos pero no puse yo la imagen por Ciro y aqu\u00ed no nos ponemos de acuerdo este no ensayamos aqu\u00ed es espont\u00e1neo a ver busquen y un aplauso para quienes me han ayudado todo el tiempo y mi felicitaci\u00f3n mi agradecimiento porque no es f\u00e1cil a veces este les pongo tareas muy dif\u00edciles y todas las este resuelven solo ayer que no sali\u00f3 la Sonora Santanera Este pero por lo general todo lo resuelven pero cuando les digo a ver me acordaba de que en las televisoras hab\u00eda salido de manera irresponsable es m\u00e1s lo dije al d\u00eda siguiente aqu\u00ed dije se me hace muy responsable lo que hicieron ayer y me refer\u00eda yo a esto para que no se olvide est\u00e1 hablando seguramente ya anunciando que ella gan\u00f3 la elecci\u00f3n presidencial vamos con ella nietos todos felices todos contentos todos con un enorme amor por M\u00e9xico un movimiento C\u00edvico a favor de la vida la verdad y la libertad tambi\u00e9n a favor de la Democracia Gracias de todo coraz\u00f3n A ver P\u00e1rale Es que quiero que 7 de la noche todav\u00eda no cerraban las casillas en el norte Porque all\u00e1 Pues eran las 6 no es una hora a veces dos y ahora es una una hora entonces era este todav\u00eda no no cerraban porque se cierran a las 6 all\u00e1 en el norte las Sonora California no Nayarit Sinaloa nada m\u00e1s para sin tener ninguna informaci\u00f3n nada m\u00e1s la de este la encuesta esa m coler bueno cerramos con de aduanas a ver samos con la aduana con eso cer bueno no no con eso cerramos la corrupci\u00f3n mi segundo tema es otro bueno Bueno pues vamos con esto a ver p\u00f3nganlo adelante todas y todos los ciudadanos que salieron a votar a los que votaron por m\u00ed y a los que no tambi\u00e9n gracias Gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios de casilla a los representantes de los partidos que est\u00e1n contando cada voto en este momento con una gran responsabilidad y esmero les pido que por favor no se muevan de sus lugares sigan con su labor hasta terminar de contar el \u00faltimo voto y recibir el acta y despu\u00e9s acompa\u00f1ar y custodiar todos los paquetes el doctorales hasta que se entreguen en el comit\u00e9 distrital que no se se olvide estamos compitiendo contra el autoritarismo y el poder y son capaces de todo Ahora quiero decirles algo muy importante por la alt\u00edsima participaci\u00f3n ciudadana de m\u00e1s de 80% en muchas casillas por la [Aplausos] energ\u00eda por la energ\u00eda por la informaci\u00f3n de los triunfos de Santiago en la Ciudad de M\u00e9xico de Pepe yunes en Veracruz de liia de en Guanajuato de lues en Morelos de Ren barrer en Yucat\u00e1n [Aplausos] resultados de muchas elecciones para alcalde y para el poder legislativo por esos resultados est\u00e1 claro que ya ganamos presida presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta les hab\u00eda dicho desde hace meses que \u00edbamos a ganar estas elecciones a pesar de todas las trampas Bueno pues as\u00ed empieza la noche compa\u00f1eros soil pero no lo puse por por siro que porque \u00e9l dice no que fue para este molestarlo a \u00e9l no es que lo otro es un poema pero ya es le\u00f1a \u00e1rbol es un testimonio hist\u00f3rico es como de esas cosas para guardar este y sobre todo para los j\u00f3venes Este s\u00ed es como el el Twitter de Krauser que 200 a\u00f1os de Rep\u00fablica y ahora este en este mes se va a instaurar la monar es para mi madre bohemios o sea del finado mon este por mi madre voy mucho es es para guardar todo eso no es para cerar le\u00f1a del \u00e1rbol ca\u00eddo no no no no y adem\u00e1s este tiene raz\u00f3n Ciro Usted cree que fue nada m\u00e1s Ciro a esa hora fue Cadena Nacional todos radio las televisoras todo imag\u00ednes la diferencia de esos estados que mencion\u00f3 solo uno Este porque mencion\u00f3 Yucat\u00e1n que hab\u00edan ganado y no ganaron mencion\u00f3 Morelos y no ganaron la Ciudad de M\u00e9xico y no ganaron Veracruz que no ganaron no Guanajuato que s\u00ed ganar pero en casi todos las diferencias fueron en promedio de 10 de 15 este puntos de ventaja y en el caso de la presidencia por qu\u00e9 no pones cu\u00e1nto fue la diferencia este porque hay que estar repite y repite y repite que la gente que se levant\u00f3 ese d\u00eda temprano y que fue hacer la cola estuvo en la fila horas porque quer\u00eda votar como bueno ciudadanos qu eso no este estos 60 millones que participaron no se van a tomar en cuenta es la primera vez en la historia que en este caso una candidata obtiene casi 36 millones de votos la primera vez en la historia de M\u00e9xico la primera vez que va a gobernar despu\u00e9s de siglos una mujer nuestro pa\u00eds fue todo un hecho hist\u00f3rico important\u00edsimo y miren el resultado estamos hablando de 30 puntos m\u00e1s de 30 puntos de ventaja y en el pa\u00eds solo Aguascalientes es el \u00fanico estado en donde gana la se\u00f1ora soi y tambi\u00e9n a ella la comprendo la justifico porque estoy viendo que est\u00e1 leyendo algo que le escribieron ninguna de esas Hasta La enga\u00f1aron porque no s\u00e9 si se dan cuenta Por qu\u00e9 no pones ah\u00ed otra vez est\u00e1 leyendo s\u00ed Y es muy probable que ella no haya hecho eso han de haber dicho as\u00ed est\u00e1n las cosas eso es lo que vas a decir [M\u00fasica] y vamos a adelantarnos y ya ganamos ah\u00ed est\u00e1 A ver anunciando que ella gan\u00f3 la elecci\u00f3n presidencial vamos con ella nietos todos felices todos contentos Pero bueno adelante reina ahora con la la Marina no m\u00e1s el ejemplo que pon\u00eda el se\u00f1or este que tiene 40 a\u00f1os que ya se jubil\u00f3 tiene m\u00e1s de 70 y dice que estuvo alrededor de 40 a\u00f1os en la aduanas Entonces se me ocurri\u00f3 preguntarle a m\u00ed que si hab\u00eda avanzado algo el combate a la corrupci\u00f3n en en en las aduanas porque pues ya ve que la Marina tiene muy buenos n\u00fameros tambi\u00e9n eh Y dijo Pues mira dice te lo dice un hombre que est\u00e1 con amlo y con cara de tristeza tambi\u00e9n lo dec\u00eda con con cara de de de impotencia ser\u00eda e no sigue igual la corrupci\u00f3n dice no sabemos cu\u00e1ndo va a cambiar eso en las aduanas y te lo dice un hombre que est\u00e1 con amlo y que conoce las entra\u00f1as de las aduanas las entra\u00f1as m\u00e1s profundas de las de las aduanas Entonces no ha cambiado la corrupci\u00f3n en aduanas no s\u00e9 si el almirante nos pueda decir cu\u00e1ntos marinos o civiles de aduanas est\u00e1n encarcelados o en proceso por corrupci\u00f3n ya pasado ma\u00f1ana vi la informaci\u00f3n pero s\u00ed yo te contesto s\u00ed se ha avanzado much\u00edsimo en el combate al contrabando en las aduanas fue una de las mejores decisiones que tom\u00e9 como presidente las aduanas eh depend\u00edan de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n y estaban algunas aduanas tomadas por la delincuencia porque hab\u00edan en la administraci\u00f3n de las aduanas civiles me constan actos de corrupci\u00f3n me consta que vino aqu\u00ed una persona muy influyente a pedirme que yo le permitiera nombrar al director de una aduana aqu\u00ed hasta lo hemos hablado per no est\u00e1 de m\u00e1s recordarlo que este en los tiempos Aqu\u00ed est\u00e1 Miguel de Don Adolfo ru cort\u00ednez ten\u00eda un amigo que jugaba domin\u00f3 con \u00e9l los fines de semana all\u00e1 en los pinos y los zacaron porque di Oye si t\u00fa eres amigo del presidente [M\u00fasica] Por qu\u00e9 no le pides que te d\u00e9 una aduana porque antes era no me des Ponme donde hay t\u00fa estudiaste con el presidente y es tu amigo y juegas domin\u00f3 con \u00e9l en los pinos los fines de semana p\u00eddele que te de una Y s\u00ed en la este oportunidad S\u00ed en fin de semana est jugando Domino y le dice Oye Adolfo nosotros nos conocemos Desde j\u00f3venes estamos juntos ay\u00fadame este ahora que puedes est\u00e1s de presidente S\u00ed c\u00f3mo no qu\u00e9 quieres pues una aduana ser director que le dec\u00edan el viejito pero no estaba tan grande saben que yo soy el presidente de m\u00e1s edad que ha habido en M\u00e9xico y este siempre se pens\u00f3 que era don Adolfo y no yo entr\u00e9 a la presidencia yo creo que como tres o cu a\u00f1os m\u00e1s grande que \u00e9l y este dice S\u00ed nada m\u00e1s que ya no vamos a poder jugar domin\u00f3 porque ya vas a ser funcionario ya no vas a ser mi amigo entonces piensa qu Quieres jugar domin\u00f3 con el presidente los fines de semana o director de de la aduana y a regres\u00f3 Despu\u00e9s no quiero seguir jugando domin\u00f3 contigo quiero seguir siendo tu amigo y hay otras muchas alguien que tambi\u00e9n le dijo a un presidente quiero ser Soy tu amigo Quiero ser este celador y el presidente escuch\u00f3 senador s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no si somos amigos si vas a ser senador no no no no yo no quiero ser senador yo quiero ser celador eran los de aduana porque eh era eh hist\u00f3rica la corrupci\u00f3n de adas Pues dice que todav\u00eda sigue pues no entonces una gente ah\u00ed este No hombre No hombre pues peri\u00f3dico Reforma tiene muy buenos este investigadores particular de alg\u00fan s\u00ed de los m\u00e1s altos este de la c\u00fapula eh Y otro caso que conozco es de alguien que era secretario de finanzas de un gobierno Estatal y dej\u00f3 el cargo de secretario de finanzas por irse de director financiero de una aduana ya se pueden imaginar en este se Entonces no voy yo a hacerles el trabajo No ese puede ser este sexenio a ustedes en el pasado los pasados hace poco pero si hacen la investigaci\u00f3n Bueno he sabido que eso predominaba adem\u00e1s era plata o plomo entonces en contra de la voluntad de algunos tom\u00e9 la decisi\u00f3n de pasar a la fuerzas armadas 50 aduanas las fronterizas y las mar\u00edtimas las mar\u00edtimas a la Secretar\u00eda de Marina y las fronterizas a la secretar\u00eda de la defensa resultados combate al contrabando combate al narcotr\u00e1fico mucho lo podemos cuantificar te podemos dar la informaci\u00f3n y te podemos dar la informaci\u00f3n tambi\u00e9n de Cu\u00e1nto ha ingresado por las aduanas por el cobro que se tiene que hacer a la hacienda p\u00fablica nosotros obtenemos alrededor de un bill\u00f3n de pesos es el ingreso de las aduanas y hemos crecido en t\u00e9rminos reales 4% en la recaudaci\u00f3n entonces son de esas medidas que me llenan de orgullo porque fueron eficaces pero pues s\u00ed tenemos que respetar a todos la opini\u00f3n o sea este y hay quienes tienen todo el derecho de pensar que no es as\u00ed que yo estoy equivocado o que no fue buena la decisi\u00f3n no no cuestionaba eso pero se los explico fueron cosas mu fuertes voy a decir m\u00e1s [M\u00fasica] todav\u00eda yo tra\u00eda esa propuesta por todo esto que les estoy exponiendo me toc\u00f3 ver C\u00f3mo desaparecieron a un compa\u00f1ero nuestro en Manzanillo Compa\u00f1ero que era dirigente de nuestro movimiento en Jalisco que fue de los que inici\u00f3 con nosotros se qued\u00f3 sin trabajo consigui\u00f3 un empleo y ten\u00eda que ir a Manzanillo a tr\u00e1mites y ah\u00ed lo Asesinan y lo desaparecen Entonces yo tra\u00eda la decisi\u00f3n firme como la del combate a la corrupci\u00f3n de que ten\u00edamos que limpiar las aduanas entonces se lo plante\u00e9 al secretario de comunicaciones el ingeniero Jim\u00e9nez es hombre serio responsable y me dijo No estoy de acuerdo con usted porque de \u00e9l depend\u00eda todo el manejo de aduanas porque hab\u00edan pasado el manejo de aduanas desde hace alg\u00fan tiempo de Marina creo y de la coordinaci\u00f3n de puertos y mar s\u00ed hab\u00edamos pasado a Comunicaciones y Esto fue darle marcha atr\u00e1s a eso o sea regresar y en el caso de la secretar\u00eda de la defensa entregarle el manejo de las aduanas fronterizas S\u00ed s\u00ed s este y le tengo que reconocer porque lo hizo sosteniendo de que no era buena la medida entonces me dijo aqu\u00ed le traigo la [M\u00fasica] renuncia porque no creo que esto sea lo mejor le digo pues difiero ingeniero de usted pero le respeto y le agradezco mucho result\u00f3 mejor que el otro y present\u00f3 su renuncia presidente que que hablemos de las cosas una precisi\u00f3n presidente de que de pem usted mencionaba en su informe que no hab\u00eda sido despedido ning\u00fan eso es una precisi\u00f3n no hab\u00eda sido despedido ninguna persona y casualmente me encontr\u00e9 varios un abogado me mencionaban a un Edgardo Mart\u00ednez de Sinaloa que todav\u00eda tiene m\u00e1s de un a\u00f1o peleando y nada y tambi\u00e9n me encontr\u00e9 alguien que dijo que eh que en el 19 fue despedido y all\u00ed me los hall\u00e9 es que la gente de que que vinieron a despedirlo puede ser que haya quedado alguien per y que est\u00e1n peleando todav\u00eda por por por esos puestos nada m\u00e1s D\u00e9jenme decirle que algunos de estos casos Por cierto que le cerraron la junta del trabajo en Puebla porque ya ve que se reform\u00f3 la ley y que iban a desaparecer pero dejaron 10,000 casos ah\u00ed pendientes que que est\u00e1n como en el Limbo porque la gente tom\u00f3 la pues tom\u00f3 all\u00ed la la junta y no dejaron que se cerrara la junta entonces 10 casos est\u00e1n en el Limbo 10,000 perd\u00f3n y son en su mayor\u00eda justamente trabajadores de Pemex de lims de empresas armadoras que hay ah\u00ed en en Puebla Ya ve que es Industrial entonces no s\u00e9 si habr\u00eda una manera de que pues de abril es todos todos los que tienen sus juicios porque son gente bueno no los petroleros no son tan pobres pero pero pues son empleados que que estes son trabajadores es que no hubo una pol\u00edtica que no se pueden ir a Oaxaca a ver su asunto ni a tlascala Entonces no hubo una pol\u00edtica de despidos eso es a lo que me me refer\u00ed pueden haber casos muy aislados que tienen sus demandas laborales pero nosotros no despedimos O sea no para poner ejemplos no despedimos a 40,000 trabajadores de la industria el\u00e9ctrica como lo hizo este Calder\u00f3n no Bueno s\u00ed O sea a eso me refer\u00eda que por cierto Est\u00e1 pendiente los electricistas solo eso de resol no despedimos a 2000 3000 maestros como lo hizo el presidente Pe\u00f1a contra quienes lucharon para que se cancelara la reforma educativa la llamada reforma educativa saben que a todos ellos a todos los maestros despedidos durante el gobierno anterior gobierno del licenciado Pe\u00f1a todos fueron eh recontratado reinstalado todos entonces eh Por eso pues quedaron unos que no se enter\u00f3 usted deben de haber de El del 19 dice que lo despidieron este adem\u00e1s Adem\u00e1s este todav\u00eda nos quedan unos d\u00edas aqu\u00ed y por lo que estoy m\u00e1s contento Bueno estoy contento por varias cosas pero yo creo que por lo que estoy m\u00e1s contento lo dije en el Z\u00f3calo es por haber eh contribuido junto con muchos millones de mexicanos Porque lo hicimos entre todos desde abajo eh logramos reducir la pobreza y la desigualdad Y eso es un timbre de orgullo eso es no se consigue eh ni con todo el oro del mundo la satisfacci\u00f3n la felicidad Claro que eso produce por lo que estoy muy contento es porque a quien voy a entregar la banda presidencial lo repito es una mujer preparada con experiencia honesta de buenos sentimientos Entonces qu\u00e9 significa tambi\u00e9n esto Pues que me puedo ir tranquilo porque va a continuar la pol\u00edtica en favor de la justicia no es poca cosa Imag\u00ednese me retiro me jubilo y quien va a ocupar mi lugar es un agente corrupta insensible que no le tiene amor al pueblo que est\u00e1 de pelele de los oligarcas que han saqueado a M\u00e9xico c\u00f3mo me voy al retiro as\u00ed no podr\u00eda yo estar tranquilo ahora me voy a ir este muy contento presidente eso de que dijo usted ayer en su informe de de que el imion Star es mejor que que Dinamarca Fue una broma o fue un o fue para hacer enojar a sus opositores no no no tambi\u00e9n no para hacerlos enojar sino porque este C\u00f3mo se le llama en el periodismo se llama para que hubiera amiga es para que tuvieran algo que decir porque luego este se enojan mucho Y di a ver qu\u00e9 le sacamos presid yo les voy a dar la nota a ver Ah\u00ed va ah\u00ed va les di dos o tres les di esa Este y le di lo de la votaci\u00f3n C\u00f3mo cuestionan eso u Ah fue plan con ma\u00f1a claro no no no pero la gente s este responde porque as\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda del pueblo quiere elegir a sus jueces a los magistrados a los ministros solamente las \u00e9lites Eh no quieren Pues s\u00ed est\u00e1 en su derecho pues imag\u00ednes tienen que defender sus privilegios S\u00ed tambi\u00e9n este est\u00e1n en su derecho imag\u00ednense ayer lo hablaba el exministro Bad tomando a a uno que este que no gana todo lo que ganan otros pero este ministro trabaj\u00f3 en la corte 7 meses 7 meses llega Cedillo y por acuerdo a todos los ministros los quitan [M\u00fasica] pero su recompensa es una jubilaci\u00f3n vitalicia ah\u00ed s\u00ed como si vivi\u00e9ramos no en una Rep\u00fablica sino en una monarqu\u00eda Y eso si calienta Pero c\u00f3mo no va a calentar 250,000 pesos mensuales desde hace 30 a\u00f1os saquen la cuenta a ver Vamos a sacarla en promedio 250,000 pesos 30 a\u00f1os a ver es que es interesante esto pero aparte de eso Adem\u00e1s de eso recibe la misma cantidad de la UNAM porque es de los l\u00edderes de la UNAM de derecho del instituto de investigaciones jur\u00eddicas se lleva como 200 2500.000 mensual estamos hablando de 500000 Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n cobra en universidades estatales la de Sinaloa Pero adem\u00e1s como es una eminencia jurisconsulto es miembro del Colegio Nacional y recibe tambi\u00e9n un sueldo del presupuesto p\u00fablico todo esto es dinero del pueblo Entonces c\u00f3mo Creen ustedes que que el se\u00f1or Alc\u00e1ntara C\u00f3mo se llama Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara para no estar hablando nada m\u00e1s de la se\u00f1ora pi\u00f1a el se\u00f1or a ver otro ministro laines reciben en total libres 700000 pesos mensuales O sea no no estoy celoso pero ganan cuatro veces m\u00e1s que el presidente y violan la constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 127 se establece que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente Entonces si ahora se ponen en huelga Pues aunque no estemos de acuerdo si entendemos de que est\u00e1n defendiendo sus intereses agr\u00e9guele que no representan al pueblo sino que son los representantes de la oligarqu\u00eda de los potentados ellos se entienden con los abogados de los despachos m\u00e1s famosos y me ha tocado verlos con los hombres m\u00e1s ricos de M\u00e9xico en los convivios agr\u00e9guele que es en el poder judicial donde se autoriza que se apliquen los Sabadazo que no es un invento Ya lo hemos visto aqu\u00ed se puede probar salen m\u00e1s presuntos delincuentes de viernes a domingo que de lunes a jueves pero en una [M\u00fasica] proporci\u00f3n de 3 a un m\u00ednimo entonces por eso eh Pues est\u00e1n defendiendo sus intereses pero yo pregunto dejamos as\u00ed las cosas porque antes como estaba permitido el maceo yaban a todos para que nadie protestar Qu\u00e9 hac\u00edan los medios de comunicaci\u00f3n o de informaci\u00f3n aplaudir o callar quemar incienso a los presidentes C\u00f3mo se nos va olvidar lo que hicieron en el 2019 noed [M\u00fasica] tambi\u00e9n 2011 es el a\u00f1o de m\u00e1s ajusticiamientos de mayor \u00edndice de letalidad entre enfrentamientos de fuerzas armadas con la eh delincuencia organizada eran m\u00e1s los muertos que los heridos y que los detenidos Ese es el \u00edndice de letalidad porque a los heridos los remataban as\u00ed como se los estoy planteando y me llegaron a decir de que les ordenaban eh ustedes apl\u00edquense y nosotros nos hacemos cargo de los Derechos Humanos Bueno si era Garc\u00eda Luna el secretario de seguridad p\u00fablica pues ya imaginemos bueno [M\u00fasica] 2000 11 [M\u00fasica] 2011 los re\u00fane a todos Calder\u00f3n y firman un pacto de silencio los periodistas m\u00e1s famosos los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n pon la foto pues eso el fin de para no hablar del tema Entonces no Ahora hay libertades guardar las debidas proporciones es lo mismo que se pas\u00f3 este fin de semana presidente No mira usted los reuni\u00f3 aqu\u00ed y que el fin de Mira todos y este obedientes ahora no es as\u00ed Ahora todos hablan y hay libertad bueno reina ya es el \u00faltimo porque tiene que hablar nada m\u00e1s decirle que justo porque est\u00e1 mi segundo tema tiene que ver con la libertad de expresi\u00f3n y es este justo de este de usted pone esta foto pero lo que pas\u00f3 aqu\u00ed el el fin de semana con la reuni\u00f3n esta de medios independientes alternativos usted mencionaba eh Es que me quiere grabar Don mol\u00e9cula me hago para ac\u00e1 un poquito es qui\u00e9n quiere grabar \u00e9l quiere ah\u00ed me quiere poner en su en su c\u00e1mara y bueno el chiste es que de semana presidente lo que usted hizo el fin de semana es algo parecido eh y no es propio no es digno de un hombre de izquierda presidente de un pol\u00edtico S\u00ed pues reunir aqu\u00ed a un s\u00e9quito de porque los quiere los quiere Bueno lo que dijeron que iban a hacer es otra cosa Porque si me voy a quedar con lo Bueno nada m\u00e1s de ese evento porque s\u00ed vinieron medios independientes y s\u00ed vinieron medios alternativos del pa\u00eds s\u00ed hay s\u00ed hubo gente que est\u00e1 tratando de encontrar Eh pues la forma de que el recurso p\u00fablico por ejemplo que la publicidad se regule y se reparta entre todos los medios no solo entre Televisa y la jornada y contr contral\u00ednea me est\u00e1n diciendo que le dio usted 30 millones de pesos desde el 19 para ac\u00e1 y usted sabe qui\u00e9n es contral\u00ednea es Es como el verde de los partidos se est\u00e1 del lado del poder en turno estuvo con el pri est\u00e1 con el pan y ahora est\u00e1 con usted no son sus amigos presidente Usted lo sabe son intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos pero pues eso a usted no le conviene decirlo eh tambi\u00e9n No s\u00ed me conviene decirle que es la mejor revista de M\u00e9xico pues bueno ya ves c\u00f3mo soy yo pero verdad que loa de que este siempre digo lo que pienso si sacara una nota una nota ya no digo un reportaje en de la corrupci\u00f3n en su gobierno ning\u00fan problema estar\u00edan tan odiados como proceso como Aristegui y como Anabel no odio claro presidente no odio a nadie Sabes qu\u00e9 no est\u00e1 mal presidente que usted lo re\u00fana y les diga vamos a aplaudir Oiga eso no es digno de un medio usted quiere hacer guillermos eh Francos y y Flores Mag\u00f3n Bueno pues entonces vamos a hacer estos pero los otros los que s\u00ed son independientes S\u00ed hay en M\u00e9xico medios independientes y medios alternativos que no est\u00e1n cegados ni por el dinero de las grandes empresas ni por el poder pol\u00edtico del poder en turno que en este caso pues lo representa usted Entonces eso s\u00ed eh No es correcto lo platicamos varios de los que estuvimos aqu\u00ed en ese foro o sea porque dec\u00edan c\u00f3mo es posible que nos trajeron a aplaudir vino gente de verdad de verdad presidente que crey\u00f3 que que era una reuni\u00f3n de de medios independientes yo no les pido eso o sea pero les pidi un aplauso para la presidenta o sea eso Ah no es correcto a ver otro otro aplauso para la presidenta Tom Ah\u00ed est\u00e1 Mire me da un orgullo un orgullo que una [M\u00fasica] mujer sea presidenta es hist\u00f3rico no est\u00e1 mal que usted les pida aplausos Ah un aplauso para el pueblo de M\u00e9xico Ah bueno Ah\u00ed s\u00ed ah\u00ed s\u00ed para que vea ah\u00ed s\u00ed el problem un aplauso para los verdaderos periodistas independientes Ah eso tambi\u00e9n gracias por aplaudir noos paleros un aplauso para los conservadores que protestan de manera pac\u00edfica est\u00e1 bien usted lo quiere tomar a broma presidente Pero esto no es una broma sabe por qu\u00e9 no es una broma porque de verdad eh Hay periodismo independiente y hay periodismo alternativo est\u00e1n las radios comunitarias lo dec\u00eda uno de ellos En el foro lo dec\u00eda Oye ustedes Qu\u00e9 saben de lo que sufren las lo que han sufrido del Poder del Pri del pan y de ahora porque es falso presidente que se que se se permita el que se d\u00e9 el derecho a disentir que se d\u00e9 el derecho de la libertad de expresi\u00f3n Le repito usted no est\u00e1 a los niveles de Calder\u00f3n ni de Pe\u00f1a Nieto No est\u00e1 muy lejos de ellos pero que usted est\u00e9 lejos de esos personajes no significa que en su gobierno que en su sexenio no se ejerci\u00f3 la censura y y que no se permiti\u00f3 el derecho a disentir porque ante cualquier cr\u00edtica presidente ante cualquier cuestionamiento duro usted usted con una palabra presidente con una expresi\u00f3n usted puede hacer que no solo estas personas que se que se define en proamlo sino tambi\u00e9n la gente que est\u00e1 fuera ataque a las personas que disienten o que o que expresan su derecho a disentir lo dicen los que est\u00e1n en la esquina el presidente no nos ha permitido disentir aunque fue una gran Promesa de \u00e9l Entonces si si no se permite presidente usted por ejemplo y lo digo por m\u00ed y le puedo poner el video o sea yo ya no puedo salir a la calle ni cubrir eventos de usted Por qu\u00e9 Porque me atacan o sea esto ya rebas\u00f3 usted ayer dec\u00eda esto no sale de las redes Claro que sale de las redes Claro que hay gente afuera esperando a agredirme Claro que hay y son gente que est\u00e1 con usted bueno que no te agen ya Pero entonces y este y un aplauso para ti y usted no no pero aplauso sincero para ti para ti ya D\u00e9jale a la compa\u00f1era ya el tel\u00e9fono Digo el micr\u00f3fono pero sabes qu\u00e9 cosa Sabes todo nuestro respeto para ti gracias S\u00ed y que no me vayan a a cepillar lo que nada nada nada nada todo el respeto porque yo todav\u00eda tengo otra Hay que querernos mucho que vivea el amor Ah gracias eso d\u00edgaselo a sus seguidores por favor porque as\u00ed como les sugiri\u00f3 que me pagaba Claudio X ahora me traen con quemalo y que por cierto lo vi el fin de se ah\u00ed en el evento y sabe qu\u00e9 dijo No m\u00e1s para el mitote dijo que le devuelva su dignidad usted que porque lo anda relacionando conmigo y ya como que se le qued\u00f3 as\u00ed me dice tambi\u00e9n a ella que le devuelvan su dignidad Oiga si yo le puedo contar la historia m\u00eda con malio pero eso es una historia muy larga ya ya entonces para que usted diga para que veas si usted tiene pruebas que viva el derecho a disentir pero si usted tiene pruebas que a m\u00ed me paga mal o lo que sea adelante dgas no y un aplauso para ti y todo nuestro respeto graas nos vemos en 15 d\u00edas \u00e1ndale a ver vamos para Marta gracias Olivia L\u00f3pez eh directora y reportera del sitio en un do por TR all\u00e1 en Tamaulipas Eh quiero decir que yo s\u00ed vine al evento de comunicadores independientes y no aplaud\u00ed y en mi reporte dije que hab\u00edan sobrado aplausos dicho lo anterior hab\u00eda sobrado qu\u00e9 yo dije que hab\u00edan sobrado aplausos en mi reporte informativo y aqu\u00ed estoy tomando la palabra eh se\u00f1or presidente organizaciones de periodistas como y de defensoras de Derechos Humanos como amnist\u00eda internacional y el comit\u00e9 de protecci\u00f3n a periodistas el cpj han informado que a diciembre del 2023 eh Hay 15 colegas desaparecidos y en todos estos casos eh ninguna desaparici\u00f3n lleg\u00f3 a una sentencia o castigo y a veces ni siquiera la investigaci\u00f3n eh art\u00edculo 19 dice a Julio del 2024 que del 2018 al 2023 se inform\u00f3 de 3408 agresiones Lo que equivale a una agresi\u00f3n cada 14 horas estas son intimidaci\u00f3n y hostigamiento amenazas y amenazas de muerte en este tiempo tambi\u00e9n en otro periodo del 2012 al 2023 la fiscal\u00eda especial para la atenci\u00f3n de delitos cometidos contra la libertad de expresi\u00f3n la feadle ha registrado 86 asesinatos de periodistas hay una ancia con las cifras de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que se\u00f1alan 166 y la diferencia es que la feadle no incluye las cifras de las fiscal\u00edas estatales la feadle solo ha iniciado 14 procesos de investigaci\u00f3n por asesinatos de periodistas y me parece que sigue siendo un gran elefante blanco porque no persigue ni Investiga eh los delitos contra periodistas y me refiero en concreto y la verdad a m\u00ed como periodista desde hace varias d\u00e9cadas me da un poco pena venir a hablar de un caso m\u00edo porque Generalmente cuando he venido aqu\u00ed a exponer han sido casos de donde yo reporteo yo investigo periodismo social y ciudadano y la verdad A nosotros nos ense\u00f1aron que venir a hablar de nuestros casos no es la nota sin embargo si yo vengo hoy es porque usted ya se va y esto que pas\u00f3 Se me hace bastante grave el 29 de agosto del 2023 me present\u00e9 ante la feadle para denunciar la intimidaci\u00f3n y hostigamiento en contra de varios personajes pol\u00edticos como Francisco Javier Garc\u00eda Cabeza de Vaca exgobernador del partido Acci\u00f3n Nacional en Tamaulipas de Maximiliano Cort\u00e1zar quien fue su Vocero y de Javier coello Trejo su abogado Adem\u00e1s del fiscal General de Justicia de Tamaulipas que todav\u00eda est\u00e1 Irvin barrios Mojica el expediente o carpeta e no le voy a leer todo para no cansar es la 00 4 di 2023 solo una visita entrevista me hicieron los agentes de la feadle en Tamaulipas Adem\u00e1s del d\u00eda que interpuse la denuncia y el 26 de abril de este 2024 la gente del ministerio p\u00fablico federal de la feadle Bianca Dinora Delgado Duarte determin\u00f3 el no ejercicio de la acci\u00f3n penal por el Delito de amenazas Y como dice el delito para que se configure el delito es necesario que los actos hechos palabras etc\u00e9tera perturben la tranquilidad del \u00e1nimo de la v\u00edctima o que produzca sosobra y perturbaci\u00f3n ps\u00edquica en la misma por el temor de que se le cause un mal futuro la MP mencionada determin\u00f3 que el bien tutelado no tuvo afectaci\u00f3n alguna no tuvo los elementos para acreditar el delito ni quiso investigar y sin decir m\u00e1s Define y determin\u00f3 que eh cito literal no se advierte que se haya limitado menoscabado el derecho a la libertad de expresi\u00f3n lo cual se\u00f1ala que qued\u00f3 establecido en los diversos datos de prueba dice que ten\u00eda 10 d\u00edas h\u00e1biles para inconformarse situaci\u00f3n que yo desconoc\u00eda hasta el jueves pasado porque estoy en el mecanismo de protecci\u00f3n aper istas eh vine a una junta del mecanismo y ah\u00ed me informaron que el 26 de abril ya hab\u00edan determinado la no acci\u00f3n penal contra el exgobernador Por qu\u00e9 enviaron la notificaci\u00f3n a un correo incorrecto el d\u00eda de la denuncia me acompa\u00f1\u00f3 un abogado pero me acompa\u00f1\u00f3 nunca una protesta Y eso legalmente se tiene que estipular en una carpeta judicial que acepta y que que es mi representante legal \u00e9l nunca lo acept\u00f3 solo me acompa\u00f1\u00f3 y sin embargo ten\u00edan los datos del abogado y tampoco fue notificado el viernes pasado solicit\u00e9 copias de la carpeta yo dije han de ser unas 30 40 hojas son m\u00e1s de 3500 hojas n\u00famero uno en esto que pude revisar todav\u00eda lo ya tra\u00ed ayer pero ya no lo quise traer todo el expediente El no ejercicio de la acci\u00f3n penal se argumenta que no fui coaccionada hacer o dejar de hacer algo con motivo de la publicaci\u00f3n pero ni siquiera Se tomaron el tiempo de monitorear y darse cuenta que jam\u00e1s volv\u00ed a tocar el tema porque tengo miedo dos afirma la feadle que los conductas desplegadas no constituyen un delito sin embargo hay una serie de hechos documentados a trav\u00e9s de los cuales se mostr\u00f3 la intenci\u00f3n de AC callarme y amed Perd\u00f3n tres las diligencias realizadas por el MP no son determinantes para el prop\u00f3sito de la denuncia incluso est\u00e1n tan mal integradas esta carpeta que existen supuestos e informes fechados en octubre del 2024 pero hoy es apenas 3 de septiembre yo no s\u00e9 si tienen una bola de cristal y solo por llenar el expediente pusieron los n\u00fameros ah\u00ed al azar cuatro las pruebas e informes de la feadle no tienen ninguna relaci\u00f3n con los hechos que denuncie de amenazas acoso y hostigamiento cinco nunca se cit\u00f3 a las personas denunciadas seis la resoluci\u00f3n parece una defensa oficiosa de los imputados Francisco Javier Garc\u00eda Cabeza de Vaca Javier coello Trejo y Max cortazar me parece que es un hecho grave que no fuera notificada de la resoluci\u00f3n emitida el 26 de abril pasado porque cartar mi derecho a in conformarme ante esta determinaci\u00f3n y aqu\u00ed la gran pregunta que nos hacemos y que me hago yo en especial en este caso por qu\u00e9 no citaron a Francisco Garc\u00eda Cabeza de Vaca me queda claro que hay una intenci\u00f3n muy evidente de la feadle de favorecer al exgobernador de Tamaulipas a su Vocero azar y a su abogado Javier coello Trejo as\u00ed como a quienes co coaccionar en su nombre y para sus intereses yo he documentado se\u00f1or presidente desde a ver estoy Perd\u00f3n ya me revolv\u00ed aqu\u00ed eh Yo vengo aqu\u00ed porque tengo miedo tengo miedo porque el se\u00f1or es pr\u00f3fugo de la justicia tiene doble nacionalidad se fue a los Estados Unidos una semana antes de entregar el poder al gobernador Am\u00e9rico Villarreal Anaya y el se\u00f1or se pasea en Brownsville Texas que est\u00e1 cruzando Matamoros se pasea hace poco asesinaron a un comerciante al l\u00edder de canaco que era su amigo y protegido ah\u00ed Brownsville Texas a 2 km y \u00e9l est\u00e1 ah\u00ed come con empresarios y pol\u00edticos del partido Acci\u00f3n Nacional en Mcallen y no pasa nada a m\u00ed me parece que aqu\u00ed la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nos ha quedado mucho a de ver a los tamaulipecos Y en especial en este caso yo lo hago responsable a la fiscal\u00eda y a la feadle de no hacer absolutamente nada en este caso yo he documentado desde su sexenio por ejemplo r\u00e1pidamente \u00c9l pidi\u00f3 un pr\u00e9stamo de 4600 millones de pesos yo estuve desplazada 6 a\u00f1os regreso a Tamaulipas y yo ten\u00eda un perfil bajo pero hubo un hecho que me hizo volver a hablar de pol\u00edtica durante el covid en abril del 2020 eh \u00c9l pidi\u00f3 un pr\u00e9stamo al congreso del estado de mayor\u00eda panista por 4600 millones de pesos por el covid cuando empez a revisar este documento sucede que por salud de salud solamente eran 1600 millones de pesos y de esos 1600 todos eran adjudicaciones directas para qu\u00e9 Pues porque era por la contingencia sanitaria afortunadamente a partir de esta denuncia que hicimos y que algunos compa\u00f1eros youtubers hicieron desde ac\u00e1 como meme yamel y otros compa\u00f1eros colegas y periodistas como Vicente Serrano tambi\u00e9n en sin censura se rompi\u00f3 ese cerco informativo Y alg\u00fan efecto algo tuvo que ver que no le aprobaron este cr\u00e9dito se lo aprob\u00f3 el congreso del estado pero no ac\u00e1 tambi\u00e9n he denunciado estos hospitales fantasmas que hizo 10 hospitales que nunca se concretaron he documentado las ejecuciones extrajudiciales con la polic\u00eda que \u00e9l ten\u00eda el grupo operativo especial los gopes y los polic\u00edas estatales por ejemplo en enero del 2021 donde asesinaron y calcinaron a 19 personas de las cuales 17 eran migrantes guatemaltecos y donde todav\u00eda ni siquiera nunca hubo una disculpa p\u00fablica en investigaci\u00f3n por parte de Tamaulipas ah\u00ed tambi\u00e9n por ejemplo yo le denunci a usted cuando fue una ma\u00f1anera all\u00e1 Ciudad Victoria detuvieron a los polic\u00edas que no participaron y dejaron libres a los gopes esos gopes que todav\u00eda est\u00e1n incrustados en los cuerpos policiales de Tamaulipas y la otra mitad est\u00e1 dentro del crimen organizado y que son los que brindan informaci\u00f3n a los grupos del crimen organizado y causan la desestabilidad ahorita en parte de Tamaulipas inform\u00e9 tambi\u00e9n que durante el sexenio de Cabeza de Vaca Tamaulipas ocup\u00f3 el segundo lugar a nivel nacional despu\u00e9s de Jalisco en desapariciones dos personas desaparecidas al d\u00eda en su administraci\u00f3n tambi\u00e9n los cuerpos policiales ocuparon los primeros lugares en abusos los gpes este grupo del que ya le habl\u00e9 por ejemplo los feminicidios aumentaron 100% no lo digo yo lo dice el ineji lo dicen datos oficiales y todo esto lo he escrito en mi sitio en 2020 y 21 Tamaulipas fue el estado con mayor n\u00famero de enfrentamientos entre polic\u00edas y crimen organizado pero con investigaciones period\u00edsticas dimos a conocer que no era para salvaguardar a los ciudadanos sino que los gopes y los polic\u00edas estatales se convirtieron en los defensores de los grupos del crimen organizado As\u00ed que la unidad de inteligencia financiera cuando se le intent\u00f3 este desaforar descubri\u00f3 casi 1000 millones de pesos en propiedades propiedades que eh solamente en Soto La Marina tiene m\u00e1s de cinco ranchos \u00e9l cre\u00f3 una serie de casetas de polic\u00eda 23 en todo el estado que casualmente sal\u00edan desde la frontera reinosa de donde \u00e9l es y llegaban justamente todo tenemos ese Map hasta Soto La Marina y y todas esas zonas es decir \u00e9l cre\u00f3 estos grupos y estas unidades policiales para proteger sus negocios solo en el tema de y puedo seguirle hablando de todo lo dem\u00e1s Por ejemplo tambi\u00e9n se lo denunci en una ma\u00f1anera m\u00e1s de 1000 trabajadores de Salud Educaci\u00f3n y seguridad p\u00fablica fueron defraudados con seguros de vida Uno de ellos es el del Dr Javier Ord\u00f3\u00f1ez que \u00e9l era m\u00e9dico muri\u00f3 durante del covid en el 20 y todav\u00eda no le pagan su este seguro de vida y este esta consultor\u00eda internacional de seguros y fianzas es una empresa promovida y protegida por Ismael Garc\u00eda Cabeza de Vaca senador acaba de salir y va a ser diputado local plurinominal por el partido Acci\u00f3n Nacional dentro de unos d\u00edas y yo me pregunto al final C\u00f3mo se atreve la feadle a no Investigar los hechos de esto lo que hicieron en este expediente de m\u00e1s de 3500 hojas lo que me queda claro es que hicieron un rastreo de toda la informaci\u00f3n que he publicado pero ni una sola llamada ni a coello ni a Cort\u00e1zar ni a Garc\u00eda Cabeza de Vaca por eso hoy Yo vengo aqu\u00ed a decirle Esto est\u00e1 pasando tambi\u00e9n antes la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica denunci\u00f3 p\u00fablicamente que uno de los jueces Faustino Guti\u00e9rrez P\u00e9rez eh proteg\u00eda a la familia Garc\u00eda Cabeza de Vaca en todas sus denuncias este juez el consejo de la judicatura lo castig\u00f3 C\u00f3mo cree que lo castig\u00f3 lo cambi\u00f3 a Matamoros a 90 km y el se\u00f1or sigue trabajando Exactamente igual ahora tienen una juez de oficio una juez ah\u00ed que se llama Adriana Yolanda Vega Marroqu\u00edn que hace Exactamente lo mismo seguir protegiendo a \u00e9l a su familia a sus amigos a sus bienes ah\u00ed as\u00ed que tambi\u00e9n los jueces ah\u00ed han sido fundamentales para proteger y para hacer que Garc\u00eda Cabeza de Vaca se siga riendo en Estados Unidos y aqu\u00ed que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica haga casi nada se\u00f1or presidente muy bien Bueno pues vamos a ya te escuchamos y te escucharon muchos este y lo importante pues son dos cosas Una que este sigas contando con la protecci\u00f3n por las denuncias que valientemente has presentado y que haya justicia es lo otro Entonces vamos a pedirle a la fiscal\u00eda general que revise el caso que est\u00e1s dando a conocer no solo el tuyo sino todos los casos que t\u00fa est\u00e1s planteando Y tienes todo tu derecho de denunciar y felicidades tambi\u00e9n por eso s\u00ed por tu valor civil y secar de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Protecci\u00f3n Federal tengo apoyo por parte de Protecci\u00f3n Federal desde que me amenaz\u00f3 en el ao pasado desayunar vamos a este vamos a desayunar Este huevo revuelto con este [M\u00fasica] frijolito hab Qui\u00e9n dice [M\u00fasica] llamada nadie dijo que se realiz\u00f3 no no no no [M\u00fasica] Eh mi amigo del presidente de Colombia y le Expreso mi apoyo mi solidaridad porque est\u00e1 sometido a fuertes presiones de los grupos os de Colombia es que es tambi\u00e9n una historia que se debe de tomar en cuenta nunca en Colombia se hab\u00eda tenido a un presidente progresista es un pa\u00eds con un pueblo extraordinario Bueno pues imag\u00ednense lo inteligente que es el pueblo colombiano que ah\u00ed naci\u00f3 el servantes de la lengua castellana Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez pero lamentablemente durante siglos Solo han habido gobiernos conservadores Ahora les cuento que en un periodo muy limitado en el siglo X gobern\u00f3 Colombia El general Melo ind\u00edgena y los conservadores lo acosaron \u00e9l hab\u00eda ocupado el cargo de secretario de Sim\u00f3n bolivar y lleg\u00f3 a ser presidente de Colombia y como lo acosaron lo persiguieron decidi\u00f3 venir a M\u00e9xico y luch\u00f3 con las fuerzas liberales en contra de los conservadores en nuestro pa\u00eds y luch\u00f3 con alvino corso \u00c1ngel alvino corso gran dirigente liberal chiapaneco juarista y las bandas de conservadores de Colombia Lo persiguieron y lo asesinaron ah\u00ed por la Trinitaria Chiapas y nosotros estamos haciendo La B\u00fasqueda del General Melo y ya hemos avanzado y es muy probable que recuperemos el cuerpo y si quiero una vez que se recupere el cuerpo porque se est\u00e1 haciendo un trabajo interviene relaciones exteriores la [M\u00fasica] defensa Antropolog\u00eda historia se convenci\u00f3 a los miembros de una comunidad que por cierto Les mando un saludo y les mando agradecer porque nos permitieron hacer esta b\u00fasqueda y ya estamos estamos entusiasmados porque este pensamos que vamos a poder rescatar su cuerpos Y entonces s\u00ed cuando tengamos las pruebas creo que para el d\u00eda 5 pasado ma\u00f1ana No tendr\u00edamos ya las pruebas eh de los restos de Melo si coinciden con sus familiares que ya tambi\u00e9n se le hicieron este las muestras eh Porque \u00e9l dej\u00f3 familia en M\u00e9xico Eh entonces s\u00ed le voy a hablar a a este el presidente Petro para decirle que que lo invitamos porque lo que ya encontramos eh fueron los restos de Catarino Garza tamaulipeco y los vamos a ir a dejar vamos a ponerlos en una escultura que estamos haciendo en su natal Matamoros Porque \u00e9l fue defensor de migrantes desde entonces Y adem\u00e1s llam\u00f3 a tomar las armas en contra de la dictadura porfirista 18 a\u00f1os antes que Francisco imadero y es un h\u00e9roe an\u00f3nimo con una historia de tantas hero\u00ednas tantos H\u00e9roes an\u00f3nimos yo estoy convencido que somos un gran pa\u00eds los Mexicanos somos excepcionales los mexicanos de hoy por dos razones primero por la grandeza cultural de M\u00e9xico que este pa\u00eds se fund\u00f3 hace miles de a\u00f1os y florecieron grandes civilizaciones entonces toda esa sabidur\u00eda todo ese conocimiento se fue transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n Y aunque nos invadieron y quisieron borrarnos no pudieron se qued\u00f3 la ra\u00edz se qued\u00f3 el tronco cultural y qu\u00e9 nos dej\u00f3 esa herencia Qu\u00e9 elementos buenos Pues que los mexicanos de hoy somos honestos somos trabajadores somos [M\u00fasica] fraternos nada m\u00e1s que con el clasismo el racismo la opresi\u00f3n quisieron desaparecer ese pasado glorioso Por eso habl\u00e9 de que no deb\u00edamos dejarnos [M\u00fasica] humillar acomplejar que ya este ocup\u00e1bamos nuestro sitio el que nos pertenece en el concierto de las Naciones M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo con todo respeto a otros pa\u00edses no hay comparaci\u00f3n pero lo otro que nos distingue es lo extraordinario y fecundo de nuestra historia pol\u00edtica D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos D\u00f3nde est\u00e1n los Morelos D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez D\u00f3nde est\u00e1n los Flores Mag\u00f3n D\u00f3nde est\u00e1n los Emiliano Zapata d\u00f3nde est\u00e1n los Francisco Villa D\u00f3nde est\u00e1n los Francisco imadero D\u00f3nde est\u00e1n los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas cuando este Se lucha por la justicia en la actualidad pues imag\u00ednense Cu\u00e1nta ense\u00f1anza tenemos si fue la primer revoluci\u00f3n social la primera Constituci\u00f3n social del siglo XX la nuestra la constituci\u00f3n de 1917 habla de la revoluci\u00f3n rusa S\u00ed nada m\u00e1s que antes ya se hab\u00eda realizado la Revoluci\u00f3n Mexicana entonces por eso es la fortaleza de nuestro pa\u00eds Cu\u00e1ntas experiencias en defensa de la justicia Cu\u00e1nto cost\u00f3 avanzar para que haya democra por eso la molestia no lo dije tambi\u00e9n en la plaza estaban acostumbrados a que nada m\u00e1s existiera Kratos sin demos y la democracia es las dos cosas Kratos y demos crato es poder demos es pueblo es el poder del pueblo Y qu\u00e9 hab\u00eda el predominio nada m\u00e1s de Kratos sin demos poder sin pueblo Y eso es lo que quer\u00edan que continuara pues no es democracia aut\u00e9ntica verdadera y luego experiencias en hacer valer nuestra independencia nuestra soberan\u00eda Cu\u00e1ntas veces nos han invadido que no nos invadieron los espa\u00f1oles conquista reconquista los franceses dos veces los estadounidenses dos veces imag\u00ednense que nos dieron un zarpazo y nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio Y todav\u00eda hay insensatos de que quieren que actuemos como como vasallos como colonos de hegemon\u00edas de potencias extranjeras Por qu\u00e9 no pones la foto Pon dos ya para irnos este una de cuando van a buscar los conservadores a Maximiliano lo presidente Cu\u00e1ndo llega a M\u00e9xico c\u00f3mo lo C\u00e1rdenas ya termin\u00f3 no No todav\u00eda no tenemos este informaci\u00f3n pero s\u00ed s hay este comunicaci\u00f3n esp\u00e9rate ahorita vemos lo deel este nada m\u00e1s para no olvidar de d\u00f3nde venimos Y por qu\u00e9 este [M\u00fasica] y ah\u00ed les queda de tarea eh ver qui\u00e9nes son uno a uno los que fueron a buscar a Maximiliano Ahora pon antes este nos hab\u00eda invadido los estadounidenses Pon la el grabado del Z\u00f3calo peladito es buen\u00edsima esa eh como un agente del pueblo se molesta es la toma del Z\u00f3calo y del palacio Y esta es la bandera qu\u00e9 momento m\u00e1s triste la bandera estadounidense y sal aqu\u00ed pero mire en la entrada de las tropas entonces aprendimos mucho de nuestra historia V\u00e1monos aar Ah pero lo que t\u00fa comentabas yo creo T\u00fa le puedes comentar Ah la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica va a informar estos su regreso aqu\u00ed a M\u00e9xico y nada m\u00e1s a ver si en qu\u00e9 penal se le pudiera estar ingresando la fiscal\u00eda se los puede este informar presente convoc presidente hablar sobre el tema Venezuela no no no tenemos este pensado este hablar sobre ese tema eh yo lo que les comento es que bueno dos cosas primero que es nuestro amigo eh tiene todo nuestro [M\u00fasica] apoyo est\u00e1 enfrentando eh una lanzada de los conservadores que se sienten los due\u00f1os como aqu\u00ed se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico all\u00e1 tambi\u00e9n unos cuantos potentado pero lo est\u00e1 haciendo bien y lo est\u00e1 respaldando a la gente y el mejor no consejo la mejor recomendaci\u00f3n Es que para transformar hay que apoyarse en el pueblo porque es una contradicci\u00f3n querer transformar con el apoyo de los privilegiados eso es un [M\u00fasica] error garrafal los potentados los traficantes de influencia los corruptos esos no son leales esos traicionan eso nada m\u00e1s como Dios al dinero Esa es su ideolog\u00eda esa es su doctrina el dinero el pueblo es Leal El pueblo no traiciona no lo olviden porque tambi\u00e9n por el clasismo por el racismo por la opresi\u00f3n eh machacaron Y machacaron y machacaron de que el pueblo es malagradecido falso falso el pueblo es Leal El pueblo es bueno el pueblo no traiciona y para Mar no hay m\u00e1s que apoyarse en el pueblo solo el pueblo puede salvar al pueblo solo el pueblo organizado puede salvar a la naci\u00f3n entonces este vamos a seguir y Eh no tenemos pensado no no porque yo no sab\u00eda hasta ahorita que usted me est\u00e1n a lo mejor en el transcurso del d\u00eda me llam para eso pero no ten\u00edamos ninguna [M\u00fasica] conversaci\u00f3n viene me dice e el d\u00eda 30 no el lunes Qu\u00e9 es es 30 S\u00ed ese d\u00eda porque vamos a va a estar aqu\u00ed y viene a la toma de posici\u00f3n de la presidenta pero primero se re con usted viene a platicar y ya se queda ya la verdad es para despedirnos van a venir tambi\u00e9n otros presidentes Ah este la la la este la la presidenta este con este el Dr Juan Ram\u00f3n pero a \u00e9l A \u00e9l le va a corresponder dar a conocer no este Qui\u00e9nes este han confirmado que van a asistir yo creo que van a estar muchos eh jefes de estado eh presidentes primer primeros ministros porque es un acontecimiento es todo un acontecimiento primera vez en siglos una mujer una mujer excepcional no hay con todo respeto no quiero herir susceptibilidad este un mandatario en el mundo con tanto nivel acad\u00e9mico Nada m\u00e1s eso pero agreguen que es la presidenta con m\u00e1s votos en la historia de [M\u00fasica] M\u00e9xico agreguen que gan\u00f3 con una ventaja de m\u00e1s de 30 puntos No si es un hecho hist\u00f3rico es important\u00edsimo M\u00e9xico es ejemplo solamente los acomplejados no quieren aceptar la gloria la grandeza Por qu\u00e9 no pones lo que se dec\u00eda en los memoriales de culacan Ah esto te va a gustar Miguel para que lo recuerdes Es que esto es lo que est\u00e1 sucediendo verdad que si les vamos que no les gusta aunque nos exced de aplausos un aplauso para los de la este computadoras las tablas lo tienen en tanto que permanezca el mundo no acabar\u00e1 la fama y la gloria de M\u00e9xico ten chitlan memoriales de culacan esto es viva [M\u00fasica] M\u00e9xico trabes poder judicial bi [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:12.843511"
}