{
    "video_id": "JZ6PouceeTQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JZ6PouceeTQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7_sagaPt7CDxEA2pp_DPTmZAHUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JZ6PouceeTQ",
    "video_title": "Aeropuerto Internacional de Tulum \u201cFelipe Carrillo Puerto\u201d, entrega de instalaciones.",
    "video_length_seconds": 6155,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8.57,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu",
            "start": 31.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 55.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 58.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros el licenciado",
            "start": 76.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 78.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 81.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 83.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas acompa\u00f1ado por su",
            "start": 85.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "distinguida esposa",
            "start": 88.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "okay",
            "start": 149.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 235.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "honores correspondientes presidente",
            "start": 237.799,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 240.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 242.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 244.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 247.59,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 295.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 305.94,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 322.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 328.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 344.24,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 355.05,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 356.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de entrega de las",
            "start": 366.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instalaciones del Aeropuerto",
            "start": 369.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Internacional de Tulum Felipe Carrillo",
            "start": 370.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Puerto el presidente constitucional de",
            "start": 372.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 375.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 377.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 379.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 388.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "integran la l\u00ednea de honor la doctora",
            "start": 396.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 399.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 402.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general Luis cresencio santal",
            "start": 408.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 411.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y",
            "start": 413.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 415.24,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 418.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 422.879,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 426.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 428.639,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada Mar\u00eda Elena Hermelinda",
            "start": 432.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lesama Espinosa gobernadora del estado",
            "start": 436.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de Quintana",
            "start": 438.36,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 440.28,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "ro",
            "start": 448.319,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de",
            "start": 450.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 453.11,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "Campeche dctor rutilio Cruz Escand\u00f3n",
            "start": 459.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cadenas gobernador del estado de",
            "start": 462.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Chiapas licenciado Carlos Manuel Merino",
            "start": 470.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Campos gobernador del Estado de",
            "start": 473.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n jar Cruz gobernador",
            "start": 483.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 486.199,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 489.04,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "Oaxaca ingeniero cuitl Garc\u00eda Jim\u00e9nez",
            "start": 493.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 497.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 501.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 505.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ingeno",
            "start": 508.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 509.759,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Puebla maestra Alicia barc Ne iarra",
            "start": 517.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 521.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "exteriores licenciada rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 528.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 532.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 534.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 538.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ciudadana Ariadna Montiel Reyes",
            "start": 542.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 544.92,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "bienestar maestra Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 550.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y",
            "start": 553.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 556.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "naturales maestra Raquel buenrostro",
            "start": 562.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez secretaria de",
            "start": 565.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de",
            "start": 573.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 575.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 580.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Miguel torruco",
            "start": 581.959,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "marquz secretario de",
            "start": 584.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 588.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "turismo arquitecto romar meer Falc\u00f3n",
            "start": 591.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 595.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 597.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.26,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y licenciado Manuel barlet D\u00edaz director",
            "start": 603.959,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "general de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 607.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 610.03,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "Electricidad tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 615.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de integrantes del",
            "start": 617.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 619.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 622.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de Marina as\u00ed como de",
            "start": 624.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la guardia nacional presidentes",
            "start": 626.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipales de esta entidad federativa",
            "start": 628.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "director general del grupo aeroportuario",
            "start": 631.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ferroviario servicios auxiliares y",
            "start": 633.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conexos Olmeca May meica comandante del",
            "start": 635.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 638.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles director general del tren Maya",
            "start": 640.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "administrador del Aeropuerto",
            "start": 643.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 645.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Embajadores de Naciones amigas",
            "start": 647.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades aeroportuarias nacionales e",
            "start": 650.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "internacionales autoridades y",
            "start": 653.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "empresarios que participan en el",
            "start": 654.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya comandant de",
            "start": 656.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "regiones zonas y bases militares y",
            "start": 659.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas coordinadores estatales de la",
            "start": 661.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guardia Nacional agrupamientos de",
            "start": 664.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ingenieros que hicieron posible la",
            "start": 666.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n de esta importante obra",
            "start": 668.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeroportuaria internacional generales",
            "start": 670.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comisarios jefes inspectores oficiales",
            "start": 673.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "personal de tropa y escala b\u00e1sica",
            "start": 677.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 678.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y Guardia nacional as\u00ed como",
            "start": 681.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 683.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 685.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes social",
            "start": 687.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 689.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 693.3,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 694.13,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el",
            "start": 702.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n ingeniero",
            "start": 706.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constructor de Estado Mayor Gustavo",
            "start": 707.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del",
            "start": 710.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 712.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 717.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 720.33,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 724.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 727.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 730.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller",
            "start": 732.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esposa del presidente de",
            "start": 735.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 737.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 740.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional almirante Jos\u00e9 Rafael ojea",
            "start": 742.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 745.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Marina licenciada Mara lesama Espinosa",
            "start": 747.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de Quintana ro",
            "start": 751.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distinguidos secretarios de",
            "start": 754.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estado gobernadores de los diferentes",
            "start": 755.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estados y presidentes municipales de",
            "start": 758.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta entidad federativa miembros del",
            "start": 761.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gabinete legal invitados especiales",
            "start": 763.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "generales jefes oficiales tropa y",
            "start": 767.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "distinguido p\u00fablico en",
            "start": 770.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general con la conclusi\u00f3n del Aeropuerto",
            "start": 772.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles en Santa",
            "start": 775.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico la secretar\u00eda de",
            "start": 776.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la defensa nacional recibi\u00f3 una nueva",
            "start": 779.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encomienda construir el aeropuerto",
            "start": 782.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto en Tulum Quintana",
            "start": 784.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ro en los 536 d\u00edas de construcci\u00f3n es",
            "start": 787.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "decir un a\u00f1o 5 meses y 17 d\u00edas est\u00e1n",
            "start": 791.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "integrados horas de planeo dise\u00f1o y",
            "start": 795.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n para convertir este proyecto",
            "start": 797.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en un complo aeroportuario de clase",
            "start": 799.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mundial Esta obra ha representado un",
            "start": 802.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gran desaf\u00edo por los aspectos t\u00e9cnicos",
            "start": 804.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos ales y de prospecci\u00f3n",
            "start": 807.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica superpuestos en cada minuto",
            "start": 809.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 812.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n con la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 813.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n",
            "start": 816.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aeroportuaria volvemos a enviar un",
            "start": 817.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mensaje claro de que en nuestro pa\u00eds",
            "start": 819.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 822.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "realizarse grandes horas de",
            "start": 823.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "infraestructura con calidad y sin",
            "start": 825.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "alterar presupuestos y tiempos de",
            "start": 827.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n bajo los principios de",
            "start": 829.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "austeridad republicana establecidos para",
            "start": 831.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el servicio",
            "start": 834.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para su Concepci\u00f3n y planeo se",
            "start": 836.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 un comit\u00e9 de diversas",
            "start": 839.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dependencias federales estatales y",
            "start": 840.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "municipales llevando a cabo innumerables",
            "start": 843.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "juntas de trabajo para seleccionar el",
            "start": 845.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lugar que ofreciera las caracter\u00edsticas",
            "start": 848.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ideales para una infraestructura",
            "start": 850.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "resiliente baja castidad sin la",
            "start": 852.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presencia de fallas geol\u00f3gicas y r\u00edos",
            "start": 855.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos sobreelevado con respecto",
            "start": 857.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "al nivel de mar pr\u00f3ximo a la carretera",
            "start": 860.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal 307 y a la red ferroviaria del",
            "start": 862.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tren maya en construcci\u00f3n con una",
            "start": 865.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n de pista que permitiera una",
            "start": 867.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "convivencia operacional en el aterrizaje",
            "start": 869.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y despegue de aeronaves sin afectar la",
            "start": 872.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zona hotelera y tur\u00edstica de Tulum y de",
            "start": 874.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la Rivera Maya a sus ciudadanos ni los",
            "start": 877.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples parques y reservas naturales",
            "start": 879.839,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como la reserva de",
            "start": 881.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ciancan Para ello se adquirieron 1500",
            "start": 883.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hectas de terreno en el municipio de",
            "start": 886.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto al suroeste de",
            "start": 887.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Tulum 100 de ellas destinadas para el",
            "start": 890.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "complejo aeroportuario y 300 m\u00e1s para",
            "start": 893.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "construir una vialidad interior de 12.5",
            "start": 895.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de longitud para conectar",
            "start": 898.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "esta infraestructura con la carretera",
            "start": 900.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 901.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "307 es importante Resaltar que ni la",
            "start": 903.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "experiencia de construcci\u00f3n del anterior",
            "start": 906.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional en Santa Luc\u00eda",
            "start": 908.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ni la gran coordinaci\u00f3n institucional",
            "start": 910.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevada a cabo ni el uso de las mejores",
            "start": 912.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "plataformas a nivel mundial para el",
            "start": 915.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o arquitect\u00f3nico y estructural nos",
            "start": 916.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hubiera permitido edificar esta",
            "start": 918.839,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n en tiempo r\u00e9cord de no ser",
            "start": 920.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por el activo m\u00e1s valioso con el que",
            "start": 922.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contamos la mano de obra mexicana como",
            "start": 924.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "usted lo mencionado en m\u00faltiples",
            "start": 928.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ocasiones se\u00f1or presidente los",
            "start": 929.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos son los mejores",
            "start": 931.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del mundo ya que adem\u00e1s de la gran",
            "start": 933.759,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "calidad de su trabajo son esforzados y",
            "start": 935.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy comprometidos con este proyecto",
            "start": 938.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prioritario ellos son los h\u00e9roes de esta",
            "start": 939.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a este",
            "start": 942.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gran este gran complejo aeroportuario",
            "start": 954.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 956.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "edificado pleno respeto al entorno",
            "start": 957.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico bajo los",
            "start": 959.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "lineamientos establecidos por la",
            "start": 961.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "normatividad nacional e internacional y",
            "start": 963.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuenta con una pista de 3700 m de",
            "start": 965.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "longitud de concreto hidr\u00e1ulico la mayor",
            "start": 968.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y mejor equipada de la Pen\u00ednsula y la",
            "start": 971.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "segunda m\u00e1s grande en su tipo en el pa\u00eds",
            "start": 973.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las pistas gemelas del",
            "start": 976.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Santa Luc\u00eda con calles de",
            "start": 977.6,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "rodaje paralelas de umbral umbral",
            "start": 979.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "salidas de alta velocidad y rodajas de",
            "start": 981.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n tambi\u00e9n tiene tres plataformas",
            "start": 983.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una para Aviaci\u00f3n comercial un con 13",
            "start": 986.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posiciones para aeronaves otra para",
            "start": 988.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n general con 28 posiciones y una",
            "start": 990.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para la basea militar para aviones",
            "start": 993.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "militares de diversas",
            "start": 995.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas diversas ayudas a la",
            "start": 996.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda como el",
            "start": 998.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sistema de aterrizaje por instrumentos",
            "start": 1001.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 1 estaciones meteorol\u00f3gicas",
            "start": 1003.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "radares meteorol\u00f3gicos y de vigilancia",
            "start": 1006.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea antenas",
            "start": 1008.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "omnidireccionales s\u00f3m metros adem\u00e1s de",
            "start": 1010.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "luces indicadores de trayectoria de",
            "start": 1013.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aproximaci\u00f3n de precisi\u00f3n en ambos",
            "start": 1014.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "umbrales adicional la infraestructura",
            "start": 1016.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del lado aire se cuenta con este",
            "start": 1019.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "edificio terminal de pasajeros la mayor",
            "start": 1020.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n del complejo con 75,000 m cu",
            "start": 1022.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n distribuido en cuatro",
            "start": 1026.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "niveles con una longitud de 430 m y una",
            "start": 1027.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "capacidad para atender a 5.5 millones de",
            "start": 1031.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pasajeros anuales su arquitectura",
            "start": 1034.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Integra reminiscencias de la cultura",
            "start": 1036.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "maya tropicalizados con materiales",
            "start": 1038.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "locales como Maderas varas piedras",
            "start": 1040.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calizas y vegetaci\u00f3n que funcionan en el",
            "start": 1042.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "edificio con el entorno local esta",
            "start": 1045.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n dispone de 13 salas de",
            "start": 1048.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "abordar con m\u00e1s de 1000 butacas en salas",
            "start": 1050.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de espera",
            "start": 1052.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1415 m cu Para futuras \u00e1reas comerciales",
            "start": 1054.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dos islas de documentaci\u00f3n con 20",
            "start": 1057.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mostradores de uso com\u00fan y cuatro",
            "start": 1060.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quioscos de autoservicio cada una \u00e1rea",
            "start": 1062.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n con 14 mostradores y",
            "start": 1064.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "accesos electr\u00f3nicos 11 m\u00f3dulos de ba\u00f1os",
            "start": 1066.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambientados arquitect\u00f3nicamente cuatro",
            "start": 1069.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de inspecci\u00f3n un sistema de",
            "start": 1071.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manejo de equipajes y \u00faltima tecnolog\u00eda",
            "start": 1073.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuatro bandas de reclamo y dos salones",
            "start": 1076.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejecutivos en el mirador superior adem\u00e1s",
            "start": 1078.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se cuenta con 500 cajones de",
            "start": 1081.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "estacionamiento para pasajeros",
            "start": 1082.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "trabajadores y paraderos de autobuses y",
            "start": 1084.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "taxis un centro de operaciones",
            "start": 1086.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aeroportuarias para planificar controlar",
            "start": 1088.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y verificar las operaciones del campo",
            "start": 1091.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo y un centro de datos como respaldo",
            "start": 1093.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1095.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este un complejo de instalaciones para",
            "start": 1097.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n general que incluye un edificio",
            "start": 1099.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para el operador de base fija con sal\u00f3n",
            "start": 1101.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oficial para mandatarios y m\u00faltiples",
            "start": 1104.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salas de espera adem\u00e1s de oficina varias",
            "start": 1106.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y un angar de resguardo para 11",
            "start": 1108.84,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "aeronaves",
            "start": 1110.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejecutivas una planta de combustible con",
            "start": 1112.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tres tanques estacionarios con capacidad",
            "start": 1115.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de 2 millones de litros cada uno",
            "start": 1117.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Asimismo se construy\u00f3 una torre de",
            "start": 1119.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "control de tr\u00e1fico a\u00e9reo de 45 m de",
            "start": 1122.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "altura equipada con lo \u00faltimo en",
            "start": 1124.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda con eras de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1125.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "administrativas y de soporte de energ\u00eda",
            "start": 1128.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un servicio de extinci\u00f3n de incendios",
            "start": 1130.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "equipado con modernos veh\u00edculos de",
            "start": 1132.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rescate a\u00e9reo y de extinci\u00f3n de",
            "start": 1134.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incendios de ataque r\u00e1pido ambulancias y",
            "start": 1135.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cisternas instalaciones para dos",
            "start": 1139.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comisariatos hangares para equipo de",
            "start": 1141.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "apoyo a tierra gasolineras instalaciones",
            "start": 1144.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para control de fauna hangares de",
            "start": 1146.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mantenimiento del aeropuerto pozos de",
            "start": 1147.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agua plantas potabilizadoras tanques de",
            "start": 1149.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua plantas de",
            "start": 1151.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tratamiento de aguas residuales y de",
            "start": 1153.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aguas azules instalaciones de reciclaje",
            "start": 1155.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de residuos s\u00f3lidos inclusive",
            "start": 1157.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "instalaciones para la guardia nacional",
            "start": 1159.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos un complejo de",
            "start": 1162.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "edificaciones para las 12 dependencias",
            "start": 1163.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gubernamentales presentes en este",
            "start": 1165.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto con \u00e1reas comunes como",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estacionamientos comedor \u00e1reas",
            "start": 1169.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "deportivas y",
            "start": 1171.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica adem\u00e1s de la construcci\u00f3n del",
            "start": 1173.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromo se requiri\u00f3 modernizar la",
            "start": 1176.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actual subestaci\u00f3n Tulum de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1178.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad construir una",
            "start": 1181.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nueva estaci\u00f3n el\u00e9ctrica denominada acal",
            "start": 1184.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de y 67 km de l\u00edneas el\u00e9ctricas de alta",
            "start": 1188.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y media tensi\u00f3n para conectar este",
            "start": 1192.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "complejo a la red el\u00e9ctrica nacional y",
            "start": 1194.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aportar la demanda de energ\u00eda del",
            "start": 1197.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "futuro crecimiento de este aeropuerto de",
            "start": 1200.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su mancha",
            "start": 1202.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "urbana adicional a la infraestructura",
            "start": 1203.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "descrita en el l\u00edmite de este predio",
            "start": 1205.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estamos construyendo de forma paralela y",
            "start": 1208.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con recursos de otra cartera de",
            "start": 1210.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la v\u00eda ferria del tren Maya",
            "start": 1211.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que incluye una estaci\u00f3n de demanda alta",
            "start": 1214.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que lleva por nombre aeropuerto Tulum",
            "start": 1217.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 conectada con esta terminal",
            "start": 1219.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de pasajeros a trav\u00e9s de las vialidades",
            "start": 1221.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "existentes con un servicio de transporte",
            "start": 1223.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta de 7 km de distancia en",
            "start": 1226.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "10 minutos y un camino de sasc como",
            "start": 1228.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sendero maya para peatones bicicletas y",
            "start": 1231.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "carros el\u00e9ctricos de 2.6 km que se",
            "start": 1234.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recorrer\u00e1 entre 15 a 25 minutos la",
            "start": 1237.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "infraestructura fue dise\u00f1ada conforme un",
            "start": 1240.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "plan maestro elaborado por ingenieros",
            "start": 1242.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "militares y autorizado por la agencia",
            "start": 1244.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Federal de Aviaci\u00f3n civil en octubre del",
            "start": 1246.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2022 misma que ha participado",
            "start": 1249.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "activamente en la prevalidaci\u00f3n de toda",
            "start": 1251.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la infraestructura que ha sido edificada",
            "start": 1253.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "llevando a cabo recientemente una",
            "start": 1255.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n t\u00e9cnica administrativa de",
            "start": 1257.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "las condiciones de seguridad operacional",
            "start": 1259.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en la infraestructura aeroportuaria",
            "start": 1261.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de los servicios",
            "start": 1263.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "aeroportuarios y complementarios y",
            "start": 1264.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aspectos de seguridad de la Aviaci\u00f3n",
            "start": 1266.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "civil para permitir el inicio de",
            "start": 1268.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas a partir de ese d\u00eda",
            "start": 1270.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bajo est\u00e1ndares de eficiencia calidad y",
            "start": 1272.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1275.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "seguridad de forma simult\u00e1nea la",
            "start": 1276.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas instalaciones los",
            "start": 1279.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ingenieros y controladores de los",
            "start": 1281.24,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "servicios a la navegaci\u00f3n del espacio",
            "start": 1282.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo mexicano llevaron a cabo la",
            "start": 1284.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estructuraci\u00f3n del espacio a\u00e9reo de toda",
            "start": 1286.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la isula de Yucat\u00e1n para garantizar la",
            "start": 1287.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interopera de los aeropuertos de Canc\u00fan",
            "start": 1290.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Chetumal Cozumel chichenitsa y",
            "start": 1292.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida por su edificaci\u00f3n en esta regi\u00f3n",
            "start": 1295.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Gran biodiversidad se asumi\u00f3 el",
            "start": 1297.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "compromiso de construir un aeropuerto",
            "start": 1300.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "verde sustentable bajo un enfoque",
            "start": 1303.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y de eficiencia energ\u00e9tica",
            "start": 1305.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acorde a las recomendaciones y mejores",
            "start": 1307.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1309.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "internacional de Aviaci\u00f3n civil el",
            "start": 1311.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 1313.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Puerto es el aeropuerto de la selva como",
            "start": 1314.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "usted mismo lo bautizado no mito se\u00f1alar",
            "start": 1317.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de esta",
            "start": 1319.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "obra se mantuvo m\u00e1s del 66 de",
            "start": 1321.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de Selva existente Lo que",
            "start": 1324.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "equivale a",
            "start": 1326.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "990 90 hect\u00e1reas de \u00e1rboles que no se",
            "start": 1327.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impactaron en conjunto con los",
            "start": 1331.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aeropuertos de Chetumal Y Palenque el",
            "start": 1333.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "aeropuerto de tul\u00f3n impulsar\u00e1 la red de",
            "start": 1335.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conectividad a\u00e9rea del sureste del pa\u00eds",
            "start": 1337.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "facilitando el acceso al sur de la",
            "start": 1339.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Ribera Maya con grandes atractivos",
            "start": 1340.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "naturales fomentando el turismo y el",
            "start": 1343.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desarrollo de la infraestructura para su",
            "start": 1345.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n mejorando Por ende la econom\u00eda",
            "start": 1347.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de las comunidades cercanas adem\u00e1s de",
            "start": 1349.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "convertirse per s\u00e9 en un nuevo centro de",
            "start": 1352.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "oportunidades laborales en este evento",
            "start": 1354.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entregamos estas instalaciones a la",
            "start": 1357.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de este recinto",
            "start": 1360.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aeroportuario a cuyos integrantes les",
            "start": 1361.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pasamos la estafeta y Les deseamos el",
            "start": 1363.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor de los \u00e9xitos sabedores de su",
            "start": 1365.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capacidad y probada",
            "start": 1368.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honestidad es menester reconocer que en",
            "start": 1370.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todo momento hemos contado con el apoyo",
            "start": 1374.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del ciudadano general Luis",
            "start": 1376.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 1379.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerzas a\u00e9reos",
            "start": 1381.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicanos y de sus \u00f3rganos de Mando y",
            "start": 1383.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n proporcion\u00e1ndonos todos",
            "start": 1386.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los recursos t\u00e9cnicos humanos y",
            "start": 1389.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "materiales para el cumplimiento de esta",
            "start": 1390.88,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1394.03,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "encomienda Mi General",
            "start": 1402.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretario Solicito respetuosamente aed",
            "start": 1404.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que",
            "start": 1408.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conforme a sus instrucciones este d\u00eda el",
            "start": 1410.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito",
            "start": 1412.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "entrega la infraestructura del",
            "start": 1413.799,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 1415.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Puerto del todo el tiempo de presupuesto",
            "start": 1416.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asignado para su operaci\u00f3n comercial",
            "start": 1418.72,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1421.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1422.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1425.33,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1428.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 1444.48,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "asiento se les invita a observar un V",
            "start": 1449.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1452.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "internacional Felipe Carrillo",
            "start": 1453.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 1466.799,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1469.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1500.28,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1510.2,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1516.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1524.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1526.679,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1528.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1532.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1532.99,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1539.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1543.21,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1544.89,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1546.45,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1559.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1577.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1584.69,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1595.38,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1610.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1646.52,
            "duration": 1.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1648.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1648.16,
            "duration": 11.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1655.73,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1660.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1670.71,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1671.18,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1687.68,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1740.35,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1777.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1778.07,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1782.25,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1785.78,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1789.96,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1799.32,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1800.77,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1801.24,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1817.74,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1845.35,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1855.34,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1860.4,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1870.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1907.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1908.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1910.99,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1915.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1919.89,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1929.47,
            "duration": 1.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1930.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1931.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 1933.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1935.0,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1938.92,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la licenciada Mara lesama Espinosa",
            "start": 1950.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de quintanar har\u00e1",
            "start": 1953.519,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 1956.12,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1958.45,
            "duration": 13.75
        },
        {
            "text": "palabra hoy es un gran d\u00eda para Quintana",
            "start": 1967.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ro con Venia se\u00f1or",
            "start": 1972.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente permiso a todas y todos que",
            "start": 1976.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "han sido debidamente presentados se\u00f1ora",
            "start": 1978.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Beatriz Gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 1981.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretario general Much\u00edsimas gracias a",
            "start": 1983.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted y a todo el ej\u00e9rcito por esta obra",
            "start": 1985.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "extraordinaria de verdad muchas muchas",
            "start": 1988.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gracias Amigas y amigos todos medios de",
            "start": 1991.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a las y los pasajeros que",
            "start": 1994.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se encuentran all\u00e1 bienvenidas",
            "start": 1996.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienvenidos Gracias por elegir el",
            "start": 1998.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto de t\u00fa Muchas gracias a todas",
            "start": 2001.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y todos presidente este es un d\u00eda",
            "start": 2003.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "especial para este hermoso estado",
            "start": 2008.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "colmado de gente buena y trabajadora que",
            "start": 2011.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 sin duda marcado en nuestra",
            "start": 2014.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "memoria pero tambi\u00e9n en cada una de",
            "start": 2016.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestros corazones con la inauguraci\u00f3n",
            "start": 2018.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por fin con la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 2021.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe",
            "start": 2024.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto quiero felicitarlo",
            "start": 2027.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque hoy se cumplen 5 a\u00f1os del inicio",
            "start": 2031.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2033.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y aqu\u00ed en Quintana",
            "start": 2035.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ro Felicidades",
            "start": 2040.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "presidente esta cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 2043.32,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en quintanar somos testigos",
            "start": 2047.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "privilegiados de lo que esa",
            "start": 2049.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2051.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "significa esta inauguraci\u00f3n hoy es un",
            "start": 2054.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ejemplo para quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed",
            "start": 2058.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presencialmente en este d\u00eda tan especial",
            "start": 2061.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "o para aquellos que nos ven y aquellas",
            "start": 2064.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que nos ven a trav\u00e9s desde las redes",
            "start": 2066.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sociales de todo el pa\u00eds y por supuesto",
            "start": 2069.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del mundo entero Les explico que estamos",
            "start": 2072.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "literalmente en medio de la selva Este",
            "start": 2075.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "era un lugar inh\u00f3spito de paso y hoy",
            "start": 2079.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "alberga un aeropuerto internacional por",
            "start": 2083.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de un gobierno que tiene una",
            "start": 2086.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mirada social en cada una de sus obras y",
            "start": 2089.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que sabe que la mejor forma de alcanzar",
            "start": 2091.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la igualdad y la prosperidad partida es",
            "start": 2094.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mediante el desarrollo econ\u00f3mico con",
            "start": 2097.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "justicia social y no hay mayor justicia",
            "start": 2100.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "social que llevar el desarrollo",
            "start": 2103.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ah\u00ed en donde no lo hab\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 2105.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la actividad econ\u00f3mica creci\u00f3 desde que",
            "start": 2109.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se puso en marcha la construcci\u00f3n del",
            "start": 2112.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto y Va a continuar creciendo de",
            "start": 2114.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera exponencial a medida que este",
            "start": 2116.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proyecto se vaya consolidando eso Amigas",
            "start": 2119.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y amigos es la transformaci\u00f3n como",
            "start": 2122.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras obras que se an de una u",
            "start": 2125.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otra forma con este aeropuerto estamos",
            "start": 2127.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en un \u00e1rea que es un espacio f\u00edsico de",
            "start": 2130.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "unos cientos de kil\u00f3metros en donde no",
            "start": 2133.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "solo est\u00e1 este aeropuerto extraordinario",
            "start": 2136.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n el tren Maya la puerta al",
            "start": 2140.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mar de Felipe Carrillo Puerto que le",
            "start": 2143.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 por primera vez a las y los",
            "start": 2144.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habitantes de este municipio que es que",
            "start": 2146.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quede claro el coraz\u00f3n de la Zona Maya",
            "start": 2149.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una salida al mar Caribe El",
            "start": 2152.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "extraordinario Parque El Jaguar muy",
            "start": 2154.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero muy cerquita de aqu\u00ed y a unos",
            "start": 2157.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros m\u00e1s al norte est\u00e1 el puente",
            "start": 2159.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nichu y las obras del bulevard Coloso",
            "start": 2162.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para el sur el parque Quintana Ro en",
            "start": 2165.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra bella capital Chetumal Y tambi\u00e9n",
            "start": 2167.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de zonas arqueol\u00f3gicas a",
            "start": 2170.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho de todo nuestro bello",
            "start": 2172.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estado O sea Son obras que le cambiar\u00e1n",
            "start": 2174.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la fisonom\u00eda al estado y le dar\u00e1n una",
            "start": 2178.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mejor vida a todas y todos sus",
            "start": 2180.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "habitantes eso es prosperidad compartida",
            "start": 2183.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque que ya est\u00e1 generando una mayor",
            "start": 2186.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "derrame econ\u00f3mica que con obras y",
            "start": 2188.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "programas complementarios que",
            "start": 2190.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "implementamos desde el estado llevamos",
            "start": 2191.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hacia las zonas hist\u00f3ricamente",
            "start": 2194.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "marginadas del \u00e9xito tur\u00edstico de",
            "start": 2196.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Quintana ru porque la transformaci\u00f3n es",
            "start": 2199.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en gran parte esto todo lo que se puede",
            "start": 2202.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer con programas con Obras P\u00fablicas",
            "start": 2205.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sin deuda que quede claro cuando se",
            "start": 2208.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "combate la corrupci\u00f3n cuando se combate",
            "start": 2211.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n el dinero alcanza y",
            "start": 2214.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alcanza para m\u00e1s este aeropuerto es una",
            "start": 2217.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prueba de ello y ese se\u00f1or presidente",
            "start": 2220.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ese es su legado que nosotros honramos",
            "start": 2224.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda nuestros compa\u00f1eros y",
            "start": 2227.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras gobernadoras y gobernadores",
            "start": 2229.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los otros estados y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2231.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta gobernadora de Quintana ro",
            "start": 2235.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Perm\u00edtame agradecerle entonces se\u00f1or",
            "start": 2237.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente En nombre del pueblo de",
            "start": 2239.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Quintana ro de cada una de las y los",
            "start": 2241.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quintanarroenses desde los m\u00e1s peque\u00f1os",
            "start": 2243.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de ese precioso que est\u00e1 ah\u00ed junto a los",
            "start": 2246.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n de los adultos",
            "start": 2248.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mayores de las j\u00f3venes de los j\u00f3venes de",
            "start": 2250.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las y los empresarios de nuestros",
            "start": 2252.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mayas Perm\u00edtame agradecerle",
            "start": 2255.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n hist\u00f3rica y la",
            "start": 2258.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta gran obra el",
            "start": 2259.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe",
            "start": 2262.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto Y a partir de hoy",
            "start": 2264.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Quintana ro tendr\u00e1 en operaciones su",
            "start": 2267.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuarto aeropuerto internacional para",
            "start": 2269.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vuelos comerciales Y seremos el estado",
            "start": 2272.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "con mayor infraestructura portuaria",
            "start": 2275.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "certificada por la asociaci\u00f3n",
            "start": 2277.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "internacional de transporte a\u00e9reo la",
            "start": 2278.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "yata y tambi\u00e9n fortaleceremos a\u00fan m\u00e1s la",
            "start": 2281.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mayor conectividad a\u00e9rea registrada en",
            "start": 2284.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds tenemos en Quintana ro hasta 128",
            "start": 2286.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ciudades conectadas con vuelos directos",
            "start": 2290.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a nuestr de nuestro estado en nuestros",
            "start": 2293.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "queridos aeropuertos desde todas partes",
            "start": 2296.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del mundo de acuerdo con las primeras",
            "start": 2299.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estimaciones en su fase inicial y como",
            "start": 2301.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo dijo nuestro amigo el general Vallejo",
            "start": 2303.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que por fin creo Hoy podr\u00e1 dormir un",
            "start": 2306.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rato en su fase inicial el no no puede",
            "start": 2308.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dormir porque si estamos en el en",
            "start": 2312.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro querido tren Maya el aeropuerto",
            "start": 2314.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de Tulum tendr\u00e1 la capacidad de atender",
            "start": 2316.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta 32,000 operaciones anuales y una",
            "start": 2318.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "afluencia de",
            "start": 2320.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "5.5 millones de pasajeras y pasajeros ya",
            "start": 2322.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n confirmadas las operaciones de las",
            "start": 2326.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primeras aerol\u00edneas internacionales",
            "start": 2329.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "American Airlines Delta Spirit y United",
            "start": 2331.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las l\u00edneas a\u00e9reas nacionales",
            "start": 2335.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Aerom\u00e9xico viva aerob\u00fas y Mexicana de",
            "start": 2337.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n al bajar de las aeronaves las y",
            "start": 2341.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los miles de turistas podr\u00e1n adentrarse",
            "start": 2344.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a descubrir La magia de nuestra viva",
            "start": 2346.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultura maya que se expresa a trav\u00e9s de",
            "start": 2348.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las espectaculares zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2351.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muy cerca muyil cob\u00e1 Tulum ubicadas en",
            "start": 2355.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entornos naturales excepcionales en",
            "start": 2360.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Tulum podr\u00e1n hospedarse en el nuevo",
            "start": 2362.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hotel del tren Maya que pronto entrar\u00e1",
            "start": 2364.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en funcionamiento explorar\u00e1n mayacan el",
            "start": 2367.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevo destino que se basa ah\u00ed en el",
            "start": 2370.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "turismo comunitario de Quintana ro el",
            "start": 2372.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cual se conforma de 76 localidades",
            "start": 2374.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "originarias de los municipios de Felipe",
            "start": 2377.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto y de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos",
            "start": 2380.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n disfrutar tambi\u00e9n de la",
            "start": 2382.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naturaleza del Parque El Jaguar proyecto",
            "start": 2384.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ecoarqueol\u00f3gico recreativo que abarca",
            "start": 2387.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "casi 3000 hect\u00e1reas destinada a la",
            "start": 2389.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "reservaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de esta",
            "start": 2391.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especie \u00f3ptimo para hacer senderismo",
            "start": 2393.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bicicleta avistamiento de aves y acceso",
            "start": 2396.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la playa en Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2400.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estamos realizando una inversi\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2402.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de 109 millones de pesos de",
            "start": 2403.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "infraestructura social y vialidades por",
            "start": 2405.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "parte del gobierno del estado en ese",
            "start": 2408.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "maravilloso lugar tijos suo un pueblo",
            "start": 2410.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico siempre en pie de lucha",
            "start": 2412.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2415.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del museo de la guerra de castas origen",
            "start": 2417.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de la historia de nuestra tierra en las",
            "start": 2419.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaciones tuluma aeropuerto y Felipe",
            "start": 2422.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "carrillopuerto podr\u00e1n abordar el tren",
            "start": 2424.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para conocer en el sur del Estado",
            "start": 2427.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bacalar y su hermosa laguna de los siete",
            "start": 2429.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "colores El Fuerte de San Felipe el",
            "start": 2431.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cenote azul y el museo de la pirater\u00eda",
            "start": 2434.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestra hermosa capital Chetumal",
            "start": 2436.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "albergar\u00e1 el primer barrio m\u00e1gico de",
            "start": 2439.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico un espacio que se concentra",
            "start": 2441.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con museos parques monumentos y",
            "start": 2443.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "expresiones de la cultura originaria de",
            "start": 2446.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esta tierra y el mercado de",
            "start": 2448.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "importaciones jumash pero tambi\u00e9n",
            "start": 2450.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nuestras zonas arqueol\u00f3gicas como chak",
            "start": 2453.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "choven kohunlich Y sivan materializan",
            "start": 2455.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues la majestuosidad de la cultura maya",
            "start": 2459.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y en un futuro muy pr\u00f3ximo la apertura",
            "start": 2461.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del imponente isabal en s\u00edntesis nuestra",
            "start": 2465.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Zona Maya que por d\u00e9cadas fue fue puerta",
            "start": 2469.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la marginaci\u00f3n y de La indiferencia",
            "start": 2472.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Gracias hoy al compromiso del mejor",
            "start": 2475.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente de la historia de M\u00e9xico y a",
            "start": 2479.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un trabajo conjunto con esta gobernadora",
            "start": 2481.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y a un trabajo excepcional de m\u00e1s de",
            "start": 2484.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "17,000 trabajadoras y trabajadores que",
            "start": 2487.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pusieron cuerpo y alma todos los d\u00edas",
            "start": 2489.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed gracias a la Sedena revive a partir",
            "start": 2492.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la puerta del desarrollo con el",
            "start": 2496.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Tulum a este",
            "start": 2498.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tiempo de transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 2500.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plasmada en estas obras de",
            "start": 2502.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "infraestructura jam\u00e1s jam\u00e1s imaginadas",
            "start": 2504.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para la la regi\u00f3n y sobre todo amigas y",
            "start": 2508.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "amigas para beneficio del pueblo se\u00f1or",
            "start": 2511.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente este d\u00eda es muy importante",
            "start": 2514.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque nos invita a valorar el pasado",
            "start": 2517.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Mientras nos preparamos para el futuro",
            "start": 2521.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque ver hacia el futuro hacia una",
            "start": 2523.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "plena prosperidad compartida representa",
            "start": 2527.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin duda alguna el mejor Orgullo y el",
            "start": 2530.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "homenaje a nuestras ra\u00edces la apertura",
            "start": 2533.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de este Aeropuerto Internacional de",
            "start": 2535.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Tulum Felipe Carrillo Puerto tiene un",
            "start": 2537.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "enorme valor simb\u00f3lico el valor que las",
            "start": 2540.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y los quintanarroenses le damos como un",
            "start": 2543.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "punto de encuentro para todas y todos",
            "start": 2546.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los mexicanos y por supuesto para todas",
            "start": 2549.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y todos los millones de visitantes que",
            "start": 2552.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "recibimos Porque nuestro pasado es",
            "start": 2554.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "memorable es milenario nuestro pasado es",
            "start": 2556.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grandioso pero yo s\u00e9 Como lo sabemos",
            "start": 2559.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quienes vivimos en esta tierra que el",
            "start": 2562.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "futuro de Quintana ro de la mano de la",
            "start": 2564.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2566.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "grande una vez m\u00e1s gracias se\u00f1or",
            "start": 2569.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente a nombre del pueblo de",
            "start": 2571.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Quintana ro que le quiere y le quiere",
            "start": 2572.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tanto que Dios los bendiga siempre larga",
            "start": 2575.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vida aeropuerto de Tulum Felipe Carrillo",
            "start": 2577.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Puerto Muchas",
            "start": 2580.0,
            "duration": 18.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2581.2,
            "duration": 16.839
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 2608.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "asiento el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 2614.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes que participan en",
            "start": 2617.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las diferentes disciplinas art\u00edsticas",
            "start": 2620.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que conforman los semilleros creativos",
            "start": 2622.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nacionales y que en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2624.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "engalanar\u00e1 esta ceremonia con su",
            "start": 2627.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entusiasta participaci\u00f3n interpretando",
            "start": 2629.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la pieza musical su\u00e9\u00f1ame Quintana ro",
            "start": 2632.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00e9mosle un fuerte aplauso al ensamble",
            "start": 2636.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del coro infantil y del coro comunitario",
            "start": 2638.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en movimiento",
            "start": 2641.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2654.87,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2665.0,
            "duration": 28.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2666.78,
            "duration": 27.08
        },
        {
            "text": "chelin",
            "start": 2694.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2701.98,
            "duration": 14.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2718.8,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ame",
            "start": 2727.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "suame",
            "start": 2729.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quaro sue\u00f1ame tal como",
            "start": 2734.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "so",
            "start": 2738.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2740.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unum",
            "start": 2742.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "so\u00f1ado",
            "start": 2746.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sue\u00f1ame no me vayas",
            "start": 2749.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 2754.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "quiero estar dentro de",
            "start": 2757.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ti cuando el",
            "start": 2760.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2766.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2778.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 2780.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2782.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2784.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2789.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2799.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2800.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2811.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "su\u00e9\u00f1ame",
            "start": 2814.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sue\u00f1ame",
            "start": 2816.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quint sue\u00f1ame Tal como",
            "start": 2821.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "soy un",
            "start": 2825.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "jugado en",
            "start": 2828.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 2833.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su\u00e9\u00f1ame no meas",
            "start": 2836.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2840.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "olvidar quiero estar",
            "start": 2843.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2847.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "orti",
            "start": 2849.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "danais su\u00e9\u00f1ame",
            "start": 2853.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su\u00e9\u00f1ame su\u00e9\u00f1ame",
            "start": 2858.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quintan su\u00e9\u00f1ame Tal como",
            "start": 2864.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 2868.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un en que",
            "start": 2871.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "so\u00f1ar\u00e1",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2877.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "su\u00e9\u00f1ame no me vayas",
            "start": 2879.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "olvidar quiero estar dentro de",
            "start": 2885.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "ti cuando el sol empiece a",
            "start": 2890.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cariciar",
            "start": 2897.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sue\u00f1",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2908.38,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 2925.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pie el general de divisi\u00f3n ingeniero",
            "start": 2932.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "constructor",
            "start": 2935.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo",
            "start": 2936.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de",
            "start": 2938.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ingenieros Felipe \u00c1ngeles y el General",
            "start": 2940.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de grupo piloto aviador diplomado de",
            "start": 2943.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estado Mayor a\u00e9reo Javier Diego Campillo",
            "start": 2945.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administrador del Aeropuerto",
            "start": 2948.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Internacional de Tulum llevar\u00e1n a cabo",
            "start": 2949.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la firma del acta de entrega y recepci\u00f3n",
            "start": 2952.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de las instalaciones del Aeropuerto",
            "start": 2954.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 2957.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 2964.52,
            "duration": 15.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2967.0,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2984.59,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2994.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3000.24,
            "duration": 13.05
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 3016.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su distinguida esposa llevar\u00e1n a cabo la",
            "start": 3019.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de la placa de entrega de las",
            "start": 3021.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "instalaciones del aeropuerto",
            "start": 3024.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "internacional Felipe Carrillo Puerto los",
            "start": 3025.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an los secretarios de la defensa",
            "start": 3028.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Nacional de Marina y de infraestructura",
            "start": 3031.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes La",
            "start": 3034.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de Quintana ro el",
            "start": 3036.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comandante del agrupamiento de",
            "start": 3039.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ingenieros Felipe \u00c1ngeles y el",
            "start": 3040.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente municipal de",
            "start": 3042.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "texto contenido en la placa Aeropuerto",
            "start": 3057.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Internacional de Tulum Felipe Carrillo",
            "start": 3060.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Puerto el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de",
            "start": 3063.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3066.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hace entrega del Aeropuerto",
            "start": 3068.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 3069.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "proyecto que representa el esfuerzo y",
            "start": 3073.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "profesionalismo de los ingenieros",
            "start": 3075.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "militares y del trabajo conjunto del",
            "start": 3076.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y las instituciones del",
            "start": 3079.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el cual se materializ\u00f3 gracias",
            "start": 3081.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incable labor de los trabajadores de la",
            "start": 3085.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n t\u00e9cnicos empresas y",
            "start": 3087.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proveedores nacionales y extranjeros",
            "start": 3090.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tulum Quintana ro a primero de diciembre",
            "start": 3092.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3095.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3099.33,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "2023 con motivo de la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 3108.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 3111.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Puerto escos el toque militar TR de",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3119.3,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3133.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hace una atenta invitaci\u00f3n al",
            "start": 3159.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y a su distinguida",
            "start": 3161.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esposa as\u00ed como a los funcionarios que",
            "start": 3163.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los acompa\u00f1an a ocupar su lugar en la",
            "start": 3165.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de",
            "start": 3168.24,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con motivo de la ceremonia de entrega de",
            "start": 3185.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este importante proyecto aeroportuario",
            "start": 3187.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n ingeniero",
            "start": 3190.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constructor de Estado Mayor Gustavo",
            "start": 3192.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del",
            "start": 3194.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 3197.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles har\u00e1 entrega de una memoria",
            "start": 3198.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la construcci\u00f3n del",
            "start": 3201.119,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3202.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "internacional puer al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3204.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de",
            "start": 3207.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3213.37,
            "duration": 13.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3234.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3240.21,
            "duration": 13.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3255.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 3258.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 3264.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n los invitamos a observar",
            "start": 3265.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "un V en el que se aprecia que hace unos",
            "start": 3268.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momentos aterriz\u00f3 en este aeropuerto El",
            "start": 3271.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 3274.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "737800 de la l\u00ednea comercial viva",
            "start": 3275.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aerobus primera l\u00ednea comercial en",
            "start": 3278.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realizar el primer vuelo con 160",
            "start": 3281.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pasajeros en este Aeropuerto",
            "start": 3284.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Internacional que el d\u00eda de hoy se",
            "start": 3286.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entrega tambi\u00e9n observaremos el",
            "start": 3288.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "transitar de esta aeronave por los",
            "start": 3290.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tradicionales arcos de agua por ser su",
            "start": 3292.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primer aterrizaje en este Aeropuerto",
            "start": 3295.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 3297.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 3324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 3354.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3376.95,
            "duration": 14.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3398.61,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3407.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3409.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3413.039,
            "duration": 12.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3415.5,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 3425.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "amigos nos da mucho",
            "start": 3426.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gusto estar",
            "start": 3430.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Quintana",
            "start": 3432.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ro en los",
            "start": 3436.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con el municipio de",
            "start": 3438.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3441.3,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "Tulum estado de quintan",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ro la",
            "start": 3448.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 3450.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obra nos",
            "start": 3453.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "permite recordar que hoy cumplimos 5",
            "start": 3455.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 3459.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3462.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gobierno en buena",
            "start": 3469.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 3473.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto de Tulum Quintana",
            "start": 3476.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ro es una prueba fe",
            "start": 3480.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aciente de lo que hemos",
            "start": 3484.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "realizado con el",
            "start": 3487.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "apoyo de",
            "start": 3489.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muchos servidores p\u00fablicos mujeres y",
            "start": 3492.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3495.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hombres civiles y",
            "start": 3497.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "militares desde",
            "start": 3501.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "luego con el respaldo y la",
            "start": 3503.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 3507.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed como esta Magna",
            "start": 3511.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "obra hemos terminado o est\u00e1n por",
            "start": 3515.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "concluirse",
            "start": 3519.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otras como el tren",
            "start": 3521.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Maya el proyecto",
            "start": 3527.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "constructivo m\u00e1s",
            "start": 3531.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grande e importante en la",
            "start": 3533.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "actualidad en todo el",
            "start": 3537.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3542.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "queda tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy de",
            "start": 3545.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "manifiesto que la inversi\u00f3n",
            "start": 3549.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3554.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "contrario a lo que algunos",
            "start": 3556.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "piensan es",
            "start": 3560.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fundamental para el",
            "start": 3563.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "desarrollo porque entre otras",
            "start": 3567.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cosas se generan muchos",
            "start": 3570.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empleos se",
            "start": 3575.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "distribuye el",
            "start": 3578.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ingreso Y se reactiva",
            "start": 3580.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pronto la",
            "start": 3584.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "econom\u00eda no es",
            "start": 3587.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "casual que en este a\u00f1o",
            "start": 3592.599,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "el sureste est\u00e9 creciendo al doble que",
            "start": 3596.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el norte del",
            "start": 3601.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds algo que no",
            "start": 3604.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 3607.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3610.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas este",
            "start": 3615.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno est\u00e1 \u00edntimamente",
            "start": 3618.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "relacionado con aumento",
            "start": 3623.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "precisamente de la inversi\u00f3n",
            "start": 3626.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que",
            "start": 3629.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en estos 5 a\u00f1os de 500000 millones",
            "start": 3631.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de pesos a un",
            "start": 3636.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n y fueron los estados del",
            "start": 3640.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sureste los",
            "start": 3644.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3646.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "beneficiados pero no solo es la",
            "start": 3649.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 3652.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 3656.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "industrial en",
            "start": 3658.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "especial del petr\u00f3leo de la industria",
            "start": 3661.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica lo que ha beneficiado al",
            "start": 3666.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sureste y a todo M\u00e9xico han sido",
            "start": 3668.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3673.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fundamentales los programas de",
            "start": 3675.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bienestar que han permitido dispersar",
            "start": 3679.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recursos hasta en las m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 3682.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comunidades del",
            "start": 3686.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en todos los pueblos y",
            "start": 3688.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudades no",
            "start": 3692.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hay en el territorio nacional una",
            "start": 3694.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "localidad en donde no",
            "start": 3700.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegue un",
            "start": 3703.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 3705.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bienestar y tambi\u00e9n es",
            "start": 3710.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3713.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subrayar el",
            "start": 3718.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de",
            "start": 3720.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se",
            "start": 3723.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "distribuye el",
            "start": 3725.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3728.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Antes nos enga\u00f1aban con el",
            "start": 3731.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sofisma de que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 3734.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arriba goteaba",
            "start": 3737.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3743.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese",
            "start": 3745.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contagiosa o",
            "start": 3747.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "permeable ahora",
            "start": 3750.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya no nos creemos Ese",
            "start": 3752.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cuento se est\u00e1 atendiendo al pueblo y",
            "start": 3759.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos conviene a",
            "start": 3763.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos de abajo hacia",
            "start": 3765.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arriba de la pir\u00e1mide",
            "start": 3767.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "social as\u00ed",
            "start": 3772.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es como hemos evitado hasta en los",
            "start": 3776.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "peores",
            "start": 3779.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "momentos cuando la",
            "start": 3780.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pandemia una",
            "start": 3784.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "crisis mayor una crisis de",
            "start": 3786.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "consumo porque siempre la gente",
            "start": 3790.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 3794.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para lo",
            "start": 3796.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico a\u00fan en esa dif\u00edcil",
            "start": 3800.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "constancia esta",
            "start": 3806.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 3809.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "apoyar de abajo hacia",
            "start": 3813.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arriba acompa\u00f1ada del",
            "start": 3818.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "incremento en las remesas enviadas por",
            "start": 3821.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3825.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes a sus",
            "start": 3827.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "familiares algo que no vamos a dejar",
            "start": 3831.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3834.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reconocer porque de acuerdo a todas las",
            "start": 3836.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estimaciones este",
            "start": 3839.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1o van a llegar al",
            "start": 3842.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3845.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "65000 millones de",
            "start": 3847.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en",
            "start": 3850.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "remesas es la principal fuente de",
            "start": 3853.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ingresos que",
            "start": 3858.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3860.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y esto tambi\u00e9n llega",
            "start": 3862.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3866.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a cerca de 10",
            "start": 3868.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "millones de familias que viven tambi\u00e9n",
            "start": 3871.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en pueblos",
            "start": 3876.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "apartados en comunidades",
            "start": 3878.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "marginadas m\u00e1s otras",
            "start": 3883.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "medidas que han venido fortaleciendo el",
            "start": 3886.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consumo los ingresos de la",
            "start": 3890.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3893.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 3894.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "interno ya han permitido la",
            "start": 3896.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "paz y que podamos vivir con",
            "start": 3901.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tranquilidad que haya",
            "start": 3906.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "felicidad en nuestro",
            "start": 3909.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pueblo que hay",
            "start": 3911.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "esperanzas de salir",
            "start": 3913.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "adelante de ir",
            "start": 3917.279,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "escalando con el estudio con",
            "start": 3921.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajo hasta mejorar condiciones de",
            "start": 3926.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "vida condiciones de",
            "start": 3930.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajo esa movilidad",
            "start": 3932.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "social hab\u00eda desaparecido En nuestro",
            "start": 3936.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds era ya muy dif\u00edcil que el hijo del",
            "start": 3940.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Campesino del obrero del comerciante del",
            "start": 3944.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "maestro pudiese ascender en escala",
            "start": 3948.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "social con el trabajo con el",
            "start": 3951.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudio para poder salir",
            "start": 3954.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adelante solo le hab\u00edan",
            "start": 3957.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dejado dos tres",
            "start": 3961.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 3965.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "emigrar irse a buscar la vida a Estados",
            "start": 3966.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos o a otros",
            "start": 3971.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses buscarse la",
            "start": 3974.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vida en la",
            "start": 3977.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calle",
            "start": 3980.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "honradamente",
            "start": 3983.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en lo que se conoce como econom\u00eda",
            "start": 3984.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 3989.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "o de",
            "start": 3991.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "plano",
            "start": 3993.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enlistarse",
            "start": 3996.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en las filas de la",
            "start": 3997.599,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "delincuencia ahora es distinto me da",
            "start": 4002.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4008.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "orgullo poder decir",
            "start": 4010.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que cinco sexenios",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "anteriores destinaron para atender a los",
            "start": 4016.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4020.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos y en 5",
            "start": 4022.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os solo el programa j\u00f3venes",
            "start": 4028.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro ha significado",
            "start": 4031.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n que no gasto de c 5000",
            "start": 4033.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4039.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 4053.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "acciones por",
            "start": 4054.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ejemplo hoy",
            "start": 4056.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mismo se ha",
            "start": 4060.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "anunciado que de com\u00fan",
            "start": 4062.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acuerdo con el sector obrero y",
            "start": 4066.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "empresarial y un aplauso para los",
            "start": 4070.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "dirigentes del sector",
            "start": 4074.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 4081.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dirigentes que hoy nos",
            "start": 4084.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y un",
            "start": 4086.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aplauso m\u00e1s",
            "start": 4089.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fuerte por lo que implica para los",
            "start": 4091.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dirigentes del sector",
            "start": 4094.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy hemos",
            "start": 4106.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "logrado un acuerdo para aumentar el",
            "start": 4109.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 4112.239,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en",
            "start": 4114.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "20% este",
            "start": 4123.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aumento entrar\u00e1 en",
            "start": 4125.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vigor en el",
            "start": 4128.759,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 4130.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 4132.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con ese incremento se cumple el",
            "start": 4134.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "compromiso que hice en",
            "start": 4136.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de aumentar el salario",
            "start": 4138.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo al doble a nivel",
            "start": 4142.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "nacional y al triple en la zona libre de",
            "start": 4145.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 4150.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "norte en t\u00e9rminos",
            "start": 4151.719,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reales para tener una idea de lo que",
            "start": 4158.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4161.159,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "significa a nivel nacional el salario",
            "start": 4162.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 4165.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 88 pesos",
            "start": 4167.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "diarios Cuando",
            "start": 4171.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 4173.239,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2600 87 pesos",
            "start": 4176.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mensuales a",
            "start": 4179.759,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "249 pesos",
            "start": 4182.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 4184.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "7508 pesos",
            "start": 4186.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mensuales mientras que en la zona libre",
            "start": 4188.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de la frontera",
            "start": 4191.279,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "norte el",
            "start": 4192.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "salario pasa tambi\u00e9n de 88 pesos diarios",
            "start": 4195.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4199.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "375 pesos diarios",
            "start": 4201.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "11403 pesos",
            "start": 4205.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4214.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si consideramos",
            "start": 4218.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y todo lo que se",
            "start": 4222.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 en el periodo",
            "start": 4226.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "neoliberal de capacidad de",
            "start": 4229.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 4233.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4235.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 4238.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque en 36 a\u00f1os",
            "start": 4239.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 4244.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "neoliberal el salario perdi\u00f3 el",
            "start": 4246.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "70 de su capacidad de",
            "start": 4251.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de esa dimensi\u00f3n fue el empobrecimiento",
            "start": 4255.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 4259.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4263.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hace 36 a\u00f1os un salario",
            "start": 4265.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo alcanzaba para",
            "start": 4270.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "comprar 50 kilos de",
            "start": 4273.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tortilla cuando inici\u00f3 nuestra",
            "start": 4278.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n solo se pod\u00edan comprar",
            "start": 4280.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "6 kg y medio de",
            "start": 4284.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 4288.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora porque esto no se",
            "start": 4290.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "resuelve por decreto",
            "start": 4294.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ni logrando buenos acuerdos va a llevar",
            "start": 4297.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo la",
            "start": 4300.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n pero ya el salario va a",
            "start": 4302.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "alcanzar para comprar 12 kg de tortilla",
            "start": 4306.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casi el doble",
            "start": 4311.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el caso del huevo en",
            "start": 4314.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "2018 se pod\u00edan adquirir 3 K",
            "start": 4317.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4321.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gramos con el salario m\u00ednimo de entonces",
            "start": 4323.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del 2018 y ahora en",
            "start": 4327.719,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "2024 se podr\u00e1n comprar 5 K 900",
            "start": 4330.92,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "gr en cuanto al frijol Se pas\u00f3 de poder",
            "start": 4338.199,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "comprar 3 kg 100 g a 5",
            "start": 4342.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "kg 300",
            "start": 4348.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "G en otras",
            "start": 4352.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "palabras estamos demostrando que es",
            "start": 4355.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "viable s\u00ed funciona el humanismo",
            "start": 4359.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mexicano la econom\u00eda",
            "start": 4364.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viable",
            "start": 4377.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aplicar una",
            "start": 4380.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que busque la",
            "start": 4382.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 4386.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto pero forjada desde",
            "start": 4388.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abajo y para",
            "start": 4391.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos como se demuestra repito en este",
            "start": 4394.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de tul Felipe",
            "start": 4398.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 4402.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4406.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quiero decir por qu\u00e9 se le puso el",
            "start": 4407.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nombre de Felipe Carrillo",
            "start": 4413.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Puerto a este",
            "start": 4415.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 4421.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porque hace un poco m\u00e1s de 100",
            "start": 4424.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto que es un parao",
            "start": 4429.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hizo que desde los",
            "start": 4434.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 70 del siglo pasado empez\u00f3 a",
            "start": 4438.08,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "ser el principal destino tur\u00edstico de",
            "start": 4444.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de los m\u00e1s importantes destinos",
            "start": 4448.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos del",
            "start": 4452.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mundo en el",
            "start": 4454.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Porfiriato era una",
            "start": 4458.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel era las",
            "start": 4461.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Siberia",
            "start": 4464.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Tropical todo esto que conocemos hoy",
            "start": 4466.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como Quintana",
            "start": 4470.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "r pertenec\u00eda al Estado de",
            "start": 4473.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y por fio",
            "start": 4478.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "D\u00edaz le quit\u00f3 todo este territorio a",
            "start": 4484.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n porque quer\u00edan",
            "start": 4492.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "apoderarse de las tierras y de las",
            "start": 4495.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aguas el hermano de El gran",
            "start": 4502.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "intelectual maestro de",
            "start": 4507.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Justo",
            "start": 4510.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Sierra era el due\u00f1o de",
            "start": 4514.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Cozumel",
            "start": 4519.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para ubicarnos",
            "start": 4521.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 4524.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4526.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 14 15000",
            "start": 4527.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 4532.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1",
            "start": 4533.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vinieron",
            "start": 4537.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4538.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 4541.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la huelga de Rio",
            "start": 4543.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "blanco aqu\u00ed los trajeron",
            "start": 4549.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque era muy",
            "start": 4553.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil salir con",
            "start": 4555.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vida de Quintana Ro en ese",
            "start": 4557.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed tambi\u00e9n a diferencia de",
            "start": 4562.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "los buenos",
            "start": 4567.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "generales como Felipe \u00c1ngeles y",
            "start": 4570.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "otros aqu\u00ed mandaron a Victoriano",
            "start": 4574.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Huerta en",
            "start": 4579.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acumal por ejemplo quem\u00f3 el pueblo y",
            "start": 4582.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reprimi\u00f3 a la",
            "start": 4586.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y era el tiempo de la",
            "start": 4589.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guerra contra los",
            "start": 4592.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayas y contra los",
            "start": 4596.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "yais uno de los episodios m\u00e1s",
            "start": 4599.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vergonzosos de la historia de nuestro",
            "start": 4604.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bueno Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 4608.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "estaba estudiando como",
            "start": 4614.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agrimensor",
            "start": 4618.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "top\u00f3grafo",
            "start": 4620.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y terminando esa",
            "start": 4623.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n se fue a",
            "start": 4626.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Morelos cuando triunfa la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4628.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "carrancista y",
            "start": 4633.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ayuda al",
            "start": 4636.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deslinde de las tierras para",
            "start": 4637.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entregar lo que pertenec\u00eda a los",
            "start": 4642.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "campesinos de nuevo para",
            "start": 4644.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "entregar sus",
            "start": 4648.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tierras y de",
            "start": 4650.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llega a",
            "start": 4652.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 4656.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y se convierte en el dirigente social",
            "start": 4658.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de la",
            "start": 4662.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula y \u00e9l es el que acaba con la",
            "start": 4665.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esclavitud aqu\u00ed",
            "start": 4671.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en Quintana ro es el que viene a decir a",
            "start": 4673.96,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "los peones acasillados son",
            "start": 4678.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "libres por eso es que lleva su nombre",
            "start": 4683.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4689.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aeropuerto el d\u00eda 3 de enero se cumplen",
            "start": 4691.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os de su",
            "start": 4695.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asesinato y voy a estar presente en esa",
            "start": 4697.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ceremonia y el a\u00f1o 2024 va a ser el a\u00f1o",
            "start": 4701.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo",
            "start": 4706.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Puerto quiero",
            "start": 4716.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "terminar dici\u00e9ndoles",
            "start": 4721.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que esta lucha ha",
            "start": 4724.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sido y seguir\u00e1",
            "start": 4726.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siendo para el bien de",
            "start": 4729.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4731.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ind\u00edgenas campesinos obreros",
            "start": 4736.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 4739.8,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "maestros servidores",
            "start": 4743.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de comerciantes de",
            "start": 4746.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "empresarios porque hay que",
            "start": 4752.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entender bien lo que",
            "start": 4756.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "significa la",
            "start": 4759.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "frase de que por el bien de",
            "start": 4761.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "todos primero los",
            "start": 4764.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pobres Y eso es lo que venimos",
            "start": 4767.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "haciendo la paz la",
            "start": 4771.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la",
            "start": 4774.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "justicia hablando del",
            "start": 4778.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porfiriato de Felipe Carrillo",
            "start": 4782.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Puerto de",
            "start": 4786.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Huerta Yo respeto a quienes",
            "start": 4789.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 4793.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sostienen de que fue muy bueno el",
            "start": 4795.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio",
            "start": 4798.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4801.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "D\u00edaz porque",
            "start": 4802.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "respeto todas las corrientes de",
            "start": 4804.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pensamiento porque soy",
            "start": 4809.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata y una regla de oro de la",
            "start": 4811.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Democracia es la",
            "start": 4816.12,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "pluralidad el garantizar el derecho a",
            "start": 4818.84,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "disentir pero no comparto ese punto de",
            "start": 4825.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "vista si fuese si Hubiese sido bueno ese",
            "start": 4829.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio D\u00edaz no hubiese",
            "start": 4834.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 4838.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 4841.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed de",
            "start": 4843.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sencillo por eso no estoy de acuerdo con",
            "start": 4846.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4851.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4853.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "neoporfiriato a no vivir en",
            "start": 4881.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "paz porque repito la Paz es fruto de la",
            "start": 4884.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "justicia por eso vamos",
            "start": 4890.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nosotros a",
            "start": 4892.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "continuar con esta pol\u00edtica en el tiempo",
            "start": 4895.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que nos faltan 10",
            "start": 4898.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "meses y deseo con toda mi alma de que",
            "start": 4900.679,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "haya continuidad con",
            "start": 4907.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4911.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la",
            "start": 4920.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con",
            "start": 4922.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4925.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque no se debe aspirar al",
            "start": 4926.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "necesari",
            "start": 4933.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a creernos",
            "start": 4934.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 4940.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4941.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apostar ser jefes",
            "start": 4946.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos",
            "start": 4949.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "caudillos hombres",
            "start": 4951.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fuertes",
            "start": 4955.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "caciques",
            "start": 4957.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "No ya se cumple un periodo hay que",
            "start": 4960.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "recordar lo",
            "start": 4965.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que fue el lema de ese gran dem\u00f3crata el",
            "start": 4967.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mejor que ha habido en",
            "start": 4973.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 4976.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Francisco ymadero",
            "start": 4979.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no",
            "start": 4981.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n yo ya termino mi ciclo y me",
            "start": 4984.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "voy a jubilar me retiro por",
            "start": 4989.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "completo ya ayud\u00e9 con muchos m\u00e1s",
            "start": 4992.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "millones de hombres y de mujeres que",
            "start": 4998.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "iniciamos este proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5001.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s tengo la convicci\u00f3n de que no Hay",
            "start": 5004.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5008.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 5009.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dinero porque eso no",
            "start": 5015.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es del todo la",
            "start": 5017.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "felicidad la",
            "start": 5021.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno",
            "start": 5023.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mismo estar bien con nuestra",
            "start": 5027.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien",
            "start": 5030.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5033.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo por eso termino",
            "start": 5034.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "felicitando a los trabajadores de la",
            "start": 5039.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a los que ya no",
            "start": 5043.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya est\u00e1n en otra",
            "start": 5046.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "obra pero que aqu\u00ed los",
            "start": 5051.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos",
            "start": 5056.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque respetuoso de su",
            "start": 5060.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "derechos el general Vallejo est\u00e1n",
            "start": 5063.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5068.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estricto y todos ten\u00edan que cumplir con",
            "start": 5071.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "su responsabilidad si no no se construye",
            "start": 5074.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "este aeropuerto en un a\u00f1o 5 meses que es",
            "start": 5078.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "una haza\u00f1a m\u00e1s de la",
            "start": 5082.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 5091.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Felicidades",
            "start": 5094.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a los ingenieros",
            "start": 5095.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "militares a todos los",
            "start": 5105.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajadores la secretar\u00eda de la",
            "start": 5107.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5111.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a los oficiales altos mandos de las",
            "start": 5114.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 5118.76,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "armadas Gracias tambi\u00e9n desde",
            "start": 5121.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "luego a las",
            "start": 5124.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5127.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "constructoras que",
            "start": 5130.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trabajaron en esta obra y que Siguen",
            "start": 5133.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "trabajando ayud\u00e1ndonos en otras",
            "start": 5136.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "obras gracias a las autoridades",
            "start": 5141.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejidales",
            "start": 5144.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comunales este",
            "start": 5147.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "terreno pertenece",
            "start": 5150.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al eljido",
            "start": 5153.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del municipio de Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 5155.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites del municipio de Carrillo",
            "start": 5159.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Puerto cont Tulum se portaron los",
            "start": 5162.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ejidatarios al",
            "start": 5166.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "100 porque lo",
            "start": 5176.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 f\u00e1cil conseguir un \u00e1rea compacta",
            "start": 5181.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de 2000 hect\u00e1reas en una",
            "start": 5185.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "zona donde hay R\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 5189.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enotes se",
            "start": 5193.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "exploraron seis",
            "start": 5196.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "terrenos hasta que se lleg\u00f3 a",
            "start": 5199.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5202.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 el acuerdo aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5203.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 5209.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5212.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de reforma agraria",
            "start": 5214.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro",
            "start": 5218.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 5220.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a quienes nos ayudaron a adquirir este",
            "start": 5222.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "terreno hablaron con Los Campesinos",
            "start": 5227.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ejidatarios y se lleg\u00f3 a un buen",
            "start": 5230.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "acuerdo Gracias tambi\u00e9n los presidentes",
            "start": 5234.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "municipales de Tulum que nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5238.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "presidente municipal est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 5242.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1 tambi\u00e9n la presidenta",
            "start": 5249.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "municipal de Felipe Carrillo",
            "start": 5252.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Puerto gracias a la",
            "start": 5261.8,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara",
            "start": 5264.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5266.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "lesama",
            "start": 5271.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y gracias a",
            "start": 5274.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quienes nos",
            "start": 5276.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an miren est\u00e1",
            "start": 5279.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el embajador de",
            "start": 5284.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Portugal Manuel",
            "start": 5287.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "carval el",
            "start": 5294.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "embajador de",
            "start": 5296.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Francia",
            "start": 5301.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el embajador de Estados Unidos Ken",
            "start": 5307.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Salazar el embajador de Cuba Marc",
            "start": 5314.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n y le",
            "start": 5323.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho porque todo esto entre",
            "start": 5325.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "otras cosas de el aumento al salario",
            "start": 5329.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo ha",
            "start": 5334.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sido por acuerdos",
            "start": 5336.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5342.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con",
            "start": 5343.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empresarios como Carlos slinn que nos",
            "start": 5347.08,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5350.6,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 5358.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de El mismo grupo",
            "start": 5360.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Carso que es el encargado",
            "start": 5364.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del trabajo bueno Carlos tambi\u00e9n",
            "start": 5368.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabaja pero ac\u00e1 en el territorio",
            "start": 5371.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Antonio G\u00f3mez",
            "start": 5375.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 5383.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "miren alguien que le agradecemos mucho",
            "start": 5385.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que es un empresario",
            "start": 5390.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 5393.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 5394.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de lo m\u00e1s",
            "start": 5396.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "exitoso de M\u00e9xico que es de los que",
            "start": 5398.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5405.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "atrae turistas extranjeros",
            "start": 5407.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y trae al pa\u00eds muchas Divisas muchas",
            "start": 5412.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Divisas pero al mismo",
            "start": 5420.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tiempo nos ayuda porque tiene una",
            "start": 5425.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social y desde que empezamos a",
            "start": 5428.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "construir el tren Maya me dijo C\u00f3mo",
            "start": 5432.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ayudo ya",
            "start": 5436.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh Mis hijos est\u00e1n a cargo de la empresa",
            "start": 5438.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y yo quiero ayudar y es",
            "start": 5445.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ingeniero le dije Bueno eh",
            "start": 5448.48,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadanos no nos vas a cobrar nada porque",
            "start": 5452.719,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no vas a aceptar que te paguemos",
            "start": 5458.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nada y no queremos tambi\u00e9n que se piense",
            "start": 5462.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que lo hacemos por influyentismo",
            "start": 5466.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque eso ya no",
            "start": 5469.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "existe ya no hay",
            "start": 5471.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amiguismo ya no hay",
            "start": 5473.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nepotismo no hay influyentismo ninguna",
            "start": 5476.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de esas lacras de la pol\u00edtica eso se",
            "start": 5480.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 y le propuse a ver como",
            "start": 5484.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "supervisor",
            "start": 5490.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "honorario",
            "start": 5492.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contribuye Ay\u00fadanos y as\u00ed es como ha",
            "start": 5494.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estado Daniel",
            "start": 5498.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez ayud\u00e1ndonos",
            "start": 5501.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque yo ven\u00eda cada mes a supervisar",
            "start": 5510.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "las obras ya \u00faltimamente cada 15 d\u00edas",
            "start": 5515.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero aparte de la",
            "start": 5520.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 5523.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "normal se ten\u00eda esta supervisi\u00f3n para",
            "start": 5525.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que no nos dorar la",
            "start": 5531.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00edldora",
            "start": 5535.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque orden dada no",
            "start": 5536.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "supervisada",
            "start": 5540.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no sirve para",
            "start": 5543.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nada o sirve",
            "start": 5545.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para irse a",
            "start": 5548.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 5551.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este entonces",
            "start": 5554.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Daniel ya me estoy tardando mucho",
            "start": 5557.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "verdad pero es que tengo que agradecer",
            "start": 5560.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a Felipe Ram\u00edrez que tambi\u00e9n es",
            "start": 5565.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "parte del mismo grupo",
            "start": 5569.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n a Guadalupe Philips",
            "start": 5579.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5583.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ica una empresaria una mujer",
            "start": 5585.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5588.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "extraordinaria de lo mejor del",
            "start": 5591.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresariado",
            "start": 5595.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la",
            "start": 5596.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n me consta",
            "start": 5599.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecerle que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5604.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yoo Pedro",
            "start": 5608.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Santos de",
            "start": 5613.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "motang que nos ha ayudado",
            "start": 5617.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mucho asociado con otro empresario",
            "start": 5620.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n muy responsable Jos\u00e9",
            "start": 5625.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Miguel vejos est\u00e1 aqu\u00ed Pepe",
            "start": 5629.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Miguel",
            "start": 5636.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecerle al",
            "start": 5638.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se hace cargo de la ingenier\u00eda para",
            "start": 5642.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no decir que es el que",
            "start": 5644.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabaja este Carlos Rold\u00e1n",
            "start": 5647.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00e1 viendo el tendido del puente",
            "start": 5654.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de boca del",
            "start": 5658.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cerro",
            "start": 5660.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a Manuel Mu\u00f1oz Cano de",
            "start": 5663.0,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5667.03,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "indi a mi",
            "start": 5676.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 5678.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hermano Alfonso Romo que est\u00e1 con",
            "start": 5680.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5684.67,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "nosotros tamb siempre ha estado con",
            "start": 5690.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nosotros Miguel",
            "start": 5695.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n",
            "start": 5697.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigo alguien que estimo mucho",
            "start": 5702.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "porque nos toc\u00f3",
            "start": 5707.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5711.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "compartir muchas conversaciones con su",
            "start": 5713.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "finado padre",
            "start": 5716.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y estuve enterado hasta el final",
            "start": 5720.4,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de Alberto valleres que le iba a dejar",
            "start": 5725.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "toda su",
            "start": 5730.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5733.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "herencia sobre todo su confianza a su",
            "start": 5736.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hijo Alejandro balleres que est\u00e1",
            "start": 5739.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Me da gusto Tambi\u00e9n que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 5748.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "con nosotros Eduardo",
            "start": 5751.159,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5753.68,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "trio",
            "start": 5761.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "dirigentes de el sector obrero vi por",
            "start": 5764.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a Isa\u00edas",
            "start": 5769.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de la",
            "start": 5772.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "croc a Francisco Hern\u00e1ndez",
            "start": 5776.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 5780.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de sindicato de",
            "start": 5782.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5785.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "telefonistas no s\u00e9 si est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5787.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Francisco Cervantes",
            "start": 5790.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 5791.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "miren Paco \u00e9l es presidente del Consejo",
            "start": 5793.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial nos ha ayudado",
            "start": 5798.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 5802.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque evitamos confrontarnos",
            "start": 5805.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "siempre es medi el diogo c\u00f3 avanzamos En",
            "start": 5809.639,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pa\u00eds Muchas gracias",
            "start": 5814.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Francisco desde aqu\u00ed le enviamos un",
            "start": 5823.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saludo a Don Carlos",
            "start": 5825.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aces de la",
            "start": 5829.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": " y a Pedro no s\u00e9 si est\u00e1 por aqu\u00ed",
            "start": 5836.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n le mandamos un",
            "start": 5844.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 5846.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5848.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh mi",
            "start": 5851.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "amigo Alberto maz\u00f3n est\u00e1",
            "start": 5853.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Guillermina",
            "start": 5863.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5874.03,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "celsa a",
            "start": 5876.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todos grandes amigos",
            "start": 5879.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh servidores p\u00fablicos compa\u00f1eras",
            "start": 5882.719,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a los gobernadores",
            "start": 5887.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5891.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "alaida vamos a inaugurar el tren Maya el",
            "start": 5895.599,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda 15 est\u00e1n invitados de Campeche a",
            "start": 5900.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "canc\u00f3n no lo veo pero tambi\u00e9n le",
            "start": 5912.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mandamos un saludo a Mauricio Vila",
            "start": 5916.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador de Yucat\u00e1n que se ha portado",
            "start": 5919.639,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "muy bien que ha trabajado con",
            "start": 5921.96,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5926.55,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5930.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chiapas a mi paisano Manuel Merino",
            "start": 5934.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Campos gobernador de",
            "start": 5938.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Tabasco a Salom\u00f3n Jara gobernador de",
            "start": 5942.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Oaxaca a cuitlagua Garc\u00eda gobernador de",
            "start": 5950.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Veracruz a todas",
            "start": 5959.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5961.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todos mi",
            "start": 5962.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n y mi agradecimiento gracias",
            "start": 5965.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n Muchas",
            "start": 5969.159,
            "duration": 15.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5972.46,
            "duration": 12.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 6007.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pie se les invita a entonar nuestro",
            "start": 6009.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Himno Nacional al personal civil Se le",
            "start": 6012.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pide amablemente colocarse en posici\u00f3n",
            "start": 6015.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6018.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 6019.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6032.51,
            "duration": 14.66
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6049.92,
            "duration": 26.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6051.44,
            "duration": 24.75
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 6079.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6084.46,
            "duration": 23.97
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 6109.84,
            "duration": 14.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6112.04,
            "duration": 12.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6130.47,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 6133.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y a su distinguida",
            "start": 6135.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esposa as\u00ed como a los funcionarios que",
            "start": 6137.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1aron a realizar un recorrido",
            "start": 6139.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por las instalaciones",
            "start": 6142.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6147.12,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "inauguradas",
            "start": 6153.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] presentar cu [M\u00fasica] entre [M\u00fasica] se encuentra con nosotros el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas acompa\u00f1ado por su distinguida esposa ah okay ch y damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia de entrega de las instalaciones del Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador integran la l\u00ednea de honor la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de M\u00e9xico general Luis cresencio santal Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico licenciada Mar\u00eda Elena Hermelinda lesama Espinosa gobernadora del estado de Quintana [Aplausos] ro gobernadora del Estado de [Aplausos] Campeche dctor rutilio Cruz Escand\u00f3n cadenas gobernador del estado de Chiapas licenciado Carlos Manuel Merino Campos gobernador del Estado de Tabasco ingeniero Salom\u00f3n jar Cruz gobernador del estado de [Aplausos] Oaxaca ingeniero cuitl Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de [Aplausos] Veracruz ingeno gobernador del estado de Puebla maestra Alicia barc Ne iarra secretaria de relaciones exteriores licenciada rosela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ciudadana Ariadna Montiel Reyes secretaria de bienestar maestra Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y [Aplausos] Transportes licenciado Miguel torruco marquz secretario de [Aplausos] turismo arquitecto romar meer Falc\u00f3n secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano [Aplausos] y licenciado Manuel barlet D\u00edaz director general de la Comisi\u00f3n Federal de [Aplausos] Electricidad tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de integrantes del gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia nacional presidentes municipales de esta entidad federativa director general del grupo aeroportuario ferroviario servicios auxiliares y conexos Olmeca May meica comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles director general del tren Maya administrador del Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto Embajadores de Naciones amigas autoridades aeroportuarias nacionales e internacionales autoridades y empresarios que participan en el proyecto del tren maya comandant de regiones zonas y bases militares y a\u00e9reas coordinadores estatales de la guardia Nacional agrupamientos de ingenieros que hicieron posible la materializaci\u00f3n de esta importante obra aeroportuaria internacional generales comisarios jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes social reciban todos la m\u00e1s cordial [M\u00fasica] [Aplausos] bienvenida hace uso de la palabra el general de divisi\u00f3n ingeniero constructor de Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles [Aplausos] licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de M\u00e9xico general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael ojea Dur\u00e1n secretario de Marina licenciada Mara lesama Espinosa gobernadora del estado de Quintana ro distinguidos secretarios de estado gobernadores de los diferentes estados y presidentes municipales de esta entidad federativa miembros del gabinete legal invitados especiales generales jefes oficiales tropa y distinguido p\u00fablico en general con la conclusi\u00f3n del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles en Santa Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico la secretar\u00eda de la defensa nacional recibi\u00f3 una nueva encomienda construir el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto en Tulum Quintana Ro en los 536 d\u00edas de construcci\u00f3n es decir un a\u00f1o 5 meses y 17 d\u00edas est\u00e1n integrados horas de planeo dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n para convertir este proyecto en un complo aeroportuario de clase mundial Esta obra ha representado un gran desaf\u00edo por los aspectos t\u00e9cnicos log\u00edsticos ales y de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica superpuestos en cada minuto de su edificaci\u00f3n con la inauguraci\u00f3n de esta instalaci\u00f3n aeroportuaria volvemos a enviar un mensaje claro de que en nuestro pa\u00eds pueden realizarse grandes horas de infraestructura con calidad y sin alterar presupuestos y tiempos de construcci\u00f3n bajo los principios de austeridad republicana establecidos para el servicio p\u00fablico para su Concepci\u00f3n y planeo se integr\u00f3 un comit\u00e9 de diversas dependencias federales estatales y municipales llevando a cabo innumerables juntas de trabajo para seleccionar el lugar que ofreciera las caracter\u00edsticas ideales para una infraestructura resiliente baja castidad sin la presencia de fallas geol\u00f3gicas y r\u00edos subterr\u00e1neos sobreelevado con respecto al nivel de mar pr\u00f3ximo a la carretera federal 307 y a la red ferroviaria del tren maya en construcci\u00f3n con una orientaci\u00f3n de pista que permitiera una convivencia operacional en el aterrizaje y despegue de aeronaves sin afectar la zona hotelera y tur\u00edstica de Tulum y de la Rivera Maya a sus ciudadanos ni los m\u00faltiples parques y reservas naturales como la reserva de ciancan Para ello se adquirieron 1500 hectas de terreno en el municipio de Felipe Carrillo Puerto al suroeste de Tulum 100 de ellas destinadas para el complejo aeroportuario y 300 m\u00e1s para construir una vialidad interior de 12.5 kil\u00f3metros de longitud para conectar esta infraestructura con la carretera federal 307 es importante Resaltar que ni la experiencia de construcci\u00f3n del anterior Aeropuerto Internacional en Santa Luc\u00eda ni la gran coordinaci\u00f3n institucional llevada a cabo ni el uso de las mejores plataformas a nivel mundial para el dise\u00f1o arquitect\u00f3nico y estructural nos hubiera permitido edificar esta instalaci\u00f3n en tiempo r\u00e9cord de no ser por el activo m\u00e1s valioso con el que contamos la mano de obra mexicana como usted lo mencionado en m\u00faltiples ocasiones se\u00f1or presidente los trabajadores mexicanos son los mejores del mundo ya que adem\u00e1s de la gran calidad de su trabajo son esforzados y muy comprometidos con este proyecto prioritario ellos son los h\u00e9roes de esta haza\u00f1a este gran este gran complejo aeroportuario fue edificado pleno respeto al entorno ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico bajo los lineamientos establecidos por la normatividad nacional e internacional y cuenta con una pista de 3700 m de longitud de concreto hidr\u00e1ulico la mayor y mejor equipada de la Pen\u00ednsula y la segunda m\u00e1s grande en su tipo en el pa\u00eds despu\u00e9s de las pistas gemelas del aeropuerto de Santa Luc\u00eda con calles de rodaje paralelas de umbral umbral salidas de alta velocidad y rodajas de conexi\u00f3n tambi\u00e9n tiene tres plataformas una para Aviaci\u00f3n comercial un con 13 posiciones para aeronaves otra para Aviaci\u00f3n general con 28 posiciones y una m\u00e1s para la basea militar para aviones militares de diversas caracter\u00edsticas diversas ayudas a la navegaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda como el sistema de aterrizaje por instrumentos categor\u00eda 1 estaciones meteorol\u00f3gicas radares meteorol\u00f3gicos y de vigilancia a\u00e9rea antenas omnidireccionales s\u00f3m metros adem\u00e1s de luces indicadores de trayectoria de aproximaci\u00f3n de precisi\u00f3n en ambos umbrales adicional la infraestructura del lado aire se cuenta con este edificio terminal de pasajeros la mayor edificaci\u00f3n del complejo con 75,000 m cu de construcci\u00f3n distribuido en cuatro niveles con una longitud de 430 m y una capacidad para atender a 5.5 millones de pasajeros anuales su arquitectura Integra reminiscencias de la cultura maya tropicalizados con materiales locales como Maderas varas piedras calizas y vegetaci\u00f3n que funcionan en el edificio con el entorno local esta edificaci\u00f3n dispone de 13 salas de abordar con m\u00e1s de 1000 butacas en salas de espera 1415 m cu Para futuras \u00e1reas comerciales dos islas de documentaci\u00f3n con 20 mostradores de uso com\u00fan y cuatro quioscos de autoservicio cada una \u00e1rea de migraci\u00f3n con 14 mostradores y accesos electr\u00f3nicos 11 m\u00f3dulos de ba\u00f1os ambientados arquitect\u00f3nicamente cuatro l\u00edneas de inspecci\u00f3n un sistema de manejo de equipajes y \u00faltima tecnolog\u00eda cuatro bandas de reclamo y dos salones ejecutivos en el mirador superior adem\u00e1s se cuenta con 500 cajones de estacionamiento para pasajeros trabajadores y paraderos de autobuses y taxis un centro de operaciones aeroportuarias para planificar controlar y verificar las operaciones del campo a\u00e9reo y un centro de datos como respaldo de este un complejo de instalaciones para Aviaci\u00f3n general que incluye un edificio para el operador de base fija con sal\u00f3n oficial para mandatarios y m\u00faltiples salas de espera adem\u00e1s de oficina varias y un angar de resguardo para 11 aeronaves ejecutivas una planta de combustible con tres tanques estacionarios con capacidad de 2 millones de litros cada uno Asimismo se construy\u00f3 una torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo de 45 m de altura equipada con lo \u00faltimo en tecnolog\u00eda con eras de capacitaci\u00f3n administrativas y de soporte de energ\u00eda un servicio de extinci\u00f3n de incendios equipado con modernos veh\u00edculos de rescate a\u00e9reo y de extinci\u00f3n de incendios de ataque r\u00e1pido ambulancias y cisternas instalaciones para dos comisariatos hangares para equipo de apoyo a tierra gasolineras instalaciones para control de fauna hangares de mantenimiento del aeropuerto pozos de agua plantas potabilizadoras tanques de almacenamiento de agua plantas de tratamiento de aguas residuales y de aguas azules instalaciones de reciclaje de residuos s\u00f3lidos inclusive instalaciones para la guardia nacional adem\u00e1s tenemos un complejo de edificaciones para las 12 dependencias gubernamentales presentes en este aeropuerto con \u00e1reas comunes como estacionamientos comedor \u00e1reas deportivas y cl\u00ednica adem\u00e1s de la construcci\u00f3n del aer\u00f3dromo se requiri\u00f3 modernizar la actual subestaci\u00f3n Tulum de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad construir una nueva estaci\u00f3n el\u00e9ctrica denominada acal de y 67 km de l\u00edneas el\u00e9ctricas de alta y media tensi\u00f3n para conectar este complejo a la red el\u00e9ctrica nacional y adem\u00e1s aportar la demanda de energ\u00eda del futuro crecimiento de este aeropuerto de su mancha urbana adicional a la infraestructura descrita en el l\u00edmite de este predio estamos construyendo de forma paralela y con recursos de otra cartera de inversi\u00f3n la v\u00eda ferria del tren Maya que incluye una estaci\u00f3n de demanda alta que lleva por nombre aeropuerto Tulum que estar\u00e1 conectada con esta terminal de pasajeros a trav\u00e9s de las vialidades existentes con un servicio de transporte de ida y vuelta de 7 km de distancia en 10 minutos y un camino de sasc como sendero maya para peatones bicicletas y carros el\u00e9ctricos de 2.6 km que se recorrer\u00e1 entre 15 a 25 minutos la infraestructura fue dise\u00f1ada conforme un plan maestro elaborado por ingenieros militares y autorizado por la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil en octubre del 2022 misma que ha participado activamente en la prevalidaci\u00f3n de toda la infraestructura que ha sido edificada llevando a cabo recientemente una verificaci\u00f3n t\u00e9cnica administrativa de las condiciones de seguridad operacional en la infraestructura aeroportuaria prestaci\u00f3n de los servicios aeroportuarios y complementarios y aspectos de seguridad de la Aviaci\u00f3n civil para permitir el inicio de operaciones a\u00e9reas a partir de ese d\u00eda bajo est\u00e1ndares de eficiencia calidad y sobre todo seguridad de forma simult\u00e1nea la construcci\u00f3n de estas instalaciones los ingenieros y controladores de los servicios a la navegaci\u00f3n del espacio a\u00e9reo mexicano llevaron a cabo la estructuraci\u00f3n del espacio a\u00e9reo de toda la isula de Yucat\u00e1n para garantizar la interopera de los aeropuertos de Canc\u00fan Chetumal Cozumel chichenitsa y M\u00e9rida por su edificaci\u00f3n en esta regi\u00f3n de Gran biodiversidad se asumi\u00f3 el compromiso de construir un aeropuerto verde sustentable bajo un enfoque ecol\u00f3gico y de eficiencia energ\u00e9tica acorde a las recomendaciones y mejores pr\u00e1cticas de la organizaci\u00f3n internacional de Aviaci\u00f3n civil el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto es el aeropuerto de la selva como usted mismo lo bautizado no mito se\u00f1alar que en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de esta obra se mantuvo m\u00e1s del 66 de preservaci\u00f3n de Selva existente Lo que equivale a 990 90 hect\u00e1reas de \u00e1rboles que no se impactaron en conjunto con los aeropuertos de Chetumal Y Palenque el aeropuerto de tul\u00f3n impulsar\u00e1 la red de conectividad a\u00e9rea del sureste del pa\u00eds facilitando el acceso al sur de la Ribera Maya con grandes atractivos naturales fomentando el turismo y el desarrollo de la infraestructura para su atenci\u00f3n mejorando Por ende la econom\u00eda de las comunidades cercanas adem\u00e1s de convertirse per s\u00e9 en un nuevo centro de oportunidades laborales en este evento entregamos estas instalaciones a la administraci\u00f3n de este recinto aeroportuario a cuyos integrantes les pasamos la estafeta y Les deseamos el mayor de los \u00e9xitos sabedores de su capacidad y probada honestidad es menester reconocer que en todo momento hemos contado con el apoyo del ciudadano general Luis secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerzas a\u00e9reos mexicanos y de sus \u00f3rganos de Mando y Administraci\u00f3n proporcion\u00e1ndonos todos los recursos t\u00e9cnicos humanos y materiales para el cumplimiento de esta [Aplausos] encomienda Mi General secretario Solicito respetuosamente aed al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que conforme a sus instrucciones este d\u00eda el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito entrega la infraestructura del Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto del todo el tiempo de presupuesto asignado para su operaci\u00f3n comercial Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] gracias favor de tomar asiento se les invita a observar un V sobre la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe Carrillo Puerto [M\u00fasica] un [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Oh [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de [M\u00fasica] [Aplausos] M\u00e9xico la licenciada Mara lesama Espinosa gobernadora del estado de quintanar har\u00e1 uso de la [Aplausos] palabra hoy es un gran d\u00eda para Quintana ro con Venia se\u00f1or presidente permiso a todas y todos que han sido debidamente presentados se\u00f1ora Beatriz Gracias por estar aqu\u00ed secretario general Much\u00edsimas gracias a usted y a todo el ej\u00e9rcito por esta obra extraordinaria de verdad muchas muchas gracias Amigas y amigos todos medios de comunicaci\u00f3n a las y los pasajeros que se encuentran all\u00e1 bienvenidas bienvenidos Gracias por elegir el aeropuerto de t\u00fa Muchas gracias a todas y todos presidente este es un d\u00eda especial para este hermoso estado colmado de gente buena y trabajadora que quedar\u00e1 sin duda marcado en nuestra memoria pero tambi\u00e9n en cada una de nuestros corazones con la inauguraci\u00f3n por fin con la inauguraci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto quiero felicitarlo porque hoy se cumplen 5 a\u00f1os del inicio del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y aqu\u00ed en Quintana ro Felicidades presidente esta cuarta transformaci\u00f3n y aqu\u00ed en quintanar somos testigos privilegiados de lo que esa transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica significa esta inauguraci\u00f3n hoy es un ejemplo para quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed presencialmente en este d\u00eda tan especial o para aquellos que nos ven y aquellas que nos ven a trav\u00e9s desde las redes sociales de todo el pa\u00eds y por supuesto del mundo entero Les explico que estamos literalmente en medio de la selva Este era un lugar inh\u00f3spito de paso y hoy alberga un aeropuerto internacional por la decisi\u00f3n de un gobierno que tiene una mirada social en cada una de sus obras y que sabe que la mejor forma de alcanzar la igualdad y la prosperidad partida es mediante el desarrollo econ\u00f3mico con justicia social y no hay mayor justicia social que llevar el desarrollo econ\u00f3mico ah\u00ed en donde no lo hab\u00eda aqu\u00ed la actividad econ\u00f3mica creci\u00f3 desde que se puso en marcha la construcci\u00f3n del aeropuerto y Va a continuar creciendo de manera exponencial a medida que este proyecto se vaya consolidando eso Amigas y amigos es la transformaci\u00f3n como tambi\u00e9n otras obras que se an de una u otra forma con este aeropuerto estamos en un \u00e1rea que es un espacio f\u00edsico de unos cientos de kil\u00f3metros en donde no solo est\u00e1 este aeropuerto extraordinario sino tambi\u00e9n el tren Maya la puerta al mar de Felipe Carrillo Puerto que le dar\u00e1 por primera vez a las y los habitantes de este municipio que es que quede claro el coraz\u00f3n de la Zona Maya una salida al mar Caribe El extraordinario Parque El Jaguar muy pero muy cerquita de aqu\u00ed y a unos kil\u00f3metros m\u00e1s al norte est\u00e1 el puente nichu y las obras del bulevard Coloso para el sur el parque Quintana Ro en nuestra bella capital Chetumal Y tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de zonas arqueol\u00f3gicas a lo largo y ancho de todo nuestro bello estado O sea Son obras que le cambiar\u00e1n la fisonom\u00eda al estado y le dar\u00e1n una mejor vida a todas y todos sus habitantes eso es prosperidad compartida porque que ya est\u00e1 generando una mayor derrame econ\u00f3mica que con obras y programas complementarios que implementamos desde el estado llevamos hacia las zonas hist\u00f3ricamente marginadas del \u00e9xito tur\u00edstico de Quintana ru porque la transformaci\u00f3n es en gran parte esto todo lo que se puede hacer con programas con Obras P\u00fablicas sin deuda que quede claro cuando se combate la corrupci\u00f3n cuando se combate la corrupci\u00f3n el dinero alcanza y alcanza para m\u00e1s este aeropuerto es una prueba de ello y ese se\u00f1or presidente Ese es su legado que nosotros honramos cada d\u00eda nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras gobernadoras y gobernadores de los otros estados y por eso tambi\u00e9n esta gobernadora de Quintana ro Perm\u00edtame agradecerle entonces se\u00f1or presidente En nombre del pueblo de Quintana ro de cada una de las y los quintanarroenses desde los m\u00e1s peque\u00f1os de ese precioso que est\u00e1 ah\u00ed junto a los medios de comunicaci\u00f3n de los adultos mayores de las j\u00f3venes de los j\u00f3venes de las y los empresarios de nuestros ind\u00edgenas mayas Perm\u00edtame agradecerle esta inversi\u00f3n hist\u00f3rica y la construcci\u00f3n de esta gran obra el Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto Y a partir de hoy Quintana ro tendr\u00e1 en operaciones su cuarto aeropuerto internacional para vuelos comerciales Y seremos el estado con mayor infraestructura portuaria certificada por la asociaci\u00f3n internacional de transporte a\u00e9reo la yata y tambi\u00e9n fortaleceremos a\u00fan m\u00e1s la mayor conectividad a\u00e9rea registrada en el pa\u00eds tenemos en Quintana ro hasta 128 ciudades conectadas con vuelos directos a nuestr de nuestro estado en nuestros queridos aeropuertos desde todas partes del mundo de acuerdo con las primeras estimaciones en su fase inicial y como lo dijo nuestro amigo el general Vallejo que por fin creo Hoy podr\u00e1 dormir un rato en su fase inicial el no no puede dormir porque si estamos en el en nuestro querido tren Maya el aeropuerto de Tulum tendr\u00e1 la capacidad de atender hasta 32,000 operaciones anuales y una afluencia de 5.5 millones de pasajeras y pasajeros ya est\u00e1n confirmadas las operaciones de las primeras aerol\u00edneas internacionales American Airlines Delta Spirit y United adem\u00e1s de las l\u00edneas a\u00e9reas nacionales Aerom\u00e9xico viva aerob\u00fas y Mexicana de Aviaci\u00f3n al bajar de las aeronaves las y los miles de turistas podr\u00e1n adentrarse a descubrir La magia de nuestra viva cultura maya que se expresa a trav\u00e9s de las espectaculares zonas arqueol\u00f3gicas muy cerca muyil cob\u00e1 Tulum ubicadas en entornos naturales excepcionales en Tulum podr\u00e1n hospedarse en el nuevo hotel del tren Maya que pronto entrar\u00e1 en funcionamiento explorar\u00e1n mayacan el nuevo destino que se basa ah\u00ed en el turismo comunitario de Quintana ro el cual se conforma de 76 localidades originarias de los municipios de Felipe Carrillo Puerto y de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos podr\u00e1n disfrutar tambi\u00e9n de la naturaleza del Parque El Jaguar proyecto ecoarqueol\u00f3gico recreativo que abarca casi 3000 hect\u00e1reas destinada a la reservaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de esta especie \u00f3ptimo para hacer senderismo bicicleta avistamiento de aves y acceso a la playa en Felipe Carrillo Puerto estamos realizando una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 109 millones de pesos de infraestructura social y vialidades por parte del gobierno del estado en ese maravilloso lugar tijos suo un pueblo emblem\u00e1tico siempre en pie de lucha estamos trabajando en la rehabilitaci\u00f3n del museo de la guerra de castas origen de la historia de nuestra tierra en las estaciones tuluma aeropuerto y Felipe carrillopuerto podr\u00e1n abordar el tren para conocer en el sur del Estado bacalar y su hermosa laguna de los siete colores El Fuerte de San Felipe el cenote azul y el museo de la pirater\u00eda nuestra hermosa capital Chetumal albergar\u00e1 el primer barrio m\u00e1gico de todo M\u00e9xico un espacio que se concentra ah\u00ed con museos parques monumentos y expresiones de la cultura originaria de esta tierra y el mercado de importaciones jumash pero tambi\u00e9n nuestras zonas arqueol\u00f3gicas como chak choven kohunlich Y sivan materializan pues la majestuosidad de la cultura maya y en un futuro muy pr\u00f3ximo la apertura del imponente isabal en s\u00edntesis nuestra Zona Maya que por d\u00e9cadas fue fue puerta de la marginaci\u00f3n y de La indiferencia Gracias hoy al compromiso del mejor presidente de la historia de M\u00e9xico y a un trabajo conjunto con esta gobernadora y a un trabajo excepcional de m\u00e1s de 17,000 trabajadoras y trabajadores que pusieron cuerpo y alma todos los d\u00edas aqu\u00ed gracias a la Sedena revive a partir de la puerta del desarrollo con el Aeropuerto Internacional de Tulum a este tiempo de transformaci\u00f3n profunda plasmada en estas obras de infraestructura jam\u00e1s jam\u00e1s imaginadas para la la regi\u00f3n y sobre todo amigas y amigas para beneficio del pueblo se\u00f1or presidente este d\u00eda es muy importante porque nos invita a valorar el pasado Mientras nos preparamos para el futuro porque ver hacia el futuro hacia una plena prosperidad compartida representa sin duda alguna el mejor Orgullo y el homenaje a nuestras ra\u00edces la apertura de este Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto tiene un enorme valor simb\u00f3lico el valor que las y los quintanarroenses le damos como un punto de encuentro para todas y todos los mexicanos y por supuesto para todas y todos los millones de visitantes que recibimos Porque nuestro pasado es memorable es milenario nuestro pasado es grandioso pero yo s\u00e9 Como lo sabemos quienes vivimos en esta tierra que el futuro de Quintana ro de la mano de la cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s grande una vez m\u00e1s gracias se\u00f1or presidente a nombre del pueblo de Quintana ro que le quiere y le quiere tanto que Dios los bendiga siempre larga vida aeropuerto de Tulum Felipe Carrillo Puerto Muchas [Aplausos] gracias favor de tomar asiento el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes que participan en las diferentes disciplinas art\u00edsticas que conforman los semilleros creativos nacionales y que en esta ocasi\u00f3n engalanar\u00e1 esta ceremonia con su entusiasta participaci\u00f3n interpretando la pieza musical su\u00e9\u00f1ame Quintana ro d\u00e9mosle un fuerte aplauso al ensamble del coro infantil y del coro comunitario en movimiento [M\u00fasica] con [M\u00fasica] chelin [M\u00fasica] [M\u00fasica] k ame suame quaro sue\u00f1ame tal como so [M\u00fasica] unum so\u00f1ado sue\u00f1ame no me vayas olvidar quiero estar dentro de ti cuando el [M\u00fasica] [M\u00fasica] sol [M\u00fasica] mujeres [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] su\u00e9\u00f1ame sue\u00f1ame quint sue\u00f1ame Tal como soy un jugado en amor su\u00e9\u00f1ame no meas [M\u00fasica] olvidar quiero estar [M\u00fasica] orti danais su\u00e9\u00f1ame su\u00e9\u00f1ame su\u00e9\u00f1ame quintan su\u00e9\u00f1ame Tal como soy un en que so\u00f1ar\u00e1 [M\u00fasica] su\u00e9\u00f1ame no me vayas olvidar quiero estar dentro de ti cuando el sol empiece a cariciar sue\u00f1 [Aplausos] sean tan amables de ponerse de pie el general de divisi\u00f3n ingeniero constructor Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles y el General de grupo piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Javier Diego Campillo administrador del Aeropuerto Internacional de Tulum llevar\u00e1n a cabo la firma del acta de entrega y recepci\u00f3n de las instalaciones del Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto [Aplausos] [Aplausos] y [Aplausos] el presidente de M\u00e9xico en compa\u00f1\u00eda de su distinguida esposa llevar\u00e1n a cabo la develaci\u00f3n de la placa de entrega de las instalaciones del aeropuerto internacional Felipe Carrillo Puerto los acompa\u00f1an los secretarios de la defensa Nacional de Marina y de infraestructura comunicaciones y transportes La gobernadora del estado de Quintana ro el comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles y el presidente municipal de Tulum texto contenido en la placa Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la defensa nacional hace entrega del Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto proyecto que representa el esfuerzo y profesionalismo de los ingenieros militares y del trabajo conjunto del pueblo de M\u00e9xico y las instituciones del pa\u00eds el cual se materializ\u00f3 gracias incable labor de los trabajadores de la construcci\u00f3n t\u00e9cnicos empresas y proveedores nacionales y extranjeros Tulum Quintana ro a primero de diciembre del [Aplausos] 2023 con motivo de la inauguraci\u00f3n del Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto escos el toque militar TR de [M\u00fasica] [M\u00fasica] Diana se hace una atenta invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico y a su distinguida esposa as\u00ed como a los funcionarios que los acompa\u00f1an a ocupar su lugar en la l\u00ednea de honor con motivo de la ceremonia de entrega de este importante proyecto aeroportuario el general de divisi\u00f3n ingeniero constructor de Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles har\u00e1 entrega de una memoria gr\u00e1fica de la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional puer al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de [Aplausos] M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento a continuaci\u00f3n los invitamos a observar un V en el que se aprecia que hace unos momentos aterriz\u00f3 en este aeropuerto El avi\u00f3n 737800 de la l\u00ednea comercial viva aerobus primera l\u00ednea comercial en realizar el primer vuelo con 160 pasajeros en este Aeropuerto Internacional que el d\u00eda de hoy se entrega tambi\u00e9n observaremos el transitar de esta aeronave por los tradicionales arcos de agua por ser su primer aterrizaje en este Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto ch [Aplausos] [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica [Aplausos] amigas amigos nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en Quintana Ro en los l\u00edmites con el municipio de [M\u00fasica] Tulum estado de quintan Ro la inauguraci\u00f3n de esta obra nos permite recordar que hoy cumplimos 5 a\u00f1os de [Aplausos] gobierno en buena medida Felipe Carrillo Puerto de Tulum Quintana ro es una prueba fe aciente de lo que hemos realizado con el apoyo de muchos servidores p\u00fablicos mujeres y [M\u00fasica] hombres civiles y militares desde luego con el respaldo y la participaci\u00f3n de nuestro pueblo as\u00ed como esta Magna obra hemos terminado o est\u00e1n por concluirse otras como el tren Maya el proyecto constructivo m\u00e1s grande e importante en la actualidad en todo el mundo queda tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy de manifiesto que la inversi\u00f3n p\u00fablica contrario a lo que algunos piensan es fundamental para el desarrollo porque entre otras cosas se generan muchos empleos se distribuye el ingreso Y se reactiva pronto la econom\u00eda no es casual que en este a\u00f1o el sureste est\u00e9 creciendo al doble que el norte del pa\u00eds algo que no suced\u00eda en d\u00e9cadas este fen\u00f3meno est\u00e1 \u00edntimamente relacionado con aumento precisamente de la inversi\u00f3n p\u00fablica que pas\u00f3 en estos 5 a\u00f1os de 500000 millones de pesos a un bill\u00f3n y fueron los estados del sureste los m\u00e1s beneficiados pero no solo es la construcci\u00f3n de infraestructura el desarrollo industrial en especial del petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica lo que ha beneficiado al sureste y a todo M\u00e9xico han sido tambi\u00e9n fundamentales los programas de bienestar que han permitido dispersar recursos hasta en las m\u00e1s peque\u00f1as comunidades del pa\u00eds y en todos los pueblos y ciudades no hay en el territorio nacional una localidad en donde no llegue un programa de bienestar y tambi\u00e9n es importante subrayar el m\u00e9todo de C\u00f3mo se distribuye el presupuesto Antes nos enga\u00f1aban con el sofisma de que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable ahora ya no nos creemos Ese cuento se est\u00e1 atendiendo al pueblo y nos conviene a todos de abajo hacia arriba de la pir\u00e1mide social as\u00ed es como hemos evitado hasta en los peores momentos cuando la pandemia una crisis mayor una crisis de consumo porque siempre la gente tuvo para lo b\u00e1sico a\u00fan en esa dif\u00edcil constancia esta pol\u00edtica de apoyar de abajo hacia arriba acompa\u00f1ada del incremento en las remesas enviadas por nuestros hermanos migrantes a sus familiares algo que no vamos a dejar de reconocer porque de acuerdo a todas las estimaciones este a\u00f1o van a llegar al pa\u00eds 65000 millones de d\u00f3lares en remesas es la principal fuente de ingresos que tiene M\u00e9xico y esto tambi\u00e9n llega abajo a cerca de 10 millones de familias que viven tambi\u00e9n en pueblos apartados en comunidades marginadas m\u00e1s otras medidas que han venido fortaleciendo el consumo los ingresos de la gente el mercado interno ya han permitido la paz y que podamos vivir con tranquilidad que haya felicidad en nuestro pueblo que hay esperanzas de salir adelante de ir escalando con el estudio con trabajo hasta mejorar condiciones de vida condiciones de trabajo esa movilidad social hab\u00eda desaparecido En nuestro pa\u00eds era ya muy dif\u00edcil que el hijo del Campesino del obrero del comerciante del maestro pudiese ascender en escala social con el trabajo con el estudio para poder salir adelante solo le hab\u00edan dejado dos tres opciones emigrar irse a buscar la vida a Estados Unidos o a otros pa\u00edses buscarse la vida en la calle honradamente en lo que se conoce como econom\u00eda informal o de plano enlistarse en las filas de la delincuencia ahora es distinto me da mucho orgullo poder decir que cinco sexenios anteriores destinaron para atender a los j\u00f3venes 7000 millones de pesos y en 5 a\u00f1os solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro ha significado una inversi\u00f3n que no gasto de c 5000 millones de pesos y otras acciones por ejemplo hoy mismo se ha anunciado que de com\u00fan acuerdo con el sector obrero y empresarial y un aplauso para los dirigentes del sector obrero dirigentes que hoy nos acompa\u00f1an y un aplauso m\u00e1s fuerte por lo que implica para los dirigentes del sector empresarial hoy hemos logrado un acuerdo para aumentar el salario m\u00ednimo en 20% este aumento entrar\u00e1 en vigor en el pr\u00f3ximo mes de enero con ese incremento se cumple el compromiso que hice en campa\u00f1a de aumentar el salario m\u00ednimo al doble a nivel nacional y al triple en la zona libre de la frontera norte en t\u00e9rminos reales para tener una idea de lo que esto significa a nivel nacional el salario m\u00ednimo pas\u00f3 de 88 pesos diarios Cuando llegamos 2600 87 pesos mensuales a 249 pesos diarios 7508 pesos mensuales mientras que en la zona libre de la frontera norte el salario pasa tambi\u00e9n de 88 pesos diarios a 375 pesos diarios 11403 pesos mensuales pero si consideramos inflaci\u00f3n y todo lo que se perdi\u00f3 en el periodo neoliberal de capacidad de compra de los consumidores porque en 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal el salario perdi\u00f3 el 70 de su capacidad de de esa dimensi\u00f3n fue el empobrecimiento de nuestro pueblo hace 36 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla cuando inici\u00f3 nuestra administraci\u00f3n solo se pod\u00edan comprar 6 kg y medio de tortilla ahora porque esto no se resuelve por decreto ni logrando buenos acuerdos va a llevar tiempo la recuperaci\u00f3n pero ya el salario va a alcanzar para comprar 12 kg de tortilla casi el doble en el caso del huevo en 2018 se pod\u00edan adquirir 3 K 200 gramos con el salario m\u00ednimo de entonces del 2018 y ahora en 2024 se podr\u00e1n comprar 5 K 900 gr en cuanto al frijol Se pas\u00f3 de poder comprar 3 kg 100 g a 5 kg 300 G en otras palabras estamos demostrando que es viable s\u00ed funciona el humanismo mexicano la econom\u00eda moral viable aplicar una pol\u00edtica que busque la modernidad esto pero forjada desde abajo y para todos como se demuestra repito en este Aeropuerto Internacional de tul Felipe Carrillo Puerto tambi\u00e9n quiero decir por qu\u00e9 se le puso el nombre de Felipe Carrillo Puerto a este aeropuerto porque hace un poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os esto que es un parao hizo que desde los a\u00f1os 70 del siglo pasado empez\u00f3 a ser el principal destino tur\u00edstico de M\u00e9xico y de los m\u00e1s importantes destinos tur\u00edsticos del mundo en el Porfiriato era una c\u00e1rcel era las Siberia Tropical todo esto que conocemos hoy como Quintana r pertenec\u00eda al Estado de Yucat\u00e1n y por fio D\u00edaz le quit\u00f3 todo este territorio a Yucat\u00e1n porque quer\u00edan apoderarse de las tierras y de las aguas el hermano de El gran intelectual maestro de Am\u00e9rica Justo Sierra era el due\u00f1o de Cozumel para ubicarnos en ese entonces hab\u00edan 14 15000 habitantes y ac\u00e1 vinieron los dirigentes de la huelga de Rio blanco aqu\u00ed los trajeron porque era muy dif\u00edcil salir con vida de Quintana Ro en ese entonces aqu\u00ed tambi\u00e9n a diferencia de los buenos generales como Felipe \u00c1ngeles y otros aqu\u00ed mandaron a Victoriano Huerta en acumal por ejemplo quem\u00f3 el pueblo y reprimi\u00f3 a la poblaci\u00f3n y era el tiempo de la guerra contra los mayas y contra los yais uno de los episodios m\u00e1s vergonzosos de la historia de nuestro pa\u00eds bueno Felipe Carrillo Puerto estaba estudiando como agrimensor top\u00f3grafo y terminando esa profesi\u00f3n se fue a Morelos cuando triunfa la Revoluci\u00f3n carrancista y ayuda al deslinde de las tierras para entregar lo que pertenec\u00eda a los campesinos de nuevo para entregar sus tierras y de ah\u00ed llega a Yucat\u00e1n y se convierte en el dirigente social m\u00e1s importante de la Pen\u00ednsula y \u00e9l es el que acaba con la esclavitud aqu\u00ed en Quintana ro es el que viene a decir a los peones acasillados son libres por eso es que lleva su nombre este aeropuerto el d\u00eda 3 de enero se cumplen 100 a\u00f1os de su asesinato y voy a estar presente en esa ceremonia y el a\u00f1o 2024 va a ser el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto quiero terminar dici\u00e9ndoles que esta lucha ha sido y seguir\u00e1 siendo para el bien de todos de ind\u00edgenas campesinos obreros comerciantes maestros servidores p\u00fablicos de comerciantes de empresarios porque hay que entender bien lo que significa la frase de que por el bien de todos primero los pobres Y eso es lo que venimos haciendo la paz la tranquilidad son frutos de la justicia hablando del porfiriato de Felipe Carrillo Puerto de Huerta Yo respeto a quienes piensan sostienen de que fue muy bueno el gobierno de Porfirio [M\u00fasica] D\u00edaz porque respeto todas las corrientes de pensamiento porque soy dem\u00f3crata y una regla de oro de la Democracia es la pluralidad el garantizar el derecho a disentir pero no comparto ese punto de vista si fuese si Hubiese sido bueno ese gobierno de Porfirio D\u00edaz no hubiese habido Revoluci\u00f3n as\u00ed de sencillo por eso no estoy de acuerdo con la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiriato a no vivir en paz porque repito la Paz es fruto de la justicia por eso vamos nosotros a continuar con esta pol\u00edtica en el tiempo que nos faltan 10 meses y deseo con toda mi alma de que haya continuidad con cambio que contin\u00fae la transformaci\u00f3n con cambio porque no se debe aspirar al necesari a creernos indispensables a apostar ser jefes m\u00e1ximos caudillos hombres fuertes caciques No ya se cumple un periodo hay que recordar lo que fue el lema de ese gran dem\u00f3crata el mejor que ha habido en M\u00e9xico el ap\u00f3stol de la Democracia Francisco ymadero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n yo ya termino mi ciclo y me voy a jubilar me retiro por completo ya ayud\u00e9 con muchos m\u00e1s millones de hombres y de mujeres que iniciamos este proceso de transformaci\u00f3n Adem\u00e1s tengo la convicci\u00f3n de que no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero porque eso no es del todo la felicidad la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo por eso termino felicitando a los trabajadores de la construcci\u00f3n a los que ya no est\u00e1n ya est\u00e1n en otra obra pero que aqu\u00ed los ve\u00edamos porque respetuoso de su derechos el general Vallejo est\u00e1n bien estricto y todos ten\u00edan que cumplir con su responsabilidad si no no se construye este aeropuerto en un a\u00f1o 5 meses que es una haza\u00f1a m\u00e1s de la ingenier\u00eda Felicidades a los ingenieros militares a todos los trabajadores la secretar\u00eda de la defensa a los oficiales altos mandos de las fuerzas armadas Gracias tambi\u00e9n desde luego a las empresas constructoras que trabajaron en esta obra y que Siguen trabajando ayud\u00e1ndonos en otras obras gracias a las autoridades ejidales comunales este terreno pertenece al eljido del municipio de Felipe Carrillo Puerto los l\u00edmites del municipio de Carrillo Puerto cont Tulum se portaron los ejidatarios al 100 porque lo explic\u00f3 f\u00e1cil conseguir un \u00e1rea compacta de 2000 hect\u00e1reas en una zona donde hay R\u00edos subterr\u00e1neos enotes se exploraron seis terrenos hasta que se lleg\u00f3 a este y se logr\u00f3 el acuerdo aqu\u00ed est\u00e1n los de la secretar\u00eda de reforma agraria tambi\u00e9n nuestro reconocimiento a quienes nos ayudaron a adquirir este terreno hablaron con Los Campesinos ejidatarios y se lleg\u00f3 a un buen acuerdo Gracias tambi\u00e9n los presidentes municipales de Tulum que nos ayud\u00f3 mucho presidente municipal est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros est\u00e1 tambi\u00e9n la presidenta municipal de Felipe Carrillo Puerto gracias a la gobernadora Mara [Aplausos] lesama y gracias a quienes nos acompa\u00f1an miren est\u00e1 aqu\u00ed el embajador de Portugal Manuel carval el embajador de Francia el embajador de Estados Unidos Ken Salazar el embajador de Cuba Marc Rodr\u00edguez nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n y le agradecemos mucho porque todo esto entre otras cosas de el aumento al salario m\u00ednimo ha sido por acuerdos y di\u00e1logo con empresarios como Carlos slinn que nos [Aplausos] acompa\u00f1a tambi\u00e9n de El mismo grupo Carso que es el encargado del trabajo bueno Carlos tambi\u00e9n trabaja pero ac\u00e1 en el territorio Antonio G\u00f3mez Garc\u00eda miren alguien que le agradecemos mucho que es un empresario de el sector tur\u00edstico de lo m\u00e1s exitoso de M\u00e9xico que es de los que m\u00e1s atrae turistas extranjeros y trae al pa\u00eds muchas Divisas muchas Divisas pero al mismo tiempo nos ayuda porque tiene una dimensi\u00f3n social y desde que empezamos a construir el tren Maya me dijo C\u00f3mo ayudo ya eh Mis hijos est\u00e1n a cargo de la empresa tur\u00edstica y yo quiero ayudar y es ingeniero le dije Bueno eh Ay\u00fadanos no nos vas a cobrar nada porque adem\u00e1s no vas a aceptar que te paguemos nada y no queremos tambi\u00e9n que se piense de que lo hacemos por influyentismo porque eso ya no existe ya no hay amiguismo ya no hay nepotismo no hay influyentismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica eso se acab\u00f3 y le propuse a ver como supervisor honorario contribuye Ay\u00fadanos y as\u00ed es como ha estado Daniel Ch\u00e1vez ayud\u00e1ndonos porque yo ven\u00eda cada mes a supervisar las obras ya \u00faltimamente cada 15 d\u00edas pero aparte de la supervisi\u00f3n normal se ten\u00eda esta supervisi\u00f3n para que no nos dorar la p\u00edldora porque orden dada no supervisada no sirve para nada o sirve para irse a Palenque este entonces Daniel ya me estoy tardando mucho verdad pero es que tengo que agradecer tambi\u00e9n a Felipe Ram\u00edrez que tambi\u00e9n es parte del mismo grupo agradecerle tambi\u00e9n a Guadalupe Philips de ica una empresaria una mujer [Aplausos] extraordinaria de lo mejor del empresariado en lo que tiene que ver con la construcci\u00f3n me consta tambi\u00e9n agradecerle que est\u00e1 aqu\u00ed yoo Pedro Santos de motang que nos ha ayudado mucho asociado con otro empresario mexicano tambi\u00e9n muy responsable Jos\u00e9 Miguel vejos est\u00e1 aqu\u00ed Pepe Miguel agradecerle al que se hace cargo de la ingenier\u00eda para no decir que es el que trabaja este Carlos Rold\u00e1n est\u00e1 all\u00e1 viendo el tendido del puente de boca del cerro a Manuel Mu\u00f1oz Cano de [Aplausos] indi a mi amigo hermano Alfonso Romo que est\u00e1 con [Aplausos] nosotros tamb siempre ha estado con nosotros Miguel Rinc\u00f3n amigo alguien que estimo mucho porque nos toc\u00f3 eh compartir muchas conversaciones con su finado padre y estuve enterado hasta el final de Alberto valleres que le iba a dejar toda su eh herencia sobre todo su confianza a su hijo Alejandro balleres que est\u00e1 aqu\u00ed Me da gusto Tambi\u00e9n que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros Eduardo [M\u00fasica] trio dirigentes de el sector obrero vi por ah\u00ed a Isa\u00edas Gonz\u00e1lez de la croc a Francisco Hern\u00e1ndez Ju\u00e1rez de sindicato de [Aplausos] telefonistas no s\u00e9 si est\u00e1 aqu\u00ed Francisco Cervantes D\u00edaz miren Paco \u00e9l es presidente del Consejo coordinador empresarial nos ha ayudado mucho mucho porque evitamos confrontarnos siempre es medi el diogo c\u00f3 avanzamos En beneficio de nuestro pa\u00eds Muchas gracias Francisco desde aqu\u00ed le enviamos un saludo a Don Carlos aces de la  y a Pedro no s\u00e9 si est\u00e1 por aqu\u00ed pero tambi\u00e9n le mandamos un saludo bueno Eh mi amigo Alberto maz\u00f3n est\u00e1 aqu\u00ed a Guillermina tambi\u00e9n [Aplausos] celsa a todos grandes amigos eh servidores p\u00fablicos compa\u00f1eras compa\u00f1eros a los gobernadores [M\u00fasica] alaida vamos a inaugurar el tren Maya el d\u00eda 15 est\u00e1n invitados de Campeche a canc\u00f3n no lo veo pero tambi\u00e9n le mandamos un saludo a Mauricio Vila gobernador de Yucat\u00e1n que se ha portado muy bien que ha trabajado con [Aplausos] nosotros Chiapas a mi paisano Manuel Merino Campos gobernador de Tabasco a Salom\u00f3n Jara gobernador de Oaxaca a cuitlagua Garc\u00eda gobernador de Veracruz a todas a todos mi felicitaci\u00f3n y mi agradecimiento gracias muchas gracias de todo coraz\u00f3n Muchas [Aplausos] gracias sean tan amables de ponerse de pie se les invita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] H [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico y a su distinguida esposa as\u00ed como a los funcionarios que lo acompa\u00f1aron a realizar un recorrido por las instalaciones [M\u00fasica] inauguradas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:35.476298"
}