{
    "video_id": "k5BetuHWYRA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/k5BetuHWYRA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDq3PeRv4_mhO1OTXOxswVCqkAGSw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=k5BetuHWYRA",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Mexicali, Baja California.",
    "video_length_seconds": 3489,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la gobernadora constitucional del estado",
            "start": 8.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Baja California Marina del Pilar",
            "start": 10.559,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "\u00c1vila",
            "start": 13.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "olmeda la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 17.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 19.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Amaya el secretario del trabajo y",
            "start": 23.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social mar Bola\u00f1os",
            "start": 26.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 31.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Manuel",
            "start": 33.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Villalobos",
            "start": 34.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula el coordinador general de",
            "start": 37.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 39.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 41.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Rosas el subsecretario de egresos de la",
            "start": 43.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 46.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 48.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el perteneciente a la direcci\u00f3n",
            "start": 51.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 54.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Ra\u00fal Manzano",
            "start": 55.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "V\u00e9lez",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la directora general del organismo",
            "start": 62.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 63.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Raquel Sosa",
            "start": 65.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "elizaga el director general del banco",
            "start": 71.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "del bienestar V\u00edctor Manuel lamoi boca",
            "start": 73.479,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "negra el coordinador general de",
            "start": 78.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y Vocero del",
            "start": 80.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 82.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Cuevas",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el coordinador Nacional del programa de",
            "start": 94.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 96.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 97.92,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "piceno el comisionado nacional de",
            "start": 101.439,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acuacultura y pesca Octavio Almada",
            "start": 103.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "palafox la presidenta municipal de",
            "start": 108.759,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Mexicali Norma Alicia Bustamante",
            "start": 110.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez la bienvenida a los",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 120.799,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 122.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 124.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 126.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 133.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 136.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Baja",
            "start": 138.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "California maestra Marina del Pilar",
            "start": 139.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00c1vila",
            "start": 141.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "olmeda",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 153.04,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s yo los quiero",
            "start": 154.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estoy muy muy emocionada la verdad y",
            "start": 158.959,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no estarlo de tener al presidente",
            "start": 162.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 165.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Obrador en la capital de Baja California",
            "start": 167.64,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "la ciudad donde nac\u00ed donde crec\u00ed donde",
            "start": 171.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 donde me form\u00e9 y he construido",
            "start": 176.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una famia y que tengo el honor de",
            "start": 179.28,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobernar y el d\u00eda de hoy para m\u00ed es un",
            "start": 182.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "verdadero honor recibirlo nuevamente",
            "start": 184.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente en esta ciudad en la que nac\u00ed",
            "start": 187.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "donde he vivido siempre con mi",
            "start": 190.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "familia en estas calles crec\u00ed y me form\u00e9",
            "start": 195.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo siempre he sentido a Mexicali como",
            "start": 199.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una madre que me ha cuidado que me ha",
            "start": 201.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llevado de la mano por la vida nuestro",
            "start": 204.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nombre mismo Encarna la hermandad la",
            "start": 207.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n de culturas mei Cali M\u00e9xico y",
            "start": 210.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "California Unidos en la ciudad que",
            "start": 215.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "captur\u00f3 al sol donde la calidez no",
            "start": 217.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "solamente se expresa a la altura del",
            "start": 221.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "term\u00f3metro la gente de otras partes a",
            "start": 224.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "menudo se sorprende cuando se dan cuenta",
            "start": 227.519,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto amamos a mexical los que somos",
            "start": 230.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed a poco",
            "start": 234.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no y ya todos los que somos de aqu\u00ed ya",
            "start": 238.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sabemos pero c\u00f3mo le hacen C\u00f3mo aguantan",
            "start": 242.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vivir en Mexicali con tanto",
            "start": 245.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "calor comparada con las capitales del",
            "start": 249.879,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "centro de la Rep\u00fablica",
            "start": 252.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Mexicali somos una ciudad muy joven pero",
            "start": 254.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de acuerdo al ineji somos una de las",
            "start": 257.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "urbes con mayor calidad de vida de todo",
            "start": 260.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a m\u00ed me ha tocado representar a",
            "start": 263.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Mexicali como diputada federal despu\u00e9s",
            "start": 266.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conducirla como presidenta municipal y",
            "start": 269.919,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahora como gobernadora y yo quiero",
            "start": 273.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "retribuir a esta gran ciudad lo mucho",
            "start": 275.479,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que Mexicali me ha dado por ello",
            "start": 278.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decidimos emprender transformaciones que",
            "start": 282.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1n sustancialmente la calidad de",
            "start": 284.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vida de las familias mexicalenses y nada",
            "start": 287.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejora tanto la calidad de vida como",
            "start": 290.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tener un nuevo pulm\u00f3n para respirar aire",
            "start": 292.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puro es por eso que emprendimos la",
            "start": 295.039,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del mayor parque de toda la",
            "start": 298.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "historia mexicalense el parque Laguna",
            "start": 301.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestras tres lagunas",
            "start": 308.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mexicalenses",
            "start": 311.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sochimilco M\u00e9xico y Campestre son un",
            "start": 312.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verdadero santuario de biodiversidad en",
            "start": 316.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "donde la vida se multiplica pero hasta",
            "start": 318.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ahora les hab\u00edamos dado la espalda hoy",
            "start": 321.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este ecosistema \u00fanico y fundamental se",
            "start": 325.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 transformando en un parque",
            "start": 329.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico de m\u00e1s de 50 hect\u00e1reas y",
            "start": 331.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "26,000 \u00e1rboles a disposici\u00f3n de las",
            "start": 335.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familias mexicalenses",
            "start": 338.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s grande que el bosque de",
            "start": 340.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 343.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciudad usted presidente nos mostr\u00f3 el",
            "start": 344.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "camino cuando siendo jefe de gobierno de",
            "start": 348.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico restaur\u00f3 recuper\u00f3 y",
            "start": 351.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 por completo el centro",
            "start": 355.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que se encontraba en",
            "start": 358.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "condiciones de terrible deterioro pues",
            "start": 360.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siguiendo su ejemplo presidente eso",
            "start": 363.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mismo hemos hecho con el centro",
            "start": 366.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico mexicalense el",
            "start": 368.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lugar d\u00f3nde est\u00e1 nuestro origen nuestra",
            "start": 372.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "semilla lo que somos y lo que nos define",
            "start": 376.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como cultura cachanilla y sin embargo la",
            "start": 380.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "gente joven de Mexicali solo lo conoc\u00eda",
            "start": 383.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por las calles de los de sus",
            "start": 387.84,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "abuelos en nuestro coraz\u00f3n fundacional y",
            "start": 390.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 latiendo cada vez m\u00e1s fuerte",
            "start": 394.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pues hemos recuperado el centro",
            "start": 397.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico mexicalense y el barrio de la",
            "start": 399.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "chinesca hoy el rostro y la fisionom\u00eda",
            "start": 409.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de estas calles son totalmente otros y",
            "start": 412.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eso se ha logrado gracias a la Uni\u00f3n de",
            "start": 416.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esfuerzos de tanta gente que le ha",
            "start": 419.599,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entregado el coraz\u00f3n y su voluntad a",
            "start": 421.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este gran proyecto gracias al trabajo en",
            "start": 423.879,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "equipo nuestro centro hist\u00f3rico es un",
            "start": 426.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lugar vibrante que genera fuentes de",
            "start": 429.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "empleo de Rama econ\u00f3mica que atrae",
            "start": 431.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "visitantes despierta el inter\u00e9s de los",
            "start": 435.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estudiosos y genera un efecto positivo",
            "start": 437.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la din\u00e1mica",
            "start": 440.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sociocultural de las familias de nuestra",
            "start": 442.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciudad hoy nuestro centro hist\u00f3rico",
            "start": 445.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "genera cuesti\u00f3n social y la chinesca ha",
            "start": 448.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sido nombrado el primer barrio m\u00e1gico",
            "start": 451.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de",
            "start": 455.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 457.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "turismo pero la transformaci\u00f3n de",
            "start": 461.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Mexicali no se limita \u00fanicamente a su",
            "start": 464.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "primer cuadro hay arterias que marcan el",
            "start": 467.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pulso de la ciudad que son sus columnas",
            "start": 471.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vertebrales y esas son justamente las",
            "start": 474.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que hemos impactado con nuestro nuestro",
            "start": 477.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "programa respira el bulevard Cetis es",
            "start": 479.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "clave para quienes vamos a cruzar la",
            "start": 483.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "frontera para quienes Nos dirigimos al",
            "start": 484.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aeropuerto pero tambi\u00e9n para los miles",
            "start": 487.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de estudiantes de los planteles de",
            "start": 490.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aquella zona Y esa vialidad fue ampliada",
            "start": 492.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y remodelada junto con el bulevard G\u00f3mez",
            "start": 495.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Mor\u00edn Sur qu\u00e9 decirles de la carretera",
            "start": 499.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Islas agrarias la arteria",
            "start": 503.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamental que conecta la ciudad",
            "start": 506.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con el Valle de Mexicali en donde hemos",
            "start": 509.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "invertido 220 millones de pesos para su",
            "start": 513.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n De igual forma emprendimos la",
            "start": 517.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del puente r\u00edo nuevo y el",
            "start": 520.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eje central con una inversi\u00f3n de 163",
            "start": 522.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 526.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pesos qu\u00e9 decirles de nuestro aeropuerto",
            "start": 527.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Mexicali que durante a\u00f1os estuvo",
            "start": 530.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "olvidado hoy estrena 10 nuevas rutas a",
            "start": 533.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "10 destinos de nuestro",
            "start": 538.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero lo principal es que la",
            "start": 541.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Mexicali est\u00e1",
            "start": 544.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "orientada apoyar a las personas m\u00e1s",
            "start": 546.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Humildes a quienes realmente nos",
            "start": 549.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "necesitan y en ese sentido se\u00f1or",
            "start": 551.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente ha sido clave el apoyo de su",
            "start": 555.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gobierno a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 558.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 560.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Electricidad que ha dado tanto apoyo a",
            "start": 561.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las familias mexicalenses el subsidio",
            "start": 564.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que otorga la cf eh tuvo un incremento",
            "start": 567.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de 100 millones de pesos y hoy hay 700",
            "start": 571.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos destinados a apoyar la",
            "start": 575.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de las familias de nuestra",
            "start": 578.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad Adem\u00e1s de que estamos apoyando a",
            "start": 580.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "36,000 familias con la tarjeta ilumina",
            "start": 584.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tu d\u00eda",
            "start": 588.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "el El Origen el origen de nuestra",
            "start": 593.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "querida Mexicali no se explicar\u00eda sin",
            "start": 596.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esos primeros",
            "start": 599.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agricultores que desafiando las altas",
            "start": 600.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "temperaturas vinieron a trabajar las",
            "start": 604.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tierras las tierras de nuestro Valle de",
            "start": 606.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Mexicali que hoy m\u00e1s de 100 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 609.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sigue siendo nuestra f\u00e9rtil nuestra",
            "start": 613.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tierra f\u00e9rtil fuente de",
            "start": 616.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sustento y aplicando el programa",
            "start": 619.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "emergente en apoyo al precio del trigo",
            "start": 622.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hemos apoyado a",
            "start": 625.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "558 productores del Valle de Mexicali",
            "start": 627.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dispensando un total de 13.2 millones de",
            "start": 631.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pesos En beneficio de 8000 862",
            "start": 634.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas Amigas y amigos mexicalenses",
            "start": 639.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cachanillas que no solo que no les quepa",
            "start": 643.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "duda el gobierno de la cuarta",
            "start": 646.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es su Aliado y no los",
            "start": 648.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 solos nunca como ocurr\u00eda en el",
            "start": 652.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pasado porque gobernar es",
            "start": 656.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos aqu\u00ed para servirles a",
            "start": 659.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes y como lo dice",
            "start": 663.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 665.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Obrador por el bien de todos primero los",
            "start": 668.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pobres por eso Hoy estamos aqu\u00ed reunidos",
            "start": 679.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "los adultos mayores las madres",
            "start": 683.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadoras con sus ni\u00f1as y ni\u00f1os y",
            "start": 686.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas con alguna discapacidad con",
            "start": 689.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todas y con todos ustedes Tenemos un",
            "start": 692.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "compromiso y Si de algo pueden estar",
            "start": 694.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguros es que nunca le soltaremos la",
            "start": 696.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mano y nunca m\u00e1s volver\u00e1n a caminar",
            "start": 699.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "solos Bienvenido a Mexicali presidente",
            "start": 702.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la capital de Baja California donde",
            "start": 706.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tanto lo",
            "start": 708.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra al director",
            "start": 721.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general del banco del bienestar doctor",
            "start": 723.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Manuel lamoi boca",
            "start": 725.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 733.17,
            "duration": 13.27
        },
        {
            "text": "negra muy buenas",
            "start": 742.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tardes presidente de M\u00e9xico con su",
            "start": 747.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente saludo con",
            "start": 750.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "afecto a la gobernadora de Baja",
            "start": 752.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "California Marina del Pilar \u00c1vila Muchas",
            "start": 754.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gracias gobernadora por esta c\u00e1lida",
            "start": 757.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienvenida saludo a los secretarios de",
            "start": 759.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez al",
            "start": 762.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura V\u00edctor",
            "start": 765.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Villalobos al Secretario del trabajo",
            "start": 766.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "marad bola\u00f1o a los subsecretarios",
            "start": 768.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coordinadores de programas que est\u00e1n",
            "start": 771.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el presidium y tambi\u00e9n saludo",
            "start": 774.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con todo afecto a la presidenta",
            "start": 776.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "municipal y a todos ustedes que hoy nos",
            "start": 779.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed que venimos con mucho con",
            "start": 781.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda Y con mucho cari\u00f1o el d\u00eda",
            "start": 784.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hoy a Mexicali Baja California",
            "start": 787.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente L\u00f3pez",
            "start": 790.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Obrador en este evento en el que",
            "start": 791.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participamos todos los responsables de",
            "start": 794.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica social del gobierno de la",
            "start": 796.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 798.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos",
            "start": 799.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reunidos todos los funcionarios que",
            "start": 801.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tenemos una gran tarea una gran misi\u00f3n",
            "start": 803.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n m\u00e1s importante que es atender",
            "start": 806.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a todos los beneficiarios de los",
            "start": 810.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas sociales estamos los",
            "start": 811.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "responsables de los programas de pensi\u00f3n",
            "start": 814.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de adulto mayor personas con",
            "start": 816.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de",
            "start": 818.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 821.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "representantes de los programas del",
            "start": 824.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "campo sembrando vida producci\u00f3n para el",
            "start": 825.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bienestar pesca becas Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 828.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro la",
            "start": 832.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra tandas para el",
            "start": 834.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar por mencionar algunos todos es",
            "start": 836.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos programas son los programas",
            "start": 838.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sociales de la cuarta",
            "start": 840.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed",
            "start": 842.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentes los funcionarios del banco del",
            "start": 845.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar porque el banco del bienestar",
            "start": 847.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es el eje integrador de la pol\u00edtica",
            "start": 849.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "social porque a trav\u00e9s del banco del",
            "start": 851.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar se pagan todas las pensiones",
            "start": 853.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los apoyos y las becas a m\u00e1s de 25",
            "start": 856.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios sin",
            "start": 859.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "intermediarios y sin cobrarles",
            "start": 862.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comisiones por esta importante raz\u00f3n es",
            "start": 864.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que el banco del ha venido creciendo d\u00eda",
            "start": 867.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con d\u00eda en el n\u00famero de sucursales y en",
            "start": 870.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presencia en las localidades del pa\u00eds",
            "start": 873.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme platicarles que aqu\u00ed en Baja",
            "start": 876.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "California ya hemos puesto en Operaci\u00f3n",
            "start": 878.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todas las sucursales que ten\u00edamos",
            "start": 881.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programadas en el plan de expansi\u00f3n hoy",
            "start": 883.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este bello estado cuenta ya con 21",
            "start": 886.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nuevas sucursales del banco del",
            "start": 888.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bienestar que est\u00e1n esperando ya y dando",
            "start": 890.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un servicio cercano y c\u00e1lido a todos los",
            "start": 893.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas para el",
            "start": 895.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed en Mexicali Son seis",
            "start": 897.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sucursales que tenemos operativas para",
            "start": 900.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el servicio de la gente a nivel nacional",
            "start": 903.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos crecido a lo largo y ancho",
            "start": 906.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con mucha alegr\u00eda informamos",
            "start": 908.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que ya el banco de los mexicanos cuenta",
            "start": 911.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 914.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "2414 sucursales completamente operativas",
            "start": 915.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y al servicio de la gente de toda la",
            "start": 918.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gente que recibe alguna apoyo social",
            "start": 921.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "alg\u00fan apoyo o alguna pensi\u00f3n o alguna",
            "start": 924.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "beca tenemos presencia ya en casi 2100",
            "start": 927.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "localidades del pa\u00eds y estamos ya en las",
            "start": 930.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas y",
            "start": 934.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "particularmente estamos llegando a donde",
            "start": 937.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la banca comercial no llega a donde no",
            "start": 939.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "quer\u00edan poner sucursales el banco del",
            "start": 941.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienestar ya es una realidad y somos hoy",
            "start": 944.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en d\u00eda el banco con m\u00e1s sucursales en el",
            "start": 947.319,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este logro hemos participado",
            "start": 950.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los aqu\u00ed presentes todos",
            "start": 953.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "trabajando como un solo equipo pero pero",
            "start": 956.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "merece especial reconocimiento los",
            "start": 958.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ingenieros militares de la secretar\u00eda de",
            "start": 960.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la defensa nacional quienes han",
            "start": 962.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construido todas nuestras",
            "start": 964.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucursales nuestro agradecimiento a todo",
            "start": 967.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el personal militar que ha participado",
            "start": 969.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n y el equipamiento de",
            "start": 972.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco del",
            "start": 974.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar Aqu\u00ed quisiera ratificar",
            "start": 976.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso de que el banco del",
            "start": 978.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar seguir\u00e1 creciendo y llegando",
            "start": 980.759,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades m\u00e1s alejadas del",
            "start": 983.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para ofrecer servicios bancarios",
            "start": 985.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "incluyentes y cercanos a todos los",
            "start": 988.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mexicanos por \u00faltimo quiero decirles que",
            "start": 991.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "quienes formamos parte del banco del",
            "start": 995.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bienestar estamos muy orgullosos de",
            "start": 997.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contribuir desde esta instituci\u00f3n",
            "start": 1000.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "financiera en la gran tarea de",
            "start": 1002.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico que impulsa",
            "start": 1004.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente el licenciado",
            "start": 1007.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas",
            "start": 1009.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra",
            "start": 1023.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "perteneciente a la direcci\u00f3n de",
            "start": 1026.12,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1027.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Ra\u00fal Manzano",
            "start": 1029.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1034.0,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "V\u00e9lez licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1039.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1042.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1044.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas maestra",
            "start": 1047.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Marina del Pilar \u00c1vila olmeda",
            "start": 1051.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de Baja",
            "start": 1053.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "California funcionarios integrantes del",
            "start": 1056.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidium ciudadanos del estado de Baja",
            "start": 1059.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "California representantes de los medios",
            "start": 1061.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a todo el p\u00fablico a",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos amigos Muy buenas",
            "start": 1067.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tardes dentro de las misiones generales",
            "start": 1070.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea est\u00e1 la de",
            "start": 1072.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "realizar obras sociales que tiendan a al",
            "start": 1075.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Progreso del pa\u00eds dando cumplimiento a",
            "start": 1078.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este precepto legal y a las",
            "start": 1082.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "instrucciones del gobierno de la",
            "start": 1084.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1085.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nacional participa en diversos programas",
            "start": 1088.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sociales del gobierno de",
            "start": 1091.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como es la construcci\u00f3n de",
            "start": 1093.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar la",
            "start": 1096.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y puesta en marcha de la",
            "start": 1099.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sucursales es un proyecto prioritario",
            "start": 1102.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "destinado a las familias mexicanas con e",
            "start": 1105.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impulsado por el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1108.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como resultado de la suma de",
            "start": 1111.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1114.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno y diversas instituciones que",
            "start": 1116.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compartimos el orgullo y la",
            "start": 1119.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "responsabilidad de trabajar en favor de",
            "start": 1121.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los mexicanos en esta din\u00e1mica de",
            "start": 1123.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "2700 sucursales bancarias contempladas",
            "start": 1128.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds me es grato informar",
            "start": 1131.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se concluyeron las7",
            "start": 1135.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sucursales en su obra",
            "start": 1139.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "civil la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda",
            "start": 1142.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional En este proyecto",
            "start": 1145.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ha sido a trav\u00e9s del incesante trabajo",
            "start": 1147.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los ingenieros militares quienes con",
            "start": 1150.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "firme",
            "start": 1153.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n han puesto su conocimiento",
            "start": 1154.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "experiencia y capacidad t\u00e9cnica al",
            "start": 1157.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "servicio de las necesidades colectivas y",
            "start": 1160.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s superior del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1163.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para edificar y equipar las sucursales",
            "start": 1166.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds tarea en la que destacan",
            "start": 1170.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la valiosa colaboraci\u00f3n de los",
            "start": 1173.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadores locales de la construcci\u00f3n",
            "start": 1174.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y de los servidores p\u00fablicos de",
            "start": 1176.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "distintas dependencias para que el banco",
            "start": 1178.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del bienestar llegue a entidades",
            "start": 1181.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "municipios y poblaciones de las m\u00e1s",
            "start": 1184.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "alejadas en el territorio",
            "start": 1187.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nacional Como sucede hoy aqu\u00ed en Baja",
            "start": 1188.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "California donde hay y existen y operan",
            "start": 1192.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ya 21 oficinas banc as de las cuales las",
            "start": 1196.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "21 se encuentran totalmente en Operaci\u00f3n",
            "start": 1200.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todas previstas con las los medios de",
            "start": 1204.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "seguridad inform\u00e1ticos enlace y",
            "start": 1207.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para asegurar su",
            "start": 1210.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionalidad estas sucursales son",
            "start": 1213.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "necesarias para la dispersi\u00f3n de los",
            "start": 1216.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "apoyos econ\u00f3micos de los programas",
            "start": 1217.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociales En beneficio de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1220.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas de la",
            "start": 1222.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda nacional para los soldad de",
            "start": 1225.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tierra y aire de M\u00e9xico Siempre ser\u00e1",
            "start": 1228.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "motivo de",
            "start": 1231.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n contribuir desde nuestro",
            "start": 1232.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito al bienestar del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1235.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed como al progreso de nuestra",
            "start": 1238.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "patria estamos convencidos de que la",
            "start": 1241.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor forma de corresponder y agradecer",
            "start": 1244.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la confianza de los mexicanos que",
            "start": 1246.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "depositan en nosotros en el ej\u00e9rcito",
            "start": 1249.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional es",
            "start": 1251.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asegurar cumpliendo eficazmente todas",
            "start": 1254.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las misiones que tenemos asignadas y por",
            "start": 1257.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ello continuaremos avanzando con paso",
            "start": 1260.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "firme en la construcci\u00f3n de lo que haga",
            "start": 1263.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "falta en la infraestructura del pa\u00eds en",
            "start": 1266.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "consecuencia quienes integramos el",
            "start": 1270.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la guardia",
            "start": 1272.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional refrendamos nuestro compromiso",
            "start": 1274.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "institucional con las mejores causas de",
            "start": 1279.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1281.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1294.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1297.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1299.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1301.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 1309.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Mexicali me da mucho gusto estar de",
            "start": 1314.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuevo con ustedes",
            "start": 1316.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 1319.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ofrecemos una disculpa por llegar",
            "start": 1320.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tarde pero",
            "start": 1325.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh pasamos a a",
            "start": 1327.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1334.69,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 1336.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y por eso se nos hizo tarde pero ya",
            "start": 1337.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con ustedes me da mucho",
            "start": 1343.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gusto vengo",
            "start": 1346.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Pues a",
            "start": 1349.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a",
            "start": 1350.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1353.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajando por el",
            "start": 1355.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 1358.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1360.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero d\u00e1ndole",
            "start": 1363.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde a la",
            "start": 1365.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1369.24,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "pobre por el bien de todos",
            "start": 1374.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1379.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "primero los",
            "start": 1380.6,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "pobres porque eso es el",
            "start": 1383.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "humanismo Y eso",
            "start": 1388.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 1390.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permite la",
            "start": 1393.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 1395.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "felicidad la felicidad no",
            "start": 1397.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1401.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "solo acumular riquezas bienes materiales",
            "start": 1403.4,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "la felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 1409.32,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 1414.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 1418.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 1422.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felicidad atender a",
            "start": 1426.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todos escuchar a todos respetar a todos",
            "start": 1429.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1434.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "darle referencia a la gente",
            "start": 1436.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "humilde eso tambi\u00e9n es la",
            "start": 1439.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 1443.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no puede haber trato",
            "start": 1448.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "igual entre",
            "start": 1450.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "desiguales por eso vengo a Mexicali a",
            "start": 1453.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a continuar",
            "start": 1458.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "impulsando la pol\u00edtica",
            "start": 1462.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que nos ha",
            "start": 1465.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dado buenos",
            "start": 1469.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "resultados en qu\u00e9 consiste esa pol\u00edtica",
            "start": 1471.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en que",
            "start": 1475.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estamos promoviendo",
            "start": 1479.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 1481.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tambi\u00e9n la llegada de",
            "start": 1484.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 1488.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds y hemos logrado As\u00ed que",
            "start": 1490.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "haya imiento",
            "start": 1496.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que haya",
            "start": 1499.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "empleos M\u00e9xico hoy d\u00eda es de los pa\u00edses",
            "start": 1503.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con menos",
            "start": 1508.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desempleo en el",
            "start": 1510.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1512.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1514.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos r\u00e9cord en",
            "start": 1516.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1520.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "generados ya est\u00e1n inscritos en el",
            "start": 1522.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1524.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 1525.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1531.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y Los sueldos los salarios se han",
            "start": 1533.039,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "incrementado Nada m\u00e1s es cosa de",
            "start": 1537.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pensar que cuando",
            "start": 1542.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegamos el salario",
            "start": 1545.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Aqu\u00ed tengo creo el la apunte era",
            "start": 1547.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "88",
            "start": 1553.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pesos Cuando llegamos al gobierno",
            "start": 1555.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1559.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es en todo el pa\u00eds",
            "start": 1560.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "27 el salario m\u00ednimo pero aqu\u00ed en el",
            "start": 1566.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "norte en Mexicali",
            "start": 1570.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "312 de",
            "start": 1578.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "88 a",
            "start": 1581.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "312 Cu\u00e1nto ha",
            "start": 1583.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aumentado",
            "start": 1586.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "% y",
            "start": 1588.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1591.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda me",
            "start": 1592.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "falta un tiempo y aqu\u00ed est\u00e1 marat",
            "start": 1595.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Bola\u00f1os que es Secretario del trabajo ya",
            "start": 1600.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos viendo porque en diciembre vamos",
            "start": 1603.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a decidir con el sector empresarial con",
            "start": 1607.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el sector obrero y lo vamos a convencer",
            "start": 1610.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de que aumente m\u00e1s el salario",
            "start": 1614.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el norte",
            "start": 1627.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh Hay m\u00e1s oportunidades ahora de",
            "start": 1629.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "trabajo porque est\u00e1 llegando mucha",
            "start": 1635.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera tambi\u00e9n r\u00e9cord",
            "start": 1637.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en 9 meses de este a\u00f1o",
            "start": 1642.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "32000 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 1650.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extranjera tambi\u00e9n hay que agradecerles",
            "start": 1653.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucho no olvidarlos nunca",
            "start": 1656.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque ha sido un apoyo",
            "start": 1660.64,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "excepcional a nuestros paisanos",
            "start": 1663.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "migrantes saben cu\u00e1nto van a enviar este",
            "start": 1667.519,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cerca de",
            "start": 1673.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "65,000 millones de d\u00f3lares a sus",
            "start": 1676.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "familiares en",
            "start": 1679.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1682.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nta bondad",
            "start": 1684.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no pasa as\u00ed en otros",
            "start": 1688.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lados el que se",
            "start": 1691.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "va por lo general",
            "start": 1695.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil que",
            "start": 1698.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recuerde a sus familiares",
            "start": 1702.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "de su sus pueblos de origen de sus",
            "start": 1706.12,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ya se olvidan el mexicano no se",
            "start": 1711.76,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "va y est\u00e1 pendiente de sus familiares y",
            "start": 1717.64,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "env\u00eda estos apoyos estas remesas que",
            "start": 1724.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llegan a 10 millones de familias en",
            "start": 1728.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hasta en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1731.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "apartados llegan estos apoyos por eso un",
            "start": 1734.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "aplauso a los migrantes",
            "start": 1738.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicanos y a",
            "start": 1745.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pesar de la pandemia que nos caus\u00f3 mucho",
            "start": 1748.279,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "da\u00f1o sufrimiento pues ya se levant\u00f3 de",
            "start": 1753.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nuevo la",
            "start": 1758.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el peso",
            "start": 1760.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mexicano es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 1762.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 1768.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar es un super",
            "start": 1772.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "peso ustedes lo saben bien Porque viven",
            "start": 1775.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Entonces vamos bien Va a continuar",
            "start": 1780.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo a la",
            "start": 1785.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "frontera Qu\u00e9 significa ese apoyo para",
            "start": 1789.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mexical para los municipios de Baja",
            "start": 1792.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "California y de",
            "start": 1796.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otros estados fronterizos significa que",
            "start": 1797.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se va a seguir cobrando la mitad del IVA",
            "start": 1801.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en la frontera la mitad del impuesto",
            "start": 1805.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 1810.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "renta y vamos a seguir apoyando desde",
            "start": 1815.919,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "luego cuidando el medio ambiente porque",
            "start": 1821.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1826.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dejarle una herencia buena a las nuevas",
            "start": 1829.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "generaciones no",
            "start": 1834.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derrochar los recursos naturales acabo",
            "start": 1836.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "de firmar un acuerdo para que el agua",
            "start": 1840.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 1845.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Mexicali sea fundamentalmente",
            "start": 1847.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con prioridad para el consumo",
            "start": 1851.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1859.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para otras",
            "start": 1861.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 1863.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 1866.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "consulta fue un despertar de",
            "start": 1870.799,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Mexicali una",
            "start": 1874.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n en todo",
            "start": 1876.639,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1878.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque se consult\u00f3 a la gente y la gente",
            "start": 1880.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dijo no se portaron muy bien",
            "start": 1883.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los de la",
            "start": 1887.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1890.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cervecera se",
            "start": 1893.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 1895.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constellation se portaron muy bien",
            "start": 1898.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porque habl\u00e9 con ellos y les dije lo que",
            "start": 1901.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "diga a la gente eso es lo que vamos a",
            "start": 1905.679,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hacer Pero es que ya tenemos",
            "start": 1909.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "permisos nada m\u00e1s que son",
            "start": 1913.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1918.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo les van a dar permiso para usar",
            "start": 1919.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todo el agua que necesita la gente de",
            "start": 1923.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Mexicali para producir cerveza por cada",
            "start": 1926.639,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "litro de cerveza se necesitan de 3 a 6",
            "start": 1930.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "litros de agua",
            "start": 1935.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s era para",
            "start": 1938.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "exportar la cerveza ni siquiera era para",
            "start": 1941.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "el consumo aqu\u00ed mexical sino era vender",
            "start": 1945.08,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "el agua o mejor dicho entregar el agua",
            "start": 1950.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eso no no significa que vamos a ser",
            "start": 1955.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estrictos y que ya no va a haber ninguna",
            "start": 1960.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresa que necesite agua no s\u00ed pero",
            "start": 1962.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vamos a cuidar el agua y primero el agua",
            "start": 1966.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para el pueblo primero la salud el",
            "start": 1971.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo la salud el agua es",
            "start": 1975.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "un derecho humano",
            "start": 1979.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 1983.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comentarles que vamos a continuar con",
            "start": 1985.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar les doy la",
            "start": 1987.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "buena noticia ya se aprob\u00f3 el",
            "start": 1992.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presupuesto nos",
            "start": 1995.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 un poquito No mucho",
            "start": 1998.08,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero hicieron bien su trabajo los",
            "start": 2003.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "legisladores tuvieron hasta la madrugada",
            "start": 2007.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh Y se aprob\u00f3 ya el presupuesto",
            "start": 2011.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "260",
            "start": 2015.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "votos contra 200 o sea 60 de ventaja ya",
            "start": 2017.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con eso se aprueba el presupuesto y ya",
            "start": 2023.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puedo decirles que est\u00e1",
            "start": 2026.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "garantizado el recurso para todos los",
            "start": 2029.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "programas de bienestar est\u00e1 garantizado",
            "start": 2032.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que des de enero aumente la pensi\u00f3n a",
            "start": 2036.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 2040.12,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "25% y todos los programas",
            "start": 2048.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son 318 j\u00f3venes que se est\u00e1n",
            "start": 2052.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "formando que se est\u00e1n",
            "start": 2057.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "capacitando",
            "start": 2058.919,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "767 estudiantes de Mexicali de nivel",
            "start": 2061.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "universitario tien",
            "start": 2065.119,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2068.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "5150 pesos Esto va a aumentar",
            "start": 2068.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los que estudian",
            "start": 2074.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "preparatoria de",
            "start": 2077.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Mexicali",
            "start": 2083.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cebeti colegio de",
            "start": 2087.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2090.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bachilleres",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "153 estudiantes todos con",
            "start": 2097.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "becas para nivel",
            "start": 2104.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico son",
            "start": 2107.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "93",
            "start": 2109.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "631 becas y Esto va a aumentar porque",
            "start": 2111.32,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh se va a incrementar el presupuesto en",
            "start": 2115.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "15,000 millones para becas ahora con el",
            "start": 2120.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuevo eh presupuesto de este a\u00f1o",
            "start": 2123.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "entonces van a haber m\u00e1s becas para",
            "start": 2127.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y",
            "start": 2129.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2132.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed nos tenemos que apurar",
            "start": 2135.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2139.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Pamela son",
            "start": 2143.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "725 escuelas que hay en todo Mexicali y",
            "start": 2145.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2150.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "199 escuelas atendidas que se les ha",
            "start": 2152.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entregado sociedades de madres de padres",
            "start": 2156.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de familia su presupuesto pero",
            "start": 2159.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s entonces ah\u00ed te encargo",
            "start": 2162.2,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mucho es de primera Pamela va a",
            "start": 2166.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cumplir la pensi\u00f3n como les dec\u00eda si",
            "start": 2175.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a todos son",
            "start": 2181.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "95 160 adultos mayores que est\u00e1n",
            "start": 2185.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n de",
            "start": 2190.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "4800 pero ya En enero 6000 pesos ya para",
            "start": 2192.8,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que si es un una",
            "start": 2197.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pareja de adultos mayores de anciano",
            "start": 2202.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "respetable ya",
            "start": 2206.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 2209.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ser\u00edan",
            "start": 2211.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "12000 si es una",
            "start": 2213.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pareja ya es",
            "start": 2215.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "algo sobre todo para la alimentaci\u00f3n",
            "start": 2218.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "que eso es lo que m\u00e1s tenemos que",
            "start": 2223.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contemplar adem\u00e1s es una recompensa",
            "start": 2227.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque este programa no es nada m\u00e1s para",
            "start": 2230.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los pobres Es para todos es para ricos y",
            "start": 2232.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pobres se cumple 65 a\u00f1os y ya se tiene",
            "start": 2236.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "el derecho porque es una recompensa a",
            "start": 2240.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los que ya trabajaron",
            "start": 2245.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya contribuyeron al desarrollo de M\u00e9xico",
            "start": 2247.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de una o de otra forma y merecen un",
            "start": 2250.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2256.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "algo aunque sea",
            "start": 2258.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2262.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 2264.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mexicali Hay",
            "start": 2266.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "3914 personas con discapacidad",
            "start": 2269.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh la gobernadora de",
            "start": 2274.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ustedes es excepcional de veras",
            "start": 2277.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2281.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2282.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "No no le estoy haciendo la",
            "start": 2287.48,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "barba pero le propuse porque el programa",
            "start": 2291.72,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n a",
            "start": 2298.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "discapacitados era nada m\u00e1s hasta 29",
            "start": 2301.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os eh se le daba ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2305.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "discapacidad y hasta 29 a\u00f1os pero de 29",
            "start": 2309.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2313.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "64 El discapacitado no recib\u00eda nada y le",
            "start": 2314.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "dije a Marina le dije eh si t\u00fa pones la",
            "start": 2318.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 2323.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y nosotros la otra mitad podemos darle a",
            "start": 2325.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2330.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "discapacitados de Baja California su",
            "start": 2331.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y",
            "start": 2335.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 Marina del",
            "start": 2340.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pilar",
            "start": 2343.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ya en este estado porque no en todos eh",
            "start": 2345.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Porque lo mismo le dije a otros",
            "start": 2349.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadora y todava los",
            "start": 2351.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estoy esperando como que este no",
            "start": 2354.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escucharon",
            "start": 2357.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero Marina del Pilar s\u00ed acept\u00f3 Entonces",
            "start": 2359.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed es",
            "start": 2363.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2365.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque esto no",
            "start": 2367.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "solo es beneficio para el que lo recibe",
            "start": 2370.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es beneficio para todos acu\u00e9rdense que",
            "start": 2374.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hay que buscar siempre el bienestar",
            "start": 2377.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "material pero tambi\u00e9n el bienestar del",
            "start": 2380.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "alma",
            "start": 2385.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre no solo de pan vive el hombre no",
            "start": 2389.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2395.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo racional no lo M\u00edstico tambi\u00e9n en lo",
            "start": 2397.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que uno cree en lo que uno tiene fe",
            "start": 2403.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Entonces si tiene uno fe en el pr\u00f3jimo",
            "start": 2406.52,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "El que le vaya bien a otro le va bien a",
            "start": 2411.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2416.07,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "uno es sentirnos",
            "start": 2420.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2423.73,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "felices seguir apoyando a",
            "start": 2425.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Pescadores ma\u00f1ana vamos a ir",
            "start": 2430.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a San Felipe que ya es municipio vamos a",
            "start": 2434.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ir tambi\u00e9n ma\u00f1ana a San Quint\u00edn y vamos",
            "start": 2439.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a terminar en",
            "start": 2441.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ensenada y el domingo vamos a acompa\u00f1ar",
            "start": 2444.16,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "a Marina del Pilar en su informe en",
            "start": 2448.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rosarito",
            "start": 2455.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando y de manera",
            "start": 2460.52,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "directa todos los apoyos por eso se",
            "start": 2466.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando las tarjetas del banco",
            "start": 2470.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2474.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar como aqu\u00ed lo dijo el director",
            "start": 2475.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar ya es el banco",
            "start": 2479.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds",
            "start": 2482.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed aqu\u00ed en en",
            "start": 2487.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Mexicali en el municipio ahora van a",
            "start": 2490.839,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "eh crearse va van a operar m\u00e1s de 20",
            "start": 2496.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sucursales 21 en todo el estado y aqu\u00ed",
            "start": 2503.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en mexicale seis seis todos van a tener",
            "start": 2506.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "su tarjeta adulto mayor becario el que",
            "start": 2511.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibe el apoyo de productores",
            "start": 2515.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pescadores la persona con discapacidad",
            "start": 2517.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va al banco y saca lo que por derecho le",
            "start": 2520.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corresponde sin",
            "start": 2523.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intermediario nada de que soy de la",
            "start": 2526.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2528.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Baja California libre o Emiliano",
            "start": 2530.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Zapata o Francisco imadero",
            "start": 2535.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed y yo voy a repartirlo yo lo",
            "start": 2537.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "voy a entregar No no primo hermano ya",
            "start": 2542.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 ahora es directo porque",
            "start": 2545.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si no no",
            "start": 2549.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llega o llega con moche con piquete de",
            "start": 2552.28,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "ojo entonces tiene que ser de manera eh",
            "start": 2557.72,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "directa vamos a seguir apoyando a los",
            "start": 2563.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "productores eh todos los",
            "start": 2569.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "productores sobre todo los peque\u00f1os",
            "start": 2572.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "productores van a recibir de manera",
            "start": 2575.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gratuita sus",
            "start": 2578.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fertilizantes van a seguir los",
            "start": 2580.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "productores recibiendo su apoyo de",
            "start": 2583.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manera directa los campesinos",
            "start": 2585.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os",
            "start": 2589.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 2592.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y yo quiero pues eh agradecer mucho a",
            "start": 2595.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas a la secretar\u00eda de",
            "start": 2600.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la defensa a los ingenieros militares",
            "start": 2602.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n ayudando en la",
            "start": 2606.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de obras est\u00e1n ellos",
            "start": 2608.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose cargo de rehabilitar todas",
            "start": 2612.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2615.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aduanas para que se mejore el servicio",
            "start": 2616.8,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "aduanal y tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 2622.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mucho con la guardia nacional Porque",
            "start": 2626.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2630.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que haya seguridad necesit",
            "start": 2632.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "seguir bajando los \u00edndices",
            "start": 2636.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delictivos y hemos avanzado pero todav\u00eda",
            "start": 2640.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "nos falta es que estaba muy",
            "start": 2644.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "arraigado ese mal y Estamos d\u00e1ndole",
            "start": 2648.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los",
            "start": 2653.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que tengan oportunidades de",
            "start": 2656.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estudio oportunidades de",
            "start": 2659.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "trabajo porque el problema de la",
            "start": 2661.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inseguridad no se resuelve nada m\u00e1s con",
            "start": 2664.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s",
            "start": 2668.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "severas la Paz es fruto de la",
            "start": 2672.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "justicia saben que los j\u00f3venes antes no",
            "start": 2676.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "recib\u00edan ning\u00fan",
            "start": 2682.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyo nada m\u00e1s se les llamaba ninis de",
            "start": 2684.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "manera despectiva ni estudian ni",
            "start": 2689.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "trabajan y hasta se dec\u00eda ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2692.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "halconcitos en las gasoliner\u00edas en la",
            "start": 2697.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entrada de los pueblos pero no se hac\u00eda",
            "start": 2700.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada por los j\u00f3venes",
            "start": 2703.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Ahora son como 12 millones de becas que",
            "start": 2706.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n otorgando como nunca para que",
            "start": 2712.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 2715.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n no es un privilegio es un",
            "start": 2719.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo es como la salud que",
            "start": 2721.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en eso vamos a seguir avanzando",
            "start": 2725.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tengo un compromiso antes de que yo",
            "start": 2728.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "termine vamos a dejar un sistema de",
            "start": 2731.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "salud de primera con m\u00e9dicos",
            "start": 2734.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "especialistas con",
            "start": 2740.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 2742.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficientes estudios intervenciones",
            "start": 2746.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y todo de manera gratuita me",
            "start": 2749.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "canso gzo",
            "start": 2754.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2761.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2763.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "invirtieron los que ser\u00e1n tres o cinco",
            "start": 2765.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2770.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anteriores cu\u00e1nto invirtieron los tres o",
            "start": 2772.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cinco gobiernos anteriores al nuestro",
            "start": 2775.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 2777.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2779.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "7000 7000 millones tres o cco c",
            "start": 2781.079,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "toda la inversi\u00f3n a los j\u00f3venes 7000",
            "start": 2786.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "millones nosotros en 5 a\u00f1os solo el",
            "start": 2790.559,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2795.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "105000 millones de",
            "start": 2799.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pesos por",
            "start": 2804.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eso tenemos fe de que poco a poco y",
            "start": 2807.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fortaleciendo",
            "start": 2813.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "valores Morales",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "culturales espirituales",
            "start": 2817.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh tenemos que ponderar",
            "start": 2820.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2824.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "exaltar lo que significan nuestras",
            "start": 2827.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "familias la familia mexicana es",
            "start": 2832.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "excepcional nuestros",
            "start": 2836.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vecinos que los",
            "start": 2838.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "queremos porque son",
            "start": 2841.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2844.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "seres humanos cercanos a nosotros y",
            "start": 2847.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "queremos una",
            "start": 2851.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 2853.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de amistad una pol\u00edtica de buena",
            "start": 2855.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vecindad con Estados Unidos Pero ellos",
            "start": 2859.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tienen una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil ahora",
            "start": 2863.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por el consumo del",
            "start": 2867.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fentanilo pierden la vida",
            "start": 2870.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "100000 100,000",
            "start": 2874.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes cada a\u00f1o por el consumo de El",
            "start": 2877.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 2883.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 2884.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que la droga que desde luego es muy",
            "start": 2887.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Adictiva peligrosa",
            "start": 2891.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh pierden la vida en 6 meses pero no",
            "start": 2894.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "solo es eso sino que hay un",
            "start": 2897.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vac\u00edo porque hay mucha desintegraci\u00f3n en",
            "start": 2901.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 2905.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "puede ser que desaparezca el fentanilo",
            "start": 2907.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Pero va a llegar",
            "start": 2909.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otra y va a ha",
            "start": 2911.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 2914.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "busque la",
            "start": 2916.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "droga tienen el problema del consumo eso",
            "start": 2918.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "no existe o muy poco en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2922.48,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "si adem\u00e1s de los problemas de la",
            "start": 2929.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada narcotr\u00e1fico eh",
            "start": 2934.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos El problema del consumo",
            "start": 2937.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 2940.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "terrible pero",
            "start": 2943.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no por qu\u00e9 no hay tanta Adicci\u00f3n en",
            "start": 2945.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por los",
            "start": 2951.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "valores por lo que es la familia",
            "start": 2953.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicana es la principal",
            "start": 2956.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social nada m\u00e1s",
            "start": 2959.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben bien Porque viven aqu\u00ed",
            "start": 2962.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 2964.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del otro lado apenas los hijos llegan a",
            "start": 2966.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la adolescencia y",
            "start": 2971.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya quieren los padres que se vayan de la",
            "start": 2973.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "casa aqu\u00ed en mexicale Y eso que est\u00e1",
            "start": 2979.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cerca de la frontera o se vive en la",
            "start": 2983.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "frontera aqu\u00ed las familias no quieren",
            "start": 2988.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que los hijos se vayan de la casa",
            "start": 2992.24,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "e los mexicanos tenemos otras costumbres",
            "start": 2997.079,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "buenas el otro d\u00eda le\u00eda yo de que los",
            "start": 3001.599,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s fueron a denunciar a un hijo",
            "start": 3008.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se",
            "start": 3012.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "iba de la casa y el juez les dio la",
            "start": 3016.52,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y para fuera a hueca del Lala aqu\u00ed",
            "start": 3020.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 3026.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso por eso tambi\u00e9n hasta abusan y no se",
            "start": 3028.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quieren ir",
            "start": 3031.599,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3035.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con todo respeto eh se llega la",
            "start": 3037.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "adolescencia y les dice si te quieres",
            "start": 3041.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quedar aqu\u00ed en la casa tienes que traer",
            "start": 3043.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "200 300 al mes si no para afuera",
            "start": 3045.799,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nosotros qu\u00e9 hacemos decimos",
            "start": 3052.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00c9chale m\u00e1s agua al",
            "start": 3055.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "frijol Pero",
            "start": 3060.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 eh significa esto que nos",
            "start": 3062.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ayudamos son tradiciones son",
            "start": 3067.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "costumbres son valores culturas eso lo",
            "start": 3070.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar mucho mucho y",
            "start": 3074.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "mantener unida a nuestras familias y",
            "start": 3079.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "vamos a seguir eh combatiendo la",
            "start": 3083.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "violencia atendiendo las",
            "start": 3088.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "causas que el joven tenga opciones tenga",
            "start": 3090.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "alternativas tenga trabajo tenga",
            "start": 3097.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "posibilidad de estudiar y se sienta",
            "start": 3100.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "feliz que no est\u00e9 vac\u00edo que est\u00e9 muy",
            "start": 3103.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "feliz y que no necesite las drogas Ese",
            "start": 3108.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es nuestro planteamiento y vamos vamos",
            "start": 3111.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "avanzando quiero informarles que a nivel",
            "start": 3116.2,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "nacional Eh no ha aumentado el consumo",
            "start": 3120.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "S\u00ed muy poquito tenemos muy localizado",
            "start": 3126.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "donde hay problema ustedes seguramente",
            "start": 3130.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "han escuchado que en Guanajuato hay",
            "start": 3134.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mucha violencia se debe al consumo al",
            "start": 3138.76,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "narcomenudeo Porque como hay consumo las",
            "start": 3144.28,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "bandas se enfrentan para",
            "start": 3149.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh disputarse el mercado y por eso la",
            "start": 3152.799,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "violencia y por eso eh los homicidios de",
            "start": 3158.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "modo que tenemos que fortalecer los",
            "start": 3163.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "valores para no",
            "start": 3166.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh permitir que siga creciendo el",
            "start": 3169.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "consumo mir mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3174.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ustedes me pas\u00e9 de mi tiempo pero ten\u00eda",
            "start": 3176.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ganas de",
            "start": 3180.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decirles de que vamos a seguir adelante",
            "start": 3182.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y no se preocupen tambi\u00e9n No se",
            "start": 3186.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "preocupen tanto por el futuro yo me",
            "start": 3190.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tengo que retirar porque yo soy",
            "start": 3194.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 3197.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3202.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 3204.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de sufragio efectivo no",
            "start": 3206.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n ya estoy cerrando mi ciclo",
            "start": 3209.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pero ya hice mi trabajo todav\u00eda me falta",
            "start": 3214.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dejar bien sentada las bases para la",
            "start": 3219.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se van por ejemplo",
            "start": 3222.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los adultos mayores a preocupar si ya",
            "start": 3224.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "elevamos a Rango constitucional el",
            "start": 3228.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "derecho a la pensi\u00f3n est quien est\u00e9 tien",
            "start": 3231.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que cir",
            "start": 3234.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 3237.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya hay un transitorio en la Constituci\u00f3n",
            "start": 3238.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o tienen que ir aumentando",
            "start": 3241.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para los adultos",
            "start": 3245.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mayores pero no va a hacer falta hacer",
            "start": 3249.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "valer la Constituci\u00f3n no porque el",
            "start": 3253.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "relevo quien me va a sustituir",
            "start": 3256.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh va a",
            "start": 3259.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ser mejor el que les est\u00e1",
            "start": 3262.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 3267.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor por eso estoy contento si no",
            "start": 3270.64,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "hubiese relevo o si el relevo no tuviese",
            "start": 3275.4,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "ideales y principios y no fuese una",
            "start": 3282.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3286.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "honesta Entonces s\u00ed estar\u00eda Yo",
            "start": 3287.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "preocupado porque se echar\u00eda a perder",
            "start": 3290.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todo lo que ya iniciamos desde abajo y",
            "start": 3293.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la gente porque todos ustedes han",
            "start": 3297.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sido protagonistas de este cambio no es",
            "start": 3300.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un asunto de un hombre o de un grupo de",
            "start": 3304.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dirigentes es asunto de todos muchas",
            "start": 3307.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mujeres hombres que han ayudado a",
            "start": 3310.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construir esta Patria Nueva nuestro",
            "start": 3313.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico que viva",
            "start": 3317.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3320.16,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Mexicali",
            "start": 3324.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "California Viva",
            "start": 3326.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3329.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3331.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido",
            "start": 3340.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3343.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3346.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3347.49,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3354.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3361.9,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3382.21,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3383.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3384.94,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3397.81,
            "duration": 19.07
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 3413.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3447.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3450.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3453.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3455.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 3458.839,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 3461.0,
            "duration": 12.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3463.99,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3476.43,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3476.82,
            "duration": 5.759
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] la gobernadora constitucional del estado de Baja California Marina del Pilar \u00c1vila [Aplausos] olmeda la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social mar Bola\u00f1os L\u00f3pez el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n el perteneciente a la direcci\u00f3n de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Ra\u00fal Manzano V\u00e9lez la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Raquel Sosa elizaga el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel lamoi boca negra el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno el comisionado nacional de acuacultura y pesca Octavio Almada palafox la presidenta municipal de Mexicali Norma Alicia Bustamante [Aplausos] Mart\u00ednez la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de Baja California maestra Marina del Pilar \u00c1vila [Aplausos] olmeda Yo [M\u00fasica] m\u00e1s yo los quiero m\u00e1s estoy muy muy emocionada la verdad y c\u00f3mo no estarlo de tener al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en la capital de Baja California la ciudad donde nac\u00ed donde crec\u00ed donde estudi\u00e9 donde me form\u00e9 y he construido una famia y que tengo el honor de gobernar y el d\u00eda de hoy para m\u00ed es un verdadero honor recibirlo nuevamente presidente en esta ciudad en la que nac\u00ed donde he vivido siempre con mi familia en estas calles crec\u00ed y me form\u00e9 yo siempre he sentido a Mexicali como una madre que me ha cuidado que me ha llevado de la mano por la vida nuestro nombre mismo Encarna la hermandad la fusi\u00f3n de culturas mei Cali M\u00e9xico y California Unidos en la ciudad que captur\u00f3 al sol donde la calidez no solamente se expresa a la altura del term\u00f3metro la gente de otras partes a menudo se sorprende cuando se dan cuenta de cu\u00e1nto amamos a mexical los que somos de aqu\u00ed a poco no y ya todos los que somos de aqu\u00ed ya sabemos pero c\u00f3mo le hacen C\u00f3mo aguantan vivir en Mexicali con tanto calor comparada con las capitales del centro de la Rep\u00fablica Mexicali somos una ciudad muy joven pero de acuerdo al ineji somos una de las urbes con mayor calidad de vida de todo M\u00e9xico a m\u00ed me ha tocado representar a Mexicali como diputada federal despu\u00e9s conducirla como presidenta municipal y ahora como gobernadora y yo quiero retribuir a esta gran ciudad lo mucho que Mexicali me ha dado por ello decidimos emprender transformaciones que mejorar\u00e1n sustancialmente la calidad de vida de las familias mexicalenses y nada mejora tanto la calidad de vida como tener un nuevo pulm\u00f3n para respirar aire puro es por eso que emprendimos la creaci\u00f3n del mayor parque de toda la historia mexicalense el parque Laguna M\u00e9xico nuestras tres lagunas mexicalenses sochimilco M\u00e9xico y Campestre son un verdadero santuario de biodiversidad en donde la vida se multiplica pero hasta ahora les hab\u00edamos dado la espalda hoy este ecosistema \u00fanico y fundamental se est\u00e1 transformando en un parque ecol\u00f3gico de m\u00e1s de 50 hect\u00e1reas y 26,000 \u00e1rboles a disposici\u00f3n de las familias mexicalenses tres veces m\u00e1s grande que el bosque de la ciudad usted presidente nos mostr\u00f3 el camino cuando siendo jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico restaur\u00f3 recuper\u00f3 y transform\u00f3 por completo el centro hist\u00f3rico que se encontraba en condiciones de terrible deterioro pues siguiendo su ejemplo presidente eso mismo hemos hecho con el centro hist\u00f3rico mexicalense el lugar d\u00f3nde est\u00e1 nuestro origen nuestra semilla lo que somos y lo que nos define como cultura cachanilla y sin embargo la gente joven de Mexicali solo lo conoc\u00eda por las calles de los de sus abuelos en nuestro coraz\u00f3n fundacional y hoy est\u00e1 latiendo cada vez m\u00e1s fuerte pues hemos recuperado el centro hist\u00f3rico mexicalense y el barrio de la chinesca hoy el rostro y la fisionom\u00eda de estas calles son totalmente otros y eso se ha logrado gracias a la Uni\u00f3n de esfuerzos de tanta gente que le ha entregado el coraz\u00f3n y su voluntad a este gran proyecto gracias al trabajo en equipo nuestro centro hist\u00f3rico es un lugar vibrante que genera fuentes de empleo de Rama econ\u00f3mica que atrae visitantes despierta el inter\u00e9s de los estudiosos y genera un efecto positivo en la din\u00e1mica sociocultural de las familias de nuestra ciudad hoy nuestro centro hist\u00f3rico genera cuesti\u00f3n social y la chinesca ha sido nombrado el primer barrio m\u00e1gico por la secretar\u00eda de [M\u00fasica] turismo pero la transformaci\u00f3n de Mexicali no se limita \u00fanicamente a su primer cuadro hay arterias que marcan el pulso de la ciudad que son sus columnas vertebrales y esas son justamente las que hemos impactado con nuestro nuestro programa respira el bulevard Cetis es clave para quienes vamos a cruzar la frontera para quienes Nos dirigimos al aeropuerto pero tambi\u00e9n para los miles de estudiantes de los planteles de aquella zona Y esa vialidad fue ampliada y remodelada junto con el bulevard G\u00f3mez Mor\u00edn Sur qu\u00e9 decirles de la carretera Islas agrarias la arteria fundamental que conecta la ciudad con el Valle de Mexicali en donde hemos invertido 220 millones de pesos para su ampliaci\u00f3n De igual forma emprendimos la construcci\u00f3n del puente r\u00edo nuevo y el eje central con una inversi\u00f3n de 163 millones de pesos qu\u00e9 decirles de nuestro aeropuerto de Mexicali que durante a\u00f1os estuvo olvidado hoy estrena 10 nuevas rutas a 10 destinos de nuestro pa\u00eds pero lo principal es que la transformaci\u00f3n de Mexicali est\u00e1 orientada apoyar a las personas m\u00e1s Humildes a quienes realmente nos necesitan y en ese sentido se\u00f1or presidente ha sido clave el apoyo de su gobierno a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que ha dado tanto apoyo a las familias mexicalenses el subsidio que otorga la cf eh tuvo un incremento de 100 millones de pesos y hoy hay 700 millones de pesos destinados a apoyar la econom\u00eda de las familias de nuestra ciudad Adem\u00e1s de que estamos apoyando a 36,000 familias con la tarjeta ilumina tu d\u00eda el El Origen el origen de nuestra querida Mexicali no se explicar\u00eda sin esos primeros agricultores que desafiando las altas temperaturas vinieron a trabajar las tierras las tierras de nuestro Valle de Mexicali que hoy m\u00e1s de 100 a\u00f1os despu\u00e9s sigue siendo nuestra f\u00e9rtil nuestra tierra f\u00e9rtil fuente de sustento y aplicando el programa emergente en apoyo al precio del trigo hemos apoyado a 558 productores del Valle de Mexicali dispensando un total de 13.2 millones de pesos En beneficio de 8000 862 hect\u00e1reas Amigas y amigos mexicalenses cachanillas que no solo que no les quepa duda el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es su Aliado y no los dejar\u00e1 solos nunca como ocurr\u00eda en el pasado porque gobernar es y nosotros estamos aqu\u00ed para servirles a todas y todos ustedes y como lo dice nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por el bien de todos primero los pobres por eso Hoy estamos aqu\u00ed reunidos los adultos mayores las madres trabajadoras con sus ni\u00f1as y ni\u00f1os y personas con alguna discapacidad con todas y con todos ustedes Tenemos un compromiso y Si de algo pueden estar seguros es que nunca le soltaremos la mano y nunca m\u00e1s volver\u00e1n a caminar solos Bienvenido a Mexicali presidente la capital de Baja California donde tanto lo queremos solicitamos la palabra al director general del banco del bienestar doctor V\u00edctor Manuel lamoi boca [Aplausos] negra muy buenas tardes presidente de M\u00e9xico con su permiso se\u00f1or presidente saludo con afecto a la gobernadora de Baja California Marina del Pilar \u00c1vila Muchas gracias gobernadora por esta c\u00e1lida bienvenida saludo a los secretarios de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez al secretario de agricultura V\u00edctor Villalobos al Secretario del trabajo marad bola\u00f1o a los subsecretarios coordinadores de programas que est\u00e1n aqu\u00ed en el presidium y tambi\u00e9n saludo con todo afecto a la presidenta municipal y a todos ustedes que hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed que venimos con mucho con mucha alegr\u00eda Y con mucho cari\u00f1o el d\u00eda de hoy a Mexicali Baja California acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador en este evento en el que participamos todos los responsables de la pol\u00edtica social del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos reunidos todos los funcionarios que tenemos una gran tarea una gran misi\u00f3n la misi\u00f3n m\u00e1s importante que es atender a todos los beneficiarios de los programas sociales estamos los responsables de los programas de pensi\u00f3n de adulto mayor personas con discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed representantes de los programas del campo sembrando vida producci\u00f3n para el bienestar pesca becas Benito Ju\u00e1rez j\u00f3venes construyendo el futuro la escuela es nuestra tandas para el bienestar por mencionar algunos todos es estos programas son los programas sociales de la cuarta transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed presentes los funcionarios del banco del bienestar porque el banco del bienestar es el eje integrador de la pol\u00edtica social porque a trav\u00e9s del banco del bienestar se pagan todas las pensiones los apoyos y las becas a m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios sin intermediarios y sin cobrarles comisiones por esta importante raz\u00f3n es que el banco del ha venido creciendo d\u00eda con d\u00eda en el n\u00famero de sucursales y en presencia en las localidades del pa\u00eds D\u00e9jenme platicarles que aqu\u00ed en Baja California ya hemos puesto en Operaci\u00f3n todas las sucursales que ten\u00edamos programadas en el plan de expansi\u00f3n hoy este bello estado cuenta ya con 21 nuevas sucursales del banco del bienestar que est\u00e1n esperando ya y dando un servicio cercano y c\u00e1lido a todos los beneficiarios de los programas para el bienestar aqu\u00ed en Mexicali Son seis sucursales que tenemos operativas para el servicio de la gente a nivel nacional tambi\u00e9n hemos crecido a lo largo y ancho del pa\u00eds con mucha alegr\u00eda informamos que ya el banco de los mexicanos cuenta con 2414 sucursales completamente operativas y al servicio de la gente de toda la gente que recibe alguna apoyo social alg\u00fan apoyo o alguna pensi\u00f3n o alguna beca tenemos presencia ya en casi 2100 localidades del pa\u00eds y estamos ya en las 32 entidades federativas y particularmente estamos llegando a donde la banca comercial no llega a donde no quer\u00edan poner sucursales el banco del bienestar ya es una realidad y somos hoy en d\u00eda el banco con m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds en este logro hemos participado todos los aqu\u00ed presentes todos trabajando como un solo equipo pero pero merece especial reconocimiento los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa nacional quienes han construido todas nuestras sucursales nuestro agradecimiento a todo el personal militar que ha participado en la construcci\u00f3n y el equipamiento de las sucursales del banco del bienestar Aqu\u00ed quisiera ratificar nuestro compromiso de que el banco del bienestar seguir\u00e1 creciendo y llegando hasta las comunidades m\u00e1s alejadas del pa\u00eds para ofrecer servicios bancarios incluyentes y cercanos a todos los mexicanos por \u00faltimo quiero decirles que quienes formamos parte del banco del bienestar estamos muy orgullosos de contribuir desde esta instituci\u00f3n financiera en la gran tarea de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico que impulsa nuestro se\u00f1or presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra perteneciente a la direcci\u00f3n de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Ra\u00fal Manzano [Aplausos] V\u00e9lez licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas maestra Marina del Pilar \u00c1vila olmeda gobernadora del estado de Baja California funcionarios integrantes del presidium ciudadanos del estado de Baja California representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todo el p\u00fablico a todos amigos Muy buenas tardes dentro de las misiones generales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea est\u00e1 la de realizar obras sociales que tiendan a al Progreso del pa\u00eds dando cumplimiento a este precepto legal y a las instrucciones del gobierno de la Rep\u00fablica la secretar\u00eda de la defensa nacional participa en diversos programas sociales del gobierno de M\u00e9xico como es la construcci\u00f3n de sucursales del banco del bienestar la construcci\u00f3n y puesta en marcha de la sucursales es un proyecto prioritario destinado a las familias mexicanas con e impulsado por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica como resultado de la suma de los esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de gobierno y diversas instituciones que compartimos el orgullo y la responsabilidad de trabajar en favor de los mexicanos en esta din\u00e1mica de 2700 sucursales bancarias contempladas para todo el pa\u00eds me es grato informar que se concluyeron las7 sucursales en su obra civil la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional En este proyecto ha sido a trav\u00e9s del incesante trabajo de los ingenieros militares quienes con firme determinaci\u00f3n han puesto su conocimiento experiencia y capacidad t\u00e9cnica al servicio de las necesidades colectivas y el inter\u00e9s superior del pueblo de M\u00e9xico para edificar y equipar las sucursales en todo el pa\u00eds tarea en la que destacan la valiosa colaboraci\u00f3n de los trabajadores locales de la construcci\u00f3n y de los servidores p\u00fablicos de distintas dependencias para que el banco del bienestar llegue a entidades municipios y poblaciones de las m\u00e1s alejadas en el territorio nacional Como sucede hoy aqu\u00ed en Baja California donde hay y existen y operan ya 21 oficinas banc as de las cuales las 21 se encuentran totalmente en Operaci\u00f3n todas previstas con las los medios de seguridad inform\u00e1ticos enlace y comunicaci\u00f3n para asegurar su funcionalidad estas sucursales son necesarias para la dispersi\u00f3n de los apoyos econ\u00f3micos de los programas sociales En beneficio de la poblaci\u00f3n de las comunidades m\u00e1s apartadas de la geograf\u00eda nacional para los soldad de tierra y aire de M\u00e9xico Siempre ser\u00e1 motivo de satisfacci\u00f3n contribuir desde nuestro \u00e1mbito al bienestar del pueblo de M\u00e9xico as\u00ed como al progreso de nuestra patria estamos convencidos de que la mejor forma de corresponder y agradecer la confianza de los mexicanos que depositan en nosotros en el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional es asegurar cumpliendo eficazmente todas las misiones que tenemos asignadas y por ello continuaremos avanzando con paso firme en la construcci\u00f3n de lo que haga falta en la infraestructura del pa\u00eds en consecuencia quienes integramos el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la guardia nacional refrendamos nuestro compromiso institucional con las mejores causas de M\u00e9xico Muchas gracias p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Mexicali me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes les ofrecemos una disculpa por llegar tarde pero eh pasamos a a [M\u00fasica] comer y por eso se nos hizo tarde pero ya estamos aqu\u00ed con ustedes me da mucho gusto vengo Pues a decirles que vamos a seguir trabajando por el pueblo por todos pero d\u00e1ndole preferencia a la gente humilde a la gente pobre por el bien de todos [M\u00fasica] primero los pobres porque eso es el humanismo Y eso es lo que permite la verdadera felicidad la felicidad no es solo acumular riquezas bienes materiales la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle referencia a la gente humilde eso tambi\u00e9n es la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos no puede haber trato igual entre desiguales por eso vengo a Mexicali a decirles que vamos a continuar impulsando la pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos ha dado buenos resultados en qu\u00e9 consiste esa pol\u00edtica econ\u00f3mica en que estamos promoviendo la inversi\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n la llegada de inversi\u00f3n extranjera a nuestro pa\u00eds y hemos logrado As\u00ed que haya imiento econ\u00f3mico que haya empleos M\u00e9xico hoy d\u00eda es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo y tenemos r\u00e9cord en empleos generados ya est\u00e1n inscritos en el seguro social m\u00e1s de 22 millones de trabajadores y Los sueldos los salarios se han incrementado Nada m\u00e1s es cosa de pensar que cuando llegamos el salario m\u00ednimo Aqu\u00ed tengo creo el la apunte era 88 pesos Cuando llegamos al gobierno ahora es en todo el pa\u00eds 27 el salario m\u00ednimo pero aqu\u00ed en el norte en Mexicali 312 de 88 a 312 Cu\u00e1nto ha aumentado % y [M\u00fasica] todav\u00eda me falta un tiempo y aqu\u00ed est\u00e1 marat Bola\u00f1os que es Secretario del trabajo ya estamos viendo porque en diciembre vamos a decidir con el sector empresarial con el sector obrero y lo vamos a convencer de que aumente m\u00e1s el salario aqu\u00ed en el norte eh Hay m\u00e1s oportunidades ahora de trabajo porque est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera tambi\u00e9n r\u00e9cord en 9 meses de este a\u00f1o 32000 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n extranjera tambi\u00e9n hay que agradecerles mucho no olvidarlos nunca porque ha sido un apoyo excepcional a nuestros paisanos migrantes saben cu\u00e1nto van a enviar este a\u00f1o cerca de 65,000 millones de d\u00f3lares a sus familiares en M\u00e9xico imag\u00ednense Cu\u00e1nta bondad no pasa as\u00ed en otros lados el que se va por lo general es muy dif\u00edcil que recuerde a sus familiares de su sus pueblos de origen de sus pa\u00edses ya se olvidan el mexicano no se va y est\u00e1 pendiente de sus familiares y env\u00eda estos apoyos estas remesas que llegan a 10 millones de familias en M\u00e9xico hasta en los pueblos m\u00e1s apartados llegan estos apoyos por eso un aplauso a los migrantes mexicanos y a pesar de la pandemia que nos caus\u00f3 mucho da\u00f1o sufrimiento pues ya se levant\u00f3 de nuevo la econom\u00eda el peso mexicano es la moneda que m\u00e1s se ha en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar es un super peso ustedes lo saben bien Porque viven aqu\u00ed Entonces vamos bien Va a continuar el programa de apoyo a la frontera Qu\u00e9 significa ese apoyo para mexical para los municipios de Baja California y de otros estados fronterizos significa que se va a seguir cobrando la mitad del IVA en la frontera la mitad del impuesto sobre la renta y vamos a seguir apoyando desde luego cuidando el medio ambiente porque tenemos que dejarle una herencia buena a las nuevas generaciones no derrochar los recursos naturales acabo de firmar un acuerdo para que el agua aqu\u00ed en Mexicali sea fundamentalmente con prioridad para el consumo dom\u00e9stico no para otras actividades porque se llev\u00f3 a cabo una consulta fue un despertar de Mexicali una admiraci\u00f3n en todo M\u00e9xico porque se consult\u00f3 a la gente y la gente dijo no se portaron muy bien los de la empresa cervecera se llama constellation se portaron muy bien porque habl\u00e9 con ellos y les dije lo que diga a la gente eso es lo que vamos a hacer Pero es que ya tenemos permisos nada m\u00e1s que son porque eh c\u00f3mo les van a dar permiso para usar todo el agua que necesita la gente de Mexicali para producir cerveza por cada litro de cerveza se necesitan de 3 a 6 litros de agua adem\u00e1s era para exportar la cerveza ni siquiera era para el consumo aqu\u00ed mexical sino era vender el agua o mejor dicho entregar el agua eso no no significa que vamos a ser estrictos y que ya no va a haber ninguna empresa que necesite agua no s\u00ed pero vamos a cuidar el agua y primero el agua para el pueblo primero la salud el derecho del pueblo la salud el agua es un derecho humano fundamental comentarles que vamos a continuar con los programas de bienestar les doy la buena noticia ya se aprob\u00f3 el presupuesto nos cost\u00f3 un poquito No mucho pero hicieron bien su trabajo los legisladores tuvieron hasta la madrugada eh Y se aprob\u00f3 ya el presupuesto 260 votos contra 200 o sea 60 de ventaja ya con eso se aprueba el presupuesto y ya puedo decirles que est\u00e1 garantizado el recurso para todos los programas de bienestar est\u00e1 garantizado que des de enero aumente la pensi\u00f3n a los adultos mayores 25% y todos los programas aqu\u00ed son 318 j\u00f3venes que se est\u00e1n formando que se est\u00e1n capacitando 767 estudiantes de Mexicali de nivel universitario tien de 5150 pesos Esto va a aumentar tambi\u00e9n todos los que estudian preparatoria de Mexicali cebeti colegio de [Aplausos] bachilleres 153 estudiantes todos con becas para nivel b\u00e1sico son 93 631 becas y Esto va a aumentar porque eh se va a incrementar el presupuesto en 15,000 millones para becas ahora con el nuevo eh presupuesto de este a\u00f1o entonces van a haber m\u00e1s becas para preescolar primaria y secundaria tambi\u00e9n aqu\u00ed nos tenemos que apurar eh aqu\u00ed est\u00e1 Pamela son 725 escuelas que hay en todo Mexicali y llevamos 199 escuelas atendidas que se les ha entregado sociedades de madres de padres de familia su presupuesto pero necesitamos m\u00e1s entonces ah\u00ed te encargo mucho es de primera Pamela va a cumplir la pensi\u00f3n como les dec\u00eda si est\u00e1 llegando a todos son 95 160 adultos mayores que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n de 4800 pero ya En enero 6000 pesos ya para que si es un una pareja de adultos mayores de anciano respetable ya este pues ser\u00edan 12000 si es una pareja ya es algo sobre todo para la alimentaci\u00f3n que eso es lo que m\u00e1s tenemos que contemplar adem\u00e1s es una recompensa porque este programa no es nada m\u00e1s para los pobres Es para todos es para ricos y pobres se cumple 65 a\u00f1os y ya se tiene el derecho porque es una recompensa a los que ya trabajaron ya contribuyeron al desarrollo de M\u00e9xico de una o de otra forma y merecen un reconocimiento algo aunque sea poco tambi\u00e9n aqu\u00ed en Mexicali Hay 3914 personas con discapacidad eh la gobernadora de ustedes es excepcional de veras [M\u00fasica] [Aplausos] No no le estoy haciendo la barba pero le propuse porque el programa de la pensi\u00f3n a discapacitados era nada m\u00e1s hasta 29 a\u00f1os eh se le daba ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y hasta 29 a\u00f1os pero de 29 a 64 El discapacitado no recib\u00eda nada y le dije a Marina le dije eh si t\u00fa pones la mitad y nosotros la otra mitad podemos darle a todos los discapacitados de Baja California su pensi\u00f3n y acept\u00f3 Marina del Pilar ya en este estado porque no en todos eh Porque lo mismo le dije a otros gobernadores gobernadora y todava los estoy esperando como que este no escucharon pero Marina del Pilar s\u00ed acept\u00f3 Entonces ya aqu\u00ed es universal porque esto no solo es beneficio para el que lo recibe es beneficio para todos acu\u00e9rdense que hay que buscar siempre el bienestar material pero tambi\u00e9n el bienestar del alma siempre no solo de pan vive el hombre no todo lo racional no lo M\u00edstico tambi\u00e9n en lo que uno cree en lo que uno tiene fe Entonces si tiene uno fe en el pr\u00f3jimo El que le vaya bien a otro le va bien a [M\u00fasica] uno es sentirnos [Aplausos] felices seguir apoyando a Pescadores ma\u00f1ana vamos a ir a San Felipe que ya es municipio vamos a ir tambi\u00e9n ma\u00f1ana a San Quint\u00edn y vamos a terminar en Ensenada y el domingo vamos a acompa\u00f1ar a Marina del Pilar en su informe en Rosarito vamos a seguir apoyando y de manera directa todos los apoyos por eso se est\u00e1n entregando las tarjetas del banco del bienestar como aqu\u00ed lo dijo el director del banco del bienestar ya es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed aqu\u00ed en en Mexicali en el municipio ahora van a eh crearse va van a operar m\u00e1s de 20 sucursales 21 en todo el estado y aqu\u00ed en mexicale seis seis todos van a tener su tarjeta adulto mayor becario el que recibe el apoyo de productores Pescadores la persona con discapacidad va al banco y saca lo que por derecho le corresponde sin intermediario nada de que soy de la organizaci\u00f3n eh Baja California libre o Emiliano Zapata o Francisco imadero y dame a m\u00ed y yo voy a repartirlo yo lo voy a entregar No no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 ahora es directo porque si no no llega o llega con moche con piquete de ojo entonces tiene que ser de manera eh directa vamos a seguir apoyando a los productores eh todos los productores sobre todo los peque\u00f1os productores van a recibir de manera gratuita sus fertilizantes van a seguir los productores recibiendo su apoyo de manera directa los campesinos ejidatarios y peque\u00f1os propietarios y yo quiero pues eh agradecer mucho a las fuerzas armadas a la secretar\u00eda de la defensa a los ingenieros militares porque nos est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n de obras est\u00e1n ellos haci\u00e9ndose cargo de rehabilitar todas las aduanas para que se mejore el servicio aduanal y tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando mucho con la guardia nacional Porque necesitamos que haya seguridad necesit seguir bajando los \u00edndices delictivos y hemos avanzado pero todav\u00eda nos falta es que estaba muy arraigado ese mal y Estamos d\u00e1ndole atenci\u00f3n a los j\u00f3venes que tengan oportunidades de estudio oportunidades de trabajo porque el problema de la inseguridad no se resuelve nada m\u00e1s con amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s severas la Paz es fruto de la justicia saben que los j\u00f3venes antes no recib\u00edan ning\u00fan apoyo nada m\u00e1s se les llamaba ninis de manera despectiva ni estudian ni trabajan y hasta se dec\u00eda ah\u00ed est\u00e1n los halconcitos en las gasoliner\u00edas en la entrada de los pueblos pero no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes Ahora son como 12 millones de becas que se est\u00e1n otorgando como nunca para que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo es como la salud que tambi\u00e9n en eso vamos a seguir avanzando tengo un compromiso antes de que yo termine vamos a dejar un sistema de salud de primera con m\u00e9dicos especialistas con medicinas suficientes estudios intervenciones quir\u00fargicas y todo de manera gratuita me canso gzo saben cu\u00e1nto invirtieron los que ser\u00e1n tres o cinco gobiernos anteriores cu\u00e1nto invirtieron los tres o cinco gobiernos anteriores al nuestro para los j\u00f3venes 7000 7000 millones tres o cco c toda la inversi\u00f3n a los j\u00f3venes 7000 millones nosotros en 5 a\u00f1os solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 105000 millones de pesos por eso tenemos fe de que poco a poco y tambi\u00e9n fortaleciendo valores Morales culturales espirituales eh tenemos que ponderar mucho exaltar lo que significan nuestras familias la familia mexicana es excepcional nuestros vecinos que los queremos porque son eh seres humanos cercanos a nosotros y queremos una vecindad de amistad una pol\u00edtica de buena vecindad con Estados Unidos Pero ellos tienen una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil ahora por el consumo del fentanilo pierden la vida 100000 100,000 j\u00f3venes cada a\u00f1o por el consumo de El fentanilo porque no es que la droga que desde luego es muy Adictiva peligrosa eh pierden la vida en 6 meses pero no solo es eso sino que hay un vac\u00edo porque hay mucha desintegraci\u00f3n en las familias puede ser que desaparezca el fentanilo Pero va a llegar otra y va a ha quien busque la droga tienen el problema del consumo eso no existe o muy poco en nuestro pa\u00eds si adem\u00e1s de los problemas de la delincuencia organizada narcotr\u00e1fico eh tuvi\u00e9semos El problema del consumo Entonces s\u00ed ser\u00eda terrible pero no por qu\u00e9 no hay tanta Adicci\u00f3n en M\u00e9xico por los valores por lo que es la familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social nada m\u00e1s ustedes lo saben bien Porque viven aqu\u00ed en la frontera del otro lado apenas los hijos llegan a la adolescencia y ya quieren los padres que se vayan de la casa aqu\u00ed en mexicale Y eso que est\u00e1 cerca de la frontera o se vive en la frontera aqu\u00ed las familias no quieren que los hijos se vayan de la casa e los mexicanos tenemos otras costumbres buenas el otro d\u00eda le\u00eda yo de que los pap\u00e1s fueron a denunciar a un hijo porque ya hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se iba de la casa y el juez les dio la raz\u00f3n y para fuera a hueca del Lala aqu\u00ed hacemos eso por eso tambi\u00e9n hasta abusan y no se quieren ir este all\u00e1 con todo respeto eh se llega la adolescencia y les dice si te quieres quedar aqu\u00ed en la casa tienes que traer 200 300 al mes si no para afuera nosotros qu\u00e9 hacemos decimos \u00c9chale m\u00e1s agua al frijol Pero qu\u00e9 eh significa esto que nos ayudamos son tradiciones son costumbres son valores culturas eso lo tenemos que cuidar mucho mucho y mantener unida a nuestras familias y vamos a seguir eh combatiendo la violencia atendiendo las causas que el joven tenga opciones tenga alternativas tenga trabajo tenga posibilidad de estudiar y se sienta feliz que no est\u00e9 vac\u00edo que est\u00e9 muy feliz y que no necesite las drogas Ese es nuestro planteamiento y vamos vamos avanzando quiero informarles que a nivel nacional Eh no ha aumentado el consumo S\u00ed muy poquito tenemos muy localizado donde hay problema ustedes seguramente han escuchado que en Guanajuato hay mucha violencia se debe al consumo al narcomenudeo Porque como hay consumo las bandas se enfrentan para eh disputarse el mercado y por eso la violencia y por eso eh los homicidios de modo que tenemos que fortalecer los valores para no eh permitir que siga creciendo el consumo mir mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes me pas\u00e9 de mi tiempo pero ten\u00eda ganas de decirles de que vamos a seguir adelante y no se preocupen tambi\u00e9n No se preocupen tanto por el futuro yo me tengo que retirar porque yo soy maderista [M\u00fasica] soy de sufragio efectivo no reelecci\u00f3n ya estoy cerrando mi ciclo pero ya hice mi trabajo todav\u00eda me falta dejar bien sentada las bases para la transformaci\u00f3n que se van por ejemplo los adultos mayores a preocupar si ya elevamos a Rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n est quien est\u00e9 tien que cir Adem\u00e1s ya hay un transitorio en la Constituci\u00f3n que a\u00f1o con a\u00f1o tienen que ir aumentando la pensi\u00f3n para los adultos mayores pero no va a hacer falta hacer valer la Constituci\u00f3n no porque el relevo quien me va a sustituir eh va a ser mejor el que les est\u00e1 hablando mejor por eso estoy contento si no hubiese relevo o si el relevo no tuviese ideales y principios y no fuese una gente honesta Entonces s\u00ed estar\u00eda Yo preocupado porque se echar\u00eda a perder todo lo que ya iniciamos desde abajo y con la gente porque todos ustedes han sido protagonistas de este cambio no es un asunto de un hombre o de un grupo de dirigentes es asunto de todos muchas mujeres hombres que han ayudado a construir esta Patria Nueva nuestro querido M\u00e9xico que viva [Aplausos] Mexicali California Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [Aplausos] mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] los [M\u00fasica] [M\u00fasica] B de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] noche [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:41.997705"
}